<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2024 22:24:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘돼지와 뱀과 비둘기’ ‘맨헌트’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104711</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104711</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 11:13:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;돼지와 뱀과 비둘기&gt;


넷플릭스 | 영화 / 감독 황정보 / 출연 원경천, 원부화, 진이문, 왕정, 사경난, 이이인 / 공개 3월1일


플레이지수  ▶▶▶▷ | 20자평 - 어쩌면 &lt;달콤한 인생&gt;에 근접한 쾌감


대만 고위급 갱단 보스의 장례식장. ‘쿠이린 키드’로도 알려진 이름난 암살자 천쿠이린(원경천)이 적진의 중심에서 새 보스를 사살한다. 즉시 뒤쫓아온 형사 천후이(이이인)는 몸싸움 끝에 천쿠이린의 흉기에 한쪽 눈을 잃는다. 갱스터의 심장과 경찰의 눈을 앗아간 대가로 4년간 숨어 지내던 천쿠이린은 자수를 결심하고 찾아간 경찰서에서 ‘대만 3대 지명수배자’ 포스터를 발견하고 일생일대의 목표를 재설정한다. 한국에서 &lt;듄: 파트2&gt;와 동시 개봉한 &lt;파묘&gt;가 박스오피스 1위를 지켰듯, 중국에서는 중국어 영화 &lt;돼지와 뱀과 비둘기&gt;가 정상을 차지했다. 난폭한 조폭영화를 강력하게 검열하는 공산당 선전부의 정책을 넘어서 개봉한 데]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/196/65fd673580cff.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] '엑스맨 ’97']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104710</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104710</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 11:13:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+ | 10부작 / 제작 케빈 파이기, 보 드마요, 찰리 펠드먼 / 연출 J. B. 발라드 / 목소리 출연 구이 아구스티니, 레이 체이스, 매슈 워터슨, 제니퍼 헤일 / 공개 3월20일


플레이지수 ▶▶▶▷ | 20자평 - 장엄하고 뭉클한 클래식 &lt;엑스맨&gt;의 귀환


훗날 선스팟이 될 호베르투 타 코스타(구이 아구스티니)가 센티넬 블래스터를 활용해 뮤턴트를 학살하려는 무리에 잡힌다. 이때 스톰, 비숍, 사이클롭스 등 선배 엑스맨들이 등장하고, 위기에서 벗어난 호베르투는 아직 자신의 능력을 깨닫지 못한 채 자비에 영재학교에 은신한다. 한편 엑스맨들의 스승인 프로페서 엑스는 1년 전 헨리 가이릭에게 암살됐다. 엑스맨의 원년 멤버로 팀을 사랑하지만 이제 다른 미래를 채비하려는 진(제니퍼 헤일)은 센티넬을 생성하는 인공지능인 마스터 몰드의 위험성을 알아챈다. 그리고 엑스맨의 애증의 앙숙, 매그니토(매슈 워터슨)가 등장해 프로페서 엑스의 유언을 전한다.


&lt;엑스맨 ’]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/026/65fd673082a13.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '이승윤 콘서트 도킹: 리프트오프', 콘서트의 열기를 그대로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104695</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104695</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 07:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;싱어게인-무명가수전&gt; 첫 시즌 우승 후 3년. 이후 가수 이승윤은 두장의 정규 앨범을 냈다. 그리고 그를 소재로 한 독립영화 &lt;듣보인간의 생존신고&gt;도 극장 개봉했다. &lt;이승윤 콘서트 도킹: 리프트오프&gt;는 이승윤이 지난해 2월 서울 SK올림픽핸드볼경기장에서 진행한 2023 이승윤 전국투어 콘서트 &lt;DOCKING&gt;의 서울 공연 마지막날 실황을 담은 영화다. &lt;이승윤 콘서트 도킹: 리프트오프&gt;는 아직 지난 콘서트의 여운에 젖어 있는 그의 팬 삐뚜루들도, 아직 이승윤의 라이브 무대를 접해본 적 없는 관객들도 보고 나면 퍼포머로서 이승윤이 지닌 매력을 십분 발견할 수 있는 영화다.


첫곡 &lt;웃어주었어&gt;부터 마지막 앙코르곡 &lt;흩어진 꿈을 모아서&gt;까지, 콘서트 세트리스트에 포함된 전곡의 라이브 영상이 빠짐없이 담겨 있고, 이승윤뿐 아니라 그의 가창을 뒷받침하는 밴드 멤버들의 연주도 공들여 포착한다. 콘서트의 열기 그대]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/807/65fa8c1e49b32.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘에픽하이 20 더 무비’, 데뷔 20주년, 에픽하이의 시간들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104694</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104694</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 07:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에픽하이 데뷔 20주년을 맞아 제작한 &lt;에픽하이 20 더 무비&gt;는 콘서트 실황 영화로서 무대 위에서의 시간을 생생하게 느낄 수 있다. 타블로, 투컷, 미쓰라 세 멤버가 힙합을 시작하게 된 이야기를 음성으로 들려주는 오프닝 시퀀스에서는 자연스레 이들의 추억을 함께 따라갈 마음의 채비를 마치게 된다. 20주년을 기념하기 위해 에픽하이는 그간의 시간을 되짚으며 각자의 깊은 속내를 고백하거나 일상을 드러내는 방식을 취할 수도 있겠지만, 이들은 오히려 콘서트를 그대로 보여주길 택했다. 오랫동안 대중 곁을 지켜온 선곡표를 순차적으로 따라가는 것만으로 사람들은 손쉽게 타임머신을 타고 시간을 이동하기 때문이다. 에픽하이는 이런 식으로 지난 시간을 기념한다. 20주년의 크고 작은 사건을 하나씩 나열하기보다 노래의 형태로 간직된 시간을 관객들과 공평하게 나눠 갖는다. 특히 콘서트 현장에서 조망하기 어려운 다양한 각도의 뷰를 볼 수 있는 것도 콘서트 실황 영화의 묘미. 무대가 얼마만큼 섬세하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/545/65fa8c1a63ed2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘목스박’, 옛날 옛적 조폭 코미디]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104693</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104693</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 07:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조직폭력배인 삼거리파의 두목 인성(김정태)에게 3명의 적이 생긴다. 첫 번째 적은 형사 도필(지승현)이다. 도필이 키우던 반려 햄스터가 인성과 부하들의 교통사고로 세상을 뜨자 복수를 결심한 것이다. 그리고 삼거리파의 습격으로 보스를 잃은 왕갈비파의 경철(오대환)과 태용(이용규)도 복수를 원한다. 삼거리파를 피하려던 경철은 교회에, 태용은 절에 은거하게 된다. 우연히 경철은 인기 목사가 되어 신도들을 거느리게 되고, 태용도 스님 생활에 익숙해진다. 한편 형사 도필은 신내림의 징조를 받으며 무당의 길로 들어서게 된다. 그렇게 목사, 스님, 박수무당으로 전직한 셋은 ‘목스박’이란 이름을 내세운다. 그리고 힘을 합쳐 삼거리파에 맞선다.


2000년대 중반 무렵 유행하던 조폭 코미디를 떠올리게 하는 영화다. 코미디의 방식도 옛것에 가깝다. 단순한 슬랩스틱, 콩트, 말장난 등의 일차원적 개그가 영화 전반을 지배한다. 관객의 성향에 따라 다르겠지만, 코미디를 구가하는 방식이 이전 시대의 답습이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/120/65fa8c188253a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘리볼버 릴리’, 원초적인 쾌감도 없는 역수입 타란티노]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104692</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104692</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 07:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[관동대지진이 일어난 지 일년 후인 1924년. 일본 제국의 육군과 해군은 군비 경쟁에 한창이다. 군수물자를 밀수출해 이들의 비자금 조성을 돕던 사업가 호소미 킨야(도요카와 에쓰시)가 돈과 함께 사라지자 그의 가족은 제국군에 몰살된다. 살육의 현장에서 살아나와 도쿄를 떠나는 기차에 몸을 실은 어린 아들 신타(하무라 진세이)는 곧장 군대에 발각된다. 그때 미지의 총잡이 여인 오조네 유리(아야세 하루카)가 나타나 그를 구한다. 시대의 표적이 된 전직 첩보원과 자산가의 아들이 생존을 향한 투쟁을 시작한다. &lt;리볼버 릴리&gt;는 게이샤, 여성 사무라이, 여고생 등 남성향 피규어를 내세운 1970년대 일본의 킬러 첩보 액션을 계승한다. 할리우드에선 쿠엔틴 타란티노에 지대한 영향을 끼친 이미지가 동시대 일본 최고의 배우 아야세 하루카에게 도착했다. 선배 영화들과 비교하면 여성 캐릭터가 거의 성애화되지 않는다는 점이 담백하며, 제국주의 군대를 직접 악으로 규정하는 용기가 있다. 그러나 13]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/142/65fa8c1645859.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘잠행’, 이제는 더 이상 물러날 곳이 없는 중년들, 그리고 홍콩 누아르들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104691</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104691</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 07:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍콩 사이버 마약팀의 에디 방(펑위옌)은 홍콩에 거점을 둔 다크웹을 운영하면서 마약 밀수 조직의 보스로 추정되는 조지 램(유덕화)을 체포하려고 한다. 그는 오래전 조지 램 조직에 심어둔 스파이 호사우(임가동)의 첩보를 통해 호시탐탐 조지 램을 체포할 기회를 노린다. 조지 램은 임신한 애인 비비안(류아슬)에게 청혼한 다음에 가정을 꾸리기 위해 무리하게 사업을 확장하려다 에디 팡에게 꼬리가 잡힌다. 조지 램의 오른팔이자 친구인 호사우는 체포 작전이 임박할수록 우정을 지키느냐 가정의 미래를 지키느냐를 두고 고뇌한다. &lt;잠행&gt;은 홍콩 누아르영화의 전설적인 배우 유덕화가 제작에 참여하고, 16년 만에 악역으로 연기한 것으로 알려진 작품이다. 2년 연속 홍콩금상장영화제 촬영상을 탄 감독 관지요가 메가폰을 잡았다. 시작부터 화려한 총격전을 벌이는 &lt;잠행&gt;은 전성기 때의 홍콩 누아르의 향수를 불러일으키는 코드가 가득한 영화다. 다만 &lt;CSI&gt;류의 미국 드라마를 보는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/187/65fa8c14c5a84.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘조용한 이주’, 마을에 불시착한 운석처럼, 경계인의 기묘한 위치를 그린다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104690</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104690</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 07:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[덴마크의 어느 한적한 농장에 운석이 떨어진다. 그 여파로 마을에는 작은 웅덩이가 생긴다. 영화의 주인공은 한국계 입양아 칼(코르넬리우스 원 리델클라우센)이다. 그의 양부모는 틈틈이 농장 일을 돌보는 아들이 가업을 물려받기를 바란다. 하지만 마을의 누구도 관심을 두지 않던 운석이 칼의 방에 옮겨진 이후 칼의 내면에는 조금씩 다른 욕망이 싹트기 시작한다. 아들이 예전과 달라졌다는 것을 눈치챈 부모는 그의 생일을 기념해 해외여행을 보내주기로 한다.


낯선 곳에 불시착한 운석은 디아스포라의 상징이다. 공기처럼 존재하는 인종차별 속에서 칼의 외로움은 두드러진 대사나 사건으로 제시되지 않는다. 대신 현실과 초현실의 대비로 주인공의 정체성 혼란을 대변하고 있다. 이를테면 세계의 작은 붕괴가 묘사되는 순간은 고립된 마을에서 고향을 찾고 싶은 심리 변화와 병행된다. 하지만 칼이 한국으로 돌아온다고 해서 문제가 해결되지는 않는다. 후반부에 등장하는 한국 로케이션에서 칼이 섞이지 못하는 이질적인 모습]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/556/65fa8c12879fa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘왓츠 러브’, 무엇 하나 같은 게 없는 사랑의 모양]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104689</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104689</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 07:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사회고발 전문 영국 다큐멘터리스트 조이(릴리 제임스)는 차기작을 고심 중이다. 이번엔 가볍게 가자는 제작자의 성화에 못 이겨 파키스탄인 소꿉친구 카즈(샤자드 라티프)를 찍겠다고 타협한다. 조이는 카즈가 국가 전통에 따라 중매결혼을 하는 과정을 카메라에 담으면서 사랑 없는 결혼을 선택한 그를 이해해보려 하지만 쉽지 않다. 카즈가 다른 여자와 백년가약을 맺는다는 것도 갈수록 마음에 걸리는 상황에서 조이는 카즈의 결혼식이 열리는 파키스탄으로 향한다. &lt;왓츠 러브&gt;는 좋아하는 상대의 마음뿐만 아니라 그 사람이 거쳐온 역사까지 알아가는 과정을 로맨틱코미디의 기법으로 담아낸다. 카즈 가족의 일거수일투족을 따라다니던 조이는 관계를 오래 유지할 수 있는 파트너를 찾기 위해 조건을 신중히 따지는 카즈 가족의 결혼관을 계산적이라고 깎아내리지 않고 또 다른 사랑의 방식으로 받아들인다. 다큐멘터리 형식으로 찍은 커플들의 각양각색 러브 스토리를 중간중간 끼워넣어 ‘다양한 형태의 사랑’이란 주제를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/247/65fa8c0fbb2a1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘탐정 말로’, 아일랜드 듀오는 더 나은 걸 해야 하는데]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104688</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104688</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 07:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1939년 캘리포니아 베이시티. 밀회를 약속하고 사라진 애인을 찾는 부유한 상속녀 클레어 케빈디시(디아네 크루거)가 탐정 말로(리암 니슨)에게 사건을 의뢰한다. 회원제 클럽 근처에서 차에 치여 사망한 것으로 알려진 애인 니코 피터슨(프랑수아 아르노)의 생존을 주장하는 그녀. 탐문을 시작한 말로는 스튜디오 사장, 영화배우, 클럽 소유주와 멕시코 마약왕 등 할리우드의 거물들과 차례로 엮이며 대도시가 품은 비밀과 가까워진다. 미국의 추리소설가 레이먼드 챈들러의 손에서 탄생한 필립 말로는 영국의 셜록 홈스와 함께 현대 영문학의 탐정 이미지를 양분하는 캐릭터다. 1940년대부터 70년대까지 할리우드영화에 꾸준히 등장해온 하드보일드 신사가 닐 조던-리암 니슨이라는 아일랜드 듀오에 의해 리부트됐다. 결과는 만족스럽지 않다. &lt;디파티드&gt;의 각본을 쓴 윌리엄 모너핸은 흥미로운 인물을 다수 등장시키면서도 그들 사이를 응집력 있는 이야기로 꿰매는 데엔 실패한다. 남는 것은 배경이다. 1940]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/067/65fa8c0d52a6c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘당신이 잠든 사이’, 유실된 기억과 함께 행방불명된 멜로와 미스터리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104687</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104687</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 07:15:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[교통사고로 선택적 기억상실증을 앓고 있는 덕희(추자현)는 1년이 지나도 돌아오지 않는 기억 때문에 초조해한다. 그럴 때마다 남편 준석(이무생)은 혼란스러워하는 아내를 달래며 위로를 건넨다. 강압적으로 기억을 주입하려는 시도는 위험하다는 의사의 권고에 따라 준석은 아내가 회복되기만을 묵묵히 기다린다. 기억이 돌아오지는 않았지만, 덕희는 남편의 도움으로 미술학원에서 수업을 진행할 정도로 일상에 복귀할 수 있게 되었다. 소설가인 준석은 어느 날 출판사의 청탁으로 자서전을 작업하기 위해 한달간 강릉으로 떠난다. 매일 남편과 통화하며 돌아올 날만을 기다리던 덕희는 어느 날 밤 걸려온 충격적인 전화 한통에 완전히 무너지고 만다. 덕희는 준석 앞으로 날아온 과속 범칙금과 수백만원에 달하는 카드 연체금에 대한 걸 알게 되고, 지금껏 자신이 알던 자상한 남편에게 다른 면이 존재할지도 모른다는 의심을 품는다.


&lt;당신이 잠든 사이&gt;는 &lt;접속&gt; &lt;텔미썸딩&gt;을 만들며 1]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/045/65fa8c09e04a2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>