<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Oct 2023 20:17:40 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 분열의 부모 세대에서 벗어나기, 안시환 평론가의 ‘냉전 드라마로 보는 <무빙>’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103640</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103640</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:12:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;무빙&gt;의 매력은 인물들의 초능력 자체가 아니라 그것이 표출되는 방식에 있다. 인물들의 초능력이 아주 일상적이고 평범하고 사소한 행위 속에 슬쩍슬쩍 드러날 때마다 &lt;무빙&gt;은 단순한 스펙터클의 드라마에서 벗어난다. &lt;무빙&gt;에서 가장 사랑스러운, 두식(조인성)과 미현(한효주)의 키스 장면에서 두식의 발이 땅에서 떠오른다. 우리가 상투적으로 ‘하늘을 날 만큼’이라고 은유적으로 표현하는 그 순간 두식의 몸은 실제로 하늘을 난다. 상투적인 언어적 표현이 사랑스러운 이미지로 변환된다. 인물들의 강력한 초능력이 과시적 스펙터클로 소비되는 대신 인물의 감정 속에 녹아들고, 그때마다 &lt;무빙&gt;은 특별해진다. 비 오는 늦은 밤, 홀로 걸어갈 여자 친구의 길동무가 되어주기 위해 서툴게 하늘을 나는 봉석(이정하)의 몸놀림이 그의 마음을 고스란히 담아내는 것처럼 말이다. 사랑하는 사람의 길동무가 되어주고 싶은 바로 그 마음, 그 상투적이고 평범함 속에 깃든 비범한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/170/6527b82ca7f05.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] <무빙>의 히어로들이 지닌 최고의 능력은…, 김철홍 평론가의 ‘슈퍼히어로물로 보는 <무빙>’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103639</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103639</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:12:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“꼴랑 애 하나 가지고 사업을 벌여?” “그래봤자 겨우 둘?” &lt;무빙&gt; 15화에서 민용준(문성근)의 수행 비서인 여운규(김신록)는 국가재능육성사업을 시작하자는 조래혁(유승목)의 의견에 반발하며 이런 말을 한다. 아직 여물지 않은 초능력을 지닌 아이 몇명만을 바라보며 막대한 돈이 들어가는 프로젝트를 굴리는 것을 부정적으로 바라본 것이다. 결국 국정원이 육성사업을 진행함에 따라 이와 같은 여운규의 판단은 잘못된 것으로 판명된다. 하지만 여운규가 사용한 ‘겨우’와 ‘꼴랑 OO 가지고’라는 표현만큼은 완전히 틀린 말로 느껴지지 않는데, 그건 이 말이 &lt;무빙&gt;이라는 드라마를 이제 막 접한 사람들의 첫 반응과 묘하게 닮아 있기 때문이다. ‘꼴랑 이런 초능력을 가지고 히어로물이라고 한다고?’ ‘겨우 이것밖에 없다고?’


이것이 &lt;무빙&gt;을 본 모든 사람들의 반응인 것은 아니다. 다만 이 콘텐츠를 ‘히어로물’이라고 규정했을 때, 마블 시네마틱 유니버스(MCU)를 비]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/314/6527b8257efc7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 유일무이하고 보편적인 마음의 형태, 송경원 기자의 '멜로드라마로 보는 <무빙>']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103638</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103638</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:12:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“니가 제일 싫어하는 사연팔이?” 다방 사장은 주원/구룡포(류승룡)의 여관방에 다녀온 지희(곽선영)에게 티켓 좀 팔았는지 묻는다. 지희는 그냥 이야기 좀 했다며 슬며시 미소 짓는다. “사연팔이 말고 무협지 이야기, 프로레슬링 이야기.” 그리고 덧붙이는 말. “무협지가 아니래, 멜로 소설이래.” 무협과 멜로. 구룡포와 지희 파트의 핵심 테마는 &lt;무빙&gt; 전체를 관통하는 연결 고리이기도 하다. 좀더 정확한 설명은 구룡포의 입을 빌려야겠다. “무협지는 결국 다 멜로예요.” 무협이 아닌 게 아니다. 무협이면서 멜로일 수 있다. 무협은 장르적으로 동사이고, 멜로는 형용사다. 이렇게 표현할 수도 있겠다. 멜로를 전달하고 보니 무협이 되었다고. 무협이 행동의 표출 방식이라면 멜로는 마음의 형태다.


신파는 죄가 없었다.


근래 ‘세상 모든 이야기는 멜로드라마’라는 명제를 &lt;무빙&gt;만큼 성실하고 정확하게 수행하는 작품을 보지 못했다. 멜로드라마는 단순히 말하자면 인력과 척력에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/098/6527b81de6cc2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 311개의 퀴즈를 풀었다, ‘무빙’ 박인제 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103636</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103636</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:12:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 액션, 가족 멜로드라마, 하이틴, 냉전물 등이 골고루 뒤섞인 장르로 완성됐다. 작품 방향과 리듬을 잡아가는 초반에 특히 돋보이는 건 고어한 연출이었다.


= 로버트 로드리게스의 &lt;스파이 키드&gt; 같은 느낌은 피하고 싶었고 무엇보다 고어함이 내 취향이니까. 작업량이 훨씬 늘어나는 괴로운 선택이었지만 셀 특수분장팀은 물론 제작진이 다 재밌어했다. 그래서 할 수 있었다. 10대들이 나오는 학교 신이 품은 하이틴스러움이나 멜로드라마쪽은 평소에 취향이 닿는 곳이 아니라 깨끗하게 공부하려고 했다. 콘티 그리기 전에 &lt;러브레터&gt;를 다시 봤을 정도다. 시노다 노보루의 촬영을 좋아해서인데 특히 역광을 쓰는 방식을 참고했다. 10대들이 끌고 가는 부드러운 빛감의 장면을 지나 갑자기 프랭크(류승범)가 나타날 때 충돌의 감각이 느껴졌으면 했다. 색으로 치면 갑자기 붉은 원색이 끼얹어지는 것 같은.


- &lt;특별시민&gt;에서 변종구(최민식)의 선거캠프를 구현할 때 ‘독일 파]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/244/6527b81558a17.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 착한 사람들이 이기는 이야기가 좋다, ‘무빙’ 강풀 작가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103635</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103635</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:12:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- &lt;무빙&gt; 마지막 회가 공개됐을 때는 태국으로 가족 휴가를 갔다고 들었다.


= 머리를 비우는 시간을 갖고 싶었다. 태국에서는 디즈니+가 나오지 않아 드라마를 바로 보지는 못했는데, 대신 피날레 시사회가 끝나는 시간에 맞춰 인터넷 반응을 계속 검색했다. 내가 본 것은 몇달 전 CG나 색보정이 완성되지 않은 버전이라 완성본이 궁금했다. 빨리 한국으로 돌아가고 싶었다.


- 요즘 만나는 사람들마다 &lt;무빙&gt; 얘기를 하지 않나.

= 추석 연휴에 집에 놀러온 친구들도 자꾸 &lt;무빙&gt; 이야기를 해서 “이제 쉬고 싶은데 그만하면 안되냐”고 했다. (웃음) 내가 웹툰 작가였지만 정작 인터넷과는 친하지 않다. 그런데 최근 몇달 동안 핸드폰을 본 횟수가 1년 동안 본 것보다 더 많다. 아침에 눈뜨자마자 기사를 검색한다. 유튜브 알고리즘이 무엇인지도 처음 알게 됐다. 나한테는 &lt;무빙&gt; 영상만 잔뜩 뜨는데 그게 다른 사람들도 그런 줄 알았던 거지. (웃음)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/509/6527b80c8482c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘그 인물 그 대사 이렇게 완성됐다’, 배우들이 돌아보는 <무빙>의 캐릭터, 명장면]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103634</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103634</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:12:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고윤정


“17:1 싸움 장면에서 가장 고민한 건 희수에게 재생 능력이 있지만 그렇다고 아픔을 아예 모르는 것은 아니라는 점이었다. 어느 정도로 아픔을 표현해야 할지에 대해 강풀 작가님과 많은 이야기를 나눴다. 한편 지난해 10월 말에 찍은 거라 날씨도 춥고 바람이 계속 불었다. 몸 곳곳에 묻힌 진흙이 자꾸 굳어버려서 계속 분무기로 물을 뿌려가며 촬영했다. 함께한 배우 분들, 액션팀 모두 고생을 많이 했다.”


류승룡


“조직폭력배 시절의 주원은 의도적으로 사고를 내서 합의 비용을 받는 등 단순히 생계를 위해서만 이를 사용했다. 자기가 자신에게 상처를 주던 조직폭력배 시절의 그는 몸보다 오히려 마음에 상처가 더 많은 인물이었다. 주원을 연기하는 동안 겉으로 보이는 모습과 달리 속은 여리고 흉터 많은 인물이라는 괴리에 대해 늘 고민했다.”


한효주


“나의 엄마를 자주 떠올렸다. 엄마가 보여준 헌신을 이미현이라는 캐릭터에 녹여내고 싶었다. 아들인 (이)정하 배우가 맑고 예뻐서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/179/6527b804dea0a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] <무빙>이 보여주는 이야기의 힘]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103633</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103633</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:12:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[9월20일 CGV용산아이파크몰에서 &lt;무빙&gt; 피날레 시사회가 열렸다. 박인제, 박윤서 감독과 배우 류승룡, 한효주, 차태현, 박희순, 유승목, 김다현, 김중희, 박광재, 이정하, 김도훈, 박병은（오른쪽부터）이 참석했다.


&lt;무빙&gt;이 지속적인 구독자 이탈로 위기설에 직면했던 디즈니+의 구원투수가 됐다. 지난해 4분기부터 1여년간 1800만여명의 구독자를 잃은 디즈니+는 오리지널 콘텐츠 투자를 줄이는 대신 요금제 인상을 통해 수익성을 개선하는 행보를 걷고 있었다. 디즈니+의 한국 론칭 초기에 제작이 확정된 &lt;무빙&gt;은 디즈니+가 공격적으로 콘텐츠에 투자하던 시기 프로덕션에 들어간 작품이다. 600억원대가 투입된 한국형 히어로물이 신생 플랫폼에서 성공을 거둘 수 있을지 기대와 우려를 반반씩 받으며 &lt;무빙&gt;은 2년 전 촬영에 들어갔다. 지난 8월 첫 공개 이후 &lt;무빙&gt;을 향한 뜨거운 지지는 한국 콘텐츠팀 철수설 등 각종 루머에 시달렸던 디]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/986/6527b7fd992ce.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김수민의 디스토피아로부터] 주유소 습격사건]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103621</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103621</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 06:16:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 9월21일 대한민국 국회는 최초로 ‘국무총리 해임건의안’과 ‘국회 단독 과반 정당의 현직 대표에 대한 체포동의안’을 가결했다. 총리 해임건의는 현 정부 국정운영의 총체적 실패를 사법적 또는 헌법적 차원에 이르기 전의 한도에서 최대치로 선고하는 것이다. 대통령이 불수용하면 그의 막돼먹음과 옹졸함만 부각되고, 이 역시도 총체적 국정 실패의 근거가 된다. 체포동의의 결과는 ‘구속’이 아니라 ‘구속영장 실질심사’다. 제1야당 대표의 주변에서 거대 부패사건들이 벌어졌던 것은 사실이니 그의 책임을 놓고 중간 판단이 필요했다. 거대양당의 당론이나 다수 의견은 하나만 찬성하고 다른 하나는 반대하는 것이었지만, 다들 가결돼 이 사안들에서 나같은 시민들은 그들보다 더 크게 이겼다. 둘 다 찬성한 시민들이 거대양당을 역이용해 전승을 거뒀다. 이런 날이 언제 있었더라.


2010년 기초의원으로서 구미시 박정희 기념사업을 반대했을 때, 사퇴를 요구하는 친박단체, 면전에서 비난하는 지역 유지, ‘생매]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/414/65278ddaf0456.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[정정훈 촬영감독이 미국촬영감독협회(ASC) 정회원이 됐다…현재 신작 'Heretic' 촬영 중]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103646</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103646</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:48:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정정훈 촬영감독이 미국촬영감독협회(ASC, American Society Of Cinematographers)의 정식 회원이 됐다. 한국 출신의 촬영감독이 ASC 정식 회원이 된 건 이번이 처음이고, 정 촬영감독이 할리우드로 진출한지 약 8년만이다.


1919년 설립된 ASC는 할리우드에서 활동하고 있는 여러 촬영감독들로 구성된 조합이다. ASC 회원이 되려면 최근 8년 중에서 최소 5년 이상 촬영감독으로 활동해야 하고, 현역이나 은퇴한 ASC 회원 3명의 추천을 받아야 하고, 추천 대상은 회원들의 투표를 거쳐 선정 여부가 가려진다. 정정훈 촬영감독의 ASC 회원 선정은 미국 촬영감독들이 그를 미국에서 활동하는 촬영감독으로 인정했다는 점에서 큰 의미가 있다.


정정훈 촬영감독은 서울에서 태어나 동국대 연극영화과에서 영화를 전공했고, 25살인 1996년 &lt;유리&gt;(감독 양윤호)로 촬영감독 데뷔했다. 정 촬영감독은 &lt;올드보이&gt;(2003) &lt;친절한 금자씨&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/832/65273b09202e1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘화사한 그녀’, 화사하나 기술력은 약한 사기꾼 그녀]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103632</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103632</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 07:12:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[긴 세월을 사기꾼으로 살아온 지혜(엄정화)는 일에서 손을 떼기로 마음먹는다. 실력도 예전 같지 않고 자신과 같은 길을 가려는 딸 주영(방민아)의 앞날이 걱정되기 때문이다. 마지막으로 큰 건 하나를 노리던 중 문화재 밀매꾼인 아버지(손병호)와 함께 사는 완규(송새벽)의 저택 지하실에 다량의 금이 숨겨져 있다는 정보를 입수한다. 지혜가 완규를 사로잡을 프로젝트를 진행하는 동안 주영은 엄마를 쫓는 경찰 현우(김성식)와 가까워진다.


&lt;화사한 그녀&gt;는 모녀 사기꾼을 내세워 차별화를 꾀한다. 집에서는 삐거덕거려도 범죄 현장에서는 손발이 척척 맞는 모녀의 반전 활약상이 극적 포인트를 준다. 배우 엄정화의 고유한 매력을 캐릭터 조형에 십분 활용한다. 지혜가 사랑스러움과 강한 의지력을 발휘해 완규 집안 사람들을 휘감고 목표에 도달하는 과정에서 발생하는 코미디적 상황이 주요한 재미다. 그러나 케이퍼 무비로서는 허약하다. 관계성이 약한 모녀 서사가 교차 진행되면서 금을 찾는 메인 플롯에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/355/65264a6342a25.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘기억해, 우리가 사랑한 시간’, 풋풋함과 풋내 사이의 청춘 로맨스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103631</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103631</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 07:12:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자오신후이(하람두)에게 린한충(채범희)의 목소리가 담긴 카세트테이프가 도착한다. 고등학생 시절, 자오신후이의 집에 잠시 머물게 된 린한충은 자오신후이가 카세트테이프에 엉뚱한 말을 녹음한 일을 시작으로 서로 좋아하게 된다. 생일마저 같은 이들은 대학생이 되어서도 같은 학교에 진학하기를 약속할 정도로 가까운 사이가 되지만 린한충이 자오신후이의 집을 떠나면서 다른 길을 가게 된다. 그러나 대학생이 되어서도 연인으로 잘 지내던 두 사람 사이에 자오신후이의 대학교 선배인 천샤오밍(허광한)이 나타나면서 풀기 힘든 오해가 쌓인다. 용기를 내 린한충을 찾아갈 결심을 한 자오신후이는 결국 그날을 마지막으로 이별하게 된다. 린한충의 목소리가 담긴 카세트테이프를 소포로 받은 후, 그를 찾아 떠나는 자오신후이의 여정에는 우연에 우연이 겹친다. &lt;기억해, 우리가 사랑한 시간&gt;은 두 주인공이 고등학생 연인일 때를 떠올리는 자오신후이의 과거 기억과 현재가 교차하며 진행된다. 과거에 숨겨진 단서들이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/813/65264a5f6eb4b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>