<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 09 Apr 2022 20:22:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[홈시네마] 한화의 혼란스러운 한해 '한화이글스: 클럽하우스' 外]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99933</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99933</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 11:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;한화이글스: 클럽하우스&gt;

감독 박경원 | 왓챠
2020년 리그에서 꼴찌를 기록한 한화 이글스가 새 시즌을 맞아 리빌딩을 준비한다. 새 감독으로 선임된 베네수엘라 국적의 카를로스 수베로 감독은 패배에 익숙해진 선수들에게 ‘실패할 자유’를 보장하겠다는 말을 하지만, 압박감에서 여전히 자유롭지 못한 선수들은 작은 실패에도 쉽게 움츠러든다. 한화의 혼란스러운 한해를 보여주는 다큐멘터리 &lt;한화이글스: 클럽하우스&gt;는 숱한 야구영화들처럼 기적을 담고 있지는 않다. 대신 계속해서 넘어지고 부서지면서도 묵묵히 자신의 길을 걸어가는 사람들을 보여준다.


&lt;슬로 호시스&gt;

감독 제임스 호위 | Apple TV+
세상에서 가장 느슨한 첩보팀 ‘슬라우 하우스’. 이곳은 영국 정보보안국 MI5에서 쫓겨난 사람들로 이루어진 단체다. 게리 올드먼이 수장 잭슨 램을 연기한다. 모범적인 첩보 요원과 정반대의 이미지를 지닌 잭슨은, 능력은 있어 보이지만 성질은 괴팍하다. 영국 작]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/eagfxX/btryPBs0her/AjumHAkPCwCvSUfhdIikkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[홈시네마] 42분27초부터 보세요 '셀럽은 회의 중']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99932</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99932</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 11:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[4인조 코미디언 걸 그룹 셀럽파이브는 2018년 결성됐다. “하고 싶은 게 생겼다”라는 김신영의 꿈 한마디를 현실로 만든 것은 송은이다. 이후 송은이가 만든 회사에 자리 잡고 부캐릭터 ‘둘째 이모 김다비’로 사랑받은 김신영은 말했다. “인생을 살아오면서 내 얘기에 귀 기울여준 사람은 거의 없었어요. 다들 ‘뭐 그런 일을 벌이려고 해?’ 그랬는데, (송은이) 선배님은 ‘알겠어’ 하고 두달 뒤 ‘그때 네가 얘기했던 걸 이렇게 할 거야’라고 했어요.”


&lt;셀럽은 회의 중&gt;은 바로 그렇게 결성된 셀럽파이브의 송은이, 김신영, 안영미, 신봉선이 넷플릭스 스탠드업 코미디쇼를 제안받은 뒤 준비하는 과정을 그린 모큐멘터리다. 무대는 없다. 이들의 브레인스토밍이 곧 쇼다. 계획이 없으면 불안해하고 틈만 나면 회의를 소집하는 ‘꼰대’ 대표 송은이 앞에서 후배들은 “넷플릭스 사장님도 이렇게 까다롭지 않다”라며 투덜대지만, 막상 판을 깔아주니 신이 나서 온갖 개인기와 에피소드를 척척 풀어놓는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Pv92J/btryPSaprE3/Xm0tSU3Ce7JFYyBDKKmE0K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 명창 정상희의 판소리만 자연스럽다 '곡녀']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99907</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99907</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 07:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조선 팔도를 떠돌아다니며 망자와 유가족을 위로하는 ‘상여 소리’로 먹고사는 남사당 여인 산이(정상희). 그녀는 하룻밤 묵을 곳을 찾다 한 초가에서 홀아비 필쇠(정인철)를 만난다. 처음엔 서로 티격태격하지만 어느 순간 이들은 하나가 되어 부부로 연을 맺는다. 시간이 흘러 딸을 낳고 행복한 가정을 꾸려가던 어느 날, 부부는 국가적인 상이 났을 때 곡을 해주는 관리를 뽑는 과거 시험이 한양에서 열린다는 소식을 접한다. 산이는 가족을 두고 과거 시험을 치르기 위해 길을 나선다.


&lt;곡녀&gt;는 전북 무형문화재 제2호 판소리 이수자 명창 ‘정상희’의 스크린 데뷔작이다. 영화는 햇빛에 반사되어 반짝반짝 빛나는 강의 물결을 따라 한 돛단배가 흘러가며 시작한다. 여기에 정상희의 아름다운 판소리가 수놓이며 시적인 분위기를 자아낸다. 영화는 인천과 강화도의 작은 섬들에서 유래된 상여 소리를 바탕으로 제작되었다. 선조들의 혼과 얼을 판소리 명창의 소리로 담아보고 싶었다는 감독의 의지는 이해되나]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/caiiIY/btryx4Qx5tO/NfPgkOiy3pHDKJZMV586n1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 절망 속에서 벽 너머의 세계를 희망하다 '약속의 네버랜드']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99906</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99906</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 07:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[원장 이사벨라(기타가와 게이코)는 ‘그레이스 필드 하우스’란 고아원을 운영 중이다. 아이들은 16살이 되기 전에 양부모를 만나 바깥세상으로 나간다. 어느 날 코니(아사다 하로)가 입양을 가게 된다. 엠마(하마베 미나미)와 노먼(이타가키 리히토)은 코니가 아끼던 인형을 발견하고 전해주러 게이트로 향한다. 그곳에 있는 수상한 트럭의 짐칸을 열어보니 코니의 시체가 있었다. 곧이어 이상한 소리가 들리고, 이들은 트럭 밑으로 몸을 숨긴다. 이들이 목격한 것은 바로 식인 괴물이었다.


&lt;약속의 네버랜드&gt;는 전세계 누적 발행 부수 3200만부를 기록한 동명의 인기 애니메이션을 원작으로 한 실사영화다. 영화는 고아원이 인간을 양식하는 농원이었다는 추악한 진실에 맞서 아이들이 이곳을 탈출하는 과정을 그린다. 엠마, 노먼 그리고 레이(조 가이리)가 주축이 되어 탈출을 계획한다. 숨바꼭질을 가장한 탈출 훈련 과정이 흥미롭게 전개된다. 엠마와 레이는 탈출 인원에 대해 윤리적 갈등도 빚지만 결]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/j0tU6/btryyABEJrA/vmyZsvW7ueREUDWYqFfeyk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '천국에서 무덤까지' 그들은 왜 무덤으로 갈 수밖에 없었는가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99905</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99905</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 07:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한 남자가 피 묻은 돈이 든 차를 몰며 누군가에게 다급히 전화를 건다. 어제 막 해고를 당한 젠산(데이빗 다스트말치안)이 생활고를 해결하기 위해 도박장을 찾았다가 우발적으로 사람을 찌른 것이다. 마을을 떠나기로 마음먹은 젠산은 연인 루비(캐런 길런)에게 최소한의 짐을 챙겨 나오라고 말한다. 그런데 정말 황당하게도 약속 장소에 서 있는 루비의 팔에는 처음 보는 갓난아이가 들려 있다. 제발 어딘가에 내버려두고 오라는 젠산과 절대 그럴 수 없다는 루비의 다툼과 함께 그들의 도주가 시작된다. 그런 그들을 향해 경찰이 포위망을 좁혀온다.


&lt;천국에서 무덤까지&gt;는 상처받은 사람들이 어떤 과정을 통해 스스로 무덤으로 향하게 되는지 로드 무비의 형식으로 그려낸다. 러닝타임의 대부분은 이들이 도주하는 과정에서 벌어지는 크고 작은 일들로 채워져 있다. 중간중간 등장하는 감각적인 영상과 음악의 활용에서 테런스 맬릭의 영화가 연상되기도 한다. 두 남녀의 선택과 행동이 쉽사리 납득가지 않을 정]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dwOE0y/btryzBGPDRS/Vbi7vnCVdgcleSaln2sUL0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 환영이나마 그를 고통에서 벗어나게 해주기를 '루이스 웨인: 사랑을 그린 고양이 화가']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99904</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99904</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 07:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고양이 그림에 천착했던 화가 루이스 웨인(베네딕트 컴버배치)은 전기 관련 논문을 쓰고 클래식 작곡에도 관심을 두는 등 여러 방면에 호기심을 드러낸 괴짜 같은 인물이다. 아버지가 돌아가신 뒤 가장 노릇을 해야 했던 루이스의 집에 에밀리(클레어 포이)가 가정교사로 들어온다. 루이스는 어릴 적 트라우마를 보듬어준 에밀리와 사랑에 빠진다. 가족의 반대, 나이와 신분에 관한 사회적 편견을 이겨내며 결혼 생활을 하던 루이스와 에밀리 앞에 유기묘 피터가 등장한다. 이들이 같이 지낸 시절은 루이스에게 더없이 행복한 순간이다. 그러나 행복은 잠시뿐, 에밀리는 유방암으로 세상을 떠난다. 상실의 아픔을 고양이 그림을 그리는 것으로 극복하던 루이스는 고양이 피터까지 죽음을 맞이하자 극도의 슬픔에 빠지고 평생에 걸쳐 정신착란과 망상에 시달린다.


영화는 루이스와 에밀리의 만남과 그들이 함께하는 시간을 묘사하는 전반부와, 에밀리를 상실한 이후 루이스의 삶을 톺아가는 후반부로 나뉜다. 빅토리아 시대 영국을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bDn6sQ/btryCDxmMgS/viJYWMjGkS8Gislnzp1PQ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 얼렁뚱땅 억지로 굴러가긴 하지만 '스텔라']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99903</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99903</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 07:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영배(손호준)는 사채를 빌려주고 담보로 잡힌 차량을 압류하는 일을 대신하며 살아간다. 어느 날 해외로 넘길 예정인 슈퍼카의 배달을 고향 친구 동식(이규형)에게 맡겼는데, 빚에 시달리던 동식이 차를 들고 도망친다. 문제는 그게 단순한 차가 아니라 보스 서 사장(허성태)의 사업 비밀이 담긴 중요한 물건이라는 것. 서 사장은 온갖 수단을 동원해 영배를 쫓고 고향 집에서 덜미를 잡힌 영배는 아버지가 남긴 낡아빠진 스텔라를 타고 도주를 감행한다. 그렇게 영배가 동식을 쫓고 서 사장이 영배를 잡으러 가는, 허술하고 황당한 추격이 시작된다.


&lt;스텔라&gt;는 아버지의 유일한 유산인 스텔라를 타고 잃어버린 슈퍼카를 찾는 과정을 따라가는 코미디다. &lt;맨발의 기봉이&gt;(2006), &lt;형&gt; (2016)을 통해 눈물과 웃음을 함께 선사했던 권수경 감독의 신작답게 이번에도 필승의 공식을 사용한다. 드라마의 축은 역시나 가족이다. 영배는 어린 시절 가족을 버리고 떠난 아버지에 대]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/PPN3Y/btryBnhgdVr/YhwifQkAMXFQIFqkKKb6gK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 절박함이라는 흙먼지를 뒤집어쓴 채 돌진하다 '불도저에 탄 소녀']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99902</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99902</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 07:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화는 폭행 혐의로 법정에 선 20살 혜영(김혜윤)의 불량스러운 모습에서 시작된다. 말간 얼굴과는 다소 어울리지 않는 거대한 문신을 한쪽 팔에 새긴 혜영에게 이 세상은 화나고 짜증나는 일들로 가득한 곳이다. 그에 맞서 그녀는 어느 누구를 만나도 반말은 기본, 욕설과 고성 등 거친 언행을 일삼는다. 그러던 어느 날, 혜영의 지리멸렬한 일상을 송두리째 뒤엎는 사건이 일어난다. 중국집을 운영하던 아버지 본진(박혁권)이 남의 차를 훔쳐 달아나다 사고로 뇌사 상태에 빠진 것. 엎친 데 덮친 격으로 아버지의 차에 치인 두명의 피해자는 거액의 합의금을 요구한다. 어린 동생 혜적(박시우)을 돌보는 한편, 아버지의 사고에 얽힌 비밀을 파헤치던 혜영은 예기치 못한 진실을 마주한다.


박이웅 감독의 장편 데뷔작 &lt;불도저에 탄 소녀&gt;는 제목에서부터 느껴지는 투박함을 동력 삼아 힘껏 돌진하는 영화다. 혜영의 거친 성격과 요령 없는 대처 방식, 그에 대한 세상의 반작용 등 껄끄럽고 불편한 부분들]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tJBtY/btryx4psbCM/leWJ1TstrsK4k3E4n4ByPk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 피 터지고 피 말리는 자레드 레토의 열연 '모비우스']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99901</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99901</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 07:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[생화학 박사 마이클 모비우스(자레드 레토)는 어렸을 때부터 희귀 혈액 질환으로 고통받는 삶을 살고 있다. 그런 그에겐 유년 시절 고향에서 만난 형제 같은 친구 마일로(맷 스미스)가 있는데, 마일로 또한 모비우스와 같은 질병을 앓고 있다. 둘은 힘을 합쳐 자신들이 앓고 있는 희귀병의 치료제를 개발하는 데 일생을 바치기로 한다. 모비우스는 노벨상을 수상할 정도의 뛰어난 재능을 활용하고, 마일로는 자신의 부유한 가족으로부터 물려받은 자금을 지원한다.


그러던 중 모비우스는 흡혈박쥐의 DNA에서 자신의 병을 치료할 수 있는 실마리를 발견하고, 자신의 몸에 직접 임상시험을 감행한다. 그 결과 병의 완치뿐만 아니라 초인적인 신체 능력을 얻게 되지만, 주기적으로 피를 섭취하지 않으면 생명이 위험해지는 부작용도 얻게 된다. 모비우스의 흡혈에 대한 갈망은 점점 더 심해져가고, 통제력을 완전히 잃게 되는 것이 두려운 모비우스는 사태를 수습해보려 노력한다. 그런데 그때 모비우스의 건강한 모습을 보고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Bj9cQ/btryxzXxzOA/Cs2IEkafh4fNKWJ2NNs0s0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[홈시네마] '사내맞선' 클리셰에 설레다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99893</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99893</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 11:14:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 웃음과 설렘을 빚지고 있는 SBS &lt;사내맞선&gt;은 로맨스 장르의 관습과 클리셰를 싹 긁어모은 드라마다. 예측 가능한 이야기의 안락함을 즐기는 한편, 익숙한 대사와 공식 같은 장면들이 전과 다르게 읽히는 때가 있어서 종종 자세를 고쳐 앉는다. 주인공 신하리(김세정)와 절친 진영서(설인아)가 이웃 남자가 선물한 조명 안에서 카메라를 발견하는 사건. 하리의 맞선남인 강태무(안효섭)는 가벼운 벌금형에 그쳤을 불법 촬영범을 해고하고자 그가 다니는 회사를 인수하고, 다른 피해자들의 진술을 모아 소송을 진행하며 이렇게 말한다. “당신, 건드리지 말아야 할 사람을 건드렸어.” 한 5, 6년 전이라면 통쾌하고 짜릿했을 그 말에 오늘의 나는 반사적으로 되묻는다. ‘그럼 건드려도 되는 사람이 따로 있어?’


태무의 비서 차성훈(김민규)이 “몰카에 찍혀 낙인찍힌 채 살아갈 피해자 입장”을 말할 때는 알아줘서 고맙긴커녕 불법 촬영 피해를 씻을 수 없는 불명예로 이해하는 남성을 마주할 때의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/HslVY/btrybMJrUTq/TsRrRNQskST54XqvhTUBk0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 극심한 가뭄이 말라붙게 하는 것은 땅만이 아니다 '드라이']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99864</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99864</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 07:15:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[극심한 가뭄이 말라붙게 하는 것은 땅만이 아니다. 비가 내리지 않은 지 324일째가 되어가는 호주 키와라 지방에서 끔찍한 살인 사건이 일어난다. 연방경찰 소속인 에런(에릭 바나)이 그 장례식에 참석하기 위해 20년 만에 고향을 찾는다. 장례식의 주인공은 에런의 오랜 친구인 루크(샘 콜렛). 루크의 부모가 에런에게 사건의 진상을 파악해달라고 부탁해오자 에런은 홀로 조사에 나선다. 그런 에런을 향해 마을 사람들은 대놓고 부정적인 시선을 던진다. 왜냐하면 에런 역시 20년 전 동네 친구 엘리의 죽음에 연루됐던 인물이기 때문이다. 그렇게 에런은 루크의 죽음을 파헤쳐가며, 동시에 과거 자신이 제대로 수습하지 못했던 일을 마무리 지으려 한다.


&lt;드라이&gt;는 과거의 죄책감에서 자유롭지 못한 한 남자의 시선으로 한 마을에서 벌어진 미스터리한 사건을 추리해나가는 영화다. 2016년 출간된 제인 하퍼의 동명 베스트셀러 소설이 원작이며, 원작자가 창조한 가상의 마을 ‘키와라’에 대한 묘사와]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Lb49D/btrx1xcNBfh/o5rOTHNXLLudND0Bg2xCkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>