<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2023 01:20:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘스파이더맨: 어크로스 더 유니버스’, 잔혹한 흡혈귀의 테제, 소년이여 펑크가 되어라]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102948</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102948</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 10:16:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마일스 모랄레스(샤메익 무어)는 스파이더맨으로서의 슈퍼히어로 생활과 평범한 10대 소년의 삶을 병행 중이다. 마일스의 부모는 자꾸 말없이 집을 나가고 무언가 숨기는 듯한 아들을 심히 걱정하고 있다. 그러던 중 차원 조종 능력을 지닌 빌런 스팟(제이슨 슈워츠먼)이 스파이더맨의 숙적을 자처하며 나타난다. 한편 전작인 &lt;스파이더맨: 뉴 유니버스&gt;(2018)에서 마일스와 힘을 합쳤던 스파이더 그웬(헤일리 스타인펠드)은 아버지와의 반목 이후 다른 우주의 스파이더맨들과 함께 우주를 넘나들며 악당과 싸우고 있다. 이에 그웬이 스팟을 쫓기 위해 마일스의 우주로 찾아오고 둘은 재회한다. 그리고 마일스는 다중우주를 둘러싼 위기를 겪으며 성장한다.


애니메이션의 신기원이라 평가받았던 &lt;스파이더맨: 뉴 유니버스&gt;보다 한층 더 커진 스케일의 속편이다. 1962년 스파이더맨 캐릭터의 첫 등장 이후 만들어진 280여명의 스파이더맨이 총출동한다. 그림체가 다른 수많은 우주와 도시, 잡지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/050/6492a2c374d89.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘믿거나 말거나, 진짜야’, 거짓 같은 환상 속 진짜 욕망의 부작용]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102947</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102947</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 10:16:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중년 부부 마리(레아 드루케)와 알랭(알랭 샤바)은 부동산 중개인 프랭크로부터 이사 갈 집을 소개받는다. 프랭크는 이들 부부에게 이 집의 백미이자 하이라이트라며 지하실에 자리한 미스터리한 구멍을 보여주는데, 일종의 시간 여행 통로인 이 구멍은 통과하는 사람이나 물체의 생물학적 시간을 거꾸로 가게 만든다. 구멍을 통해 젊어짐을 경험한 마리는 이내 자제력을 잃고 구멍을 반복적으로 드나들기 시작한다. 한편 이들 부부의 이웃이자 알랭의 상사인 제라르(브누아 마지멜)는 어린 여자 친구 잔(아나이스 드무스티에)과 교제 중인데, 마리 부부와의 저녁 식사 자리에서 자신이 전자 성기를 달게 되었음을 고백한다.


&lt;루버&gt; &lt;디어스킨&gt; 등 색채가 뚜렷한 코미디영화를 만들어온 프랑스의 캉탱 뒤피외 감독의 신작이다. 일상적 풍경 속에 역노화, 전자 성기 등 기묘한 SF적 아이디어를 섞어 인간의 은밀한 욕망을 들여다보는 부조리 코미디극이다. 능청스러운 농담과 얄궂은 상상의 구현 자체에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/933/6492a2c221955.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘북 오브 러브’, 번역 중 손실된 사랑을 모으다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102946</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102946</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 10:16:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영국의 무명작가 헨리(샘 클라플린)는 ‘현명한 심장’이란 제목의 소설을 출간한다. 반응은 시원찮고 서점 직원은 그에게 다른 일을 알아보라고 충고한다. 좌절한 그에게 희소식이 찾아온다. 편집자 젠(루시 펀치)은 멕시코에서 번역본이 베스트셀러가 됐다고 말한다. 홍보차 멕시코로 떠난 헨리는 도착 후 자신의 책을 보고 놀란다. 번역가 마리아(베로니카 에체기)가 소설의 제목을 ‘예민한 가슴’으로 바꾸고 내용도 19금 소설로 고쳤기 때문이다.


&lt;북 오브 러브&gt;는 19금 소설로 초월 번역되면서 유명세를 얻은 영국 작가와 이를 번역한 멕시코 번역가의 사랑을 그린 로맨스 코미디다. 번역을 넘어 새롭게 창작된 소설로 인해 헨리와 마리아는 북 투어 내내 충돌한다. 둘이 충돌하는 것은 우선 사랑에 관한 견해 차 때문이다. 헨리는 플라토닉한 순수한 사랑을 이야기한다면, 마리아는 격정적인 로맨스를 원한다. 다음으론 예술가가 겪는 현실과 이상의 충돌이다. 둘은 서로에게 필요한 존재가 되어가며 새]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/171/6492a2c076b34.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘손’, 영화가 의도한 톤의 이격이 금방 흥미를 잃을 때]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102945</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102945</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 10:16:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[간밤의 과음으로 인해 편치 않은 잠자리를 가진 봉수(이재원)가 귀신이 나오는 꿈을 꾸고 잠에서 깬다. 봉수는 이를 대수롭지 않게 여기며 화장실로 향하는데, 바로 그곳에서 변기로부터 솟아나온 기괴한 형상의 ‘손’을 발견한다. 깜짝 놀란 봉수는 아내 주희(정서하)를 깨워 상황을 수습해보려 하지만, 손으로부터 위협을 느낀 주희는 금세 정신을 잃고 만다. 그렇게 좁은 화장실에 신고를 받고 출동한 아파트 경비원과 119 대원들까지 모여들고, 손은 그때마다 자신의 능력을 뽐내며 인간들을 우롱한다. 제24회 부천국제판타스틱영화제 코리안 판타스틱 부문 상영작인 &lt;손&gt;은 말 그대로 판타스틱한 상상력을 기반으로 만들어진 짤막한 소동극이다. 화장실이라는 폐쇄된 공간에서 러닝타임의 대부분이 진행되는 영화로, 인간들이 한정된 조건에서 어떤 기발함을 발휘하여 위기를 모면하는지 지켜보는 것이 영화의 재밋거리다. 다시 말해 &lt;손&gt;은 &lt;쏘우&gt; 시리즈와 같은 정통 호러영화보다는 코미]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/395/6492a2bf5b22d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘수라’, 하나로 수렴하는 거대한 생태계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102944</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102944</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 10:16:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2006년 새만금 갯벌을 촬영하려다 불의의 사고로 카메라를 놓았던 황윤 감독. 그에게 새만금은 아픈 기억이 서린 곳이다. 그랬던 황윤 감독은 2014년 다시 전북 군산으로 이사 온다. 그리고 20년간 갯벌의 철새들을 촬영해온 오동필 새만금시민생태조사단장을 만나게 된다. 군무를 추는 저어새. 단란한 검은머리갈매기 가족. 황윤 감독은 새만금의 모습을 담기 위해 다시 카메라를 든다. 7년에 걸친 부지런한 기록의 결실이 영화 &lt;수라&gt;다.


‘비단에 놓인 수’를 뜻하는 ‘수라’. 수라마을은 한때 넘쳐나는 생명들로 풍만한 아름다움을 내뿜던 곳이었지만 30여년간 이어져온 간척사업으로 조개, 게 등 많은 생명이 사라지며 지금은 척박한 땅이 됐다. 그러나 오동필 단장은 이곳에 여전히 아름다움이 남아 있다고, 언젠가 예전의 모습으로 돌아올 것이기 때문에 여전히 ‘갯벌’이라 불러줘야 한다고 말한다. 오동필 단장의 아들 오승준씨는 수라갯벌에 멸종위기종인 쇠검은머리쑥새가 살고 있음을 보여주기]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/106/6492a2be4af62.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘206: 사라지지 않는’, 환상통처럼 사라지지 않는 시대의 아픔을 기억하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102943</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102943</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 10:16:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어느덧 정전 70주년을 맞이했지만 한국전쟁이 남긴 상흔은 여전히 사라지지 않았다. 그리고 여기, 폭력과 죽음의 현장을 제 발로 직접 뛰어다니고 제 손으로 직접 매만지며 역사적 상흔을 기억하고자 하는 이들이 있다. 이들의 목표는 희생자들의 유해를 찾아 유족의 품으로 돌려주는 것이다. 이 발굴단원들의 여정을 4년간 동행한 허철녕 감독의 다큐멘터리 &lt;206: 사라지지 않는&gt;에서 206은 인간을 구성하는 뼈의 개수를 의미하는데, 애초 희생자들의 206개의 온전한 뼈를 찾는 것은 불가능하기에 그 역설에서 비극이 극대화된다. 나이도, 사는 곳도, 직업도 제각각인 이들은 어떻게 유해 발굴 작업에 참여하게 된 것일까. 이는 십수년 전으로 거슬러 올라간다. 지난 2005년, 국가기관으로 출범한 ‘진실·화해를위한과거사정리위원회’ 1기는 한국전쟁기 민간인 학살 문제를 조사하며 유해 매장지를 찾고 유해를 발굴하는 등의 활동을 했지만, 여러 외부 요인으로 인해 2010년 활동을 종료한다. 이에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/408/6492a2bc9b784.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘위대한 작은 농장’, 미래세대를 위한 꿈의 농장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102942</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102942</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 10:16:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계의 야생동물을 찍는 다큐멘터리 감독 존과 요리사인 몰리는 결혼한다. 샌타모니카의 한 비좁은 아파트에서 살림을 시작한 부부에겐 꿈이 있었다. 그 꿈은 자연과 완벽한 조화를 이룬 전통식 농장을 만드는 것. 여의치 않은 현실의 벽 앞에서 부부는 한 생명을 만나며 꿈에 가까워진다. 존은 집 안에 200마리의 개를 기르고 사는 애니멀 호더를 촬영하다 초대형 견들과 지내는 개 ‘토드’를 발견한다. 부부는 안락사에 처한 토드를 입양하며 함께 살기로 한다. 하지만 부부가 집을 비우면 토드가 짖기 시작했고, 집주인은 퇴거 통지를 한다. 그렇게 부부는 도시를 떠나 24만평의 황무지를 구해 ‘애프리콧 레인 팜스’란 농장을 운영하기 시작한다.


&lt;위대한 작은 농장&gt;은 황무지를 생명이 넘치는 농장으로 일군 부부의 8년간의 기록을 담은 다큐멘터리영화다. 부부의 우선 과제는 죽은 토양을 되살리는 것이었다. 부부는 전통 농법 전문가 앨런 요크의 도움을 받는다. 앨런은 자연 생태계의 섭리를 모방하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/801/6492a2bad7239.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘귀공자’, 귀공, 어찌 코미디로 돌아오셨소]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102941</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102941</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 10:16:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국인과 필리핀인 사이에서 태어난 마르코(강태주)는 필리핀에 거주 중이다. 돈내기 복싱 시합에 출전해 몸을 혹사하면서까지 병든 어머니를 정성스레 모시고 있다. 무책임한 한국인 아버지는 모습을 보이지 않는다. 그러던 중 아버지가 보냈다는 변호사가 찾아와 마르코에게 한국행을 권한다. 권유라기보다 강제에 가까운 태도인데, 친부가 어머니의 수술비를 마련해줄 수 있다는 이야기에 마르코는 어쩔 수 없이 한국행 비행기에 오른다. 한편 이런 마르코의 행적을 ‘귀공자’(김선호)란 이름의 청부업자가 쫓고 있다. 여타 청부업자들을 압도하는 실력자이자 조금의 자비도 주지 않는 냉혈한이다. 그는 마르코를 아버지 집으로 데려가려는 자들을 모두 제거하며 마르코와의 추격전을 계속한다. 마르코를 쫓는 이는 귀공자뿐이 아니다. 마르코의 형이라는 재벌 2세 한 이사(김강우) 역시 마르코를 잡기 위해 혈안이다. 자신에게 일어나고 있는 일들에 영문을 알 수 없던 마르코는 자신을 구해준 윤주(고아라)에게 자신과 아버지에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/339/6492a2b988b09.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 김윤아가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102928</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102928</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 07:17:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



영화 &lt;자우림, 더 원더랜드&gt;


앨범 작업기를 영상으로 남겨두고 싶어서 가볍게 시작한 프로젝트가 많은 분들의 도움으로 엄청난 영화로 완성되고, 개봉관에까지 걸리게 되었다. 상상도 못했던 감사한 결과다. “음악에 더욱 정진하며 평생 보은하겠습니다.”


엘리너 허먼의 책 &lt;독살로 읽는 세계사&gt;


많은 장르의 영화를 좋아하지만 역사물은 또 각별한 재미가 있다. 고증과 상상이 섞여 환상적으로 아름다운 작품이 많기 때문인데 당연히 역사의 자잘한 부분들을 고증해서 서술한 책들도 좋아한다. 이탈리아 출장길에 독살의 고향 이탈리아 이야기가 중요하게 다루어진 도서라 동행했고 여정 중 두번 읽었다. 비슷하게, 지금은 절판된 스튜어트 리 앨런의 &lt;악마의 정원에서&gt;에도 엄청나게 빠져 있다. 음식으로 읽는 세계사랄까.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/841/648ff163ba1a2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘이로운 사기’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102927</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102927</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 14:12:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국 드라마에 성격장애 진단명은 치즈 토핑처럼 흔해졌고, 성향이 다른 인물들이 팀으로 공조하는 이야기는 여간해선 물리지 않는 단짠의 공식이 되었다. 소시오패스 사기꾼 이로움(천우희)과 과공감 증후군인 변호사 한무영(김동욱)이 함께 복수와 사기를 기획하는 tvN &lt;이로운 사기&gt;는 이를테면 아는 맛에 속하는데도 같은 재료를 유독 잘 다루는 맛집이라 눈이 번쩍 뜨인다.


남을 수단과 도구로 이용하는 데 도가 튼 로움에겐 동조 성향이 강한 무영은 손쉬운 ‘먹잇감’이 될 법하다. 먹이사슬로는 그렇다. 쉽게 공감할수록 슬픔의 당사자가 아닌 나와 타인간의 겹칠 수 없는 거리를 재확인하던 무영이 자신의 쓸모를 확인받고 인정을 구하는 행위는 다분히 자기 파괴적으로 흐를 수 있다. 하지만 남의 고통과 슬픔에 쉽게 휩쓸리는 증상을 오래 견뎌온 이라면 내가 나일 수 있는 요소를 파고들어 붙들기 마련이고 치밀하고 질긴 그것이 성품이 된다. 해서, 도무지 삼킬 수 없고 뱉을 수도 없는 무영에게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/023/648c437fe12d5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘앙코르’ ‘페드라’ ‘토니 에드만’ ‘제멋대로 떨고 있어’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102926</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102926</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 14:12:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;앙코르&gt;


시리즈온, 웨이브, 티빙 ▶▶▶▷

가족의 보물과도 같았던 형의 죽음 이후 그 빈자리를 메우지 못한 조니(호아킨 피닉스)는 재능을 인정받고 유망한 스타가 된다. 조니의 이야기는 영화 바깥에서 오랫동안 형 리버 피닉스의 그늘을 견뎌야 했던 호아킨 피닉스의 삶과도 자못 겹친다. 조니 캐시와 비슷한 시기에 활동했던 엘비스 프레슬리, 제리 리 루이스의 일화도 엿볼 수 있다는 점이 정겨우며, 무엇보다 실존 인물을 흠뻑 흡수하기보다 배우 본인들의 개성과 역할이 지녀야 할 특징의 경계에서 미묘한 매력을 드러내는 두 배우의 호연이 근사한 음악영화이자 전기영화다.


&lt;페드라&gt;


시리즈온, 웨이브, 티빙 ▶▶▶▶

고대 그리스의 파이드라와 히폴리토스 이야기, 그리고 이를 기원으로 삼은 17세기 프랑스의 장 라신을 따라 재해석된 줄스 다신의 &lt;페드라&gt;는 해운업계 집안의 딸 페드라가 자신의 이름을 딴 배를 출항시키는 기념식에서 시작한다. 그녀의 남편 타노]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/587/648c437e22e43.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>