<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Dec 2023 11:23:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘도티와 영원의 탑’, 알파 세대 맟춤형 유망직종 체험학습]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104160</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104160</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 07:11:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[건전한 방송을 지향하는 게임 크리에이터 도티(나희선). 과거의 영광은 옛말일 뿐 시청자 한명을 근근이 유지하는 현실에 월세 내기도 빠듯하다. 자극적인 콘텐츠로 인기를 끄는 크리에이터 킬박(차재원)의 도발에 응한 그는 은퇴를 건 승부를 펼친다. 승리를 눈앞에 둔 순간 갑자기 모든 플레이어의 의식이 게임 속에 갇히고 만다. 동료와 시청자를 구하기 위해 영원의 탑을 오르는 도티는 어린 시절 친구와의 소중한 기억을 마주한다.


우정과 연대의 전형적인 가치보다 도드라지는 주제는 인터넷 방송인 도티의 삶과 철학이다. &lt;도티와 영원의 탑&gt; 속 인터넷 방송 문화는 어색할 정도로 깨끗하다. 건전성을 무기로 꾸준히 어린 시청자층에 사랑받아온 도티이기에 그려볼 수 있는 이상향이다. 애니메이션과 실사를 현란하게 오가는 연출 또한 게임 속 페르소나와 현실의 인물이 중첩된 크리에이터의 정체성을 매력적으로 묘사한다. 다만 인터넷과 가상현실이 일상의 터전이 된 세대의 존재 방식을 그저 낙관하는 시선]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/083/658bce1d95628.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘2만 종의 벌’, 벌이 집을 만들 듯, 아이는 이름을 지었다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104159</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104159</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 07:11:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[옷 투정을 부리고 아직도 엄마와 함께 자기를 원하는 8살 코코(소피아 오테로)는 바스크에 있는 할머니 집으로 휴가를 떠난다. 엄마(파트리시아 로페스 아르나이스)는 조소 작업에 한창이고, 코코는 형제와 함께 성별과 이름을 기재해야 하는 수영장에 가기가 싫다. 할머니와 어머니는 이런 코코를 두고 자주 다투고 부모는 각방을 쓴 지 오래다. 일주일간의 휴가에서 코코가 유일하게 마음을 뉠 곳은 이모할머니의 양봉장이다. 벌들과 자연, 이모할머니는 코코의 모습을 있는 그대로 힘껏 끌어안기 때문이다.


에스티발리스 우레솔라 솔라구렌의 장편 데뷔작 &lt;2만 종의 벌&gt;은 한 아이가 성 정체성의 혼란을 겪고 끝내 자아를 찾는 과정을 사려 깊은 시선으로 포착한다. 영화는 아이가 세상과 겪는 불화를 전시하지 않는 데 머물지 않고 새로운 자신을 발견하는 자연이란 대안적 공간을 마련한다. 그 속에서 아이는 조각하는 엄마, 양봉하는 이모할머니처럼 자신만의 세계를 축조하기 위해 이름을 찾는 여정을 떠난]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/965/658bce1c006e7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘류이치 사카모토: 오퍼스’, 선율 사이에 육체를 새기는 마지막 진실함으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104158</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104158</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 07:11:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자신의 음악 인생을 아우르는 20개의 곡을 선별한 류이치 사카모토가 생의 마지막이 될 공연을 기록했다. 2022년 9월8일부터 15일까지 8일간 평소 그가 애정하는 무대였던 일본 NHK 509 스튜디오에서 오직 피아노와 독대하며 촬영한 결과물이다. 류이치 사카모토는 2021년 직장암 진단을 받은 뒤로는 일절 공연을 중단했지만 &lt;류이치 사카모토: 오퍼스&gt; 작업을 위해 하루에 3곡씩, 곡마다 2~3번의 테이크에 걸쳐 20곡을 완주했다. 음악감독 데뷔작인 &lt;전장의 크리스마스&gt;의 &lt;Merry Christmas, Mr. Lawrence&gt;를 필두로 &lt;마지막 황제&gt; &lt;토니 타키타니&gt; &lt;바벨&gt;의 O.S.T를 선보이며, 그를 세계 시장에 소개한 테크노 그룹 옐로 매직 오케스트라의 음악부터 투병 생활 중에 일기처럼 써내려간 음악들에 날짜를 제목으로 붙인 마지막 앨범 《12》까지의 곡들이 폭넓게 선정됐다. 원형의 빛이 무대를 따라 둥글게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/944/658bce1acb388.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘크레센도’, 증오와 경쟁으로 얼룩진 시대에 예술의 역할이란?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104157</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104157</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 07:11:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[30명의 젊은 예술가들이 미국 텍사스주에 도착한다. 이들은 반 클라이번 국제피아노콩쿠르 본선 진출자들로, 나이와 국적은 물론 피아노를 시작하게 된 계기까지 다양한 배경을 갖고 있다. 예술은 스포츠와 다르다. 원칙적으로 예술에 줄 세우기란 있을 수 없다. 하지만 경연이 시작된 이상 탈락자와 순위가 발생하는 일 역시 피할 수 없다. 다행히 예술에 점수를 매기는 콩쿠르의 본질적인 모순은 음악을 대하는 예술가들의 태도를 통해 점차 해소된다.


&lt;크레센도&gt;는 2022 반 클라이번 콩쿠르 본선부터 결승까지의 과정을 다룬 다큐멘터리다. 경연 결과가 잘 알려진 까닭에 영화는 온전히 참가자들이 흘리는 땀방울에 집중할 수 있다. 세계 정치가 예술계에 미치는 영향 또한 흥미로운 관전 포인트 중 하나다. 러시아가 우크라이나를 침공하자 국제올림픽위원회를 비롯한 많은 협회가 러시아 선수의 참가 자격을 박탈했다. 예술계에도 비슷한 논란이 일었지만 반 클라이번 콩쿠르는 젊은 아티스트의 ‘소리’를 빼]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/892/658bce1948772.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘티처스 라운지’, 도벽 충만한 학교에서 벌어지는 심리 술래잡기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104156</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104156</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 07:11:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[젊은 초등학교 교사 카를라(레오니 베네슈)의 반에서 현금 도난 사건이 발생하고 터키계 학생인 알리(칸 로덴보스텔)가 의심을 받는다. 다른 아이들도 체육 수업 중 갑자기 사라지거나 몰래 담배를 피우려 하는 등 카를라의 신경을 긁는 행동을 계속한다. 한편 교사들만 드나드는 ‘티처스 라운지’에서도 지갑 속 돈이 사라지는 일이 발생한다. 카를라는 이번에는 범인이 분명하게 밝혀질 것으로 확신한다. 명백해 보이는 증거가 카를라의 노트북 카메라에 고스란히 찍혔기 때문이다. 그러나 범인이 순순히 인정할 것이라던 카를라의 예측은 빗나가고 교사, 아이들, 그리고 학부모들까지 반기를 들며 그의 숨통을 조여오기 시작한다.


&lt;티처스 라운지&gt;는 독일의 다문화주의와 사회갈등의 인과를 뒤섞어 생각하는 반이민세력의 혼동에 단호하게 대처하는 영화다. 그리고 갈등의 진짜 원인을 찾아 단조 음악이 세차게 내리치는 학교라는 숲으로 걸어 들어간다. 그곳엔 아동 보호를 최우선으로 여기면서도 권한을 앞세워 아이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/292/658bce16998e2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘아쿠아맨과 로스트 킹덤’, 수중을 벗어난 모험, 교과서로 회귀하는 결말]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104155</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104155</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 07:11:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아틀란티스의 왕, 아쿠아맨이 돌아왔다. 왕좌를 거부하던 전편에서의 모습과 달리 아서(제이슨 모모아)는 어느새 왕관의 무게를 견디며 정무를 수행 중이다. 가장 큰 변화는 메라(앰버 허드)와의 사이에 아들이 태어났다는 것이다. 낮에는 지상에서 메라와 같이 육아를 하고 밤에는 다시 아틀란티스로 돌아가 업무를 보며 그는 어느 때보다 바쁜 일상을 보내고 있다. 한편 블랙 만타(야히아 압둘 마틴 2세)는 아쿠아맨에게 아버지 죽음의 원한을 갚겠다는 목표를 포기하지 않았다. 슈트를 보완하기 위해 아틀란티스 유물을 찾아 헤매던 중 남극의 한 유적에서 우연히 고대 유물인 ‘블랙 트라이던트’를 발견한다. 블랙 트라이던트가 작동하면서 블랙 만타에겐 막강한 힘이 주어졌으나, 블랙 트라이던트의 원료인 오리할콘이 남용되면서 지구에 이상 기후가 발생한다. 그로 인해 육지와 바다 모두 혼란스러워진 상황. 혼자 힘으로 블랙 만타를 처리하는 것이 불가능해지자 아쿠아맨은 이부동생 옴(패드릭 윌슨)을 탈옥시켜 함께 맞설]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/190/658bce1459085.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 속박의 역할극이 막을 내리면, ‘조이랜드’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104100</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104100</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 06:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 &lt;조이랜드&gt;는 하이더르(알리 준조)가 유령 역할을 맡아 흰 천을 뒤집어쓴 채 조카들과 유령놀이를 하는 장면으로 시작된다. 다소 범박하지만 흰 천에서 영화관의 스크린을 떠올려볼 수 있다면, (극)영화 또한 배우들에게 개별 역할을 부여하여 작동되는 일종의 역할극이라 할 수 있을 것이다. 그런데 &lt;조이랜드&gt; 속 인물들은 그 어떤 극의 배우들보다도 더 엄격한 사회적, 가족적, 관습적 역할극에 복무해야 하는 처지다. 문제는 그 역할극이 지극히 경직된 채로 위태롭게 유지되고 있다는 것이다. 화면비가 강조하듯 그들은 억압과 속박, 구속과 굴레로 유지되는 역할극 안에서 살아가고 있다.


파키스탄 아만(살만 파르자다) 집안의 차남 하이더르는 어느 날 백업 댄서 일자리를 얻는다. 미용사라는 자신의 직업에 열정과 자부심을 지닌 하이더르의 아내 뭄타즈(라스티 파루프)는 남편의 갑작스러운 취업 선언과 함께 강제로 일을 그만두고 집안일을 해야 하는 상황에 놓인다. 이때 뭄타즈의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/783/658bbfe509afb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “한국영화계에 화두를 던지는 인재가 되길”, 동서대학교 임권택영화예술대학 영화과 이무영 부교수, 강동헌 조교수]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104147</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104147</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 07:12:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 동서대학교 임권택영화예술대학 영화과만의 특장점이 있다면.


이무영 학과 내에 현역에서 활발히 활동 중인 7명의 전임 교원들이 근무하기 때문에 재학생일 때도 졸업생일 때도 영화 현장의 여러 직무에 진출할 기회가 제공된다. 또한 전임 교원들간의 교류도 활발해 학제간 융합을 통한 풍성한 커리큘럼 또한 접할 수 있다.


강동헌 영화과 학부 과정에서 연출, 촬영, 편집, 사운드, 제작 기획, 비평 이론 등 영화 제반의 모든 파트에 전임 교원을 갖춘 학교가 드물다. 교수들 대부분이 수업이 있을 때는 직접 학교에 머물며 과외 시간에도 학생들의 작업을 돕는다. 매 학년 진행하는 영화제작워크샵 수업은 한명의 교수가 전담하는 것이 아니라 영화 연출 경력이 있는 4인의 교수를 세션마다 거칠 수 있도록 편재해놓았다. 학생들은 각기 다른 선배 감독의 시선을 견지하며 다각도에서 본인의 영화가 나아갈 길을 찾아갈 수 있다.


- 2024년부터 신설되는 교육과정이 있나.

강동헌 ‘영화 읽기와 영화 쓰]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/402/65892b167094f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[동서대학교 임권택영화예술대학 영화과] 영화의 도시에서 한국영화의 미래를 건설한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104146</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104146</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 07:12:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[학과소개


동서대학교는 지난 60여년간 102편의 영화를 만든 임권택 감독의 명예를 길이 남기기 위해 그의 이름을 딴 임권택영화예술대학을 설립했다. 임권택영화예술대학은 영화 및 공연예술의 특성화를 선도하는 우수한 인재의 산실이 되고자 현장 중심의 실무 교육을 기반으로 한 다양한 커리큘럼을 운영 중이다.


현재 동서대학교 임권택영화예술대학 영화과는 부산국제영화제와 각종 시네마테크 기획전이 열리는 영화의전당 및 다수의 멀티플렉스 영화관 그리고 영화진흥위원회가 동시에 위치한 부산 센텀시티 일대에 위치한다. 한국영화의 보고와 같은 곳에서 명맥을 이어가는 동서대학교 영화과는 최신식 건물과 설비를 갖춰 세계적인 영화학교로 진입하려는 단계에 있다. 동서대학교 영화과는 한국연구재단 글로벌 K-컬처선도융합인재양성사업, 지방대학활성화사업 등 문화 콘텐츠를 활성화하고자 하는 국가사업에 적극적으로 참여하며 학생들이 재학 생활 중 누릴 수 있는 교육의 질을 제고하기 위해 힘쓴다. 이는 동서대학교 영화과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/062/65892b135c6bb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 이진욱이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104148</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104148</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 06:16:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



영화 &lt;그랜 토리노&gt;


구세대와 신세대의 교감을 풍부하게 표현한 작품. 자신의 시대를 마무리하는 한 인간의 이야기가 평온하게 흘러간다. 클린트 이스트우드 감독을 워낙 좋아해서 편하게 몰입해 볼 수 있었다. 주인공에게 많은 동질감을 느낄 수 있었던 작품.


앨범 &lt;토니 베넷 듀엣&gt;


셀린 디옹, 빌리 조엘, 존 레전드, 폴 매카트니, 스팅, 스티비 원더 등 많은 거장 아티스트들이 토니 베넷과 한 앨범에 수록돼 있다. 연말을 맞이해 12월에는 이 앨범만 반복해 듣는 중이다. 신나고 아름다운 곡들이 많다.


시리즈 &lt;오자크&gt;


‘내가 가진 본성은 무엇일까?’라는 질문을 남기는 넷플릭스 시리즈. 평범한 삶을 살던 인간이 마피아와 지독하게 얽혀가면서 그 누구보다 잔혹한 인간이 되어가는 과정을 선명하게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/705/65891ce8526da.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[파리] 제레미 페린 감독의 ‘화성 엑스프레스’, 프랑스 SF의 성과, 혹은 걸작의 답습]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104140</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104140</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 05:13:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2200년. 일상의 모든 분야에서 인간과 안드로이드가 뒤섞여 살아가는 화성의 수도 노티스. 한 성격하는 알코올중독 탐정 알린 루비(레아 드루커)와 그의 안드로이드 파트너 카를로스 리베라(다니엘 엔조 로베)는 부유한 사업가 크리스 로이 데커(마티외 아말릭)의 요청으로 실종 사건을 맡는다. 사라진 이는 명문 사립대학에서 인공두뇌학을 공부하던 여학생 준 초우. 사건을 파헤쳐나가는 과정에서 알린과 카를로스는 준이 부패할 대로 부패한 화성 문명을 파괴할 수 있는 열쇠를 가진 중요한 인물이라는 사실을 알게 된다. 그녀를 노리는 정체 모를 괴한의 무차별 공격이 이어지고, 알린과 카를로스는 준의 복제 레프리컨트를 이용해 그녀의 기억을 소환해내기로 한다.


&lt;블레이드 러너&gt;(1982)에서 인간보다 더 인간다운 레플리컨트 레이첼(숀 영)의 트레이드마크인 잔뜩 부푼 앞머리를 그대로 따라한 알린. 사고로 죽기 전 인간이었던 시절의 기억을 그대로 저장하고 살아가는 안드로이드 카를로스. &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/556/65890eb684af0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>