<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 20 Sep 2022 16:35:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <어린 시절-코펜하겐 삼부작 제1권>, <청춘-코펜하겐 삼부작 제2권>, <의존-코펜하겐 삼부작 제3권>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100930</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100930</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 14:27:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“내 어린 시절이 영영 끝나지 않을 것 같다는 고통스러운 예감에도 불구하고, 그때 나는 무척이다 행복했다는 생각이 든다.”(&lt;어린 시절&gt;) “일상이라는 게 계속되기나 할까? 온 세계가 불타고 있는데 비고 F.가 나와 결혼해줄까? 히틀러의 사악한 그림자가 덴마크에 드리울까?” (&lt;청춘&gt;) “나는 달라지겠다고 약속했고, 그런 다음에는 그 약속을 깼다.”(의존)


내면의 불안이 어디로부터 기원했는지, 그리고 그것이 삶 전체에 어떤 의미로 작용하는지를 회고록의 형식으로 써낸 토베 디틀레우센의 회고록은, 읽는 내내 “소설이 아니고?”라는 생각이 들 정도로 과격하게 솔직하다. 자기 자신과 자신을 둘러싼 사람들의 역사를 재구축하는 작업은 작가가 60살의 나이로 죽기 몇년 전에 이루어졌는데, 고통스럽지 않은 순간들이 안긴 고통과 고통스러운 순간들이 남긴 기쁨을 절묘하게 포착해 보여준다. 지금으로부터 거의 100년 전 덴마크의 어떤 가정 내부에서 시작한 이야기는, 몇번의 결혼]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bCZmFv/btrMygiTOFR/rj88v3ZmkFOudkxLLMUDo1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <나는 오래된 거리처럼 너를 사랑하고>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100929</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100929</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 14:27:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘사랑할 땐 누구나 최악이 된다’보다 더 설득력 있는 언어가 있다면 ‘사랑할 땐 누구나 시인이 된다’일 것이다. 아니, 사랑할 때에는 평소에 무심히 넘기던 시조차도 사랑의 밀어처럼 여겨진다. 진은영 시인이 10년 만에 낸 시집 &lt;나는 오래된 거리처럼 너를 사랑하고&gt;는 지금 사랑에 빠진 이라면 애틋하게 매만지며 읽을 시집이다. 해설을 쓴 신형철 평론가는 진은영 시인을 가리켜 ‘사람들이 시인 진은영을 어떻게 떠올리는지 다 알지 못하지만 그가 무엇보다 사랑의 시인이었다는 것을 잊지 말기로 하자’라고 쓴다. 시작만큼은 모두가 들어봤을 그 유명한 ‘만일 네가 나의 애인이라면/ 너는 참 좋을 텐데’(&lt;시인의 사랑&gt;)를 떠올려보라. 심지어 이번 시집 첫장을 열면 선언처럼 출현하는 시인의 말은 이렇게 쓰여 있다. “한 사람을 조금 덜 외롭게 해보려고/ 애쓰던 시간들이 흘러갔다.” 사랑이 연인에게 국한되는 물질이 아니라면, 진은영은 언제나 사랑의 시인이었음이 틀림없다. 시집의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bFkQ1t/btrMyh9Xbn3/nzVDa5Tk3VQsRZuBXv6nFK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <블론드>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100928</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100928</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 14:27:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“실제 비극을 기반으로 꾸며낸 이야기.” 다이애나 스펜서를 주인공으로 한 영화 &lt;스펜서&gt;는 위의 자막과 함께 막을 올린다. 조이스 캐럴 오츠의 소설 &lt;블론드&gt;를 한줄로 정의한다면 이와 같을 것이다. 매릴린이면서 매릴린이 아니었던, 노마 진의 비극을 기반으로 꾸며낸 이야기. 넷플릭스 &lt;블론드&gt;의 원작이기도 한 오츠의 소설이 출간된 것은 2000년이고, 20주년을 기념하는 개정판 출간과 동시에 영화의 예고편이 공개되었다. 10월 넷플릭스 공개 예정인 이 영화의 예고편은 책 2권 중 ‘전직 운동선수와 블론드 배우-데이트’ 챕터에 실린 마릴린의 전남편 조 디마지오의 질문으로 시작된다. “어떻게 시작했어요?” 노마 진이었던 여성에게 이것은 어떻게 매릴린이 되었느냐는 질문이기도 하다. 매릴린은 상대의 질문에 내재된 의미를 알면서도 되묻는다. 무엇을 말이에요? 여기에 디마지오는 덧붙인다. “영화 말이에요.” 하지만 매릴린이 영화배우 커리어를 어떻게 시작했는지는 &amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c3iDmB/btrMxWLMbWP/mv0OVG0OEaeDkwkug61DW1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <일주일>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100927</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100927</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 14:27:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어른들의 사랑, 그것도 이혼 혹은 이혼에 맞먹는 위기를 경험한 어른들의 사랑은 어떨까. &lt;일주일&gt;은 이 질문에 충실히 답한다. 젊은 시절 사랑이 뭔지 잘 몰라서, 사랑이 아닌데 사랑이라고 착각하고 결혼했다가 그만둔 사람들은 이제 어떤 사람이 딱 맞는지, 어떤 감정이 사랑인지 안다. 그리고 관계를 이어가기 위해 어떻게 해야 하는지도 안다.


딸을 키우며 싱글맘으로 사는 작가 하도연은 행사를 갔다가 국회의원 진유철을 만난다. 사실 그들은 &lt;비포 선셋&gt; 시리즈의 주인공들처럼 2년 전 이스탄불 여행에서 만나 일주일 동안 사랑을 나누었으나 연락처 하나 묻지 않고 헤어진 사이다. 일상을 두고 휴식을 위해 떠난 여행이었던 만큼 그냥 추억으로 묻어두려 했는데 우연히 다시 만나게 된 두 사람은 이제 머뭇거림 없이 서로를 향해 직진한다. 유철 또한 이혼했다는 사실을 알게 되면서 도연은 마음의 부담을 내려놓게 되고, 둘의 연애가 유철의 정치적 이미지를 부드럽게 만드는 효과를 내면]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ntKij/btrMDR2uz35/4T9Rzwvkkw19wHkKQOAPl1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <아무에게도 말하지 마>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100926</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100926</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 14:27:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스릴러 소설이나 드라마에 익숙한 독자라면, &lt;아무에게도 말하지 마&gt;도 시작이 전형적이고 예측 가능하다고 여길 것이다. 유년 시절 만난 사랑을 어른이 되기까지 지켜온 어느 커플은 결혼에 성공하고 12살 때 첫 키스를 나눈 으슥한 호숫가로 돌아온다. 이 낭만적이고 달콤한 분위기는 소설의 장르에 어울리게 곧 깨진다. 정체 모를 누군가가 그들의 행복을 박살내고 만다. 이 비극으로 아내를 잃고 8년 동안 간신히 삶을 지탱해온 벡은 현재 의사로서 의료보호 대상자인 가난한 환자들을 위해 일하고 있다. 10대 임신부나 마약 거래가 즐비한 구역의 환자가 벡의 담당이다. 그런 그에게, 간신히 마련한 일상의 평화가 깨지는 일이 발생한다. 의문의 메일이 도착하고, 보안관이 느닷없이 찾아와 벡을 아내 살인범으로 몰아가기 시작한다. 이쯤 되면 예상된다. 아, 주인공은 죄가 없는데 살인 혐의를 받고 고생하게 될 것이고, 한두번은 경찰이나 형사와 마찰을 빚겠고, 과거의 비극을 다시 파헤치게 되겠구나,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/XQz7n/btrMDROXdSg/ZkztriT4Yxofk1kOwZx4k1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <씨네21>이 추천하는 9월의 책]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100925</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100925</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 14:27:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아무에게도 말하지 마_할런 코벤 지음

일주일_김려령 지음

블론드_조이스 캐럴 오츠 지음

나는 오래된 거리처럼 너를 사랑하고_진은영 지음

어린 시절-코펜하겐 삼부작 제1권, 청춘-코펜하겐 삼부작 제2권, 의존-코펜하겐 삼부작 제3권_토베 디틀레우센 지음]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/CFkJv/btrMyY97gUz/6aDGhohUSgLyz7S39upyS1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘테슬라처럼’ 이젠 차에서도 본다…웨이브-현대차 MOU 체결]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100938</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100938</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 14:27:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[한겨레] 국산 OTT도 ‘자동차 디스플레이’로 사업 확장




국산 온라인 스트리밍 서비스(OTT)들이 자동차 디스플레이로 영역을 넓히고 있다. 현재 테슬라에서 넷플릭스, 디즈니플러스(+) 등 글로벌 오티티를 사용할 수 있는 것처럼, 앞으로는 현대차에서는 웨이브·티빙을 별다른 기기 연결 없이 볼 수 있다.


웨이브는 19일 현대자동차그룹과 ‘차량용 오티티 콘텐츠 서비스 제휴 상호 협력을 위한 양해각서(MOU)’를 체결했다고 밝혔다. 이날 여의도 콘텐츠웨이브 본사에서 열린 협약식에는 웨이브 이태현 대표, 최소정 전략본부장, 한원식 플랫폼기술본부장, 현대차그룹 추교웅 부사장, 권해영 상무 등이 참석했다.


두 회사는 모두 이번 협약 성사 계기로 “커넥티드 카(외부 통신망과 연결된 차량) 시장이 성장하면서 차량용 엔터테인먼트 콘텐츠 수요가 함께 늘어날 것에 대비하기 위한 것”이라고 설명했다. 모빌리티·엔터테인먼트 업계에서는 자율주행 기술 등이 발달한 미래에는 사람들이 자동차를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b6n3j8/btrMy25Df9e/PQZzoo8njx0Dw1TGUT7hl1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 배우 하윤경의 리스트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100924</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100924</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 06:13:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



&lt;리코리쉬 피자&gt;


남녀주인공의 치기어린 투닥거림이 귀엽고 사랑스러운 영화. 여자주인공과 똑 닮은 실제 자매들이 나온다는 점과 유명 배우들이 카메오로 등장하는 걸 보는 것도 흥미롭다.


&lt;아직 멀었다는 말&gt;


어렵지 않지만 담담하게 마음을 울리는 문체로 쓰여 있다. 쓸쓸한 삶의 단면들을 보여주지만 다 읽고 나면 이상하게 위로받는 기분이 든다.


김사월


김사월님의 노래는 한번 들으면 계속 귀에 맴도는 어렵지 않은 멜로디와 시적인 가사가 어우러져 마치 어른을 위한 동화를 읽는 것 같다.


&lt;퀸스 갬빗&gt;


체스를 몰라도 재밌게 볼 수 있는 드라마. 영상미도 훌륭하고 주인공 안야 테일러조이의 매력적인 비주얼과 연기가 인상적이다.


&lt;나의 문어 선생님&gt;


문어와 인간의 교감이 가능하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bhldwB/btrMtFoNjuT/E3fiSLV8UBpcxvqrbwD1yK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰 스트리밍] '화이트 로투스' 外]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100923</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100923</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 11:18:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;화이트 로투스&gt;


웨이브

겉으로 완벽해 보이는 하와이 고급 리조트 화이트 로투스의 내부는 실상 개판 오분 전이다. 임신 사실을 숨기고 취업한 수습 직원은 사무실에서 출산을 하고 시한폭탄 같은 리조트의 하루하루에 지친 매니저 아먼드는 술과 약에 의존한다. 실의에 빠져 리조트를 찾은 타냐는 스파숍 직원 벨린다와 사업을 도모하지만 둘의 이상은 조금씩 어긋나고, 신혼여행 중인 레이철은 완고한 남편 셰인을 보며 앞으로의 결혼 생활에 불안을 느낀다. &lt;화이트 로투스&gt;는 다양한 사람이 모일 수밖에 없는 리조트의 속성을 효과적으로 활용해 인간 군상의 실체를 풍자하며 계급 갈등, 인종차별, 여성 혐오, 세대 담론 등 동시대 미국 사회에 산재한 사회문제를 첨예하게 드러낸다. 제74회 에미상에서 10관왕을 차지했다.


&lt;돕식: 약물의 늪&gt;


디즈니+

1996년 제약회사 퍼듀 파마는 마약성 진통제인 옥시콘틴의 출시를 앞두고 있다. 이들은 산재가 많은 1차 산업]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pZPx4/btrMjXbS882/hJ36HZoQG244nnLTOEN6QK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] '작은 아씨들']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100922</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100922</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 11:18:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홀딱 반한 캐릭터를 만나면 어떻게 구상이 시작되었을까 상상한다. tvN &lt;작은 아씨들&gt;에서 경영관리 업무가 프로그램으로 대체되는 세상을 미리 준비하던 오키드 건설 14층 경리팀장 진화영(추자현)의 시작점은 ‘경리업무 확 줄이는~’ 광고가 나오던 컴컴한 극장 안이 아니었을까. 보통은 경리직의 고용불안을 잠깐 떠올려도 영화 시작하면서 싹 잊을 텐데, 정서경 작가는 ‘미래에서 온 경리’로 구체화하고 있었을지도!


화영은 13층 왕따 오인주(김고은)가 “숫자가 하는 이야기를 읽을 수 있는 경리”가 되도록 뭐든 가르쳐줬다. 자살로 처리된 화영은 뉴스에서 ‘자존감이 상당히 낮았던 사람’으로 추정되는데, 근거는 쇼핑과 성형이었다. 인주네 막내 인혜(박지후)는 친구의 귀족적인 콧대가 성형이란 걸 알아도 여전히 그 코를 닮고 싶다. 유사한 행위인데 왜 경멸과 선망으로 갈릴까? 둘째 인경(남지현)이 풀고 싶은 숙제는 “왜 어떤 사람들은 열심히 사는데도 가난하고 어떤 사람들은 쉽게 부자일까]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/lbPva/btrMjXiBOhk/BcFBD92HRCAOz50XmkTIv0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰 스트리밍] '피노키오']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100921</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100921</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 11:18:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+ / 감독 로버트 저메키스 / 극본 크리스 와이츠, 로버트 저메키스 / 출연 톰 행크스, 벤저민 에번 에인즈워스, 조셉 고든 레빗, 신시아 어리보, 키안 라마야 / 플레이지수 ▶▶


&lt;피노키오&gt;는 1940년에 제작된 동명의 디즈니 애니메이션의 자사 실사화 리메이크작이다. 이 실사화 프로젝트가 일찍이 주목받은 이유는 리메이크의 연출을 맡은 감독이 다수의 흥행작을 만든 로버트 저메키스라는 점과 &lt;포레스트 검프&gt;부터 이어진 로버트 저메키스와 톰 행크스의 네 번째 협업이라는 점이었다. 아쉽게도 &lt;피노키오&gt;는 세간의 기대만큼 만족감을 주지 못한다. &lt;피노키오&gt;의 가장 큰 문제는 연출이 영상화 이상의 영화화를 위한 수고를 감행하지 않는 데 있다. 우선 실사 촬영과 컴퓨터그래픽의 결합이 눈에 띄게 어색해 배우들의 연기가 영화에 녹아들지 못한다.


제페토 역의 톰 행크스는 배역의 특성인 부성과 자애를 어떻게든 스크린에 현현하지만 그의 연기는 내]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bvDIfe/btrMi7sSV8E/Wv12hVZzGxCX9hyFctqU7K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>