<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 06 Jan 2024 10:24:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘퍼시 잭슨과 올림포스의 신들’ ‘솔트번’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104231</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104231</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 11:12:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;퍼시 잭슨과 올림포스의 신들&gt;


디즈니+/ 8부작/ 연출 제임스 보빈 / 출연 워커 스코벨, 레아 제프리즈, 버지니아 컬 / 공개 2023년 12월20일


플레이지수 ▶▶▷ | 20자평 - 다시 한번, 신들의 전쟁

퍼시(워커 스코벨)는 종종 그리스신화에 등장하는 괴물들의 환영을 본다. 남들이 볼 수 없는 것을 보는 그의 학교생활은 따돌림과 상담의 연속이다. 고통스러워하는 아들에게 그의 어머니(버지니아 컬)가 출생의 비밀을 알려준다. 퍼시가 신과 인간의 혼혈 ‘데미갓’이라는 것이다. 퍼시는 자신의 특별함을 깨닫고 괴물들의 습격을 피해 ‘데미갓’들이 머무는 아지트 ‘캠프’로 향한다. 그에게 주어진 첫 번째 임무는 오해에서 비롯된 올림포스 신들의 전쟁을 막는 것이다.


&lt;퍼시 잭슨과 올림포스의 신들&gt;은 이미 여러 차례 영화화된 바 있는 릭 라이어던의 소설을 드라마로 각색한 작품이다. 등장인물과 스토리는 영화와 거의 유사하다. 하지만 10년 만의 영상화에 걸맞]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/592/6597e3aec8770.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘모래에도 꽃이 핀다’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104230</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104230</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 11:12:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;모래에도 꽃이 핀다&gt;


넷플릭스, 티빙, 지니 TV / 12부작 / 연출 김진우 / 출연 장동윤, 이주명, 김보라, 이주승, 윤종석, 이재준/ 공개 2023년 12월20일


플레이지수 ▶▶▷ | 20자평 - 포스트 우영우는 어디쯤?

씨름의 고장 거산. 장사 타이틀 한번 달지 못한 서른둘의 씨름 선수 김백두(장동윤)는 은퇴를 결심한 첫날, 옛 단짝 친구 오두식(이주명)을 만난다. 반가움을 표하는 백두에게 두식은 자신은 이 동네에 살던 오두식이 아니라 새로 이사 온 오유경이라 소개한다. 두식 혹은 유경의 정체를 둘러싸고 백두는 어린 시절의 기억을 돌아보며 혼란에 빠지는 한편, 마을 저수지에서는 타살로 의심되는 차량 추락 사건이 발생한다.


&lt;모래에도 꽃이 핀다&gt;는 무해한 호감형 캐릭터인 백두를 필두로 두식/유경이라는 인물의 젠더를 교란하며 흥미롭게 시작한다. 지방 소도시의 사사로운 일상사와 기묘한 범죄 사건을 병치하는 스토리텔링은 &lt;동백꽃 필 무렵&amp;g]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/689/6597e3aa8928a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘위시’, 지난 세기 디즈니의 영광의 순간들을 모아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104198</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104198</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 07:12:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소원을 현실로 이루어주는 로사스 왕국의 소녀 아샤(아리아나 더보즈)는 요즘 고민이 깊다. 100번째 생일을 앞둔 할아버지의 소원이 좀처럼 이루어지지 않기 때문이다. 국왕 매그니피코(크리스 파인)에게 부탁하기 위해 그의 비서직에 지원한 아샤는 주민들의 꿈을 통제하려는 국왕의 음모를 알게 된다. 상심에 빠져 기도하는 그녀에게 응답한 ‘별’. 동물들에게 사람의 말을 부여하는 별의 특별한 힘은 국왕에게 맞서기에 충분해 보인다. 희망을 얻은 아샤는 별과 함께 사람들의 소망을 되찾기 위한 여정을 떠난다. &lt;겨울왕국&gt;을 제작한 크리스 벅과 제니퍼 리가 월트 디즈니 스튜디오 설립 100주년을 기념하기 위해 힘을 합쳤다. 디즈니적 전형을 따르는 스토리는 성공적인 기념식을 위한 안정성을 추구하는 듯하다. 선악의 대립은 평면적이며 주인공 아샤 또한 진취적이지만 익숙하다. 그 틈에서 빛나는 요소는 일곱 난쟁이를 재해석한 아샤의 친구들, 말레피센트가 연상되는 매그니피코의 초록 요술 등의 자전적]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/846/65950891597bc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘간신의 피’, 허름한 용궁을 찾아 화려하게 잠수]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104197</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104197</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 07:12:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[용궁파의 두목 ‘용왕’(기주봉)에게는 간이 필요하다. 이식에 적합한 간은 라이벌 조직 초원파의 ‘토끼’(김다솔)에게 있다. 토끼를 생포해 용궁파의 구역으로 데려오는 중대한 임무가 동네 양아치 ‘자라’(송길호)에게 주어진다. 인생을 바꿀 기회를 잡기 위해 용궁을 떠나 초원파의 구역으로 향하는 자라. 하지만 토끼의 정체는 자라의 동생을 대신해 소년원에 간 어린 시절의 보육원 동기였다. 우여곡절 끝에 토끼를 용궁으로 데려오지만 용궁의 상황이 급박하게 변하며 자라의 고뇌 또한 깊어진다.


&lt;별주부전&gt;을 현대적으로 재해석한 작품이지만 우화 특유의 날카로운 맛은 덜하다. 조폭물의 필수 요소를 충족해야 한다는 듯이 작위적으로 배치된 사건과 대사는 소재가 지닌 흥미로움을 흐릿하게 만든다. 극의 무게를 잡아주는 기주봉 배우가 다소 단순하게 소비된 점이 특히 아쉽게 다가온다. 부족한 서스펜스를 보충하는 장치는 시종일관 기울어진 구도로 인물들 주변을 유영하는 카메라다. 조직과 개인에 대한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/926/6595088f746e8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘클레오의 세계’, 꼬마 클레오의 시점을 정확히 반영한 촬영과 편집]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104196</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104196</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 07:12:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[파리에 사는 6살 소녀 클레오(루이즈 모루아 팡자니)의 세계는 두 어른의 슬하에서 막 피어나기 시작한다. 암으로 세상을 떠난 엄마의 자리를 든든히 채우려는 아빠 아르노(아르노 레보티니) 그리고 지극정성으로 클레오의 낮과 밤을 채우는 유모 글로리아(일사 모레노 제고)가 그 둘이다. 특히 글로리아는 클레오와 매일 등·하원을 함께하고 안과에 가 안경도 맞추는 등 클레오에게 없어서는 안될 존재다. 어느 날 글로리아는 모국으로부터 가족의 비보를 듣고 클레오에게 작별을 고한다. 짧은 삶 동안 두번의 상실을 겪은 클레오는 떠난 유모를 그리워하다 문득 방학이 되면 아프리카의 섬나라 카보베르데로 놀러 오라던 글로리아의 말을 기억해낸다. 그해 여름 클레오는 카보베르데에 가 새로운 세상을 접한다. 이국의 낯선 풍습과 풍경도 클레오의 세계를 넓히지만 카보베르데의 체류 동안 클레오가 만난 글로리아의 가족과 유모가 아닌 생활인 글로리아의 모습 또한 클레오에겐 온통 새롭기만 하다. 클레오가 보기에 출산을 앞]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/002/6595088d9e3ab.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 오승훈이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104186</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104186</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 07:13:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



&lt;해리 포터&gt; 시리즈


내 인생 1순위 영화. 가장 좋아하는 것은 &lt;해리 포터와 마법사의 돌&gt;과 &lt;해리 포터와 불의 잔&gt;이다. 어릴 적부터 “윙 가르디움 레비오사!”를 외치고 다녔다. 마음속에 언제나 마법사를 품고 다닌다.


유튜브 &lt;원의 독백&gt;


영상적 감각이 뛰어난 비디오 에세이 채널이다. 일상 곳곳에서 벌어지는 누구나 공감할 만한 성찰과 생각을 담담하게 담아낸다. 뒤돌아서면 잊을 만큼 평범한 나날에서 자신의 이야기를 찾아내는 방식이 인상적이다. 뭐랄까, 어떤 각도로 보아야 이렇게 생각할 수 있을까, 신기하다. 큰 위로를 준다.


드라마 &lt;미스터 션샤인&gt;


시대극에 자주 매료된다. 서사에 극적인 매력이 큰 것 같다. &lt;미스터 션샤인&gt;은 이야기 전반에 담긴 정]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/131/6592576339a6d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘패밀리 플랜’ ‘왓 이프...? 시즌2’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104185</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104185</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 11:12:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;패밀리 플랜&gt;


Apple TV+ | 감독 사이먼 셀란 존스 / 출연 마크 월버그, 미셸 모나한, 매기 큐 / 공개 12월15일


플레이지수 ▶▶▷ | 20자평 - 무해한 웃음을 위해 핵심 재료를 포기하고 만다


능숙한 말솜씨를 지닌 자동차 판매원 댄 모건(마크 월버그)은 헌신적인 가장이다. 사춘기 딸, 게임 스트리머 아들, 막 10개월 된 막내, 여전히 불타는 사랑을 자랑하는 아내 제시카(미셸 모나한)와 함께하는 댄의 일상은 소박하지만 행복하다. 전직 킬러로 활동한 댄의 과거 동료들이 그의 일상에 습격을 가하기 전까지는 말이다. 거처가 발각된 댄은 신분 세탁을 위해 급히 라스베이거스행 가족 여행을 떠난다. 가족의 안전과 자신의 비밀을 모두 지켜야 하는 아버지의 모습이 가족에게는 낯설게 느껴진다. &lt;패밀리 플랜&gt;은 전직 킬러였던 가장이 가족을 지킨다는 내용에서 얼핏 영화 &lt;노바디&gt;를 떠올리게 한다. 하지만 총, 칼, 폭탄으로 마피아를 몰살시키는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/311/658ea94377c0b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘경성크리처’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104184</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104184</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 11:12:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 | 10부작 / 연출 정동윤 / 출연 박서준, 한소희, 수현, 김해숙, 조한철, 위하준, 김도현 / 공개 12월22일(파트1)


플레이지수 ▶▶▶ | 20자평 - 민족정론 플랫폼 넷플릭스 코리아?


미국의 도쿄 대공습이 시작되던 1945년 봄. 잘나가는 전당포 주인 장태상(박서준)과 만주를 누비며 실종자를 쫓던 토두꾼 윤채옥(한소희)이 만나는 곳은 일제 치하 경성이다. 경무관 이시카와(김도현)의 애첩 명자(지우)를 찾아 재산과 목숨을 보전하려는 태상, 헤어진 어머니와 다시 만나길 소망하는 채옥, 끌려간 애국단 동지들과 접선해 의거를 감행하려는 준택(위하준)은 각자의 목표를 갖고 옹성병원으로 향하며 일본 제국주의의 비밀을 목도한다.


&lt;경성크리처&gt;의 구성은 넷플릭스 코리아가 잘해온 것들과 모든 측면에서 정합한다. 700억원 규모의 대작 시대극에 청춘 스타들이 등장하여 센티멘털한 K로맨스를 수행한다. &lt;스위트홈&gt;에 이어 다시 한번 고강도 VFX 기술을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/700/658ea93f37427.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘도티와 영원의 탑’, 알파 세대 맟춤형 유망직종 체험학습]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104160</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104160</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 08:16:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[건전한 방송을 지향하는 게임 크리에이터 도티(나희선). 과거의 영광은 옛말일 뿐 시청자 한명을 근근이 유지하는 현실에 월세 내기도 빠듯하다. 자극적인 콘텐츠로 인기를 끄는 크리에이터 킬박(차재원)의 도발에 응한 그는 은퇴를 건 승부를 펼친다. 승리를 눈앞에 둔 순간 갑자기 모든 플레이어의 의식이 게임 속에 갇히고 만다. 동료와 시청자를 구하기 위해 영원의 탑을 오르는 도티는 어린 시절 친구와의 소중한 기억을 마주한다.


우정과 연대의 전형적인 가치보다 도드라지는 주제는 인터넷 방송인 도티의 삶과 철학이다. &lt;도티와 영원의 탑&gt; 속 인터넷 방송 문화는 어색할 정도로 깨끗하다. 건전성을 무기로 꾸준히 어린 시청자층에 사랑받아온 도티이기에 그려볼 수 있는 이상향이다. 애니메이션과 실사를 현란하게 오가는 연출 또한 게임 속 페르소나와 현실의 인물이 중첩된 크리에이터의 정체성을 매력적으로 묘사한다. 다만 인터넷과 가상현실이 일상의 터전이 된 세대의 존재 방식을 그저 낙관하는 시선]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/083/658bce1d95628.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘2만 종의 벌’, 벌이 집을 만들 듯, 아이는 이름을 지었다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104159</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104159</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 08:16:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[옷 투정을 부리고 아직도 엄마와 함께 자기를 원하는 8살 코코(소피아 오테로)는 바스크에 있는 할머니 집으로 휴가를 떠난다. 엄마(파트리시아 로페스 아르나이스)는 조소 작업에 한창이고, 코코는 형제와 함께 성별과 이름을 기재해야 하는 수영장에 가기가 싫다. 할머니와 어머니는 이런 코코를 두고 자주 다투고 부모는 각방을 쓴 지 오래다. 일주일간의 휴가에서 코코가 유일하게 마음을 뉠 곳은 이모할머니의 양봉장이다. 벌들과 자연, 이모할머니는 코코의 모습을 있는 그대로 힘껏 끌어안기 때문이다.


에스티발리스 우레솔라 솔라구렌의 장편 데뷔작 &lt;2만 종의 벌&gt;은 한 아이가 성 정체성의 혼란을 겪고 끝내 자아를 찾는 과정을 사려 깊은 시선으로 포착한다. 영화는 아이가 세상과 겪는 불화를 전시하지 않는 데 머물지 않고 새로운 자신을 발견하는 자연이란 대안적 공간을 마련한다. 그 속에서 아이는 조각하는 엄마, 양봉하는 이모할머니처럼 자신만의 세계를 축조하기 위해 이름을 찾는 여정을 떠난]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/965/658bce1c006e7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘류이치 사카모토: 오퍼스’, 선율 사이에 육체를 새기는 마지막 진실함으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104158</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104158</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 08:16:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자신의 음악 인생을 아우르는 20개의 곡을 선별한 류이치 사카모토가 생의 마지막이 될 공연을 기록했다. 2022년 9월8일부터 15일까지 8일간 평소 그가 애정하는 무대였던 일본 NHK 509 스튜디오에서 오직 피아노와 독대하며 촬영한 결과물이다. 류이치 사카모토는 2021년 직장암 진단을 받은 뒤로는 일절 공연을 중단했지만 &lt;류이치 사카모토: 오퍼스&gt; 작업을 위해 하루에 3곡씩, 곡마다 2~3번의 테이크에 걸쳐 20곡을 완주했다. 음악감독 데뷔작인 &lt;전장의 크리스마스&gt;의 &lt;Merry Christmas, Mr. Lawrence&gt;를 필두로 &lt;마지막 황제&gt; &lt;토니 타키타니&gt; &lt;바벨&gt;의 O.S.T를 선보이며, 그를 세계 시장에 소개한 테크노 그룹 옐로 매직 오케스트라의 음악부터 투병 생활 중에 일기처럼 써내려간 음악들에 날짜를 제목으로 붙인 마지막 앨범 《12》까지의 곡들이 폭넓게 선정됐다. 원형의 빛이 무대를 따라 둥글게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/944/658bce1acb388.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>