<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 10 Aug 2023 21:14:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 수평적 존재가 수직적 존재로 거듭나기 위해, ‘다섯 번째 흉추’ 박세영 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103302</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103302</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 영화는 크게 몇장의 챕터로 구성돼 있다. 그리고 챕터를 나누는 인터 타이틀이 곰팡이의 출생 전후 디데이(D-day)다. 디데이로 챕터를 구획한 이유가 무엇인가.


= 이 작품은 인간이 주인공인 보통의 성장 영화 문법을 따르면 안될 것 같았다. 영화가 곰팡이의 성장 영화라서 곰팡이의 출생 이전과 사망 직전까지를 다루기 때문이다. 이때 곰팡이는 인간처럼 주체적으로 대사를 읊거나 표정 연기를 할 수 없다보니 주어진 제약 속에서 최대한의 도구를 사용해야 했다. 그래서 디데이로 인터 타이틀을 꽉꽉 채워넣었다. 편집 중에 화면을 보니 많이 비어 보이기도 했고.(웃음)


- 인터 타이틀과 오프닝 크레딧을 모두 독특한 폰트의 알파벳으로 표기했다. 모아쓰기로 표기하는 한글보단 풀어쓰기로 표기하는 알파벳일 때 폰트 디자인이 더 두드러져 영문 표기를 선택했을 것이라 막연히 추측해봤다.


= 존 카펜터의 영화나 안드레이 줄랍스키의 영화를 좋아한다. 그 두 사람의 영화에 공통적으로 쓰인 카슬론 앤]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/130/64d4a9ee69efc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘다섯 번째 흉추’, 그로테스크한 사랑의 아름다움]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103301</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103301</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;다섯 번째 흉추&gt;를 연출한 박세영 감독의 작품 세계는 ‘물건의 로드무비’로 요약할 수 있다. 한 남자의 중고물품 거래기를 그린 &lt;캐쉬백&gt;과 알 수 없는 자들이 알 수 없는 수취인에게 성한 물건을 배달해야 하는 &lt;갓스피드&gt;까지, 박세영 감독은 줄곧 한 사람에게서 다른 사람으로 물건이 전해지는 이야기를 영화로 만들어왔다. &lt;다섯 번째 흉추&gt;또한 곰팡이 핀 매트리스가 끝없이 이동하는 이야기다. 하지만 앞선 두 단편과 &lt;다섯 번째 흉추&gt;가 갖는 차이가 있다면 사람과 사람 사이엔 물건뿐 아니라 정념이 오가고, 운동 중인 물건은 그 감정을 먹고 자라며 상태 변화까지 겪는다는 점이다. &lt;다섯 번째 흉추&gt;를 장악하는 감정은 사랑이다.


&lt;다섯 번째 흉추&gt;는 ‘신체 강탈균의 침입’이라는 부제를 붙여도 이상하지 않다. 매트리스에 핀 곰팡이가 자신의 위로 등을 맞댄 인간의 신체에 침투해 그의 등뼈를 갈취하고 크리처의 형체를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/484/64d4a9e8bb3b6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 기괴하고 아름다운 사랑의 형태, ‘다섯 번째 흉추’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103300</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103300</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“실험주의와 몽환적인 로맨티시즘이 뒤섞인 음악과 비주얼.” (시드니영화제) “공포와 아름다움에 대한 매혹적인 상상.” (시체스국제영화제) 부천국제판타스틱영화제와 서울독립영화제를 비롯해 세계 각국의 영화제를 매료한 &lt;다섯 번째 흉추&gt;가 8월2일 개봉했다. 침대 매트리스에서 피어난 곰팡이가 인간의 등뼈를 갈취해 생명을 얻어간다는 로그라인부터 범상치 않은 &lt;다섯 번째 흉추&gt;는 65분 러닝타임 내내 관객의 마음을 곰팡이의 배양 환경 같은 눅진한 응달로 이끈다. &lt;캐쉬백&gt; &lt;갓스피드&gt; 등의 단편영화를 통해 일찍이 시네필의 이목을 끈 박세영 감독은 &lt;다섯 번째 흉추&gt;로 주목받기 이전부터 자신의 이름 석자를 세계 각국에 노출해왔다. 2021년 전고운 감독과 함께 ‘루이뷔통×BTS 패션 필름’ (LVMenFW21)을 공동 연출한 경력을 포함해 입생로랑, 버버리 등 명품 브랜드와 영상 협업을 꾸준히 진행해온 연출자이기 때문이다. 이상하고 아름다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/380/64d4a9e24c824.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘D.P.’ 시즌2 김지현, 절도와 박력을, 쿨하게]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103298</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103298</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 김지현은 이번 시즌에 새롭게 등장하는 서은 중령을 대본으로 처음 만났을 때, 그가 임지섭(손석구)과 이혼한 사이라는 점보다 여성 군인이라는 사실에 집중하고 싶었다. 조금씩 축적되는 내적 갈등을 기점으로 변화를 거듭하는 인물로서, 자기만의 소신을 지닌 직업인으로서 서은을 그려내고자 했다. “서은이 살아온 삶과 현재의 결단 사이에 자연스러운 개연성을 불어넣고 싶었다. 그는 자기 일에 대한 쿨함을 지니고 있다. 스스로 되돌아볼 때 제 판단이 틀렸다면 그것을 깔끔하게 받아들이고, 자신이 무엇을 바로잡을 수 있는지 골몰한다. 이 인물의 커리어적 면모를 더 부각시키고 싶었던 이유다.” 서은 중령의 태도 변화가 자칫하면 감정적이고 충동적인 행동으로 보일 수있다는 생각에 김지현은 평소보다 목소리를 한톤 더 낮춰 진중함을 높였다. 걸음걸이, 눈빛, 손짓 등 몸으로 드러나는 제스처에도 군인의 절도와 박력이 묻어나도록 디테일을 더했다. 하지만 어린 딸에게 걸려온 전화를 받는 장면에서 여느 평범한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/026/64d4a9db3d27f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘D.P.’ 시즌2 지진희, 악역의 소신]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103297</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103297</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“81mm는 포열, 포판, 포다리로 나누는데 무게가 총 41kg다. 아, 30년이 지났는데 얼마나 각인됐으면 아직도 기억한다. (웃음)” 지진희는 대한민국 육군 제205특공여단, 이른바 백호부대에서 만기 전역했다. 다른 중대에서 탈영한 병사들을 본 적이 있고, 그의 표현에 따르면 “지금은 상상도 할 수 없는 일들”을 겪었다. 하지만 지진희가 &lt;D.P.&gt; 시즌1을 “미친 듯이 재미있게 본” 이유는 작품의 재미 그 자체에 있다. “아무리 날카로운 문제의식을 갖고 감동적인 이야기를 다뤘어도 재미가 없으면 그냥 재미없는 작품이다. 군대를 소재로 한 드라마를 여자들도 즐기면서 보고 심지어 외국 시청자들도 좋아한다는 것은 그냥 재미있다는 뜻이다.” 원래 감독이나 작가와 의식적으로 친분을 쌓지 않는다는 지진희는 한준희 감독과 어떤 인연도 없었지만 “여태까지 선배님에게서 볼 수 없었던 모습을 작품에 담고 싶다”는 말과 함께 캐스팅 제안을 받았다. 지진희가 연기한 국군본부 법무실장 준장]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/921/64d4a9d6cd357.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘D.P.’ 시즌2 김성균, 속 깊은 배우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103296</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103296</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“고심해 잡아놓은 캐릭터를 한번만 하고 끝내는 게 아까울 때가 많았”는데, “박범구로 출연한 &lt;D.P.&gt;의 세계관을 다시 많은 사람들과 공유할 수 있어 뿌듯”했다고 김성균은 말한다. 김성균이 공들여 완성한 박범구는 제103보병사단 헌병대 수사과의 군무이탈담당관으로 D.P. 소속 준호(정해인)와 호열(구교환)에게 업무를 부과한다. “원작 웹툰에선 냉소적이며 세상을 바라보는 시선이 서늘”하지만 시리즈에선 훨씬 따뜻한 인물로 바뀌었다. “말은 저렇게 해도 속은 그렇지 않다는 걸 사병들도 다 알고 있었을 거다.” 실제로 군부대에 있을 때 부사관들과 농담을 주고받을 정도로 가깝게 지낸 덕에 군대 간부를 더 인간적으로 그릴 수 있었다.


스쳐 지나가듯 박범구는 자신이 학창 시절 내내 연극부였다고 말한다. “나도 이번에 처음 알게 된 과거인데 글쎄, 꿈은 꿈으로 남겨둔 게 아닌가 싶다. 부사관으로 전향하면서 가족을 꾸리고 현재는 평범한 직장인으로서 살아간다. 다만 현실과 타협했다면]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/001/64d4a9d19444c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘D.P.’ 시즌2 김성균, 지진희, 김지현, 전설 시즌2]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103295</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103295</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[더 새롭고, 더 깊어졌다. 7월28일 공개된 &lt;D.P.&gt; 시즌2는 시즌1과 마찬가지로 탈영병들의 서사를 중심으로 극을 전개한다. 김루리 일병(문상훈) 등을 비롯해 전에 없던 캐릭터를 등장시키며 문제를 제기하고 극을 환기시키면서도 이를 해결하려는 기존 인물들의 고뇌를 비중 있게 다룬다. 시즌1에 이어 얼굴을 비춘 박범구 중사(김성균)는 총격 사건의 진실을 밝히는 데에 중책을 담당한다. 새롭게 등장한 구자운 중장(지진희)과 서은 중령(김지현)은 한때 같은 목표를 바라봤으나 시스템에 대한 의견 대립으로 결국 다른 길을 택한다. 시청자들에게 강렬하게 각인된 박범구 중사, 구자은 중장, 서은 중령. 이들을 연기한 배우 김성균, 지진희, 김지현을 만났다.


*이어지는 기사에서 김성균, 지진희, 김지현 배우와의 인터뷰가 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/588/64d4a9ce10752.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “영화와 음악이 공생할 수 있게”, 이동준 제천국제음악영화제 집행위원장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103280</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103280</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 제천국제음악영화제(이하 제천영화제)는 큰 위기를 겪었다. 2022년 영화제를 치르는 동안 운영비를 과다지출해 대규모 결손이 났고 이로 인해 사무국 직원들의 임금 체불 사태가 발생하는 등 운영난이 이어졌기 때문이다. 이에 제천시는 부실 운영의 책임을 물어 조성우 제5대 집행위원장과 장지훈 전 사무국장을 해임하고 영화제 몫으로 할당된 예산을 대폭 삭감했다. 존폐 기로에 섰던 제천영화제는 전담 TF팀을 꾸리며 영화제 전반과 내부 조직을 쇄신했다. 그리고 올해 6월 &lt;초록물고기&gt; &lt;태극기 휘날리며&gt; 등의 음악을 맡은 이동준 음악감독이 제천영화제 6대 집행위원장으로 취임했다. 개막 준비에 여념이 없는 이동준 집행위원장을 만나 집행위원장 임명의 내막과 8월10일부터 15일까지 정상 개최될 제19회 제천영화제에 관한 이야기를 들었다.



- 영화제 개막이 얼마 남지 않았다. 어떤 날들을 보내고 있나.


= 상상 이상으로 바쁘다. 집행위원장이 책임져야 하는 영역이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/161/64d48d71c5d28.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김수민의 디스토피아로부터] 국부론(國父論)]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103289</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103289</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘이승만’이라는 이름을 처음 들은 것은 초등학교 1학년 때였다. 대한민국의 첫 대통령이었으니 무척 훌륭한 사람일 것이라는 생각은 얼마 지나지 않아 깨졌다. 어머니는 어린이용 인명사전 ‘이승만’ 편에 적힌 ‘부정부패’라는 단어가 무슨 뜻인지 심각하게 설명하셨다. 마침 드라마 &lt;제2공화국&gt;이 MBC에서 한창 방영 중이었다. ‘최불암이 이승만 역인데 설마 악역일까’ 싶었다. 그러다 4·19가 일어나 이승만 동상이 철거되는 장면을 보고야 말았다. 2년 뒤 러시아에서 레닌 동상이 철거되었을 때 나는 한국사를 자랑스러워했다.


지난 7월27일 경북 칠곡군 다부동전적기념관에 이승만의 동상이 해리 트루먼 전 미국 대통령 동상과 함께 세워졌다. 파고다공원의 이승만 동상이 철거된 지 63년3개월 만의 일이다. 대통령 윤석열도 화환을 보냈다. 이들이 이러는 이유는 간단하다. 전두환과 노태우, 이명박과 박근혜는 감옥에 들어갔다 나왔다. 김영삼은 임기 말 경제 환란을 맞았기에 마냥 떠받들기]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/950/64d47f88c320e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[복길의 슬픔의 케이팝 파티] 그대 나에게만 잘해줘요]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103246</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103246</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나는 지금 카페베네에 앉아 이 글을 쓰고 있다. 내가 대학생이던 무렵, 카페베네는 발길이 닿는 모든 곳에 존재했다. 그래서 사람들은 종종 이곳을 ‘바퀴베네’라고 불렀고, ‘베네’가 이탈리아어로 ‘좋아’라는 의미인 것을 상기하며 괴로운 웃음을 지었다. 친하게 지냈던 선배 중 한명은 그곳을 그냥 ‘바퀴’라고 불렀는데, 늘 내가 좋아하던 딸기빙수를 사주는 멋진 사람이었기 때문에, 그가 “바퀴로 와”라고 하면 나는 속으로 ‘베네’ 하며 고민도 없이 달려나갔다.


유적지에 오니 역시 이곳에 얽힌 추억들을 팔게 되는구나…. 하지만 추억할 것은 이름뿐, 이 공간은 내 기억 속 베네와 한 군데도 닮지 않았다. 커다란 벽시계도, 붙박이 화단에 심긴 가짜 식물도, 온갖 목재 무늬가 섞인 각진 가구도, 천장에 투박하게 설치된 레일 조명도 없다. 지독하게 오랫동안 유행한 인테리어였는데 지금은 아무리 외진 곳에 가더라도 이 양식을 보기가 힘들다. 나는 벽에 그려진 카페베네의 새 로고를 한참 동안 쳐다봤다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/018/64d47f8311cbe.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] ‘밀수’ 주보비]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103279</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103279</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 05:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;밀수&gt;의 억척이는 숨이 간당간당한 순간까지 채취에 집착하는 여자다. 남들은 돈이 안된다는 이유로 지나치는 해산물까지 가족들의 저녁이라도 해 먹일 수 있지 않겠냐며 기어코 달려간다. 억척이를 연기한 주보비는 실제 물 공포증이 있지만 “이번 기회에 수영을 배워보면 어떠냐”는 류승완 감독의 말에 홀린 듯이 영화에 합류했다. 본격적인 촬영에 들어간 후 공황이 발생하는 등 어려움을 겪었지만, 그런 자신의 상황이 캐릭터와 맞닿은 지점도 있었다. “억척이는 수영을 제대로 배운 적이 없어서 영법도 화려하지 않다. 먹고살기 위해 해녀 일을 시작했다. &lt;밀수&gt;를 너무 하고 싶어 했던 내 마음과 억척이의 마음이 비슷하지 않았을까.” 특히 억척이가 상어에게 다리를 물린 날은 “아마 생리를 하는 날인데도 물에 들어갔을 것”이라는 이야기를 류승완 감독과 나눴다. “아마도 해녀 언니들이 다이아를 나눠줬을 것 같다. 그리고 돈맛을 본 이상 해녀들이 밀수 일을 그만둘 것 같지는 않다. (웃]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/659/64d4715ad0d12.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>