<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Nov 2023 05:18:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 백지 같은 일인자, ‘만분의 일초’ 문진승]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103824</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103824</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;만분의 일초&gt;의 황태수는 영화 시작 후 4분의 1이 지나서야 처음 얼굴을 비춘다. 그전까지 황태수는 명성만으로 김재우(주종혁)를 과민하게 만드는 대상이다. 마침내 둘이 붙은 첫 대련, 태수는 돌진하며 맹공을 펼치는 재우의 수를 간파했다는 듯이 함묵하며 버티다 단 한번의 치명타로 상대를 압살한다. 태수를 연기한 배우 문진승은 줄곧 ‘고수’의 풍모를 내뿜으며 영화 속에 서 있다. 문진승은 행여 각본과 연출, 촬영과 편집이 세공해 만들어준 일인자의 포스가 자신으로 인해 흩어질세라 끊임없이 전문가의 자문을 구하며 겨눔세가 요구하는 미묘한 선, 고수처럼 보이는 손짓과 발짓을 치열하게 갖추어갔다. 어느새 문진승은 최고 기량을 갖춘 검도 선수 태수가 되어 있었다.



- 작품에 합류하게 된 과정이 궁금하다.

= 오디션에 가까운 미팅을 했다. 처음엔 정해진 배역 없이 시나리오를 읽었고, 다음날 작품을 쓰고 연출한 김성환 감독님을 만나 영화에 관한 이야기를 나누었다. 영화에 관한 감]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/461/6549c6d246c1b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 즐기며 나아가기, ‘만분의 일초’ 주종혁]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103823</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103823</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김성환 감독이 그린 &lt;만분의 일초&gt; 콘티를 처음 보았을 때, 주종혁은 자신의 눈을 떠올렸다. 콘티 속 상대방을 응시하는 재우의 눈이 본인의 것과 몹시 닮아 있었기 때문이다. 형을 죽인 사람과 나란히 대련해야 하는 다소 절망적인 상황 속에서 재우는 침묵을 선택한다. 외면이 아닌 인내. 주저함이 아닌 묵묵한 질주. 황태수(문진승)를 이겨내겠다는 승부욕엔 그만의 복잡한 역사가 점철돼 있다. 이제 재우는 자신을 억눌러온 것들을 직면해야 한다. 약점을 여유 있게 읽어내는 황태수를 이겨내고, 이기적이라 믿어온 아버지의 그림자로부터 벗어나야 한다. 혼자만의 싸움을 시작한 재우를 위해 주종혁은 그의 외로움을 들여다보았다.



- 처음 시나리오를 받았을 때 김재우를 어떤 유형의 인물로 분석했나.


= 재우는 굉장히 안쓰러운 인물이다. 단 한번도 자신의 감정을 자유롭게 표출하지 못한다. 그게 &lt;만분의 일초&gt;의 핵심이다. 실제로 재우를 연기하면서 숨도 제대로 못 쉬었다. 숨을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/047/6549c6ced16f1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 조용한 일격, <만분의 일초> 배우 주종혁, 문진승]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103822</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103822</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[검도 국가대표 최종 선발대회에 참가하게 된 김재우(주종혁)는 어릴 적 자신의 형을 죽인 황태수(문진승)를 마주한다. 친분 있는 코치의 선의로 선발대회에 오게 됐다는 오명과 함께 김재우는 자신을 증명해 보여야 할 수많은 이유를 지니게 된다. &lt;만분의 일초&gt;는 김재우의 싸움을 다각도로 보여준다. 자기와의 싸움, 공기 중에 떠다니는 소문과의 싸움, 오랫동안 얽매인 아버지의 그림자와의 싸움, 그리고 아무리 발버둥쳐도 앞으로 치고 나갈 수 없는 황태수와의 싸움. 언제 끝날지 알 수 없는 무기한의 분투는 극렬하고 비참한 한편 외롭게만 보인다. IT 기업의 개발자로 일하다 독일 유학길에서 영화에 출연하게 된 독특한 이력을 지닌 배우 문진승은 황태수 특유의 여유로움을 탁월하게 그려내며 갈등을 고조시킨다. 드라마 &lt;D.P.&gt; &lt;이상한 변호사 우영우&gt; 등으로 대중에게 가까워진 주종혁 또한 김재우의 이글거리는 인정욕구를, 그가 채 드러내지 못한 진실된 감정을 밀도 있게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/516/6549c6c9f2fff.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] Z세대 트렌드 2024]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103821</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103821</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 07:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;Z세대 트렌드 2024&gt;는 국내 최초, 국내 유일의 20대 전문 연구기관을 표방한 대학내일20대연구소의 신간이다. 2021년까지 &lt;밀레니얼 Z세대 트렌드&gt;라는 제목이던 이 시리즈는 지난해부터 ‘밀레니얼’ 없이 Z세대 트렌드를 예측하는데, (앞으로도 계속될) 제목의 변화는 세대의 변화를 직접적으로 보여준다. 이 책이 짚는 메인 트렌드는 ‘트라이브십’이다. 초개인화 시대에 더 중요해지는 ‘지향성과 공감’ 기반의 트라이브십이 더 강력해지리라는 뜻이다. 이는 SNS를 통해 인지도를 높인 인플루언서의 스몰 브랜드의 인기로 이어진다. 소비자들끼리의, 소비자와 브랜드간의 유대감 형성 역시 중요한데 팬 브이로그의 인기 역시 이와 관련 있다. 대형 브랜드가 스몰 브랜드와 컬래버레이션하는 빈도가 늘어나는 이유 역시 같은 맥락이다. 공간 역시 개인적 지향성과 맞닿은 공간이어야 인기를 끌고, 서울에서는 부암동, 신당동 등의 장소가 인기를 끌고 있다. “Z세대는 젊은 층만 가득한 곳]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/750/65489185b4e5b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 김형서가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103816</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103816</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 06:16:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



&lt;화산귀환&gt;


연기를 시작하고 나서부터 어느샌가 영화 속 연기가 가짜처럼 느껴졌다. 그래서인지 요즘엔 아예 허황하고 말 안되는 웹툰이나 애니메이션을 즐겨 보는데, 특히 웹툰 &lt;화산귀환&gt;을 재밌게 보고 있다. 덕분에 다른 무협지들까지 섭렵 중이다.


&lt;진격의 거인&gt;


스토리의 짜임새가 정말 탁월하다. 비교적 최근에 나온 애니메이션들은 화려하긴 하지만 내용에서 무언가가 느껴지진 않는 편이다.


&lt;호문쿨루스&gt;


너무 징그럽긴 하지만, 이런 유의 만화도 좋아한다.

&lt;사채꾼 우시지마&gt;


또 좋아하는 만화다. 단행본까지 다 샀다. 진짜 사람들이 나오는 것 같은 느낌이다.


범죄 다큐멘터리


요즘 (윤)미래 언니랑 같이 범죄 다큐멘터리를 자주 본다. 실제 살인마들의 인터뷰를 보]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/123/65488359dc1fa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[델리] ‘샤룩 칸의 해’가 되어가는 인도]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103812</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103812</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 06:16:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인도는 다시 한번 ‘샤룩 칸 앓이’ 중이다. 이미 올 초 &lt;파탄&gt;으로 역대급 성적을 거두었던 그는 신작 &lt;자완&gt;으로 또다시 극장가를 강타했고, 이로써 상반기에 이어 하반기에도 발리우드 역대 흥행작 톱3(인도영화 역대 흥행작 톱6)를 연달아 내놓는 기염을 토했다. 특히 매진 사례의 &lt;자완&gt;은 &lt;파탄&gt;의 기록을 넘어 발리우드의 새로운 역사를 써내려가고 있다.


액션 스릴러 &lt;자완&gt;은 그야말로 샤룩 칸의, 샤룩 칸에 의한, 샤룩 칸을 위한 영화다. 1965년생의 이 슈퍼스타는 영화에서 아버지 비크람과 아들 아자드의 1인2역을 모두 소화해내는데, 먼저 아자드는 여성 교도소의 간수로 약자를 위해 활동하는 의적이다. 그런 그가 위기를 맞자, 그 아버지에 그 아들이라고 하기엔 도플갱어에 가까운 비크람이 나타나 아자드를 구한다. 한편 비크람은 특공대 출신으로 억울하게 반역자로 몰렸던 인물이다. 그 과정에서 자신은 기억을 잃고 아내는 투옥되고]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/885/6548756e55063.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘해탄적일천’ ‘웬디와 루시’ ‘노란문: 세기말 시네필 다이어리’ ‘보살핌의 정석’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103815</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103815</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 11:11:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;해탄적일천&gt;


왓챠, 웨이브, 티빙 ▶▶▶▶

1980년대 초, 웨이칭(후인몽)은 유럽 유학 후 스타 피아니스트가 되어 고국 대만으로 돌아온다. 웨이칭의 옛 연인의 동생인 자리(장애가)는 웨이칭의 연락처를 수소문해 그녀를 만나고, 자신의 이야기를 시작한다. 웨이칭과 연인이었으나 부모가 점지한 여자와 결혼한 오빠의 행복하지 못했던 삶, 그런 오빠와 달리 사랑하는 남자 더웨이(모학유)와 결혼했으나 위태로운 결혼 생활에 고통받았던 자신의 삶을 회고한다. 에드워드 양의 장편 데뷔작인 &lt;해탄적일천&gt;은 1970, 80년대 대만을 배경으로 미스터리로 점철된 삶의 본질을 은유한다.


&lt;웬디와 루시&gt;


티빙 ▶▶▶▷

일자리를 구하기 위해 반려견 루시와 함께 알래스카로 향하던 웬디(미셸 윌리엄스)는 차가 고장난 뒤 최후의 수단으로 슈퍼마켓에서 물건을 훔치던 중 직원에게 발각되고 만다. 경찰서를 오가는 사이 루시마저 잃어버린 웬디는 루시를 되찾기 위해 고군분투한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/700/6544d557196b6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘길 위의 연인들’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103814</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103814</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 11:11:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[티빙 / 연출 대니얼 미나한 / 각본 론 나이스워너, 디 존슨 / 출연 맷 보머, 조너선 베일리, 앨리슨 윌리엄스, 크리스 바워 / 플레이지수 ▶▶▶


1986년, 밀라노 부영사 발령 기념 파티 중이던 호킨스(맷 보머)는 자신을 찾아온 오래된 친구 마커스에게서 옛 연인 팀(조너선 베일리)의 이야기를 전해 듣는다. 한때 호킨스와 열렬히 사랑했으나 지금은 연락이 끊긴 팀은 에이즈로 고통받으며 삶의 마지막을 기다리고 있었다. 호킨스와 팀, 두 사람의 첫 만남은 1952년으로 거슬러 올라간다. 상원 의원 매카시(크리스 바워)의 당선 기념 파티에서 만난 두 사람은 첫눈에 서로에게 반하고 격정적 사랑에 빠져든다.


토머스 말론의 2007년작 동명 소설을 원작으로 하는 &lt;길 위의 연인들&gt;은 1950년대부터 80년대까지 정치, 사회적으로 혼란스러웠던 미국 워싱턴 DC를 배경 삼아 두 남성의 사랑을 그린 정치 로맨스 드라마다. 1화부터 상당한 수위의 러브신으로 구성된 바, 실제 동성애]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/454/6544d552a91c9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘지브리는 여전히 움직이는 중’, 스튜디오 지브리의 변화, <바람이 분다> 이후 해체부터 TV 산하로 들어간 지금]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103801</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103801</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:12:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2014년 8월, 지브리 주주총회에서 제작팀 해산이 발표됐다. 수차례의 은퇴 번복 중 미야자키 하야오 감독이 &lt;바람이 분다&gt;를 끝으로 (당시로서는) 마지막 은퇴 선언을 하면서 스튜디오가 결단을 내린 것이다. &lt;가구야공주 이야기&gt;가 흥행에 실패하고 &lt;추억의 마니&gt;가 극장에 걸린 때였다. 경영난에 봉착한 지브리는 추후 신작 착수가 가능해짐에 따라 계약직 스탭을 채용하고, 대규모 정규직 제작팀은 해체해 재정적 부담을 줄여나가는 방식으로 스튜디오 생명 연장의 꿈을 지속한다. 개봉작 기준으로는 &lt;추억의 마니&gt;가 제작팀 해산 전 마지막 작품이 된 셈이다. 이듬해 독립한 니시무라 요시아키 프로듀서와 요네바야시 히로마사 감독이 스튜디오 포녹을 세우고 지브리 출신 인력들이 대거 합류해 &lt;메리와 마녀의 꽃&gt;을 발표, &lt;센과 치히로의 행방불명&gt;을 담당했던 안도 마사시는 코믹스 웨이브 필름에서 신카이 마코토 감독의 &lt;너의 이름은.&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/952/6544b92547ba7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘히사이시 조의 선율, 요네즈 겐시의 목소리, 그리고 침묵’, <그대들은 어떻게 살 것인가>의 사운드, 음악에 관하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103800</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103800</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:12:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;그대들은 어떻게 살 것인가&gt;의 사운드 조형에 있어 두드러지는 특징은 미야자키 하야오가 강조해온 ‘마’(間)에 있다. 이번 신작에서 미야자키 하야오의 여과되지 않은 정수 혹은 염원이 만개했다고 말할 수 있는 이유이기도 하다. 감독의 자전적 내용을 풀어 썼다는 것보다 침묵에 개의치 않는다는 점에서 &lt;그대들은 어떻게 살 것인가&gt;는 진정 미야자키 하야오답다. 전쟁 중에 어머니를 잃고, 어머니의 동생인 새어머니 밑에서 달라진 환경에 적응해야 하는 소년이 신비로운 탑 주위를 배회한다는 것 말고는 이렇다 할 서사적 동력이 없는 내러티브이기에 음악으로나마 극적인 동요를 추구할 법한데도 &lt;그대들은 어떻게 살 것인가&gt;는 중반부까지 음악은 물론, 바람 소리 같은 배경음까지 최소화하며 면밀한 접근을 보인다. 감독은 2002년에 미국 평론가 로저 이버트와의 인터뷰에서 “이 비어 있는 상태는 의도적으로 거기에 있는 것”이라고 그 필연성을 설명했다. “침묵을 두려워하면 끊임없]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/522/6544b92355dd9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 어린 시절은 끝나지 않았다, <그대들은 어떻게 살 것인가> 트리비아, 미야자키 하야오의 말들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103799</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103799</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 09:12:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[빛처럼 달려나가는

&lt;그대들은 어떻게 살 것인가&gt;의 도입부에서 우선 화면의 리듬을 지배하는 것은 소년 소녀들의 잽싼 동작을 역동적으로 처리하는 미야자키 하야오 애니메이션 특유의 ‘달리는 리듬’이다. 2층 계단을 순식간에 뛰어올라 어머니의 병원에 불이 난 상황을 목격한 마히토는 아버지의 만류에도 불구하고 그길로 전쟁의 포화로 물든 거리를 달음박질치는데, 만화적인 속도감과 불로 번지는 화면의 풍경은 비단 역사만이 아닌 어느 유년의 신화로 진입 중이란 사실을 생동감 있게 알린다. 미야자키 하야오의 첫 작품 &lt;루팡 3세: 칼리오스트로의 성&gt;부터 꾸준히 이어진 축지법에 가까운 빠른 달리기는 경쾌함과 슬픔을 동시에 견인하는 강력한 기술이자 미야자키 하야오의 활극이 시작됨을 알리는 일종의 주문이다.


조류의 향연

미야자키 하야오의 애니메이션에 등장한 조류 캐릭터는 주로 변신 모티프와 함께 등장했다. 가장 대표적인 인물이 &lt;하울의 움직이는 성&gt;의 하울과 &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/090/6544b91f99c7d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>