<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2024 07:19:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 꿈을 잃지 않기를!, ‘웡카’ 칼라 레인, 키건 마이클 키]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104289</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104289</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 07:12:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[초콜릿의 달콤함으로 가득 찬 &lt;웡카&gt;의 마법 세계에는 윌리 웡카(티모테 샬라메) 외에도 수많은 캐릭터들이 녹아들며 영화에 풍미를 더한다. 올해로 15살이 된 배우 칼라 레인은 12살 어느 날 티모테 샬라메의 상대역을 꿰찼다. 칼라 레인이 분한 누들은 똑똑하고 냉소적인 고아 소녀다. 친구가 필요했던 소녀의 곁에 뜬구름 위를 걷는 듯한 윌리 웡카가 다가와 손을 내밀고, 그날 이후 누들은 윌리 웡카의 든든한 조력자가 되어 함께 초콜릿의 마법을 세상에 뿌린다. 칼라 레인은 누들이 윌리 웡카에 감응할 수밖에 없는 이유를 “윌리의 독특한 영혼이 궁극적으로 옳은 방향을 향해 나아가고 있기 때문”이라고 본다. 윌리 웡카의 여정에 동참하는 누들은 자연히 수많은 초콜릿과 함께한다. 칼라 레인은 &lt;웡카&gt;의 여러 장면 중 초콜릿 풀장에서 수영하던 순간을 특히 잊지 못한다며 관객에게 그 장면을 눈여겨볼 것을 권한다. “그 장면을 소화하고 나니 초콜릿이 더이상 두렵지 않았다. 좋은 경험]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/530/65a8cf0b9f240.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 영화 속에서 노래한다는 새로운 도전, '웡카' 배우 티모테 샬라메]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104288</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104288</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 07:12:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 폴 킹 감독은 윌리 웡카를 기행과 기묘함이 결합한 캐릭터라 요약한 바 있다. 어떻게 생각하나.


= 기묘한 윌리가 기행을 벌이는 덴 여러 요소가 작용했다. 윌리는 스스로를 향한 확신이 넘치는 야심가라 쇼콜라티에와 마법사가 되고자 한다. 또한 윌리는 규칙과 보편으로 가득한 사회에서도 스스로의 잠재력을 믿고 꿈을 향해 정진한다. 작품의 빌런인 스크러빗 부인(올리비아 콜먼)이나 블리처(톰 데이비스)와 달리 윌리는 글을 읽지 못한다. 하지만 윌리는 세상과 사람으로부터 좋은 면만 읽어내려 한다.


- 폴 킹 감독, 데이비드 헤이먼 프로듀서와 어떤 유대를 쌓아갔나.


= 폴과 일할 때 웨스 앤더슨을 많이 떠올렸다. 위대한 감독들이 그러하듯 그가 구성하는 미장센은 무척 아름답고 모든 숏엔 이유가 있다. &lt;해리 포터&gt; 시리즈나 근작 &lt;바비&gt; 등에서 보여준 데이비드의 놀라운 현장 운용 능력이 있지 않나. 데이비드는 감독이 아니어도 자신만의 환상성과 고유의 언어로 작품에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/001/65a8cf083c33a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 거장이라는 나침반을 따라, ‘웡카’ 폴 킹 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104287</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104287</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 07:12:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[로알드 달이 1964년 소설 &lt;찰리와 초콜릿 공장&gt;을 세상에 공개한 이래 작품 속 초콜릿 공장주 윌리 웡카는 특유의 잔혹한 사랑스러움으로 많은 사랑을 받았다. 소설은 두 차례 영화화됐고, 진 와일더와 조니 뎁의 윌리 웡카는 각기 다른 세대에게 큰 호응을 얻었다. 그리고 2023년 &lt;패딩턴&gt; &lt;패딩턴2&gt;를 연출한 폴 킹 감독이 쇼콜라티에가 되기 이전 윌리 웡카의 삶을 다룬 프리퀄 &lt;웡카&gt;를 선보인다. 달콤하지만 넘겨받기엔 무거운 부담이 따르는 윌리 웡카의 톱 햇은 존재만으로 청춘의 표상이 된 티모테 샬라메가 승계했다. &lt;씨네21&gt;이 국내 언론 중 유일하게 &lt;웡카&gt;의 폴 킹 감독과 배우 티모테 샬라메, 칼라 레인, 키건 마이클 키와 만나 나눈 대화를 전한다.



- 오랜 동료인 사이먼 파너비가 어김없이 각본가로 참여했다.


= 사이먼과 나는 정말 오랜 기간 알고 지냈다. 그는 아무도 안 봤을 내 데뷔작 &lt;버니 앤]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/457/65a8cf050e6ad.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '살인자의 쇼핑몰' 강지영 작가, 강한 여성이 등장하는 이야기를 계속 쓸 것이다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104286</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104286</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 07:12:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1월17일 디즈니+ 시리즈 &lt;킬러들의 쇼핑몰&gt; 공개를 앞두고 원작 소설인 &lt;살인자의 쇼핑몰&gt;(총 2권, 시리즈는 1권을 배경으로 한다.-편집자)이 주목받고 있다. 강지영 작가에 따르면 원작은 “삼촌 진만으로부터 조용히 킬러 선행 학습을 받아 저도 모르게 어느 경지에 오른 조카 지안이 빌런들과 대적하는 이야기”다. 2007년부터 만화 잡지 &lt;팝툰&gt;, 공포 장르 소설 웹진 &lt;매드클럽&gt; 등에서 여러 장르가 혼종된 작품을 발표해온 강지영 작가는 역사 판타지 &lt;신문물 검역소&gt;, 여성 액션 스릴러 &lt;심여사는 킬러&gt;, tvN에서 드라마화된 단편소설 &lt;살인자의 쇼핑목록&gt; 등 10권 이상의 작품을 펴내며 모든 장르에 능통한 작가로 자리 잡았다.



- 소설 속 정진만은 ‘이마 가장자리부터 탈모가 시작돼 언뜻 40대’로 보이는 ‘털보 아저씨’로 묘사되는데, 그 역할에 이동욱 배우가 캐스팅됐다.


= 정말 놀랐다. 정진만은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/423/65a8cf0230f50.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정준희의 디스토피아로부터] 그들이 그렇게도 밉고 우스워 보이더냐?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104282</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104282</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 06:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가족 같은 회사. 나도 그렇지만, 직장을 다녀본 사람이라면 누구나 싫어하는 말일 테다. 가족으로만 구성된 회사는 있을 수 있어도, 가족의 화목함을 기대할 만한 회사란 없다. 가족조차도 애초에 화목함만으로 구성되지 않는다. 목적이 있는 기업, 특히나 영리를 추구하는 회사는 화목함이 아닌 다른 운영 원리에 기초를 둘 수밖에 없고 그게 훨씬 더 바람직하다. 따라서 가족 같은 회사란 가족보다도 못한 회사의 다른 말이다.


지금으로부터 수십년도 전에 대학이란 곳에 학생이 되어 다닐 때에도, 같은 ‘족’(族)자가 붙는 단어인 민족이란 말이 쓰일 때 거슬린 적이 많았다. 게다가 그 거대하기만 한 민족을 좁디좁은 가족으로 환원하는 어법은 더욱 싫었다. 국토를 어미나 누이의 몸으로 환유하고, 침략자를 그 여성 신체를 유린하는 이민족 남성으로 묘사하는 발언을 들을 때마다 돋아 올랐던 소름. 내가 침략당하는 민족에 속한 남성‘으로서’ 같이 분노해주길 바랐을 것이나, ‘그럼에도 불구하고’ 내 분노는 오]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/921/65a8c0db42c5b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘사랑하는 기생충’, 중반에 이르러 효력을 다하는 신선함]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104295</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104295</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:16:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[성탄절에 모든 연락 수단을 끊어버리는 악성 소프트웨어를 개발 중인 청년 코사카(하야시 겐토)는 사시사철 모자와 마스크, 장갑이 없으면 바깥 활동이 불가능하다. 극도의 결벽증이 있기 때문이다. 어느 날 한 남자가 그를 찾아와 히지리(고마쓰 나나)란 여고생을 맡아주지 않으면 지질한 음모를 까발리겠다고 협박한다. 강제로 성역을 열게 돼 불쾌한 건 잠시뿐, 코사카는 시선 공포증으로 자신처럼 세상을 거부하는 히지리에게 호감을 느끼고 둘은 가까워진다. 동명의 인기 라이트노벨을 원작으로 한 &lt;사랑하는 기생충&gt;은 독특한 상황과 설정을 초반 동력 삼아 전진한다. 강박장애가 있는 사람이 일상생활에서 느끼는 불안감을 표현한, 버스 안에 물이 들이닥치는 것과 같은 시각효과가 눈길을 끌고 머릿속의 기생충이 감정을 조작한다는 미스터리가 호기심을 자아낸다. 실은 간절히 사랑받고 싶었던 것뿐인 두 주연 캐릭터는 보편적인 공감을 얻기에 충분하다. 그러나 영화의 최대 강점인 신선함은 중반에 이르러 효력을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/319/65a77d8319f09.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘나의 올드 오크’, 어떤 비극의 순간에도 연대를 외치는 신념]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104294</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104294</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:16:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시리아 난민들을 태운 버스가 영국의 한 폐광촌에 예고 없이 도착한다. 빈곤에 지친 일부 주민은 이들을 멸시하고 경계하지만, 이방인들을 환대하며 기꺼이 생필품을 나누는 사람들도 존재한다. 오래된 펍 ‘올드 오크’를 운영하는 TJ(데이브 터너)는 후자의 인물이다. 이유 없이 괴롭힘을 당하던 난민 여성 야라(에블라 마리)를 도와준 뒤로 두 사람은 각별한 친구 사이가 된다. 전작들과 마찬가지로 켄 로치 감독의 시선은 여지없이 사회 시스템으로부터 외면당한 노동자들에게로 향한다. 다만 이번 작품에서는 난민을 대하는 노동자들의 태도 역시 주요하게 다룬다. 때문에 &lt;나의 올드 오크&gt;의 미덕은 TJ와 야라의 우정에서 발견 가능하다. 두 인물은 마을 주민과 난민, 각자 소속된 공동체를 대표한다고 볼 수 있는데 중요한 것은 TJ가 야라를 일방적으로 돕는 형태로 묘사되지 않는다는 것이다. 자신과 타인 모두 도움을 필요로 한다는 전제하에 둘은 친구가 되고, 둘의 관계는 올드 오크를 기점으로 주민]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/249/65a77d8139b53.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘킹덤3: 운명의 불꽃’, 전쟁은 있되 인간이 없는 공허한 스펙터클]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104293</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104293</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:16:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 천추전국시대를 배경으로 한 하라 야스히사의 동명 만화 &lt;킹덤&gt;을 원작으로 한 실사영화 시리즈의 3번째 작품이다. 기원전 244년 조나라가 10만 대군을 이끌고 진나라를 침략하면서 시작한다. 조나라는 16년 전 진나라의 장군 백기가 저지른 장평 대학살에 원한을 품고 이에 복수하려고 한다. 진나라의 왕 영정(요시자와 료)은 전설적인 장군 왕기를 총사령관으로 내세워 조나라에 맞서려 한다. 왕기는 제자인 신(야마자키 겐토)에게 100명을 거느리고 적진에 침투해 적장인 풍기를 암살하라는 명령을 내린다. &lt;킹덤&gt; 시리즈는 전편이 일본 박스오피스 1위를 달성한 흥행작이다. &lt;킹덤3: 운명의 불꽃&gt;도 &lt;미션 임파서블: 데드 레코닝 PART ONE&gt;의 장기 흥행을 꺾은 것으로 화제가 됐다. 그러나 &lt;킹덤3: 운명의 불꽃&gt;은 캐릭터와 스펙터클이라는 두 마리의 토끼를 잡는 데에는 실패한다. 우선 영정의 서사가 너무 긴 나머지 대규모 전투로 향하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/856/65a77d7e8d19f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '엔드 오브 에반게리온', 애니메이션보다 큰 텍스트, 전세계 오타쿠의 마음을 LCL의 바다로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104292</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104292</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:16:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2000년 남극 부근에 대폭발 ‘세컨드 임팩트’가 일어나며 지구엔 극심한 기후변화 등 대재난이 발생했다. 그리고 2015년, 지구를 멸망시킬 수 있는 ‘서드 임팩트’를 발발시키려 의문의 거대 괴수 ‘사도’들이 인류를 내습한다. 이에 범세계적 특무 기관 네르프가 인간형 거대 병기 에반게리온을 이용해 맞선다. 에반게리온에 탈 수 있는 조종자는 이카리 신지(오가타 메구미), 아야나미 레이(하야시바라 메구미), 소류 아스카 랑그레이(미야무라 유코)와 같은 중학생들이다. 네르프의 간부 카츠라기 미사토(미쓰이시 고토노)는 에반게리온이 ‘인류보완계획’이란 비밀 프로젝트의 재료임을 깨닫고 네르프의 흑막을 추적한다. 이내 주인공 신지는 서드 임팩트를 앞두고 인류의 존망을 결정하게 된다. 1995년 공개된 일본의 TV애니메이션 시리즈 &lt;신세기 에반게리온&gt;의 결말에 해당하는 극장판이다. 지구가 멸망할 것이란 세기말의 감성을 겸비하며 20세기 문화계의 상징으로 남았다. 일본, 한국을 포함한 전]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/768/65a77d7ce5d81.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘라이즈’, 공동체의 힘을 일깨우는 정갈한 상상력]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104291</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104291</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:16:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[파리오페라발레단의 발레리나인 엘리즈(마리옹 바르보)는 26살 젊은 나이에 발레 &lt;라 바야데르&gt;의 주연으로 발탁된 유망주다. 이 무대만 잘 소화하면 그녀는 탄탄대로를 걸을 것이다. 그러나 대망의 첫 공연이 열리는 날 그녀에게 예기치 못한 불운이 연달아 닥친다. 무대에 오르기 직전 같은 발레단의 발레리노이자 남자친구인 줄리앙이 바람을 피우는 것을 목격하고, 설상가상으로 무대에서 왼쪽 발목을 접질리기까지 한다. 그녀는 의사로부터 재활에 실패하면 발레의 꿈을 접어야 한다는 말을 듣는다. 평생 발레에 전념한 그녀는 자신의 꿈을 되찾으려 파리 근교의 브르타뉴로 내려가 재활에 전념하기로 한다. 그녀는 그곳의 아티스트 레지던스에서 일하며 새로운 인연을 하나둘씩 만난다. 그녀는 레지던스에 머무르는 현대무용단의 자유분방한 춤사위에 매혹돼 발레보다 현대무용이 자신에게 더 어울린다는 사실을 체감한다.


&lt;부르고뉴, 와인에서 찾은 인생&gt;(2018)으로 한국에 잘 알려진 세드리크 클라]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/323/65a77d7a98877.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘덤 머니’, 혁명의 깃발은 레딧 밈으로, 북소리는 킥과 스네어로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104290</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104290</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:16:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[때는 코로나19 팬데믹이 기승을 부리던 2020년 말. ‘포효하는냥’이라는 닉네임의 주식 유튜버 키스 길(폴 다노)은 오프라인 게임 판매사 ‘게임스톱’의 주가가 저평가됐다는 사실을 발견한다. 가격이 하락할 때 돈을 버는 공매도 세력의 타깃이 된 게임스톱의 주가는 10달러 언저리에 머무르고 있었다. 문제는 주식 총량에 비해 과한 공매도가 이루어졌다는 것. 이때 주가가 상승하면 세력은 주식을 비싸게 매수해야 하는 ‘숏 스퀴즈’에 몰린다. 이에 따른 주가 급등을 예측한 키스는 게임스톱에 전 재산을 투자한다. 그리고 유튜브와 인터넷 커뮤니티 ‘레딧’의 ‘월스트리트베츠’(WallStreetBets) 게시판에 지속해서 매수를 권한다. 유망 종목에 대한 사람들의 관심은 점차 시장을 전유하는 월 스트리트의 거대 세력에 대한 분노로 번진다. 역사상 유례없는 개인 투자자들의 단결의 장이 된 게임스톱. 2021년 1월 게임스톱의 주가는 300달러대로 폭등한다. 반면 게임스톱을 집중 공매도한 헤지펀드 멜]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/471/65a77d77cdd11.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>