<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 칼럼</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2024 15:22:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[송경원 편집장의 오프닝] 읽는 존재, 쓰는 삶]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105458</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105458</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 05:16:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[분야가 달라도 축제는 대개 비슷한 구석이 있다. 올해 크게 흥행했다는 2024 서울국제도서전을 다녀왔다. 몇해째 꾸준히 불황과 침체를 겪고 있는 출판 시장의 얼어붙은 분위기는 딴 세상 이야기다. 지난해보다 2만명이 늘어난, 무려 15만명이 방문했다는 숫자만으론 설명하기 힘든 어떤 기운이 행사장 내부를 꽉 채우고 있었다. 발그레 상기된 얼굴로 양손 가득 굿즈를 들고 가는 사람, 사인이 담긴 한권의 책을 보물인 양 소중하게 품에 안고 있는 사람, 작가 강연을 들으려 기꺼이 긴 대기 줄을 선 사람들을 보며 문득 묘하게 영화제와 닮았다는 생각이 들었다. 즐길 준비를 마친 사람들이 과표집된 공간은 외부와 격리된 채 이상한 열기로 들끓는다. 올해 도서전 테마이기도 했던 &lt;걸리버 여행기&gt; 속 이상향 ‘후이늠’처럼. 

때때로 축제는 확인의 장소다. 당신과 비슷한 부류의 사람들, 공감해줄 사람들이 아직 이만큼이나 남아 있다는 생존 신고라고 해도 좋겠다. 바깥 시장이 얼어붙을수록 낙원을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/661/6690baee96506.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김수민의 클로징] 극한직업]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105428</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105428</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 07:17:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스포츠 해설가에게 “선수로 뛸 거냐?”라고 묻는 이는 거의 없을 것이다. 정치평론가는 “정치 안 하냐?”라는 질문을 자주 받는다. 지방의원 출신 정치평론가로서 나는 “뭐 하러 그 짓을 또  합니까?”라고 답한다. 물론 평론가로 사는 게 순탄한 것만은 아니다. 올해도 그렇다. 비민주적인 진행자 교체에 항의해 한 프로그램을 떠나기도 했다. 선거방송심의위원회 위원 몇몇은 나를 모략하며 특정 정당 출신이라는 허위 사실을 씌웠다. 하지만 아무리 그래봤자 정치하는 것보다는 편하다.


의원은 신기한 직업이었다. 의회에서 관료나 다른 정치인과 치열하게 다투는 일, 길거리나 행사장에서 행인들에게 웃으며 인사하는 일을 모두 한다. ‘싸우는 감정노동자’랄까. 평론가는 (조회수나 후원에 신경을 끈다면) 화면과 지면에서 할 말 하고 내려오면 그만이다. 정치인은 늘 표와 역학을 의식해야 한다. 당선하는 정치인은 소수고, 임기 끝나면 또 선거다. 돈은 돈대로 깨진다. 공공선에 복무하는 이타심으로 이 모든 것]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/636/668f7651064fc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김민하의 타인의 우주] 순도 100%의 나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105383</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105383</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 07:17:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나에겐 오랜 친구 둘이 있다. 홍과 박. 그들과는 5살 때 만나 같은 초등학교를 다녔을뿐더러 거의 모든 방과 후 활동을 함께했고, 부모들끼리도 친해서 여행도 많이 다녔다. 박과는 같은 중학교를 다녔고, 홍은 중학생 때부터 다른 학교를 다녔지만 모든 학원을 같이 다녔다. 25년이 지난 지금, 우리는 각자 다른 일을 하고 있지만 같은 선상에서 서로의 곁에 있다.


박은 어렸을 때 식사를 굉장히 느리게 했다. 초등학교 1학년 때 같은 반이었는데, 그녀는 항상 맨 마지막까지 교실에 남아 급식을 먹었었고, 나는 기다려주었다. 어느 날, 언제나처럼 밥 먹는 그녀를 기다리고 있었는데, 문득 느리게 먹는 박이 정말 신기해서 계속 관찰했다. 여러 번 씹기도 했지만 식사하는 것을 그리 즐겨하지 않는 느낌이었다. 아주 천천히, 다음 숟가락을 들기까지 오래 걸리는, 먹어야 해서 먹는 것 같았다. 먹는 것을 좋아하던 나에게 그녀는 연구 대상이었다. 말도 별로 없었던 그녀는, 오랜 식사 시간이 끝나면 갈까]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/954/6641af046caaa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[장윤미의 인서트 숏] 인형 구하기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105380</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105380</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 07:17:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전봇대에 커다란 곰 인형이 매달려 있었다. 성매매 집결지에서 주택가로 이어지는 골목의 입구였다. 순간 뭘 잘못 봤나 싶었는데 정말 곰 인형이 내 눈높이에 매달려 있었다. 검은 전선으로 여러 번 감아 묶어둔 것이었다. 긴 시간 비바람을 맞고 볕에 노출된 곰 인형의 털은 해지고 바랬는데, 심지어 고개까지 푹 숙이고 있어서 더 측은하게 느껴졌다. 길가에 버려진 인형만 봐도 대부분의 사람들은 신경이 쓰여 시선이 머무는데, 행인이 많은 골목길 한가운데에 곰 인형을 이런 식으로 묶어둔다? 이게 무슨 악취미인가. 대체 왜? 왜 이런 짓을 하는 거야. 다른 사람들은 아무렇지 않은 건가? 뒤로 물러나 잠시 지켜봤고, 주민으로 보이는 사람들이 무심히 지나갔다. 다들 전봇대쪽은 쳐다보지도 않았다. 아마 익숙해서 그럴 거라 생각했다. 정말 아무렇지 않을 수도 있고.


풀어주고 싶었다. 하지만 두려웠다. 인형을 묶어둔 사람에 대한 막연한 공포심이 일었다. 사람들이 꾸준히 지나다니는 길에서 튀는 행동을 한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/403/668f764cc65c9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송경원 편집장의 오프닝] AI는 과정 없는 영화의 꿈을 꾸는가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105419</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105419</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:16:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 칸영화제에서 들려온 소식 중 특히 기억에 남은 건 명예 황금종려상을 받은 조지 루카스의 한마디였다. 프랑스 매체와의 인터뷰 중 영화에서 AI 사용에 대한 질문은 받은 조지 루카스는 이렇게 답한다. “중요한 건 피할 수 없는 일이라는 겁니다. 이건 마치 ‘나는 자동차가 잘될 거라 믿을 수 없으니 그냥 말 타는 일에 집중하겠다’라는 것과 같습니다. 그렇게 의견 표명을 할 순 있지만 세상은 그런 식으로 돌아가지 않아요.” &lt;스타워즈&gt;의 창조주는 ILM을 설립해 디지털 기술 전파의 제일 앞자리에 섰던 것처럼 AI도 필연적인 것으로 받아들이고 있었다. 그의 예견처럼 AI는 거스를 수 없는 흐름이고 우리는 이미 예정된 미래 속에 들어와 있는지도 모른다.


다른 목소리도 있다. SF 소설가 테드 창은 “인공지능은 의도와 지능이 없다”고 일축한다. 데이터의 축적으로 결과물을 유사하게 모방할 수 있을지 몰라도 창작에 관한 한 인간을 대체할 수 없을 것이란 주장이다. “예술은 선택의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/433/66878050b2332.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[홍기빈의 클로징] 대한민국은 우생학의 실험실인가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105387</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105387</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:16:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우생학은 ‘우월한’ 유전자를 가진 개체와 ‘열등한’ 형질을 가진 개체가 있다고 믿으며, 전자를 증식시키고 후자를 도태시킴으로써 종 전체 혹은 집단 전체의 상태를 개선시킬 수 있다는 믿음에 근거하고 있다. 20세기 전반기에는 과학의 한 분과로 여겨지며 크게 유행하지만, 나치즘의 ‘인종 위생학’과 일부 국가들의 장애인 및 특정 집단 불임 시술 등의 끔찍한 결과를 낳은 뒤 엄청난 도덕적 비난과 함께 쇠락한 바 있다.


하지만 ‘우월한’ 인간과 ‘열등한’ 인간이 따로 있다는 사회 이론의 맥은 경제학으로 이어졌다. 1960년대 초 시카고대학교 경제학과에서 개발된 ‘인간 자본’ 이론은 인간은 ‘생산성’ 혹은 수익 창출 능력에 있어서 천차만별이라는 점에서 자본과 똑같다고 볼 수 있다고 주장한다. 물론 이들은 그러한 능력의 근원을 유전자에서 찾지 않는다. 타고난 능력의 차이를 부정할 필요는 없지만, ‘인간 자본’은 오히려 교육, 훈련, 인격의 도야 등을 통해 후천적으로 ‘조성’되는 것임에 방점을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/338/66863d013d644.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김사월의 외로워 말아요 눈물을 닦아요] 작은 구원]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105346</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105346</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:16:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울 종로구에 복합문화공간에무라는 공간이 있습니다. 1층은 카페, 2, 3층은 상영관, 지하에는 공연장, 게다가 정원과 옥탑도 있습니다. 이런 공간이 있으면 어떨까? 하는 예술가들의 망상을 그대로 옮겨놓은 듯한 곳입니다. ‘에무’라는 이름은 르네상스 시대의 인문학자 에라스뮈스에서 영감을 받아 지었다고 하지만, 개인적으로는 “안녕하세요, 에무시네마입니다. 아니 당신이 생각하는 ‘애무’는 아니고요~ 그래도 영화가 상처받은 우리를 애무하기도 하죠^^” 같은 비참한 농담 같은 것을 하고 싶어지는 이름이라고 생각했습니다. (제 안의 아저씨가 만들어낸 질 낮은 농담입니다.) 그래서인지 뭔가 서먹하게 느껴지던 공간이었지만 지금은 저에게 꽤 많은 추억이 쌓인 곳입니다.


코로나 시기, 거리 두기 방침으로 많은 예술 공간이 어려움을 겪었습니다. 관객이 앉을 자리를 한석 비워두고 한석은 채워 거리를 두어야 한다는 ‘퐁당’ 같은 은어가 쓰이곤 했고요, 둘 비우고 하나 채우는 ‘퐁퐁당’ 같은 상황도 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/149/66863cfeb581a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송경원 편집장] 쌀로 밥을 짓는 이야기가 필요한 이유]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105374</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105374</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:16:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“기후변화에 대해서 펀(Fun)하고 쿨(Cool)하고 섹시(Sexy)하게 대처해야 합니다.” “그게 어떤 대처입니까?” “그걸 설명하는 것 자체가 섹시하지 않네요.” 소위 ‘펀쿨섹좌’로 불리며 하나의 밈으로 자리 잡은 일본 정치인 고이즈미 신지로의 어록은 주장을 근거로 삼는 일종의 순환논법에 가깝다. 이를테면 “약속은 지켜야 한다. 그것이 약속이니까”라는 식인데, 표정과 말투를 더해 그럴듯하게 포장해봐도 결국 알맹이 없는 말장난에 불과하다. 하지만 그 공허한 말들을 이 정도로 투명하고 뻔뻔하게 내뱉으니 보는 사람이 부끄러워지는 지경을 넘어, 하나의 놀이에 이르렀다. 펀쿨섹좌가 유별나긴 하지만 실은 약속의 내용물을 채우지 않는다는 건 정치 언어의 근본적인 속성인 것 같다.


생각해보면 정치인만큼 쓸모없는 이야기꾼도 없다. 펀쿨섹좌를 향한 비웃음이 이내 씁쓸함으로 되돌아오는 건, 정도의 차이가 있을 뿐 비슷한 부류의 정치인들이 우리에게도 익숙하기 때문일 것이다. 입만 열면 거짓말이 튀]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/535/667e45cbe85d3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[임수연의 이과감성] 인간과 다른 수학 체계를 갖는다는 뜻은]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105305</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105305</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:16:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;컨택트&gt;는 장르영화의 기술을 투과해 철학적 질문을 던져온 드니 빌뇌브 감독이 하드 SF의 대가 테드 창의 소설 &lt;네 인생의 이야기&gt;를 영화화한 작품이다. 기본적인 모티브와 골자는 같다. 외계 비행체가 미국, 중국, 러시아를 비롯한 세계 12개 지역에 동시다발로 나타난다. 각국 정부는 전문가들을 동원해 외계 생명체와 접촉을 시작한다. 미국에서는 언어 해독 최고 전문가로 알려진 언어학자 루이스 뱅크스(에이미 애덤스)와 이론물리학자 이안 도널리(제러미 레너)가 지명된다. 두 사람은 매일 외계 비행체를 찾아 ‘일곱개의 발’이란 의미를 담아 헵타포드라고 명명된 외계인과 대화를 시도한다. 궁극적인 목표는 “너희가 지구에 온 목적이 무엇이냐”고 묻는 것. 이 질문을 이해시키기 위해 두 학자는 최대한 많은 어휘를 공유하며 서로의 언어를 배워나간다.


글이 영상화되면서 가장 달라진 것은 헵타포드의 비선형적 시간 감각을 이해시키는 방식이다. 영화는 외계인이 시제도 앞뒤 방향도]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/093/667d7fd848594.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정지돈의 구름과 멀티태스킹하기] 검색의 저주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105301</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105301</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:16:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제니 오델의 &lt;아무것도 하지 않는 법&gt;은 아무것도 하지 않는 것을 하는 법에 대한 책이다. 아무것도 하지 않는 것을 하는 건 아무것도 하지 않는 건지 뭐라도 하는 건지 혼란스러운 면이 없지 않지만, 흥미로운 이야기가 많은 책이니까 그 정도는 봐주고 넘어가자. 책의 제2장 “단순한 세계의 유령들”은 디지털 디톡스 휴가에서 시작해, 사회를 떠나 자기들만의 공동체를 세운 사람들의 역사를 되짚는다.


제일 먼저 나오는 건 에피쿠로스학파다. 쾌락주의라는 말 때문에 오해받곤 하는 에피쿠로스학파는 사실 쾌락과는 거의 상관이 없다. 오히려 절제와 평온을 중시하는 철학이다. 그들은 아테네 변두리에 세운 정원 학교에서 자급자족하며 소박하게 살았다.


에피쿠로스학파에 대해 모르는 것도 아닌데 새삼 다시 호기심이 갔다. 특히 그들이 공동체를 정원이라고 불렀다는 게 매력적이었다. 어디 한번 검색해볼까… 에피쿠로스 정원으로 검색하니 수많은 결과가 떴다. 오랜만에 이름을 듣는 아나톨 프랑스의 산]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/437/667d7fd448209.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김소미의 편애의 말들] 비극의 속도, <퓨리오사: 매드맥스 사가>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105345</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=105345</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:16:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[살면서 자신의 전부를 잃어본 사람이 얼마나 될까. 파산의 경험을 자부하는 사람이 있다면, 비록 오만이 의심스럽긴 해도 나는 기꺼이 그 비극성의 속도에 관해 물어보고 싶다. 어림잡아 파멸의 사건이 한순간일 수 있다는 것쯤은 알겠다. 그러나 라스 폰 트리에의 &lt;멜랑콜리아&gt;가 행성 충돌의 순간을 위한 영화가 아니듯이, 언제나 사건 이전과 이후가 과연 어떤 속도로 흘러갈 것인지가 문제다. &lt;멜랑콜리아&gt;의 진짜 고통은 자매가 서서히 미쳐버릴 수 있는 시간을 라스 폰 트리에가 너무 천천히, 그리고 충분히 주었다는 점일 수 있다. 종말의 여파 속에서 시동을 건 조지 밀러 감독은 어떨까. 지금껏 &lt;매드맥스&gt; 시리즈는 포스트 아포칼립스 세계관을 폭주하는 속도로 관통해버림으로써 모든 것을 잃은 인류의 가장 자연스러운 반응 중 하나가 광기와 분노일 것이라 예언해왔다. &lt;매드맥스: 분노의 도로&gt;(이하 &lt;분노의 도로&gt;)의 프리퀄 격인 &lt;퓨리오사:]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/344/667bb0efcb197.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>