<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 27 Jul 2023 20:22:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “영화만큼 강력한 팬덤을 구축할 수 있는 시장도 없다”, 박한나 비마이프렌즈 CMO]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103231</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103231</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 11:10:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이쪽 업계에도 팬덤이 있었나? 비마이프렌즈가 팬덤 비즈니스를 지원하는 영역은 e스포츠부터 미술관까지 다양한 필드를 아우른다. 롤 프로게이머 페이커가 소속된 T1,  우승팀 라포엠, 예능 대부 이경규, 심지어 간송미술관도 비마이프렌즈의 솔루션 ‘비스테이지’의 오너다. 플랫폼에 입점하는 형태가 아닌 아티스트 각자가 자신의 플랫폼을 가질 수 있도록 솔루션을 제공하는 것이 비마이프렌즈가 가진 차별점이다.



- ‘누구나 무언가의 팬이다’라는 브랜드 철학을 고수하고 있다. ‘덕후 DNA’가 있는 사람과 없는 사람을 구분하기도 하는데, 정말 모두가 팬심을 가질 수 있다고 생각하나.


= 팬덤을 공부하면서 굉장히 재미있는 양상을 목격했다. 연예인은 물론 오피니언 리더까지, 누군가를 만나면 사람들은 “진짜 팬이에요”라고 고백한다. 삼성전자 글로벌 마케팅팀에서 일할 때 갤럭시 노트7 배터리 사고가 있었다. 그런데 브랜드 컨설팅 그룹 인터브랜드에 따르면 갤럭시의 순위가 역으로 올라갔다. 삼성전자의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/640/64c234ba75729.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 아티스트와 비즈니스 모델의 동반성장, 김선우 원더월/프롬 운영총괄 이사]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103230</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103230</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 11:10:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SNS를 자주 하는 이들이라면 하정우와 황정민의 연기 클래스, 기리보이의 프로듀싱 수업을 제공하는 신생 플랫폼 광고를 한번쯤 접한 적이 있을 것이다. 아티스트 콘텐츠·커머스 플랫폼 원더월은 아티스트들의 경험과 삶, 노하우를 담은 콘텐츠를 제공하고 그들의 IP를 활용한 상품을 기획, 제작, 판매하는 곳이다. 지난해 말부터 원더월은 팬과 스타의 소통을 매개하는 ‘프롬’(fromm) 서비스를 시작했다. 김준수, 박지훈, 트리플S, SF9 등 다양한 K팝 아티스트들이 입점해 팬들을 만나고 있는 신생 팬덤 플랫폼에 대한 이야기를 들었다.



- 유명 아티스트들의 강의를 제공하며 업계에서 화제를 모은 원더월의 사업이 종합 팬덤 플랫폼으로 확장될 수 있다고 판단한 근거는 무엇인가.


= 원더월은 꾸준히 사업을 확장해왔다. 2019년 말 클래스로 브랜드를 론칭한 후 이듬해 아티스트의 앨범, MD, 브랜드 등을 선보이는 커머스로 영역을 넓혔고, 지난해 초부터는 공연 서비스를 시작했다. 이렇듯]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/029/64c234be67964.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “팬 경험의 혁신”을 사수한다, 이동환 위버스컴퍼니 플랫폼서비스실 실장 겸 그로스마케팅팀 팀장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103229</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103229</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 11:10:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2023년, 소위 말하는 ‘K팝 덕질’ 과정에서 위버스는 이용을 피할 수 없는 팬덤 플랫폼으로 자리 잡았다. 위버스컴퍼니는 방탄소년단을 시작으로 K팝 글로벌화의 선두에 선 하이브의 자회사다. 2019년엔 위버스 모바일앱을, 2020년엔 웹사이트를 선보였고 지난해엔 네이버의 V LIVE(온라인 방송 플랫폼)를 흡수하면서 거대 팬덤 플랫폼의 면모를 본격적으로 드러내기 시작했다. 이러한 규모의 경제를 바탕으로 K팝 아티스트들의 온라인 방송 진행, 공식 앨범·굿즈 구매, 콘서트·공개방송 참여 신청 등 온오프라인의 모든 팬 활동을 서비스 내에 편입하고 있다. 팽창 중인 위버스의 현재와 비전을 듣기 위해 위버스컴퍼니 플랫폼서비스실의 이동환 실장을 만났다. 그는 위버스 플랫폼 전반의 운영·마케팅·커뮤니케이션 전략을 총괄하며 팬과 아티스트, 각 레이블의 관계를 조율 중이다.



- 위버스가 제공하는 팬덤 플랫폼 서비스는 과거 팬카페 문화와 무엇이 다른가.


= 크게 세 가지 차이점이 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/557/64c234b6e1cd0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 머글, 덕후로부터 팬덤 플랫폼의 재미를 배우다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103228</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103228</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 11:10:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 팬들에겐 왜 팬덤 플랫폼이 중요한가. 이것을 설명하기 위해서는 그들이 어떤 연유로 팬덤 플랫폼 서비스를 이용 중인지 파악하는 일이 필요하다. 이에 ‘덕질’에 조예가 없는 머글 기자 A, 오래전부터 k팝 마니아로 살며 각종 팬덤 플랫폼을 섭렵 중인 덕후 기자 B의 대화를 재구성해 전한다.



회의가 끝난 &lt;씨네21&gt; 사무실. 기자 B가 기자 A에게 본인의 스마트폰을 보여주며 회의 내용을 재확인한다. 그런데 갑자기 스마트폰에 울리는 알림. “지민이♥님이 메시지를 보냈습니다.” 잠시 정적이 흐른다…. 


A 나 아무것도 못 봤어. 답장해 그냥.

B 아니 그게 아니라. 이거… 카리나야.

A 응? 카리나? 설마 그 에스파 카리나? 카리나가 너한테 메시지를 보냈다고?


B 그게 아니라. 너 위버스, 버블 이런 거 안 해봤어?

A 몰라. 진짜 카리나가 메시지를 보내는 거야? 너한테만? 채팅을?


B 아 잠깐, 잠깐 진정해봐. 당연히 진짜 카리나고 이런 걸 팬덤 플랫폼]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/600/64c234b3551ef.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 팬덤 플랫폼은 어떤 방식으로 K콘텐츠의 힘과 함께 성장하는가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103227</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103227</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 11:10:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[K콘텐츠가 글로벌 시장에서 중요한 영향력을 행사할 만큼 성장한 동력은 무엇일까. 콘텐츠의 퀄리티? 다양성을 중시하는 시대적 흐름? 물론 이들 요인도 중요하지만 K팝을 위시한 K콘텐츠의 확산에 막대한 영향을 미친 것은 팬덤이다. 팬과 스타의 소통을 중요시하고, 좋아하는 연예인 관련 이슈는 물론 정치적 목소리를 내는 데까지 아우르는 집단행동에 적극적이며, 온라인 커뮤니티를 중심으로 그들만의 밈을 만들어내 결속력을 다지는 풍경은 K팝이 내수 시장 중심으로 소비될 때부터 싹튼 문화다.


유튜브와 SNS의 성장으로 대형 방송국과 유통사를 끼지 않고도 해외 팬덤을 구축할 수 있는 기반이 형성되고부터는 팬 행동 양식도 함께 수출됐다. 좋아하는 아티스트를 위해 트위터에서 ‘해시태그 총공’을 한다거나 라디오 프로그램에서 아티스트의 음악을 틀어달라며 전략적으로 사연을 보내는 식의 행위가 전세계로 번지면서 미국 시장에서는 K팝 가수들의 충성도 높은 팬덤을 주목하기 시작했다. 이러한 팬 문화를 사업화할]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/599/64c234afbe26a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 위버스부터 디어유 버블까지, 스타와 팬 잇는 ‘팬덤 플랫폼’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103226</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103226</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 11:10:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뉴진스 해린과 메신저로 대화를 나누고, 방탄소년단 정국이 라이브 방송 채팅창에 올린 내 댓글에 실시간으로 반응한다. 스타와 소통할 수 있다는 매력에 남몰래 디어유 버블이나 위버스 앱을 깔아본 사람들이 있을 것이다. K팝에 관심이 없어서 이런 이야기들이 자신과 무관하다고 느껴진다면 이건 어떨까. 박보영은 팬들을 대상으로 한 라이브 방송을 가장 센스 있게 잘하기로 정평난 연예인 중 하나이며, &lt;에이틴&gt;을 통해 10대들의 워너비로 떠오르고 최근 &lt;더 글로리&gt;로 재조명된 신예은은 하루에 100~200개 되는 프라이빗 메시지를 팬들에게 보내며 이 시스템을 성실하게 활용하는 스타다. 영화와 드라마 콘텐츠 역시 강력한 팬덤 구축 및 소통에 대한 니즈가 있다면 플랫폼에 입점할 수 있다. 그리고 팬덤 플랫폼은 K콘텐츠의 신한류 열풍과 글로벌 시장에서의 확장성을 기반으로 엔터테인먼트와 IT 분야에서 모두 신성장사업으로 주목받고 있다. 방탄소년단이 소속된 하이브의 팬덤 플랫폼 위버]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/718/64c234ad0725a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘밀수’의 캐릭터 열전]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103214</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103214</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 11:10:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김혜수의 조춘자


&lt;밀수&gt;라는 배의 방향키를 쥔 여자는 누가 뭐래도 조춘자다. 묘안의 귀재, 뻔뻔한 승부사. 속마음을 잘 드러내지 않지만 단 한 사람, 진숙에게만은 솔직하며 불굴의 의리를 지키는 여자. 김혜수가 정의한 춘자는 주인공이 될 만한 성격적 매력을 풍성히 갖추고 있다. 데뷔 37년차 베테랑의 완급 조절은 &lt;밀수&gt;의 톤을 띄워 한껏 채도 높은 오락영화로 만들었다가 뭉클한 여성의 우정 서사로 탈바꿈시키기도 한다. 드라마 &lt;사과꽃 향기&gt;(1996)에 특별출연했던 염정아와 삼각관계를 연기한 이후 작품으로 제대로 마주한 것은 이번이 처음. 의상과 헤어스타일, 춘자의 작은 소품까지 직접 레퍼런스들을 펼치고 디테일을 결정한 김혜수는 염정아와 또렷한 대비를 만들어가면서 &lt;밀수&gt;에 버디 무비의 깊이를 불어넣었다.


염정아의 엄진숙


&lt;밀수&gt;의 엄진숙은 현실에 있을 법한 조용한 영웅과다. 불의에 저항하고 주변을 챙기지만, 대단한 술수]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/353/64c234a84dfe2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 호쾌한 승부의 세계, 류승완 감독의 ‘밀수’ 속으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103213</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103213</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 11:10:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기세 좋게 스타트를 끊었다. 7월26일 개봉하는 &lt;밀수&gt;는 1970년대 가상의 어촌 마을 군천을 배경으로 펼쳐지는 해양 범죄 활극으로 현재 &lt;베테랑2&gt; 막바지 작업에 박차를 가하고 있는 류승완 감독이 &lt;모가디슈&gt; 이후 내놓은 12번째 장편영화다. 배우 김혜수, 염정아를 성수기 텐트폴 영화의 여성 투톱 주연으로 내세워 상쾌한 첫인상을 보여준 &lt;밀수&gt;가 극장가에 새로운 흥행 물길을 낼 수 있을까. 올여름 개봉하는 한국영화 빅4(&lt;밀수&gt; &lt;더 문&gt; &lt;비공식작전&gt; &lt;콘크리트 유토피아&gt;) 중 첫 타자로 나선 &lt;밀수&gt;의 관전 포인트를 소개한다.



Q1. 류승완의 영화들 중 &lt;밀수&gt;의 위치는 어디쯤?

근작들과 비교하자면 &lt;밀수&gt;는 &lt;모가디슈&gt;의 정감과 &lt;베테랑&gt;의 호방함이 조화롭게 만난 모양새다. 1970년대 서해안에 자리한 가상의 소도시 군천, 마을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/916/64c234a39327d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ARCHIVE] 이준호]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103199</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103199</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 11:11:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10년 전, 조의석, 김병서 감독의 &lt;감시자들&gt;에서 다람쥐 역을 맡았던 2PM의 멤버이자 배우 이준호. 이때만 해도 가수 출신의 배우를 색안경을 끼고 바라보는 시선이 많았다. 10년이면 강산도 변한다지 않나. &lt;옷소매 붉은 끝동&gt;에 이어 &lt;킹더랜드&gt;까지, 연속 홈런을 날린 그에겐 이제 ‘배우’라는 단어가 전혀 낯설지 않다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/771/64bf755f4b85a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 프레임을 벗어난 새로운 창작물을 구현하다, ‘시인의 방’ 구범석 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103187</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103187</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 15:13:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진작가와 조명감독, 아트 디렉터와 영화감독까지 다양한 수식이 구범석 감독을 설명한다. 이 사이에는 ‘시각화’라는 교집합이 존재한다. 이제는 XR을 통해 보는 것을 넘어 느끼고 경험하도록 이끌어내고 있다. 2018년 VR 4DX영화 &lt;기억을 만나다&gt;를 통해 360도 시야각의 영상을 구현한 이후, 그는 영화 &lt;기생충&gt;이 원작인 VR 콘텐츠 &lt;기생충 VR&gt;을 선보였다. 실감형 콘텐츠를 대중적 문법으로 풀어내고 싶었던 그는 부천영화제에서 XR영화 &lt;시인의 방&gt;을 선보였다. 가상공간 속에 초현실적 메타포를 숨겨두며 사용자를 안내한 구범석 감독을 만났다.



- &lt;시인의 방&gt;은 독립운동가이자 시인 윤동주의 일대기를 XR로 구현한 작품이다. 주인공으로 윤동주를 선택하게 된 계기가 궁금하다.


= 그동안 내가 소비해온 대부분의 영상 콘텐츠에는 프레임이 존재한다. TV와 DVD, 멀티플렉스 극장과 소형화된 스크린까지. 그러다 보니 프레임이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/726/64ba4bba25ab3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] XR, 감각하기를 욕망하다, ‘튜토리얼: 내 쌍둥이를 언인스톨하는 방법’ 람한 작가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103186</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103186</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 15:13:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[람한 작가는 디지털 페인팅을 기반으로 작업 활동을 이어가는 창작자다. ‘2023 아트바젤 인 홍콩’ 등 국내외 다수의 전시에 꾸준히 참여했고, 지난해엔 개인전 &lt;Spawning Scenery&gt;를 개최하기도 했다. 한편 구찌의 ‘2024 크루즈 패션쇼’에서 굿즈·패션 디자인을 맡거나 하이브·SM엔터테인먼트 아티스트들의 앨범 아트를 제작하는 등 디자인 업계 전반에서 왕성하게 활동 중이다. 그의 작업은 디지털의 질감이 선명히 느껴지는 쨍한 색감, 게임·만화 등에서 영향을 받은 서브컬처 특유의 그로테스크함과 키치를 특징으로 삼는다. 최근 람한 작가는 5월부터 9월까지 이어지는 국립현대미술관의 &lt;게임사회&gt; 전시에서 신작 VR 작품 &lt;튜토리얼: 내 쌍둥이를 언인스톨하는 방법&gt;(이하 &lt;튜토리얼&gt;)을 발표했다. 기존에 보여주던 서브컬처의 정취를 작가 개인의 역사와 혼합한 &lt;튜토리얼&gt;은 국내 XR계의 새로운 시도로 떠오르고 있다.



-]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/804/64ba4bb8d0b0d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>