<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 31 Jul 2023 12:44:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 명탐정의 제물 – 인민교회 살인사건]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103241</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103241</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 11:10:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;명탐정의 제물&gt;을 수식하는 이력은 매우 화려하다. 제23회 본격 미스터리 대상 역대 최다 득표, 2023 본격 미스터리 베스트10 1위, 2023 이 미스터리가 대단하다 2위, 주간문춘 미스터리 베스트10 2위 등이 그것이다. 1990년생으로 &lt;인간의 얼굴은 먹기 힘들다&gt;로 데뷔한 시라이 도모유키의 &lt;명탐정의 제물&gt;은 1978년 11월18일, 남아메리카 가이아나 공화국에서 신흥종교 신도 1천여명이 집단 사망한 인민사원 자살사건을 둘러싼 추리극을 보여준다. 실제로 같은 날짜에 있었던, 짐 존스가 이끄는 인민사원 자살사건을 연상시키는 설정이지만 “이 소설은 픽션이며 실재 인물 및 단체와는 일절 관계없습니다”로 시작한다.


&lt;명탐정의 제물&gt;의 주인공은 탐정 오토야 다카시. 그에게는 아리모리 리리코라는 뛰어난 조수가 있다. 뛰어나다 못해 오토야를 뛰어넘는 추리를 보이는 인물. 종교 집단 관련 사건을 멋지게 해결한 리리코가 인민사원에 대해 알아보]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/041/64c75ea139fc2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 백희나가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103240</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103240</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 06:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



인형 &lt;리틀챕 패밀리&gt; 카탈로그


리틀챕 인형들은 옛날 인형이라 이제는 구매할 수 없지만, 초심을 되찾고 싶을 때마다 이 카탈로그를 꺼내본다. 물자가 풍족하지 않았던 어린 시절 ‘외제’는 내게 큰 로망이었다.
이 카탈로그를 보며 어릴 적 느꼈던 결핍을 되새긴다.


인형 옷 만들기


인형 옷을 만드는 일은 일이기도 하지만 취미이기도 하다. 그림책 작업이 끝나도 인형을 사 모으고, 옷의 패턴을 사 새 인형에게 입힐 새 옷을 만든다. 마침 새 재봉틀도 최근 구매했다.


유튜브


매체가 다원화되는 시대에 살며, 점차 책이 잊히는 것에 관한 걱정이 있었다. 그 걱정은 현재 진행 중이지만 한 매체만 고집하면 안되겠다는 쪽으로 마음을 굳혔다. 요즘은 책 중심에서 벗어난 콘텐츠 중심의 작품 활동을 고려 중이다.


전시회 &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/445/64c75078e2b13.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[로마] 미드나잇 인 로마, 로마와 비너스 신전에 설치된 야외 영화관에서 ‘쿼바디스?’ 상영회 열려]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103234</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103234</guid>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 06:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[로마는 영원한가? 시민이 정치에 주체적으로 나서며 권리를 수호하고자 최선을 다했던 것으로 유명한 로마 공화정에서 시원한 밤공기를 마시며 기나긴 역사의 시간과 현재의 시간을 연결하는 영화를 본다. 그게 가능한가, 라는 물음을 던진 사람들에게 꿈이 현실로 다가온다. 7월, 세계에서 가장 아름다운 신전 건축의 극치를 이룬 곳으로 관광객과 로마인들에게는 더이상 아름다울 수 없는 유적지인 로마와 비너스 신전에 설치된 야외 영화관에서 한여름 밤 영화를 볼 수 있다. 2022년, 로마 역사를 이야기한 영화로의 여행을 시작한 이후 올해도 2년 연속 &lt;쿼바디스?&gt; 상영회가 콜로세움을 불과 20m 앞에 두고 13일 동안 열린다.


&lt;쿼바디스?&gt; 상영회는 콜로세움과 마주한 로마 공화정 광장 끝에 있는 로마와 비너스 신전에 설치된 야외 영화관에서 열리는 행사로, 이탈리아 시네마테크는 고대 건축물과 장소를 시민에게 무료로 개방하는 것에 큰 의미를 두고 있다. 지난해 상영회가 로마의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/990/64c7425284385.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘아씨 두리안’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103239</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103239</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 11:10:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[단씨 집안 백도이 회장(최명길)이 줄기세포 시술로 되찾은 아름다움을 뽐내던 칠순 파티날. 25년 세월 내내 냉랭하던 큰며느리 장세미(윤해영)가 여자로서 어머님을 사랑한다 고백한 그 밤. 수백년을 뛰어넘은 두 여인이 단씨네 별장에 당도한다. 조선시대 양반 마님 두리안(박주미)과 며느리 김소저(이다연)는 급사했던 아들이자 남편을 미래 세상에서 재회하고 단등명(유정후)이란 이름으로 살아가는 그를 한번이라도 더 보고자 단씨 집안에 붙어살 결심을 한다. 낯선 먹거리에 감탄하는 며느리 소저가 천진한 시간 여행자라면, 얄궂게 꼬인 전생을 아는 주인공 두리안의 심경은 복잡하기 그지없다. TV조선 &lt;아씨 두리안&gt;의 시간 여행은 족보의 재구성으로 인해 전생 아들의 현생 엄마가 전생의 시어머니를 사랑하여 거치적거리는 남편을 주인공에게 떠넘길 궁리를 하는 상황을 만들어냈으니, 이것이 피비(Phoebe, 임성한)월드인가!전생을 믿고 빙의를 종종 일어나는 일로 수용하는 임성한 작가의 인물들, 단씨]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/256/64c3a231cae56.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘라따뚜이’ ‘이층의 악당’ ‘조용한 가족’ ‘콜래트럴’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103238</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103238</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 11:10:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;라따뚜이&gt;


디즈니+, 시리즈온, 웨이브/티빙 ▶▶▶ 

&lt;엘리멘탈&gt;을 보고 또 다른 디즈니·픽사 영화를 찾고 있다면 비교적 덜 알려진 이 애니메이션을 추천한다. 브래드 버드 감독의 2007년작 &lt;라따뚜이&gt;의 주인공은 생쥐 레미(패튼 오스왈트)다. 생쥐라 주방 출입 금지 대상 1호지만 프랑스 최고의 요리사가 되고 싶어 한다. 얼결에 떨어진 파리 최고급 레스토랑 주방에서 한팀을 이룬 청년의 긴 모자 속에 숨어 요리를 진두지휘하게 된 레미는 자신의 꿈에 점차 가까워진다. 음식영화에 대한 기대를 확실히 충족시키는 작품이다. 요리를 만드는 과정이 한바탕 쇼처럼 펼쳐지고, 완성된 요리는 먹음직스러운 때깔을 자랑한다.


&lt;이층의 악당&gt;


시리즈온, 웨이브 ▶▶▶▷ 

&lt;밀수&gt;의 김혜수에게 반해 그의 필모그래피를 훑어보고 있다면 이 영화가 어떨까. 손재곤 감독의 2010년작 &lt;이층의 악당&gt;에서 김혜수는 오랜 우울감으로 감정]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/428/64c3a272d1294.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘라이어니스: 특수 작전팀’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103237</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103237</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 11:10:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[티빙 / 크리에이터·각본 테일러 셰리던 / 출연 조이 살다나, 레이슬라 드 올리베이라, 니콜 키드먼, 모건 프리먼 / 플레이지수 ▶▶▶▷


타깃과 친분을 쌓아 접근한 뒤 사살이란 임무를 완수하는 CIA 라이어니스팀의 리더 조(조이 살다나)는 괴롭다. ISIS에 발각된 팀원이 처참하게 죽임을 당하는 것보다 즉사가 나을 거라고 판단해 그가 잡힌 곳에 드론 폭격 명령을 내렸기 때문이다. 그러나 센티멘털은 잠시뿐, 곧바로 새 요원 물색에 나선다. 추천받은 신입 크루즈(레이슬라 드 올리베이라)와의 첫 대면에서 가능성을 발견한 뒤 그를 일원으로 받아들이고 즉각 새 작전에 투입한다.


하나를 보면 열을 알 수 있는 작품이 나타났다. 지난 7월23일 티빙에서 2회까지 공개된 파라마운트+ 8부작 시리즈 &lt;라이어니스: 특수 작전팀&gt;은 첫회부터 명작의 풍모를 드러낸다. &lt;시카리오: 암살자의 도시&gt; &lt;로스트 인 더스트&gt;의 시나리오를 쓴 테일러 셰리든이 크리에이터이자]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/523/64c3a270dfd50.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 뮤지션을 소재로 한 다큐멘터리 추천작 7선]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103225</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103225</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 09:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한해에 쏟아져 발매되는 음악의 양처럼, 뮤지션을 소재로 한 다큐멘터리 또한 매년 빠지지 않고 세상에 공개된다. 음악도 영화도 그 홍수 속에서 옥석을 가려내기란 좀처럼 쉽지가 않다. 뮤지션 윤덕원, 김도헌 대중음악평론가, 이보라 영화평론가, 남지우 대중문화평론가. 음악과 영화의 내외부에서 살아가는 4명의 필자가 자신이 좋아하는 뮤지션 소재 다큐멘터리를 향한 연서를 &lt;씨네21&gt;에 보내왔다. 이들의 추천작 중엔 OTT에서 바로 관람할 수 있는 작품도, 국내에서 개봉하지 않은 작품도 있다. 각 작품의 제목을 기억해두었다 어느 날 OTT에서, 또 언젠가 영화제에서 추천작들을 발견한다면 반갑게 찾아주길 권한다.


&lt;수퍼 디스코&gt;


해외 페스티벌에 연거푸 초청되면서 모두가 다음 앨범을 기대하고 있는, 유쾌하고 매력 있는 밴드 ‘술탄 오브 더 디스코’. 그들의 가장 빛나는 순간을 당시 매니저였던 이주호 감독이 영화로 담아냈다. 흥미진진한 일들이 생길 거라 생각했지만 오히려]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/090/64c3863931e4f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 불멸의 듀오, 왬!에 관하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103224</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103224</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 09:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국프로농구의 전설 카림 압둘자바는 언젠가 이런 말을 했다. “한 사람이 팀의 결정적인 구성원이 될 수는 있지만, 한 사람만으로는 팀을 만들 수 없다.” 정말 그렇다. 아무리 대단한 인물이라고 해도 혼자서는 팀을 이루지 못한다. 이 말을 증명하는 팀이 있다. 놀라운 가창력과 창작력을 지녔던 조지 마이클과 그의 동갑내기 친구 앤드루 리즐리가 속했던 영국의 팝 듀오 왬!(Wham!)이다.


여전히 많은 사람이 왬! 하면 조지 마이클부터 떠올린다. 그럴 만도 하다. 사실상 혼자서 곡을 만들고 노래했다고 해도 될 정도로 팀에서 그의 지분과 분량은 절대적이었다. 물론 옆에서 기타를 연주한 앤드루 리즐리의 귀여운 외모가 소녀 팬들의 유입을 돕긴 했지만 대다수는 조지 마이클이 만든 캐치한 멜로디와 그의 탁월한 목소리에 사로잡혔다. 그렇다고 리즐리의 역할이 없었던 건 아니다.


중학교 동창으로 만난 두 사람은 왬!으로 뭉쳐 1980년대 초중반을 수놓았다. 자국에서는 1982년 데뷔 후 얼마 지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/863/64c38635a9365.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 한눈팔 새 없이 재밌다, 왬!에 관한 다큐멘터리 ‘왬!’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103223</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103223</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 09:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1975년 영국의 한 학교에 그리스계 남학생 예오르요스가 전학 온다. 전학생을 빤히 보던 이집트계 남학생 앤드루는, 어쩌면 저 전학생이 자신의 평생 단짝이 될지도 모른다고 생각한다. 앤드루는 전학생에게 ‘요그’라는 애칭을 붙여주며 선뜻 자신의 옆자리를 제의한다. 그렇게 솔메이트가 된 요그와 앤드루는 밴드를 결성해 평단과 대중 모두의 지지를 받는다. 활동 기간 중에도 큰 의견 충돌이 없던 둘은 정상의 위치에서 아름다운 이별을 서로에게 고한다. 만사가 일사천리여서 ‘영화도 아니고’류의 비판을 받을 법한 이 이야기는 실화다. 이는 1981년부터 1986년 영국과 전세계를 풍미한 전설의 듀오 ‘왬!’(이하 왬)에 관한 이야기다. 앤드루는 왬의 앤드루 리즐리이고, 요그는 조지 마이클이다.


&lt;왬!&gt;은 두 멤버의 구술 기록과 활동 영상만으로 이루어진 다큐멘터리다. 충실하고 꼼꼼한 푸티지는 모두 앤드루 리즐리로부터 나왔다. 리즐리의 모친은 50권에 달하는 스크랩북을 만들어 왬의 활동]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/806/64c38632cecdc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 음악부터 스타일까지 그 모든 것, 데이비드 보위에 관하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103222</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103222</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 09:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[선구자, 파격, 카멜레온, 재창조, 변신, 페르소나…. 대중음악 역사에서 이런 말을 한번에 아우를 수 있는 인물은 데이비드 보위 단 한명뿐이다. 1964년 17살에 발표한 데뷔 싱글로 음악계에 발을 들인 그는 2016년 69살로 눈감을 때까지 다채로운 예술 활동을 펼쳤다. 작품 세계가 어찌나 깊고 변화무쌍한지 그의 이력을 들여다보면 그 모든 게 한 사람에게서 나왔다는 사실이 믿기 힘들 정도다.


오랜 세월 동안 그는 한자리에 머무르는 법이 없었다. 더벅머리 모드족부터 장발에 드레스 차림, 붉은 머리에 화려하게 화장한 외계인 설정을 천연덕스럽게 소화했다. 얼굴에 커다란 번개 문양을 그려 세간에 유행시키는가 하면, 이내 아무 일 없었다는 듯 정장에 창백한 얼굴로 머리를 곱게 빗어 넘기고 나타나 관능미를 뽐냈다. 그는 몇년에 걸쳐 이렇게 캐릭터를 전환하며 연신 비주얼 충격파를 날렸다.


음악 스펙트럼도 남달랐다. 그는 여러 장르를 과감히 오가며 디스코그래피를 꾸렸다. 데뷔 초기 포크와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/824/64c3862f952f7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 데이비드 보위라는 영원한 꿈, 데이비드 보위에 관한 다큐멘터리 ‘문에이지 데이드림’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103221</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103221</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 09:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“또야?” 우주 배경 영화에 데이비드 보위의 음악이 흐른다면 이런 생각이 들 수밖에. 아무리 그가 &lt;Space Oddity&gt;의 ‘톰 소령’이라지만, 심지어 그의 아들인 영화감독 덩컨 존스조차 달 기지를 배경으로 한 영화 &lt;더 문&gt;으로 장편 데뷔를 했다지만, 우주영화에 보위의 음악을 삽입하는 것은 어느새 클리셰를 넘어 불문율이 됐다. 이처럼 보위는 늘 시그니처라 불릴 만한 특색이 또렷한 아티스트다. 글램 록이란 장르만 떠올려봐도 귀로는 &lt;Starman&gt; 전주의 기타 리프가, 눈에는 이마 위로 부풀린 새빨간 머리와 눈두덩이의 번개 페인팅이 선연하니 말이다.


&lt;문에이지 데이드림&gt;은, 그리고 이 영화를 연출하고 편집한 감독 브렛 모겐은 모두가 생생히 알고 있(다고 생각하)는 데이비드 보위에 관해 “너희가 보위를 아느냐”며 반문한다. 니체의 말을 사변적으로 비꼬는 보위의 인용으로 시작하는 영화는, 사실 아무도 보위를 알 수 없다는 듯 광활한 보위]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/402/64c3862d0458c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>