<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jun 2022 15:21:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[우주를 항해하는 바이킹 토르의 모험담 '토르: 러브 앤 썬더' 미리 보기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100449</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100449</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 09:14:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[드디어 돌아왔다. &lt;토르: 러브 앤 썬더&gt;(이하 &lt;러브 앤 썬더&gt;)는 마블 슈퍼히어로 최초의 네 번째 솔로 무비라는 점에서 캐릭터의 인기를 여실히 증명하는 결과물이다. 히어로들이 한명씩 다음 세대로 바통을 이어줄 때도 위대한 토르는 여전히 유쾌한 웃음과 근육질 몸매를 자랑하며 우리를 흥분시킨다. 타이카 와이티티 감독에 의해 새롭게 거듭난 토르(크리스 헴스워스)는 이제 신의 족쇄를 벗고 우주 바이킹이 되어 새로운 세계로 모험을 떠날 준비를 마쳤다. 예고편에서 토르의 동료이자 사이드킥(이자 감독의 분신) 코르그는 말한다. “이 이야기의 주인공은 우주의 한 바이킹이야. 토르 오딘슨. 그는 평범한 인간이 아니라 신이었어. 수백번이나 지구를 구했던 그는 새 임무를 맡자 특훈을 시작했어. 친근한 몸매에서 완벽한 근육질로 거듭났지. 그리고 명예도 되찾았지. 우주에서 하나뿐인 위대한 토르. 오? 한명 더 있네?” 이번에는 토르의 연인 제인(내털리 포트먼)이 마이티 토르가 되어]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cYCIGG/btrF4Fv9a4q/7JjH5gFofSHV6bnHKmsmmk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['모어' 주인공 모지민 "영화를 보고 내 삶이 정말 특별하다는 걸 깨달았다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100448</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100448</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 07:12:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“나의 활동명인 모어는 ‘털 모(毛)에 물고기 어(魚)’를 쓴다. 낯설고 이질적이고 이 사회 어디에도 속하기 애매한 존재, ‘털 난 물고기’. 나를 명시하는 정확한 단어라 생각한다.” 한국예술종합학교 무용원에서 발레를 전공한 모지민은 그 뒤로 스무해 넘게 드랙 아티스트로서 자신의 쇼를 진행했다. 사회의 차별적인 시선으로 인해 방황하기도 했으나 현재는 그 시절을 토양 삼아 공연과 글, 영화를 통해 '모어'만의 이야기를 전한다.



- 드랙 아티스트이자 안무가, 뮤지컬 배우로서 다양한 무대에 섰지만 영화 출연은 &lt;모어&gt;가 처음이다. 이일하 감독과는 어떻게 함께하게 됐나.


= 2017년에 도쿄에서 공연을 했는데 당시 내 공연을 기록해준 사진작가가 이일하 감독님의 전작 &lt;카운터스&gt;의 출연자였다. 감독님이 내 사진을 보고 당연히 일본인일 거라 생각했는데 한국인인 것을 알고 당장 나를 찾아야겠다고 생각했다더라. 그렇게 인연이 닿았다.


- 누군가의 동료, 연인, 가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cKs0M5/btrF8SAUCOn/VeCABRBXtfdF7Dh2YglhUk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파라마운트+ '헤일로' 배우 하예린, "‘한’(恨)의 정서를 떠올렸다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100447</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100447</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 07:12:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[티빙 브랜드관을 통해 아시아 시장의 첫 진출지로 한국을 택한 파라마운트+가 6월16일 &lt;헤일로&gt;를 공개했다. 세계적으로 히트한 동명의 엑스박스 게임이 원작인 이 시리즈는 26세기를 배경으로 인류와 외계 종족의 갈등을 그린다. 한국계 호주인인 신예 배우 하예린은 게임에는 없는 시리즈 오리지널 캐릭터 관 하를 연기했다. 외계 종족의 침범으로 아버지 진하(공정환)와 사랑하는 사람들을 잃은 16살 소녀 관 하는 인류 최고의 전사 마스터 치프(파블로 슈라이버)를 따라 우주로 나선다.



- 커리어가 전무한 상태에서 &lt;헤일로&gt;의 주역으로 발탁되었다. 어떤 과정이 있었나.


= 호주 국립극예술원(NIDA)에서 졸업 공연을 준비하던 중 학교 선배가 페이스북 메시지로 게시글 하나를 보내주었다. 16살 동양인 캐릭터를 찾는 오픈 캐스팅콜이 진행된다는 내용이었다. 어떤 프로젝트인지도 잘 모르는 상태였고 ‘혹시 이상한 거면 어쩌지?’ 싶은 의심도 들었는데, 안되면 그만이라는 마음]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/buJzPP/btrF5cNEk6z/rc9rxsOjElfQmXfXyhKKxK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['컴온 컴온' 마이크 밀스 감독, "자전적 경험이 보편적 이야기로 확장될 수 있게"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100446</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100446</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 07:12:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 당신은 늘 자전적인 경험을 바탕으로 영화를 만들어왔다. 커밍아웃한 아버지와 사색적인 아들의 이야기는 &lt;비기너스&gt;(2010)가 되었고, 어머니와의 일화는 &lt;우리의 20세기&gt;(2016)에 녹아 있다.


= 맞다. 늘 그랬다. 내 아버지가 75살이 되던 해에 커밍아웃을 하셨는데 그 경험을 바탕으로 이야기를 만들어도 좋겠다고 생각했다. 이번에는 아빠로서 아이를 키우면서 겪은 시간을 반영했다. 아이가 태어나고 그 아이를 키운다는 건 그동안 내가 살던 세상이 송두리째 바뀌는 경험이다. 아이들이 내가 아주 완벽하게 구축해놓은 나만의 세상을 어떤 예측 불가한 방식으로 와해시켜버리는데 그게 싫거나 나쁘지는 않았다. 오히려 선물 같은 놀라운 시간이었고 그 충만했던 시간을 표현하고 싶었다.


- 제시와 조니의 동행이 영화의 뼈대를 이루는 가운데 라디오 저널리스트인 조니는 전국을 돌아다니며 아이들에게 미래를 묻는 인터뷰를 진행한다.


= 제시의 목소리만이 유일한 아이의 소리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wWI6C/btrF8S1YHKw/ftfvIwk8FkZxD3dc5ly5Jk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정소연의 디스토피아로부터] 재난의 본질을 내다보다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100445</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100445</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 06:18:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가뭄이 계속되고 있다. 베란다에 새들이 마실 물통이라도 걸어놓아야 하나 고민한다. 인터넷 마트에서 배송 신청을 하려다가 장바구니를 든다. 고체치약을 씹는다. 기온이 높아져 펭귄들이 아사했다는 소식을 본다. 사진이 보일까 무서워 눈으로만 기사를 훑는다. 과일을 사며 20년 후에도 이 과일을 먹을 수 있을지 진심으로 걱정한다. 한편으로는 여전히 연비 나쁜 자가용을 날마다 몰고 다닌다. 사람 두명과 고양이 세 마리가 사는 집에서 에어컨을 방마다 켠다. 많은 서류를 인쇄한다. 세탁기와 건조기와 의류관리기를 쓴다. 택배로 물건을 산다. 물을 틀어놓고 세수하는 습관을 아직도 완전히 고치지 못했다. 사놓고 안 먹은 음식이 냉동실에 가득하다. 가뭄과 기온 변화로 멸종 위기에 놓인 동물이나 생존을 위협받는 지역 사람들의 이야기에 울되, 그 이야기를 와이파이가 연결된 커다란 텔레비전으로 본다. 기후 위기 대응에 가장 효과적인 일은 아이를 덜 낳는 것이라고 한다. 사람 한명이 연간 배출하는 탄소배출량이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/P5tOV/btrF9Gs4tFh/B3A2oNv68nI2bfiJFtXl7K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[딥플로우의 딥포커스] 도전하는 마음들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100387</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100387</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 06:18:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[래퍼 지망생들이 보내오는 다이렉트 메시지 내용 중 상당수가 ‘랩을 어떻게 시작하면 되나요?’다. 대부분 10대 청소년들이 품는 귀여운 생각이다. 실제로 데모 음악을 들어달라는 메시지보다 많다. 차라리 ‘어떻게 하면 잘할 수 있나요?’라면 답변이 조금 수월할 것 같지만, 어쨌든 저런 게으른 고민에 대한 답은 언제나 ‘나이키’의 슬로건이 대신해준다. “그냥 하세요.”


가끔은 이런 질문도 받는다. ‘제가 곧 서른에 취업 준비생인데 이제라도 랩을 시작해도 될까요?’ 라든지 ‘30대 직장인입니다. 취미로 랩을 해보고 싶은데 늦지 않았을까요?’ 같은 고민인데, 이럴 땐 왠지 모르게 마음이 동해온다. 어린 친구들의 고민보다 무게가 조금 더 진지하게 와닿는 건, 어른의 삶에서 새로운 도전이 얼마나 난이도 있는 각오인지를 나 또한 공감하고 있어서일지도 모르겠다. ‘그냥 하면 되죠, 뭐’라고 대답할 수도 있겠지만 조금 더 뜨뜻한 진심을 담아 조언해주고 싶은 기분이 든다.


최근 공연장을 찾아온]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cobYx0/btrF8S1Qz5J/6pXCIQgXBgGQ40ICillXKk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] 담백한 '위험한 게임']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100386</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100386</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 06:18:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인공지능이 너무나 발전한 나머지 반란을 일으켜 사람들을 지배한다는 이야기는 지루하다. 이런 이야기는 이미 너무 많이 나왔다. 그나마 발상이 자연스럽다면, 많이 보던 이야기라도 그러려니 할 텐데 이런 소재는 밑바탕부터가 답답한 이야기다. 왜 인공지능이 할 일 없이 사람을 지배하려고 하겠는가? 사람들 중에 굳이 남을 지배하고 싶어 하는 사람이 있는 까닭은 사회적 동물이라는 본능을 갖고 살다 보니, 남이 굽신거리면서 좋은 말로 떠받들여주면 우쭐해하는 습성에 도취되는 경우가 있기 때문이다. 사람보다 훨씬 더 높은 수준의 판단을 할 수 있는 인공지능이 그런 데 관심이 있을 거라고 막연히 짐작하는 것은 따분하다.


나는 초등학생 때 돈이 많은 부자들은 집 창고에 새우깡을 500개 정도 쌓아놓고 언제든지 마음대로 먹을 거라는 상상을 했다. 인공지능이 뛰어난 능력으로 고작 사람이라는 종족 위에 군림하고 싶어 할 거라는 이야기를 떠올리는 것은 그 정도 상상력인 것 같다. 혹시 길 가다가 바닥을 돌]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dlMkTw/btrF9GGzSso/XP6Ncg9LyDIVdsFohIKWz0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 성장과 경쟁, 우정을 고르게 묘사한 스포츠 애니메이션 '프리! 더 파이널 스트로크 후편']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100443</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100443</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 07:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수영선수인 나나세 하루카(시마자키 노부나가)는 자신의 꿈의 무대인 시드니 세계수영대회에 출전하기를 손꼽아 기다리고 있다. 시드니로 향한 하루카는 수영계의 ‘절대 왕자’로 불리는 알베르토 워란데르와 마주한다. 감정 없이 냉철하게 경기에 임하는 알베르토의 수영을 보며 하루카는 묘한 위압감을 느낀다. 동료인 이쿠야(우치야마 고우키), 린(미야노 마모루)과 함께 경기에 출전한 하루카는 원하던 등수에 랭크되지 못하고 겨우 입상에 그치고 만다. 대회에 참여한 세 선수 모두 자신의 한계를 절감하고, 일본으로 돌아와 전력 강화를 위한 방법을 강구한다. 하루카 역시 쉴 새 없이 스스로를 몰아붙이며 훈련에만 몰두하는 모습을 보인다. 알베르토의 압도적인 실력을 떠올리며 하루카는 자신이 왜, 무엇 때문에 수영을 계속하는지 근원적인 질문을 던지고, 그 질문은 하루카를 긴 슬럼프의 수렁으로 던져넣는다. 

&lt;프리! 더 파이널 스트로크 후편&gt;은 일본의 TV애니메이션 시리즈인 &lt;Free!&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ccnLT9/btrF1RhXrab/1zkgdHVHDJxbPkZIjMzS1k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 누군가의 잔혹한 현실이 나의 것으로 전환되는 경험 '리멤버 미']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100442</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100442</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 07:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[평양에 사는 9살 소년 요한의 일상에 균열이 생긴다. 어느 날 그의 아버지가 홀연히 사라진 것이다. 며칠 뒤 안전원(북한 경찰)으로부터 “남편이 민족과 당에 중죄를 저질렀다”는 통보를 받고 남은 가족 모두가 정치범 수용소로 끌려간다. 수용소 생활은 잔혹하기만 하다. 수용자끼리 서로의 잘못을 고발해야만 추가 식량을 받을 수 있고, 탈출하다 걸린 자에겐 강도 높은 처벌과 죽음만이 기다린다. 그로부터 9년 뒤, 18살이 된 요한은 수용소 생활에 잘 적응하면서 수용소 내 관리자 역할을 수행하게 된다. 다른 수용자의 비밀을 폭로한 대가로 식량을 받아 배고픈 가족을 먹이기도 하지만, 결국 어머니가 죽음을 맞이하면서 수용자들이 겪는 애환과 설움, 슬픔과 고통을 다시금 이해하게 된다. &lt;리멤버 미&gt;는 시미즈 에이지 한 감독이 직접 탈북민을 만나 들었던 증언을 바탕으로 만들어졌다. 관리 계급이 수용자에게 습관적으로 일삼는 폭력, 아이들 사이에 만연한 서열 문화는 북한 사회의 현실을 드러낸]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/buzZ95/btrF38wKJ8O/uvVAr611hBc98vF1kszyqk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 너를 기록하는 행복, 서로의 기억이 되는 동행 '컴온 컴온']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100441</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100441</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 07:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[라디오 저널리스트 조니(호아킨 피닉스)는 미국 각지의 어린이들에게 삶과 미래에 대한 인터뷰를 진행 중이다. 어느 날 어머니의 죽음 이후 오랜 시간 소원했던 여동생 비브(가비 호프먼)로부터 연락이 온다. 사정이 생겨 아들을 잠시 맡아달라는 동생의 부탁을 차마 거절하지 못한 조니는 9살 조카 제시(우디 노먼)를 당분간 돌봐주기로 한다. 조용하면서도 자기 세계가 분명한 제시와 함께하는 시간은 조니에게도 새로운 즐거움을 안긴다. 그렇게 조니는 미국 여러 도시의 어린이들과 인터뷰를 하는 가운데 제시와도 조금씩 속 깊은 대화를 이어간다.


마이크 밀스 감독의 신작 &lt;컴온 컴온&gt;은 어른과 아이의 관계에 대해 써내려간 한편의 어른동화다. &lt;비기너스&gt;(2010)에서 아버지, &lt;우리의 20세기&gt;(2016)에서 어머니와의 추억을 담는 등 자전적인 경험을 영화에 녹여온 마이크 밀스 감독이 &lt;컴온 컴온&gt;에서는 아이의 성장에 얽힌 시간을 극화했다. 성숙한 아이 제]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/nP2zE/btrF0jzgdSC/ckOtG8AVXZGiJHWBELUFM1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 박찬욱 영화의 정서적 만조 '헤어질 결심']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100440</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100440</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 07:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“살인 사건이 좀 뜸하네… 요새 날씨가 좋아서 그런가.” 우아한 태와 다르게 형사 해준(박해일)은 그의 아내가 묘사하는 것처럼 “살인과 폭력이 있어야 기쁜” 남자다. 어느 날 산악 유튜버 기도수가 바위산에서 떨어져 죽는 사건이 발생하자 그는 타살 의혹을 품은 채 기도수의 중국인 부인 서래(탕웨이)를 의심하기 시작한다. 불면증이 심해 잠복을 즐기는 형사는 여자를 취조하는 동시에 매일 밤 망원경으로 엿본다. 해준을 사로잡은 것은 관습으로부터 자유롭고 의외로 정연하며, 결국 정확해지고 마는 서래의 문장들이다. 한국어가 서툰 서래를 위해 ‘부검’, ‘방수’ 따위의 단어를 쉽게 설명하고 싶지만, 풀어서 말하려 할수록 그의 마음은 뒤엉킬 뿐이다. 남편의 폭력에 시달리면서도 추방될까 두려워 신고하지 않고 살아온 서래는 건너온 생의 고비만큼 초연한 구석이 있는 여자다. 낮에는 간병인으로 일하고 매일 아이스크림과 담배 한대로 저녁을 때우던 여자에게도 새로운 바람이 생긴다. “저 친절한 형사의 심장을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b7rA7o/btrFZKw6N3u/LAv2yZmkwJO6WiUq3zVfs1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>