<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 칼럼</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2022 16:38:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 2년차 배트맨의 고뇌와 코로나 3년차 한국영화의 고뇌]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99696</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99696</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 05:20:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아픈 상처 하나 없는 사람이 세상천지 어디 있을까. 과거의 트라우마에서 벗어나지 못해 방황하고, 정의구현과 복수 사이를 오가며 세상 모든 고뇌를 저 혼자 끌어안은 듯한 표정을 짓는 브루스 웨인을 볼 때면 고구마를 먹은 듯 가슴이 답답해진다. 그럼에도 &lt;배트맨&gt; 시리즈의 매력을 부인할 순 없다. 배트맨의 매력은 그의 깊고 복잡한 인간적 고뇌가 아니라 사연 있는 남자의 분위기에서 기인한다고 생각하는 사람으로서, 로버트 패틴슨 주연의 &lt;더 배트맨&gt; 예고편은 나를 흥분시키기 충분했다(배트슈트와 배트모빌이 주는 장비의 멋이라든지(전문용어로 ‘장비발’), 고층 건물 꼭대기에서 망토 자락 펄럭이며 어둠에 잠긴 도시를 내려다보는 배트맨의 까만 실루엣엔 취할 수밖에 없다). 영화를 본 기자들의 반응도 엇갈렸는데, 몇몇 장면은 인상적이지만 대체로 몰입하기 힘들었다는 쪽과 코믹스 팬이라면 좋아할 수밖에 없다는 쪽의 감상평을 듣고 나니, 어쨌든 극장으로 달려가 직접 확인하는 수밖에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/OAosd/btruiQuqZsk/zlpxyHkKWBD4ixYZlZuYpk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[우석훈의 디스토피아로부터] 마초 자본주의, 일본의 고민]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99648</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99648</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 06:23:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2002년에 만들어진 &lt;황혼의 사무라이&gt;를 보았다. ‘황혼’의 의미는 ‘해가 지면 집으로 퇴근하는 사무라이’라는 의미다. 막부 말기, 일본의 봉건제가 무너지면서 무사들이 장부도 정리하고 회계도 하는 사무직으로 밥값하던 시절의 일이다. 어느 날 어린 딸이 사무라이인 아버지에게 묻는다.


“아버지, 제가 바느질을 열심히 배우면 나중에 옷을 지어 입을 수 있잖아요. 그런데 글공부를 하면 나중에 뭘 할 수 있죠?”


아버지는 자기가 &lt;논어&gt;를 읽던 시절을 떠올리면서 이렇게 대답한다.


“바느질처럼 도움이 되진 않을 것이다. 하지만 글공부를 하면 스스로 생각할 수 있단다. 생각하는 힘이 생기지. 세상이 변한다 해도 생각하는 힘이 있다면 어떻게든 살아남을 수 있을 거다. 그건 여자든 남자든 마찬가지야.”


영화는 이렇게 &lt;논어&gt;도 보고, 글공부도 한 가난했던 딸이 일찍 퇴근해서 집에서 닭도 치고, 물고기도 잡고, 가사도 돕던 사무라이 아버지의 짧았던 생을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c0Dl05/btruaiSMv6l/J9ouwkb4KvRL77TRHQegdK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 심상정의 '세자매', 안철수의 '오징어 게임']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99647</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99647</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 05:18:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[편집장 임기 내 대선을 맞는 기분이 묘하다. 벌써부터 제20대 대통령 선거가 치러지는 3월9일의 상황을 머릿속으로 시뮬레이션해보게 된다. 개표가 한창일 시점은 기자들의 마감 스트레스가 최고치를 찍을 때인데, 투표 결과를 주시하느라 저하된 집중력이 기사의 질에 영향을 미치진 않을까. 새 정권에서 영화산업은 어떤 변화를 맞게 될까. 끝말잇기 같은 걱정의 연속이다. 당장은 이번주 대선 후보들의 문화예술 정책을 살펴보는 인터뷰에서 왜 기호 1번과 2번의 이름은 보이지 않냐며, 정치적 편파성을 의심하는 사람들이 있을까 걱정이다.


우선 대선 후보 문화예술 정책 인터뷰는 2주에 걸쳐 나뉘어 실린다. 이재명 더불어민주당 후보의 인터뷰는 한주 뒤인 1345호에 실리니 일주일 더 기다려주시기 바란다. 반면 윤석열 국민의힘 후보는 &lt;씨네21&gt;의 인터뷰 요청에 응하지 않았다. 주요 네 후보의 문화예술 관련 정책과 철학을 한눈에 비교하는 기회가 될 거라 기대했는데, 윤 후보의 인터뷰 불발은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/OqxZq/btrtDgm4kxa/2SFLJ2VnThC7XZi4nWTL6K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김겨울의 디스토피아로부터] 간결한 삶]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99613</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99613</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 06:22:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신년이 되면서 본격적으로 식습관을 정비했다. 흔히들 하는 것처럼 식단 관리를 시작한 게 아니라, 원래 소극적으로만 실천하던 채식을 제대로 하기로 했다. 고기 종류를 먹지 않을 뿐 아니라 우유와 계란도 끊었다. 집에 남아 있는 동물성 식재료가 조금 있긴 하지만 있는 걸 소진하고 나면 새로 사지는 않을 계획이다. 그럼 도대체 뭘 먹고 살아? 그게 아마 비건들이 가장 많이 듣는 질문인 것 같다. 하지만 놀랍게도, 나의 식습관은 크게 변하지 않았다.


아침마다 먹던 그릭 요구르트는 두유 그릭 요구르트로 바꾸었다. 그래놀라도 비건 그래놀라가 많이 나와 있다(어차피 곡류와 견과류니까 동물성 지방을 쓰지 않으면 비건으로 만들기 쉽다). 원래 파스타를 좋아하니까 파스타는 그대로 먹고 있는데 토마토 소스에는 아무런 문제가 없고, 크림 소스는 비건 크림 소스를 사다가 쓰거나 두유와 견과류, 두부를 갈아서 만든다. 운동하고 나서는 두유에 식물성 단백질을 챙겨 먹는다. 카레에 대체육을 토핑해서 먹기도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/brRU0d/btrtAQuMHl7/dJkqk7znrZTDinm5cm28yk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 라디오와 함께한 10년]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99586</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99586</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 06:22:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[새해를 맞으면서 무엇인가 의미를 붙이고 싶어 하는 것은 인간의 본성일지도 모른다. 음악가들은 대개 10주년, 20주년, 30주년 등등을 기념하면서 음반을 발매하거나 공연을 하기도 하는데, 내 경우는 밴드 데뷔 시점을 언제로 보아야 할지 애매해서 딱히 크게 기념을 하지 않는 편이다. 하지만 음악가가 아닌 나에게 2022년은 상당히 의미가 있다. 바로 지상파 라디오방송 출연자로 꾸준히 활동해온 지 10년 되는 해이기 때문이다.


라디오 프로그램에서 일회성으로 초대석을 진행하는 경우 말고 특정 요일에 고정 출연해서 진행자와 대화를 나누고 이런저런 내용을 진행하는 출연자들을 ‘고정 게스트’라고 부르는데, 나는 2013년 봄에 SBS 라디오 &lt;정선희의 오늘 같은 밤&gt;에 고정 게스트로 출연한 것을 시작으로 지금까지 쉬지 않고 여러 프로그램에 출연하고 있다.


아직도 기억나는 첫 코너의 제목은 ‘꽁꽁 브라더스의 상식이 너마저’였는데, 밴드 9와 숫자들의 송재경(9)과 함께 상식을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/FlNhV/btrtrp6Qgm5/iLBRJ2S8r9VFMTh6PLQjD1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 베이징 동계올림픽을 보고 든 단상]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99612</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99612</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 05:19:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올림픽과 월드컵 시즌이 되면 몸과 마음이 분주해진다. 마침 6개월차로 열린 하계올림픽과 동계올림픽이 모두 이웃 나라 일본과 중국에서 열려 요즘은 시차로 인한 피로 없이 실시간으로 즐거운 비명을 지르고 있다. 도쿄올림픽에서 수영의 황선우 선수, 높이뛰기의 우상혁 선수가 높고 단단한 벽을 깨부수고 신기록을 써내려갔을 때의 감동이 아직 생생한데, 지난 2월9일 베이징 동계올림픽 남자 쇼트트랙 1500m 결승전에서도 벅찬 감동과 환희의 금빛 소식이 전해졌다. 앞서 남자 쇼트트랙의 황대헌, 이준서, 박장혁 선수는 도무지 납득할 수 없는 편파 판정과 예상치 못한 부상으로 1000m 결승 진출이 좌절되는 경험을 했다. 같은 것을 보고도 다른 것을 말하는 심판의 창의적 해석에 분노를 느끼고 훼손된 올림픽 정신에 실망한 사람들이 많았을 것이다. 무엇보다 타격은 선수들이 제일 컸을 텐데, 이틀 뒤 세 선수는 보란 듯이 모두 1500m 결승에 올랐고, 황대헌 선수는 “아무도 내 몸에 손대지 못하게 하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/lVblA/btrs2ecTcCt/WyicNMc6EYkoAR5xzkodk0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] 로컬리티, 로컬 피플]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99583</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99583</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 09:21:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[팬데믹과 초연결이 중첩되는 시대는 수백년간 매일같이 직장에 나가야 했던 사람들에게 일하는 장소를 고를 수 있는 특권을 갑자기 허락해주었다. 랩톱 화면을 바라보다 고개를 들면 하얀 파라솔과 푸른 바다가 보이는 감동은 여름휴가 성수기의 살인적인 비용을 지불한 휴양지에서 겨우 며칠간 누리던 호사가 아니라 일상이 될 수 있다. 숲속 작은 집에서 화목난로 안 참나무 장작이 타는 냄새를 맡으며 키보드를 누르다 바라본 창밖의 하얗게 쌓인 눈은 어릴 적 성탄 카드의 현실화로 다가올 것이다. 이처럼 각자가 자신의 일을 짊어지고 어딘가로 떠날 수 있는 사회는 새로운 기회를 만들어낸다. 그간 주요한 산업이 대도시로 집중되며 발전의 수혜가 고르게 나누어지지 못해 소멸이라는 무시무시한 단어까지 언급되는 지역에는 예기치 못한 수혜가 열릴 수 있다.


문제는 직장을 유동화한 사람들이 지역을 고를 때 무엇을 고려하는가 하는 것이다. 멋진 풍광만 있다고 온전한 생활이 가능한 것이 아니기에 경치와 더불어 무엇을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wqelI/btrs0usqWoa/iLJDs2Kzdi1ot4wEAlK0w1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 각자의 스펙터클]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99571</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99571</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 05:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경건한 마음으로 파올로 소렌티노 감독의 &lt;신의 손&gt;을 보았다. 축구와 영화를 사랑하는 사람이라면 시시껄렁한 태도로 &lt;신의 손&gt;을 볼 순 없다! ‘이탈리아 나폴리 출신인 파올로 소렌티노의 자전적 이야기이며, 축구선수 마라도나가 나폴리에서 활약하던 때가 시대적 배경’이라는 기본 정보만으로도 느슨하게 휜 척추를 바로 세우기에 충분했다. 세상의 기이한 아름다움을 탐지하고 수집하는 데 특별한 재주가 있는 소렌티노의 영화적 시선이 어디서 기인한 것인지 알려주는 이 영화에서 내 심장을 세차게 고동치게 한 장면은 주인공 파비에토(필리포 스코티)의 부모가 별장에서 보내는 평화로운 시간을 고요히 보여주는 장면이었다. 서사의 전환점이 되는 이 장면에서 나는 벽난로에서 새어나오는 일산화탄소의 냄새를 미리 감지하곤 여러 번 호흡을 가다듬어야 했다. 나폴리 근처엔 가본 적도 없으면서, 나폴리 앞바다의 파도처럼 철썩대는 감정을 가누어야 했던 스펙터클한 체험을 하고 난 뒤, ‘신의 손’이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bCILw8/btrssvyMWS9/kuYsXBGGIKwSYKgfWHWD81/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정소연의 디스토피아로부터] 오늘 가장 사랑한다는 일]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99524</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99524</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 06:21:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리 집에 새 식구가 왔다. 아기 고양이다. 원래 우리 집에는 고양이가 두 마리 있었다. 8살짜리 커다란 치즈태비 커크와 몸집이 더 큰 4살짜리 턱시도 스팍이다.


셋째는 우리 집에 온 지 석달됐는데 온갖 무늬와 색이 다 있는 고양이라 커크나 스팍처럼 외모를 한마디로 설명하기 어렵다. 카오스와 치즈태비와 턱시도와 삼색이가 희한하게 섞여 있는 정체불명의 한국 고양이다. 추정하건대 10월에 길에서 태어나, 어느 지하상가에서 치즈태비인 남매 고양이와 함께 구조됐다가 우리 집에 왔다.


나는 미국 SF 드라마 &lt;스타트렉&gt;의 열렬한 팬이라 첫째 고양이의 이름을 함장인 캡틴 커크에서 땄고, 둘째 고양이는 부함장의 이름에서 가져와 스팍이라고 붙였다. 그러나 부함장 스팍은 논리적이고 이성적이고 장수하는 외계 종족인 ‘벌컨’인데, 우리 집 스팍은 이름과 달리 단순하고 해맑고 밥 많이 먹고 간식에 금세 혹하는 고양이다. 솔직히 &lt;스타트렉&gt;의 부함장 스팍과 너무 안 닮았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/B9xKD/btrrUotn7mp/mOlBnKgM1CHcXmUY0iLNi0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 비트 주세요]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99484</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99484</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 06:21:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년을 맞아 새로운 앨범 구상을 위해 하루에 몇 시간 정도는 책상에 앉아 있는다. 예전에 써뒀던 내용들을 들여다보며 고치기도 하면서 기타도 좀 치고… 를 반복하다 보면 밤도 금방 깊어지는 일상이다. 오랫동안 반복해온 일이지만 여전히 과정은 평탄하지만은 않다. 최단거리로 목적지에 바로 도착할 수 있는 일이라면 참 좋겠지만 언제나 그렇듯 그 과정은 효율성과는 거리가 먼 것 같다. 어릴 적 시장에 심부름하러 갔다가 무엇인가에 홀려(장난감이나 게임기였겠지?) 해가 다 지고서야 돌아왔던 경험을 떠올리지 않아도 작업을 하기 위해 준비한 이 방과 책상에는 주의력을 빼앗아가는 것들이 너무 많다. 이렇게 무엇인가에 주의를 빼앗기기를 반복하는 것이 작업자의 숙명이겠거니 하면서도 이를 극복하고자 하는 마음은 예나 지금이나 변함이 없다. 혹시나 인터넷에는 그런 방법이 있을까? 프리랜서의 삶을 윤택하게 할 수 있다는 책을 읽으면서 집중력을 회복하기 위한 팁을 찾을 수 있지 않을까 생각해보지만 사실 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/A8DX4/btrrUoGS83e/wuHJ7hyMFkrq4DKkvxVNl0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 편집장은 처음이라]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99523</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99523</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 05:18:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[본래의 인격과 직업적 인격 사이 좁혀지지 않는 거리를 전지적 시점으로 인식할 때가 있다. &lt;씨네21&gt;에 입사할 운명이라 핸드폰 뒷번호도 ‘21’로 끝난다는 말을 우스갯소리로 했던 적도 있지만, 가끔은 영화기자로 살고 있는 게 아니라 영화기자를 연기하고 있다는 생각이 들 때가 있다. 그때그때 상황에 맞게 박식한 척, 유능한 척, 영화와 연애하는 척 가면을 꺼내 쓰는 느낌. 확실히 메소드 배우과는 아닌가보다. 어쨌든 13년간 이 역할을 놓지 않았던 건 영화기자이기에 누릴 수 있었던 아름다운 순간들이 많았기 때문이다. 지난해 연말엔 이것이 영화기자로서의 마지막 화양연화인가 싶은 순간들을 경험했는데, 그중 하나는 꼭 한번 만나고 싶었던 배우 조승우를 전화로 인터뷰하며 그의 느긋하고 나긋한 목소리에 취했던 것이고 또 하나는 &lt;웨스트 사이드 스토리&gt; 개봉을 앞두고 국내에선 유일하게 스티븐 스필버그와 일대일 전화 인터뷰를 하는 영광을 누린 것이다.


최근 편집장이라는 새로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/YgeBR/btrriBAMscR/LWLdNJARcsC8T0xbVehTg0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>