<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 30 Dec 2022 22:16:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘카지노’ 강윤성 감독, “카지노는 모든 욕망의 집합체”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101748</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101748</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 08:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;범죄도시&gt; &lt;롱 리브 더 킹: 목포 영웅&gt;의 강윤성 감독이 생애 첫 시리즈를 연출했다. &lt;카지노&gt;는 최민식이 연기하는 차무식의 일대기를 정직하게 따라가는 정직한 구성을 취한다. 필리핀에서 벌어진 살인사건의 용의자로 체포된 차무식의 현재를 먼저 보여준 후, 불우했던 어린 시절로 돌아가 그의 삶의 궤적을 꼼꼼하게 되짚는다. 고아원, 교도소, 특수부대 등을 거치며 거칠게 살아왔지만 타고난 머리로 영어 강사가 돼 새로운 인생을 살던 차무식이 필리핀 최고의 호텔 카지노를 거느리는 거물이 될 수 있었던 이유를 설명하기 위해서는 반드시 필요한 과정이었다는 것이 강윤성 감독의 설명이다. 따로 보조 작가를 두지 않고 직접 각본을 쓰고 드라마를 연출한 강윤성 감독을 만났다. 12월21일 디즈니+에서 시즌1의 1~3화를 공개한 &lt;카지노&gt;의 남은 회차는 매주 1편씩 공개된다.


- &lt;범죄도시&gt;에 이어 &lt;롱 리브 더 킹: 목포 영웅&gt;, 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kcKUy/btrUOMnk7eX/eJ7VYeyi3ngsDldkMAO1ak/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘가가린’ 파니 리에타르, 제레미 투루일 감독, “건축적 유토피아에 대한 질문”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101747</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101747</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 08:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[붉은 벽돌이 층층이 쌓인 가가린 주택단지 내엔 길고 너른 복도와 통로가 형성돼 있다. 10대 소년인 유리(알세니 바틸리)는 이 독특한 건물을 토양 삼아 우주 비행사의 꿈을 키워왔다. 때문에 철거를 앞둔 상황에서도 건물에 남은 유일한 주민으로서 그곳을 자신만의 우주선으로 꾸며나가기에 이른다. 파니 리에타르, 제레미 투루일 감독이 연출한 &lt;가가린&gt;은 제73회 칸영화제 공식 선정작으로, 버려진 삶의 터전에서 자신의 존재를 증명하려는 10대 소년의 분투기를 그린다. 주인공 유리는 우주에 고립된 SF영화 속 인물들을 떠올리게 하는 동시에 파리 외곽의 주거 문제를 고발하는 주체로서 기능한다. 파니 리에타르, 제레미 투루일 감독은 앞으로도 “이주와 기후 같은 사회문제를 다루되, 관점을 살짝 바꿔 희망과 인류애가 가득한 영화를 만들어내고 싶다”며 꼼꼼하게 작성한 서면 답변지를 보내왔다.


-어떻게 함께 영화 작업을 하게 됐나.

=18살 때 대학교에서 만났다. 함께 정치학부에서 공부하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/N8hKf/btrURkcS4Tj/MfzE9kmiNcc18u7dr7oZp0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘젠틀맨’ 최성은, “배우의 경험치”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101738</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101738</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 05:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[검사들의 검사, 감찰부의 미친 X. 화진은 화려한 수식어를 거느리고 등장한다. 동료 검사랍시고 자신의 관할 사건에 틈입해 마구잡이로 수사를 진행하는 현수(주지훈)가 거슬리던 화진은 해당 사건이 자신을 좌천시킨 도훈(박성웅)과 연관됐음을 파악한 후 미심쩍은 존재인 현수와 공조하기로 결심한다. 화진은 캐릭터를 이루는 설정도 많고, 영화 속에서 얽히는 인물도 많다. &lt;젠틀맨&gt; 속 최성은은 화진에게 쏟아지는 설정들을 여유롭게 저글링하며 다양한 작품에서 ‘괴물 신인’이라 불렸던 본인의 저력을 너끈히 증명해낸다.


- 캐릭터를 만들 때 다큐멘터리나 음악을 많이 참고한다고 들었다. &lt;젠틀맨&gt;을 준비할 땐 어땠나.


= 음악의 경우 대본에 어떤 음악이 쓰일 것인지 감독님이 세세하게 써놓으셨다. 그래서 그 음악을 들으며 화진의 태도를 만들었다. 검사라는 직업이 내가 발 디딘 세계와 많이 떨어져 있다 보니 검사들의 직업 세계에 잘 접근하기 위해 다큐멘터리를 많이 찾아봤다. 검]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b2BNtA/btrURoZERfc/B7ilWebPK40b8fDO6RLRtk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘젠틀맨’ 박성웅, “하늘 아래 똑같은 악역은 없다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101737</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101737</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 05:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엘리트 법조인, 압도하는 카리스마, 겉으로 보기엔 깔끔한 신사 같지만 추악한 욕망으로 뭉친 이중인격자, 감히 넘어설 엄두가 나지 않는 빌런. 각각의 조건을 놓고 보면 떠오르는 인물들은 꽤 있지만 이 모든 요건의 교집합을 감당할 수 있는 사람은 거의 유일하다. 검사 출신 대형 로펌 대표 권도훈 역이 박성웅 배우에게 갈 수밖에 없었던 건 당연하다. 마치 맞춤복처럼 캐릭터가 박성웅 배우에게 착 달라붙는 것도 납득이 간다. 캐스팅만으로 이미 설득력을 더했으니 남은 과제는 스테레오타입이라고 해도 좋을 익숙한 캐릭터를 어떻게 다르게 표현할지에 달렸다. 박성웅의 답은 간단명료했다. 하늘 아래 똑같은 나쁜 놈은 없다.



- 처음엔 역할을 거절했다고 들었다.

= 맞다. 악역이라서 망설였다. 역할의 크기나 비중에 관계없이 가능하면 다양한 역할들을 하고 싶다. &lt;오케이 마담&gt;(2019)의 석환 같은 코믹한 역할도 그런 맥락이다. &lt;메소드&gt;(2017)의 재하처럼 나와 전혀 이미]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dlUjKB/btrUOMz2uTN/TnyTWbTZekUG4Fy9QsR3U1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘젠틀맨’ 주지훈, “현실성을 갖춘 성실함”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101736</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101736</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 05:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 주지훈과 이야기를 나누는 동안, 그가 가장 많이 언급한 단어는 ‘현실성’이었다. 그는 역설적이게도 땅에 붙은 이야기를 통해 허구만이 선사할 수 있는 카타르시스를 완성하고자 했다. 예상치 못한 사건에 휘말리며 어쩌다 검사 행세를 하게 된 흥신소 사장 지현수를 연기하면서 주지훈은 그의 감정에 따라 상황을 조밀하게 재구성했다. 슈트를 입지만 메이크업은 하지 않거나 긴 수사 끄트머리에 퀭해진 낯빛을 그려내는 등 지현수를 세세하게 계산해낸 주지훈만의 절댓값이 현실 속에서 빛을 발하는 이유다.


- 4년 만의 스크린 복귀다. &lt;젠틀맨&gt;에 함께하기로 결정한 이유는.


= 촬영을 마치고 개봉을 기다리는 영화 중 &lt;젠틀맨&gt;이 가장 먼저 관객을 만나게 되었다. 전체적으로 영화가 가진 현실성이 좋았다. 먼저 시나리오를 처음 봤을 때 땅에 붙어 있는 이야기라는 느낌이 들었다. 물론 &lt;젠틀맨&gt;에도 일반적인 케이퍼영화가 갖는 판타지성이 있다. 흥신소 사장이 거대 권력]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/xRCkf/btrUL8jKwNL/hPSCpr2ByHJuQNZInWKI2K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이보다 더 좋을 순 없다 : ‘젠틀맨’ 주지훈, 박성웅, 최성은]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101735</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101735</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 05:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[복잡하게 얽힌 이야기가 예측 불허의 방향으로 튀며 보는 이를 현혹한다. 오랜만에 극장가를 찾은 본격 범죄오락물 &lt;젠틀맨&gt;은 흥미진진 그 자체다. 잘나가는 흥신소 사장 지현수(주지훈)가 의문의 습격과 교통사고를 당한 후 벌어지는 상황들은 물 흐르듯 자연스럽다. 그렇게 정신없이 이야기에 빨려들어가다 보면 어느새 손에 땀을 쥐는 상황 한가운데에 서 있는 걸 깨닫게 될 것이다. 반전을 거듭하는 기막힌 두뇌 게임 속으로 자연스럽게 관객을 초대할 수 있는 건 배우들이 맡은 익숙한 캐릭터들 덕분이다. 지현수 역을 맡은 주지훈 배우는 물론이고 음모의 꼭대기에 있는 대형 로펌 대표 권도훈 역의 박성웅 배우, 검사 잡는 엘리트 열혈 검사 김화진 역의 최성은 배우까지 개성 강한 캐릭터들은 마치 배우들의 색을 고려한 맞춤복인 것마냥 깔끔하게 소화된다. 동시에 익숙함이 식상함에 머물지 않도록 방심하는 순간 전혀 예상치 못했던 새로운 면모를 선보이는 것도 배우들의 역량이라 할 만하다. 깔끔한 슈트]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ctRwG9/btrUM5fO3Wf/R7fKonEJP0PrszAjaZkIM1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 제3회 한국영화음악콘서트 서훈 집행위원장과 5명의 음악감독들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101745</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101745</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 08:20:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화음악 창작자들이 무대에 올라 자신이 작곡한 곡을 연주하는 ‘2022 제3회 한국영화음악콘서트’(이하 영화음악콘서트)가 12월28일 오후 7시30분 성남아트센터 콘서트홀에서 열린다. 서울그랜드필하모닉예술단이 주최하고 대한민국영화음악페스티벌(KCMF)이 주관하는 이번 공연은 서울그랜드필하모닉오케스트라 음악감독과 상임지휘자를 겸하는 서훈 집행위원장이 지휘를 맡고, 이병우 음악감독과 올해 제천국제음악영화제(이하 제천영화제) ‘짐프 OST 마켓’의 최종 진출자로 선정된 변동욱, 손한묵, 이명로, 정나현, 최종호 음악감독이 서울그랜드필하모닉오케스트라와 협연해 무대를 꾸린다. 공연을 앞두고 바쁘게 준비 중인 서훈 집행위원장, 5명의 신인 음악감독들과 이야기를 나눴디. 이병우 음악감독은 개인 사정으로 동석하지 못했다.



-오늘 자리를 같이한 음악감독들과는 어떻게 함께하게 됐나.


 서훈 / 올해로 3회차를 맞이한 영화음악콘서트 컨셉을 어떻게 잡으면 좋을까 고민하던 차였다. 이번엔 새로운]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bf8CKk/btrUzlpODUa/l2R5xab9ZFb5Jn7KkYYbOK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘영웅’ 김고은, “결국 해냈다는 뿌듯함”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101675</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101675</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 09:16:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“저 설희, 기억합니다. 당신을 기억합니다.” 가장 가까이서 명성황후를 모시던 궁녀 설희(김고은)는 일본 무사들에게 황후가 시해당하는 것을 목격한 후 독립군의 정보원이 되길 자처한다. 그는 이토 히로부미의 수하에게서 접한 소식을 신속하게 전하며 조선 독립군을 돕는다. 올해 드라마 &lt;유미의 세포들&gt; 시즌2에서 굴곡을 딛고 성장한 유미를, &lt;작은 아씨들&gt;에서 욕망을 솔직하게 표한 인주를 연기했던 김고은은 &lt;영웅&gt;에선 비장한 복수심을 지닌 설희로 분한다. 고요한 표정 아래 들끓는 애국심으로 무장한 채 극의 간장감을 한껏 끌어올린다.




-윤제균 감독이 설희 역에 김고은 배우를 캐스팅하겠다는 의지가 확고했다고 밝혔다. 캐스팅 시점에 그 이유에 관해 대화를 나눈 적이 있나. 


=왜 꼭 나였냐고 물어보진 않았지만(웃음), 설희 역에 나를 원하신 그 자체로 의미가 있었다. 분명 나의 무언가를 보고 원하셨을 텐데 당장엔 그게 무엇인지 몰라도 분명 내 안에 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/1s7iD/btrUeKDAN47/srkpBKxeUusKK4DS2gzz8k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘영웅’ 정성화, “절반의 익숙함, 절반의 새로움”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101674</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101674</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 09:16:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정성화는 14년간 뮤지컬 &lt;영웅&gt;의 안중근을 아홉 시즌에 걸쳐 연기했다. 뮤지컬 &lt;영웅&gt;을 감명 깊게 본 윤제균 감독과 뒤풀이 현장에서 영화화에 대한 이야기를 나누고 몇년 뒤, 정성화가 다음 시즌 무대에 섰을 때 정식으로 캐스팅 제안을 받았다. “단언컨대 정성화보다 이 역할을 잘할 수 있는 배우는 한국에 없다”는 윤제균 감독의 신뢰는 결과물을 통해 증명됐다. &lt;영웅&gt;은 뮤지컬과 영화, 매체의 차이를 고민하며 치열하게 캐릭터 표현을 고민한 정성화로 인해 성립된다.


-영화 &lt;영웅&gt; 프로젝트와 처음 인연을 맺었던 때를 기억하나.


=&lt;댄싱퀸&gt; 크랭크업날 회식 자리에 윤제균 감독님이 오셨다. CJ ENM 영화 파트 분들도 소개해주시더니 “여러분, 제가 5년 안에 정성화 주연의 영화를 만들겠습니다”라고 장담하는 거다. 그리고 딱 5년 뒤 영화 &lt;영웅&gt;에 캐스팅됐다. 약속을 지키신 거다. 처음 영화화 소식을 전해주실 땐 캐스]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dcNuxn/btrUnJiT75P/BKJGLG3QwoHmXoGrAM5On0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘영웅’의 영웅들: 배우 정성화, 김고은]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101673</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101673</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 09:16:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1909년 10월, 그날의 총성이 다시 울려 퍼진다. 윤제균 감독의 &lt;영웅&gt;은 안중근 의사가 이토 히로부미를 사살할 계획을 세울 때부터 일본 법정의 사형 판결을 받고 순국하기까지의 1년을 기록한 작품이다. 안중근(정성화)은 네 번째 손가락을 자르며 동지들과 결기를 되새기고, 설희(김고은)는 정보원으로서 이토 히로부미의 곁에서 소식을 착실히 수집해 본국으로 전한다. 뮤지컬 무대의 웅장함을 그대로 옮기되 감정을 극대화해 흡인력을 높이며 2022년의 겨울을 화려하게 장식할 &lt;영웅&gt;에 관해 배우 정성화, 김고은과 대화를 나눴다.


*이어지는 기사에 &lt;영웅&gt; 정성화, 김고은 배우와의 인터뷰가 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/GGeil/btrUdMhipnF/Gk4XSHbOc0YmitqRjvbTk1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘견왕: 이누오’ 유아사 마사아키 감독, “창작자는 표현 가능한 것이라면 모두 표현해야 한다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101632</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101632</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 08:21:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유아사 마사아키 감독이 신작 &lt;견왕: 이누오&gt; 홍보차 한국을 찾았다. 애니메이션 제작사 아세아당의 동화가로 커리어를 시작한 유아사 마사아키 감독은 2004년 장편 데뷔작 &lt;마인드 게임&gt;을 시작으로 연출하는 장편애니메이션마다 화제를 모았다. &lt;견왕: 이누오&gt;엔 시각의 신명과 청각의 감흥을 동시에 유발하는 감독 특유의 작법이 넘실댄다. 유아사 마사아키 감독을 만나 &lt;견왕: 이누오&gt;의 연출 방식과 장면에 담긴 의미, 예술관에 대해 물었다.


-전작들에선 보이지 않던 색연필, 목탄 필치의 예스런 작화가 눈에 띈다. 


=전통적 방식의 작화를 즐기는 편은 아니다. 색연필이나 목탄의 필치는 눈이 보이지 않는 토모나(모리야마 미라이)가 세상을 형상화하는 방식을 표현하기 위해 사용했다. 정안인이 후천적으로 시각 장애를 얻는 경우 본인이 아는 물체는 실루엣으로 흰 공간에 떠오른다고 한다. 부엉이 소리를 들으면 부엉이가 떠오르고, 쌀알 소리가 나면 쌀이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/k6hgv/btrTK577BdH/VVbFv9vqUbfdjsdCxSTmQ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>