<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 20 Jun 2023 21:28:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[현지보고] ‘크라우디드’, 착한 사람도 나쁜 의도를 지닐 수 있다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102940</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102940</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 08:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1979년, 뉴욕 록펠러 센터 앞에서 여러 발의 총성이 울린다. 경찰이 체포한 남자는 20대 초반의 대니 설리번(톰 홀랜드). 심문관 라야(어맨다 사이프리드)는 총을 쏘지 않았다고 주장하는 그에게서 특별한 면을 발견하고 사건과 관계없는 그의 내밀한 이야기를 들어주기 시작한다. 어렸을 때 죽은 쌍둥이 동생 아담, 엄마 캔디(에미 로섬), 가장 친한 친구 조니 그리고 계부 말린에게서 도망쳐야 했던 순간에 자신을 받아준 이트잭과의 이야기 등 다양한 에피소드가 취조실을 채운다. Apple TV+의 10부작 드라마 &lt;크라우디드&gt;는 1970년대 미국 오하이오주에서 성폭행범으로 체포된 빌리 멀리건의 이야기를 재구성한 픽션으로 6월2일, 첫 번째 에피소드가 공개됐다. 주연배우이자 제작자로 활약한 톰 홀랜드, 배우 어맨다 사이프리드, 에미 로섬과의 화상 인터뷰를 통해 몇 가지 질문을 건넸다.



- 어떻게 이 작품에 출연하게 됐나.

톰 홀랜드 이전에 해보지 않은 역할을 하고 싶었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/170/6491511c1f73b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <유현준의 인문 건축 기행>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102939</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102939</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 08:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유현준 지음 / 을유문화사 펴냄


&lt;유현준의 인문 건축 기행&gt;은 발상의 혁명적 전환을 보여주는 건축물 30개를 지역별로 선정하여 소개하고 있다. 먼저 유럽 지역에서는 이미 너무나 유명하지만 그렇다고 빠질 수는 없는, 20세기 전반의 건축을 대표하는 르 코르뷔지에의 건축 작품이 등장한다. 철근 콘크리트로도 다채로운 공간을 연출한 ‘빌라 사보아’, 벽면에 구멍을 내서 빛이 밤하늘의 별 같은 그림을 그리게끔 만든 ‘피르미니 성당’, 좁은 공간에서 이용자가 최대로 편하고 개성적으로 살 수 있게끔 궁리한 마르세유의 아파트 ‘유니테 다비타시옹’까지 한번쯤 직접 가서 경험하고 싶은 건축들이다. 베를린을 여행한 사람이라면 한번쯤 방문했을 ‘독일 국회의사당’도 목록에 이름을 올렸다. 노먼 포스터의 이 작품은, 돔을 유리로 만들고 내부에 전망대를 지어 최고 권력자만이 아니라 누구든 높은 곳에서 도시 전망을 내려다볼 수 있게 했다.


북아메리카의 창의적 건축으로는 고든 번샤프트의 ‘바이네]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/472/649142eacd346.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <은총을 받은 사람의 우화>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102938</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102938</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 08:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[옥타비아 버틀러 지음 / 장성주 옮김 / 비채 펴냄


SF계의 거장 옥타비아 버틀러가 그려낸 디스토피아 ‘우화’ 시리즈의 완결편이다. 기후 위기와 경제 위기가 겹쳐 ‘말세’ 혹은 ‘역병기’로 불리는 2015년에서 2030년이 소설의 배경이다. 평화로운 유년 시절을 보내던 소녀 로런은 혼란의 시대에 느닷없이 공격당해 집과 가족을 잃고 고생하다 남편 반콜레를 만나고, 산속에 에이콘이라는 새로운 공동체를 만들었다. 갈 곳 없는 약한 사람들을 하나둘 받아들인 것이다. 목사였던 아버지의 영향 속에서, 로런은 새로운 종교 지구종을 창시한다. ‘변화가 곧 하느님이다’라는 믿음으로, 지구뿐만 아니라 바깥의 우주 세상으로도 생명의 씨를 뿌리고자 하는 종교다. 공동체 모두가 지구종을 믿지는 않지만, 다들 성실하게 농사를 지어 작물을 내다 팔면서 위험한 세계 속에서 한 조각의 평온을 찾는다. 로런이 타인의 감정을 고스란히 흡수하는 ‘초공감자’라는 설정은, 등장인물이 어떤 고통과 기쁨을 느끼며 삶을 꾸]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/533/649142e782209.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <없는 층의 하이쎈스>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102937</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102937</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 08:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김멜라 지음 / 창비 펴냄


김멜라 작가의 첫 장편소설 &lt;없는 층의 하이쎈스&gt;의 아세로라는 도끼를 들고 그야말로 설친다. 요가 매트 위에서도 도끼를 휘두르는 연습을 하고, 창밖에서 욕지거리로 이웃이 싸우는 소리가 들릴 때에도 도끼를 손에 쥔다. 누구를 해칠 용도는 아니다. 사람에게 눈, 코, 입, 손이 있듯이 도끼가 원래 아세로라에게 쥐어진 존재와 같다. 소설은 두개의 챕터로 나누어져 있다. 앞장에서 아세로라에 의해 동거인으로만 소개되는 인물이 아세로라의 할머니 사귀자씨다. 2장이 할머니 하이쎈스의 이야기다. 아세로라와 하이쎈스는 남산빌리지라는 낡은 상가 건물의 없는 층에 산다. 할머니와 아세로라가 사는 2층에는 주소가 없다. 왜 주소가 없냐고 묻자 할머니는 답한다. “처음부터 그랬어. 주소는 못 만들었어.”


어느 날 아세로라는 우연히 할머니의 비밀을 알게 된다. ‘신문보도안, 남산 아래 간첩 조직 일망타진. 하숙을 경영하며 소시지 반찬으로 하숙생을 포섭, 암호명 하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/170/649142e443aa5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <소설 보다: 여름 2023>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102936</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102936</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 08:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[공현진, 김기태, 하가람 지음 / 문학과지성사 펴냄


문학과지성사의 &lt;소설 보다&gt; 계절 시리즈도 어느덧 출간 5년째다. ‘이 계절의 소설’을 선정해 계절마다 엮어 출간하는 이 단행본 시리즈 덕분에 잘 쓰는 젊은 작가와 여럿 만났다. &lt;소설 보다: 여름 2023&gt; 역시 마찬가지. 공현진의 &lt;어차피 세상은 멸망할 텐데&gt;와 김기태의 &lt;롤링 선더 러브&gt;, 하가람의 &lt;재와 그들의 밤&gt;이다. 하나의 주제로 묶이질 않는, 개성이 다른 소설가들의 단편소설을 읽고, 이어지는 작가 인터뷰를 읽는 것이 이 시리즈의 묘미다. 공현진의 단편소설은 암울하고 비관적인 제목과 달리 다정한 온기가 묻어난다. 사회가 정해놓은 규칙에 잘 어우러지지 못하는 주호와 희주는 수영장 초급반에서 만난다. 초급반에서 나란히 꼴찌인 두 사람을 향해 강사는 못하는 사람은 뒤로 빠지라고 소리 지르지만 눈치 없는 주호는 끝까지 앞에 선다. 대열에 잘 끼지 못하고 강사의 철칙에 의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/413/649142e17c88d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <마당이 있는 집>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102935</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102935</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 08:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김진영 지음 / 엘릭시르 펴냄


김태희, 임지연 두 배우가 주연을 맡은 지니 TV 오리지널 드라마 &lt;마당이 있는 집&gt;의 원작 소설. 김태희는 주란 역을, 임지연은 상은 역을 연기한다. 소설 &lt;마당이 있는 집&gt;은 김진영 작가의 스릴러로, 마당에서 시체 냄새가 나면서 모든 사건이 시작된다. 마당이 있는 판교 신도시의 주택으로 이사를 한 뒤 친구들을 초대한 주란은 안 그래도 걱정하던 마당의 악취에 대해 친구들이 한마디씩 하자 신경이 곤두선다. 스물네살에 대학을 졸업하자마자 결혼을 하고 가정주부로 15년간 살아온 일을 후회하지는 않지만, 친구들이 “네가 생각하는 것만큼 사회생활이 간단하지가 않아”라는 이야기를 꺼낼 때면 무능한 기분이 들고 마음이 가라앉는다. 와중에 악취의 원인을 확인하기 위해 “파보면 되잖아”라는 것도 어쩐지 남편의 눈치가 보인다. 남편이 딱 잘라 거름 냄새라고 말했기 때문이다.


또 다른 주인공인 상은은 임신한 사실을 숨기고 가구 매장에서 판매원]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/582/649142de92233.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <씨네21>이 추천하는 6월의 책]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102934</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102934</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Jun 2023 08:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마당이 있는 집 _ 김진영 지음
소설 보다: 여름 2023 _ 공현진, 김기태, 하가람 지음
없는 층의 하이쎈스 _ 김멜라 지음
은총을 받은 사람의 우화 _ 옥타비아 버틀러 지음
유현준의 인문 건축 기행 _ 유현준 지음]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/093/649142db375b7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 김윤아가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102928</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102928</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 10:14:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



영화 &lt;자우림, 더 원더랜드&gt;


앨범 작업기를 영상으로 남겨두고 싶어서 가볍게 시작한 프로젝트가 많은 분들의 도움으로 엄청난 영화로 완성되고, 개봉관에까지 걸리게 되었다. 상상도 못했던 감사한 결과다. “음악에 더욱 정진하며 평생 보은하겠습니다.”


엘리너 허먼의 책 &lt;독살로 읽는 세계사&gt;


많은 장르의 영화를 좋아하지만 역사물은 또 각별한 재미가 있다. 고증과 상상이 섞여 환상적으로 아름다운 작품이 많기 때문인데 당연히 역사의 자잘한 부분들을 고증해서 서술한 책들도 좋아한다. 이탈리아 출장길에 독살의 고향 이탈리아 이야기가 중요하게 다루어진 도서라 동행했고 여정 중 두번 읽었다. 비슷하게, 지금은 절판된 스튜어트 리 앨런의 &lt;악마의 정원에서&gt;에도 엄청나게 빠져 있다. 음식으로 읽는 세계사랄까.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/841/648ff163ba1a2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘이로운 사기’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102927</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102927</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:11:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국 드라마에 성격장애 진단명은 치즈 토핑처럼 흔해졌고, 성향이 다른 인물들이 팀으로 공조하는 이야기는 여간해선 물리지 않는 단짠의 공식이 되었다. 소시오패스 사기꾼 이로움(천우희)과 과공감 증후군인 변호사 한무영(김동욱)이 함께 복수와 사기를 기획하는 tvN &lt;이로운 사기&gt;는 이를테면 아는 맛에 속하는데도 같은 재료를 유독 잘 다루는 맛집이라 눈이 번쩍 뜨인다.


남을 수단과 도구로 이용하는 데 도가 튼 로움에겐 동조 성향이 강한 무영은 손쉬운 ‘먹잇감’이 될 법하다. 먹이사슬로는 그렇다. 쉽게 공감할수록 슬픔의 당사자가 아닌 나와 타인간의 겹칠 수 없는 거리를 재확인하던 무영이 자신의 쓸모를 확인받고 인정을 구하는 행위는 다분히 자기 파괴적으로 흐를 수 있다. 하지만 남의 고통과 슬픔에 쉽게 휩쓸리는 증상을 오래 견뎌온 이라면 내가 나일 수 있는 요소를 파고들어 붙들기 마련이고 치밀하고 질긴 그것이 성품이 된다. 해서, 도무지 삼킬 수 없고 뱉을 수도 없는 무영에게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/023/648c437fe12d5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘앙코르’ ‘페드라’ ‘토니 에드만’ ‘제멋대로 떨고 있어’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102926</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102926</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:11:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;앙코르&gt;


시리즈온, 웨이브, 티빙 ▶▶▶▷

가족의 보물과도 같았던 형의 죽음 이후 그 빈자리를 메우지 못한 조니(호아킨 피닉스)는 재능을 인정받고 유망한 스타가 된다. 조니의 이야기는 영화 바깥에서 오랫동안 형 리버 피닉스의 그늘을 견뎌야 했던 호아킨 피닉스의 삶과도 자못 겹친다. 조니 캐시와 비슷한 시기에 활동했던 엘비스 프레슬리, 제리 리 루이스의 일화도 엿볼 수 있다는 점이 정겨우며, 무엇보다 실존 인물을 흠뻑 흡수하기보다 배우 본인들의 개성과 역할이 지녀야 할 특징의 경계에서 미묘한 매력을 드러내는 두 배우의 호연이 근사한 음악영화이자 전기영화다.


&lt;페드라&gt;


시리즈온, 웨이브, 티빙 ▶▶▶▶

고대 그리스의 파이드라와 히폴리토스 이야기, 그리고 이를 기원으로 삼은 17세기 프랑스의 장 라신을 따라 재해석된 줄스 다신의 &lt;페드라&gt;는 해운업계 집안의 딸 페드라가 자신의 이름을 딴 배를 출항시키는 기념식에서 시작한다. 그녀의 남편 타노]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/587/648c437e22e43.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘뷰티풀 라이프’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102925</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102925</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 11:11:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 / 감독 메흐디 아바즈 / 각본 스테판 야보르스키 / 출연 크리스토퍼, 잉가 입스도테르 릴레오스, 크리스티네 알베크 뵈르에, 아르달란 에스마일리 / 플레이지수 ▶▶


엘리엇(크리스토퍼)은 낮에는 어부, 밤에는 아마추어 뮤지션이다. 친구 올리버의 무대에서 기타 반주를 해주기로 약속한 엘리엇은 유명 프로듀서 수잔의 방문으로 잔뜩 긴장한 올리버 대신 노래를 부른다. 남다른 실력으로 모두의 눈과 귀를 사로잡은 그는 곧 불미스러운 일에 휩쓸리는데, 그의 재능을 눈여겨본 수잔은 자신과 시간을 보내야 한다는 조건을 내걸며 그를 위험에서 꺼내준다. 수잔의 집에 머물게 된 엘리엇은 그녀의 딸 릴리와 만나게 되고, 반목하던 둘은 점차 서로의 음악과 과거를 공유하는 사이로 나아간다.


&lt;뷰티풀 라이프&gt;는 국내에서도 많은 사랑을 받고 있는 덴마크 출신의 싱어송라이터 크리스토퍼가 주연을 맡은 넷플릭스 영화다. 크리스토퍼가 영화의 삽입곡에 직접 참여한 만큼 그의 매력적인 가창 장면을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/751/648c437cbca24.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>