<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 칼럼</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 03:36:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 편집장은 처음이라]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99523</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99523</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 05:18:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[본래의 인격과 직업적 인격 사이 좁혀지지 않는 거리를 전지적 시점으로 인식할 때가 있다. &lt;씨네21&gt;에 입사할 운명이라 핸드폰 뒷번호도 ‘21’로 끝난다는 말을 우스갯소리로 했던 적도 있지만, 가끔은 영화기자로 살고 있는 게 아니라 영화기자를 연기하고 있다는 생각이 들 때가 있다. 그때그때 상황에 맞게 박식한 척, 유능한 척, 영화와 연애하는 척 가면을 꺼내 쓰는 느낌. 확실히 메소드 배우과는 아닌가보다. 어쨌든 13년간 이 역할을 놓지 않았던 건 영화기자이기에 누릴 수 있었던 아름다운 순간들이 많았기 때문이다. 지난해 연말엔 이것이 영화기자로서의 마지막 화양연화인가 싶은 순간들을 경험했는데, 그중 하나는 꼭 한번 만나고 싶었던 배우 조승우를 전화로 인터뷰하며 그의 느긋하고 나긋한 목소리에 취했던 것이고 또 하나는 &lt;웨스트 사이드 스토리&gt; 개봉을 앞두고 국내에선 유일하게 스티븐 스필버그와 일대일 전화 인터뷰를 하는 영광을 누린 것이다.


최근 편집장이라는 새로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/YgeBR/btrriBAMscR/LWLdNJARcsC8T0xbVehTg0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[우석훈의 디스토피아로부터] 새로움을 경신하자]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99474</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99474</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 06:23:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셰익스피어의 &lt;리어왕&gt;을 일본식으로 각색한 구로사와 아키라의 &lt;란&gt;을 20대에 처음 보았을 때, 정말 충격적이었다. 미친다는 게 뭔지, 제정신이라는 게 뭔지, 세상을 새로 보는 느낌이었다. &lt;춤추는 대수사선&gt;은 총리실에 근무하던 시절에 봤다. 내가 보던 공무원과 공기업의 모습과 그렇게 똑같을 수가 없었다. &lt;에반게리온&gt;도 충격적이었고, &lt;공각기동대&gt;와 함께 나는 그런 일본의 얘기들이 너무 좋았다. 하다못해 &lt;기동경찰 패트레이버&gt; 시리즈는 애니메이션은 물론 실사판까지 전부 챙겨서, 그것도 여러 번 봤다.


그 시절에 비하면 일본영화나 애니메이션이 상당히 어려운 시기를 겪고 있는 것 같다. 세계적인 문제작이 잘 나오지 않고, 다루는 얘기들도 점점 덜 충격적이다. 물론 작다고 의미가 없는 것은 아니지만 뭔가 협소해지고 있다는 느낌을 지우기가 어렵다.


일본 정치만 보면 세대교체에 실패한 대표적인 나라라는 생각이 든다. 나]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/mtVTU/btrrfJyaDgK/eCd6S722t4nxow2zpK01O1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[장영엽 편집장] 협업의 아름다움]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99473</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99473</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 05:22:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가끔 마지막 에디토리얼을 쓰게 된다면 어떤 영화와 더불어 독자 여러분과 인사를 나눠야 할지 고민하곤 했다. 언젠가 경험하게 될 그 순간을 위해 뜨거운 안녕을 고하는 영화들의 목록을 마음속에 하나둘씩 저장해왔던 것도 사실이다. 그런데 막상 글을 시작하려다 보니 생각지 않았던 한편의 영화가 머릿속을 맴돈다. 어떤 이야기든 자유롭게 할 수 있는 지면을 할애받은 사람의 마지막 특권을 스티븐 스필버그 감독의 &lt;더 포스트&gt;와 나누고 싶다.


얼마 전에 이 영화를 다시 볼 기회가 있었다. 국민의 알 권리와 언론의 자유를 지키려는 &lt;워싱턴 포스트&gt;의 발행인과 편집부 기자들의 고군분투에는 언제 보아도 기자의 가슴을 뜨겁게 만드는 드라마가 있었지만 4년 만에 다시 본 영화에서는 다른 순간들이 눈에 밟혔다. 무엇보다 &lt;더 포스트&gt;는 협업의 아름다운 메커니즘을 이야기하는 영화였다. 공식석상에서 화려한 스포트라이트를 받는 사람이든, 우연히 세상을 발칵 뒤집어놓을 기밀문서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/nxloc/btrqHesq9gG/pt7vzUyTudg9NTkRnmtpF1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김겨울의 디스토피아로부터] 인류라는 컨트롤 프릭]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99421</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99421</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 06:23:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어떤 책에 대해 말하고 싶다. 그 책의 아름다움과 경이로움에 대해, 개인성과 역사성을 교차시키는 방식에 대해, 역경을 극복하는 내용에 대해, 인간의 본질을 통찰하는 방식에 대해 말하고 싶다. 하지만 나는 그 책에 대해 말할 수 없다. 왜냐하면 그 책의 구체적인 내용을 설명하기 시작하는 순간 이 글을 읽는 독자들은 그 책을 온전히 느낄 기회를 박탈당할 위험에 처하기 때문이다. 그 대신 나는 인간의 통제 욕구에 대해 말하려 한다.


근대인이 빠져 있는 줄도 잊고 빠져 있는 환상들이 있다. 교환 수단으로서의 가치를 아득히 뛰어넘어 그 자체로 물신이 된 화폐라든지, 모든 것을 인간을- 혹은 자신을- 위해 진열된 상품으로 보는 시선 같은 것이 그렇다. 그리고 무엇보다, 삶과 세상을 통제할 수 있다는 강력한 믿음이라는 달콤한 환상이 있다. 이 환상은 우리의 문명을 발전시키고 이끌어간다. 나는 나의 몸을 통제할 수 있어. 나는 나의 운명을 통제할 수 있어. 우리는 자연을 통제할 수 있어. 우리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/mjh5u/btrqFoH3jou/PhxXTcQiB56z4jV9iWhvik/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 레벨업이 더뎌지는 2022년의 우리들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99409</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99409</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 06:23:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[드디어 2022년이 다가오고 말았다. 먼 미래에는 우주로 모험을 떠나게 되지 않을까 생각하며 &lt;2020 우주의 원더키디&gt;를 보던 80년대 어린이들은 이제 하나둘씩 40대가 되어가고 있다. 해가 바뀔 때마다 세상이 바뀔 듯 호들갑을 떤 적도 있지만 새해가 된다고 해도 특별하게 마음에 다가오지 않는다. 왜일까. 이제는 마음이 각박해지고 굳어버린 걸까 걱정한 적도 있었다. 하지만 이제는 조금 알 것 같기도 하다. 그건 우리가 점점 레벨이 잘 오르지 않기 때문이다.


사람이 살아가면서 경험치를 쌓아가는 과정이 개인차와는 별개로 시간에 대략 비례한다고 생각하면, 우리의 레벨업은 지수그래프에 가깝다. 게임을 해보면 알겠지만 처음에 레벨을 1에서 2로 올리는 데 필요한 경험치가 100 정도라면 2에서 3으로 가는 데 200, 3에서 4로 가는 데는 500 이상이 필요하다. 아주 고레벨인 경우에는 이제껏 쌓아온 만큼의 경험의 총합을 더해야 다음 레벨로 갈 수 있는 경우도 있다. 처음에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cTH6uX/btrqzYKA1X6/gmrnj6PBiGFEFY6Sw75WP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[장영엽 편집장] 2022년의 한국영화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99420</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99420</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 05:22:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경제 유튜브 채널 &lt;삼프로TV&gt;가 기획한 대선 후보 인터뷰 영상을 보며 새해를 맞았다. 이재명 더불어민주당 후보, 윤석열 국민의힘 후보, 안철수 국민의당 후보, 심상정 정의당 후보 등 네명의 유력 대선 주자가 출연해 경제 정책에 대한 생각을 털어놓는 자리였다. 대선을 앞두고 후보들의 공약을 점검하는 수많은 콘텐츠가 기획되지만 유독 &lt;삼프로TV&gt;의 인터뷰가 1천만뷰 이상의 조회수를 기록하며 열띤 반응을 이끌어낸 건 상대 후보에 대한 흑색선전이나 하나의 사안에 대해 답변하는 시간의 제약 없이 오롯이 정책에 대한 각 후보의 의견에 집중하는 자리를 만들었기 때문이라는 생각이 들었다. 1시간30여분이라는 긴 시간을 두고 한 사람의 생각을 경청하다보니 각 후보가 바라보는 국정 운영과 정책의 방향이 보였다. &lt;씨네21&gt; 또한 대선 후보들의 문화 정책, 영상 정책을 비중 있게 논의할 수 있는 자리를 만들겠다는 약속을 독자 여러분께 드린다. 이번호에서는 2022년 개]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/DSDVS/btrpVOPB8xK/PQ9wXZpZqI5H6Ze2Utdhg1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] 미리 망가져 고맙다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99401</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99401</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 06:24:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[연식이 꽤 된 집에 살고 있으면 예기치 못한 일이 생기곤 한다. 관리소로부터 공용 파이프가 낡아 누수가 발생해 이를 교체한다며 각 가정의 배관은 알아서 고치라는 통고를 받았다. 수리 전까지 난방이 안된다는 청천벽력과 같은 소식에 부랴부랴 업체를 알아보니 일이 밀려 일주일 이상 기다려야 한단다. 집 떠나길 두려워하는 고양이 두 마리를 힘들게 켄넬에 넣어 어머니 댁에 맡기고 임시 숙소를 찾아나섰다. 열흘 만에 간신히 집을 고친 후 돌아오니 고양이들은 훌쭉해졌고 사람들은 집의 소중함을 알게 되었다. 그 뒤 일주일 만에 전국을 강타한 한파 속 따뜻한 집 안에서 이 글을 쓰며 미리 고장난 난방이 고맙게 느껴졌다. 어차피 고장날 것이라면, 본격적으로 추운 겨울이 오기 전 대비할 수 있는 기회를 준 것이란 생각에서다. 이처럼 일어날 일이라면 빨리 일어나는 것이 고마울 때가 있다. 집 떠나 있는 동안 식구들끼리 좁은 공간에서 부대끼며 색다르게 지내보고, 그중 며칠은 호텔에서 호사도 부렸기에 나름의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/efAnIC/btrpPTXQFj7/BrH4DJQNLF9iugvk5daFyK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정종화의 충무로 클래식] 세 여성 노동자의 서울 생존기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99385</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99385</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 07:20:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제작 태창흥업 / 감독 김수용 / 상영시간 105분 / 제작연도 1981년


서울에서 버티는 세 청년들의 이야기는 여성 버전으로 이어진다. 김수용 감독의 &lt;도시로 간 처녀&gt;는 1980년대 초입 서울을 배경으로 시골에서 올라와 도시 빈민으로 살아가는 젊은이들의 모습을 사실적으로 그렸다는 점에서 전해 이장호가 연출한 &lt;바람불어 좋은 날&gt;을 떠올리게 한다. 1970년대 중반 이만희, 임권택 등 충무로 중견감독들은 영상시대를 위시한 신예감독들의 새로운 영화와 적극적으로 교감했고 활발하게 그들의 영화세계를 수용했다. 김수용 역시 후배감독들의 작업을 애정 어린 시선으로 지켜보며 과감하지만 거칠기도 했던 뉴웨이브 감독들의 영상과 사운드 스타일을 더 정교하게 다듬어 자신의 영화에서 선보였다. 일례로 이장호의 데뷔작 &lt;별들의 고향&gt;(1974)에서 처음 영화음악을 맡았던 강근식은 이후 &lt;내 마음의 풍차&gt;(1976)부터 &lt;도시로 간 처녀&gt;까지 김수]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/BquDq/btrpvYdni7c/MwEPsxPlILxH08J3x3cHv1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[장영엽 편집장] 2022년, 한국영화의 미래는?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99400</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99400</guid>
            <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 05:20:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신년을 여는 &lt;씨네21&gt;의 첫 스페셜 기획은 ‘한국 엔터테인먼트 산업 전망 보고서’다. 산업을 리드하는 대표·임원급 결정권자들의 답변을 통해 데이터로 한해를 전망하는 기획으로, 지난해의 참여자들이 선정한 2021년의 화두 ‘OTT, 극장의 위기, 시네마틱 시리즈, 미드폼, 웹툰 IP’는 지난 1년여간 다양한 사례로 현실화되었다. 올해는 더 많은 전문가들(62인)이 설문에 참여했다. 새롭게 진입한 키워드 중 가장 눈길을 끄는 것은 ‘글로벌’이다. “2019년 &lt;기생충&gt;, 2020년 &lt;미나리&gt;에 이어 2021년 &lt;오징어 게임&gt;까지 한국 콘텐츠에 대한 전세계적인 열풍은 일시적 현상이 아닌 중요한 흐름이자 트렌드”가 되었으며, 2022년은 “특정 작품의 일회성 성과가 아닌 한국 콘텐츠 시장 전체가 글로벌화되는 본격적인 시기가 될 것”이라는 게 설문에 참여한 전문가들의 전언이다.


지난해에 이어 다시 한번 주요 화두로 언급된 키워드도 있다. ‘극]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cvZoD6/btrpdqV1FZQ/5K0cY6SxrpLKMP1hLP9KQK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정소연의 디스토피아로부터] 역사를 기록하는 법]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99359</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99359</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 06:22:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[JTBC에서 방영을 개시한 &lt;설강화&gt;라는 드라마가 있다. 1987년을 배경으로 남파 간첩과 여대생의 사랑을 다루었다고 한다. 방영 전부터 말이 많았다. 올해 초 유출된 초기 시나리오에 대학생인 여자주인공이 남파 간첩인 남자주인공을 운동권인 줄 알고 보호해준다는 내용이 있었기 때문이다. JTBC를 비롯한 제작 관계자들은 시나리오의 일부가 왜곡되어 악소문을 탔을 뿐, 민주화 투쟁을 폄훼하거나 국가안전기획부(이하 안기부)를 미화한 작품은 아니라고 주장했다. 그러나 막상 방송이 시작되자, 주인공은 정말 운동권으로 오해받은 남파 간첩이었다. 이 간첩-운동권 설정은 민주화를 억압했던 독재자와 그를 추종하는 극우 세력의 주장이다.


실제로 독재시대의 많은 민주화 투사들은 간첩이라는 누명을 썼다. 독재정권은 시민 탄압에 북괴 간첩으로부터 국가를 보호한다는 명분을 씌웠다. 조금이라도 민주주의의 목소리를 낸 사람들은 물론이고, 민주주의를 위해 싸운다는 목적의식 없이 평범하게 생활하다 무심]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cQlBbv/btro7BwIok1/OkJ8T5Tpb3o6x2zFJgyER0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[장영엽 편집장] 노 그레이트 허리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99358</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99358</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 06:22:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;사울 레이터: 창문을 통해 어렴풋이&gt; 전시를 관람했다. 토드 헤인스가 &lt;캐롤&gt;을 연출하며 많은 영감을 받았다던 아티스트 사울 레이터의 사진들을 좀더 자세히 보고 싶은 마음이었는데 창문, 거울, 쇼윈도 너머로 그가 포착한 뉴욕의 사람과 풍경들을 보니 호기심 많은 내향형 아티스트의 설렘이 보는 사람에게도 고스란히 전해지는 느낌이었다. 전시장에서 그를 조명한 다큐멘터리 &lt;사울 레이터: 인 노 그레이트 허리&gt; 또한 만날 수 있었다. 사울 레이터 예술 세계의 비밀을 밝히기 위해 무작정 카메라를 챙겨 들고 뉴욕으로 떠난 영국 출신 촬영감독 토마스 리치가 만난 사울 레이터는 작품만큼이나 흥미로운 캐릭터였다. 55년째 같은 동네에 살며 사람과 사물과 풍경을 찍는 그는 그저 “남의 집 창문이나 찍는 사람”으로 스스로를 소개한다. 자신은 어떤 예술적 운동이나 사조에 동참한 적이 없으며, 세상에 알려지는 걸 바란 적도 없다는 것이다. 그런 그가 돌림노래처럼 반복하는 말]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pXiNl/btroKEUAQww/lL2kGkI9bCT5NSW8uOcRi0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>