<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 10 Feb 2024 22:19:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 어른은 많고 어린이는 적은, 외롭고 무서운 밤, <웡카> 원작 소설 쓴 로알드 달의 작품 세계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104449</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104449</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 09:12:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[계몽적 근면함을 찬양하며 각종 미덕을 하사하는 시혜적인 태도에서 벗어나 어린이의 눈으로 인간과 세상을 직관하는 것이 현대 아동문학이다. 여기 크게 공헌한 두 작가가 있다. 한 사람은 아스트리드 린드그렌이다. 그는 투명하고 단단한 삐삐 롱스타킹의 음성을 통해 반성 없는 연령의 권력을 허물어뜨렸다. &lt;사자왕 형제의 모험&gt;은 어린이와 다른 약자의 연대로 선의지의 존재를 증명한다. 또한 그는 어린이의 슬픔을 연민 없이도 사랑하도록 만들었다. 슬픈 어린이는 어른에게 불길하기 때문에 그들의 슬픔은 한번도 정확히 공개된 적이 없었다. 그런데 린드그렌이 그 간절한 비애를 드러냈다. 그리고 그는 어른들에게 도덕적 기회를 줄 때만 전시될 수 있었던 말랑말랑한 유사 슬픔들을 가차 없이 쳐냈다.


그러나 린드그렌이 평생의 작업으로도 건드리지 못한 부분이 있다. 어린이를 절망하게 만드는 씁쓸함과 천박함과 악랄함의 영역이다. 어른들의 위선은 더 집요하게 폭로되었어야 했다. 로알드 달이 그것을 해]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/049/65c5ec228adc5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 피터 팬과 찰리 사이의 웡카]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104448</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104448</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 09:12:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[※본 글에는 영화의 내용을 직간접적으로 노출하는 스포일러가 포함돼 있습니다.



로알드 달은 내가 손가락 안에 꼽을 만큼 좋아하는 작가다. 타계한 지 30년이 넘도록 여전히 전세계 어린이들의 마음을 사로잡고 있는 이 작가가, 사실은 나만 알고 싶은 작가라는 사실이 새삼 머쓱하긴 하다. 나는 그의 성인용 단편소설집 &lt;맛&gt;이 우리나라에서 잠깐 절판됐을 때 그 책을 지니고 있다는 사실을 몹시 다행스럽게 여겼을 정도로 그의 글을 좋아한다.


(당연하게도, 하지만 굳이 멋 부릴 말도 없어 있는 그대로 표현하자면) 로알드 달은 기본적으로 글을 잘 쓴다. 그의 글에는 통쾌함을 선사하는 시니컬한 유머가 유유히 흐르며, 경쾌하고 악랄하고 뻔뻔스러우면서도 능청스러운 문체는 그의 이야기 속 등장인물들을 꼭 닮아 있다. 어렸을 때 언니가 영어로 된 로알드 달의 책을 읽는 모습을 자주 볼 수 있었다. 언니는 당시 아직 국내 번역 전이던 &lt;찰리와 초콜릿 공장&gt;에 이어 &lt;The]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/534/65c5ec1fd8c0c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] <웡카>를 읽는 두 가지 시선, 손원평 작가의 <웡카> 에세이]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104447</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104447</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 09:12:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;웡카&gt;는 관람 내내 달콤함에 취할 수밖에 없는 영화다. 초콜릿 등 온갖 단것이 출몰하기 때문이냐고? &lt;웡카&gt;의 브릭스(당도) 수치는 간드러진 뮤지컬 넘버와 아기자기한 동화적 설정을 만나 치솟는다. 한편 &lt;웡카&gt;는 극장 밖을 나선 후 새로운 풍미가 도는 영화다. 어린이의 순수한 열정을 그대로 간직한 채 사업에 열중하는 윌리 웡카의 치기는 꺼진 줄만 알았던 관객 각자의 순수한 열정에 불을 붙인다. 그리고 (티모테 샬라메의 얼굴을 한 채) 춤추고 노래하는 윌리 웡카는, 관객 각자의 추억 속에 자리한 원작자 로알드 달의 여러 동화를 오랜만에 꺼내 읽고 싶도록 충동질한다. &lt;씨네21&gt;이 &lt;웡카&gt;의 달콤한 여운에 젖은 독자들을 위해 두편의 선물을 마련했다. 먼저 감정표현불능증 소년 윤재와 풍파 속에 분노만 남은 소년 곤이의 흥미로운 우정을 다룬 청소년 소설 &lt;아몬드&gt;의 손원평 작가가 써내려간 &lt;웡카&gt;에 관한 에세이를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/472/65c5ec1d84f2f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] “우리 모두 언젠가 늙는다”, <플랜 75> 하야카와 지에 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104446</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104446</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 09:12:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[초고령 사회에 직면한 일본의 근미래, &lt;플랜 75&gt;는 75살 이상의 노인에게 정부가 죽음을 적극 지원하면서 펼쳐지는 사건을 각기 다른 입장에 선 네명의 인물을 통해 그려나간다. 아무리 안전한 범위 안에서 상상을 해봐도 서늘하고 섬뜩하게 다가올 수밖에 없는 디스토피아적 미래를 하야카와 지에 감독은 빛과 어둠이 스며든 얼굴을 통해 건조하게 아름다운 장면으로 만들어낸다. 개봉 일정에 앞서 서울을 방문한 하야카와 지에 감독과 만나 이야기를 나누는 내내, 그는 영화로 보다 많은 관객에게 다가가고자 성심껏 말을 건넸다.



- 이미 옴니버스영화 &lt;10년&gt;(2018)에 수록된 동명의 단편을 연출한 바 있다. 처음 연출하는 장편영화 역시 &lt;플랜 75&gt;여야만 했던 이유가 있다면.


= &lt;플랜 75&gt;의 원래 기획은 장편이었다. 2017년 무렵부터 이 영화를 만들고 싶었지만, 당시 프로 스탭들과 일해본 경험도 없고 프로듀서를 맡을 사람도 없었다. 아이디어는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/688/65c5ec1aa471d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 우리가 할 수 있는 일은… 이것뿐인가?, 소설가 김중혁이 본 <플랜 75>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104445</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104445</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 09:12:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(※영화의 결말에 대한 언급이 있습니다.)

통계는 숫자일 뿐이지만, 그 속에서 마음을 읽을 때가 있다. 마음이 들여다보여서 가장 놀랐던 통계는 노인들의 자살 성공률이다. 2006년 질병관리본부의 조사에 의하면 65살 이상 노인의 자살 성공률은 31.8%다. 다른 연령대는 8% 정도니까 네배 높은 것이다. 우발적이지 않고, 충동적이지 않고, 죽으려고 굳게 결심을 했다는 게 숫자로 보인다. 자살에 실패했을 경우 어떤 참혹한 미래가 자신에게 닥칠지 알기 때문에 더욱 결연한 마음이었을 것이다. 31.8이라는 숫자가 얼마나 슬퍼 보였는지 모른다. 오래된 통계이지만 그사이 노인들의 자살 성공률이 낮아졌을 것 같지는 않다.


찬반 토론을 넘어서



노인들의 자살 성공률을 보고 필립 로스의 소설 &lt;에브리맨&gt;의 한 문장도 떠올랐다. “노년은 전투가 아니다. 노년은 대학살이다.” 소설에는 암 치료를 받고 있는 밀리선트라는 인물이 등장하는데, 자신의 고통이 다른 사람에게 폐가 된다고 생]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/259/65c5ec18ba154.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 죽음 권하는 사회, 김중혁 작가의 <플랜 75> 리뷰와 하야카와 지에 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104444</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104444</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 09:12:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중앙인구조절기구가 노인상호처형제도를 만들어 노인끼리 생존 게임을 벌여야 하는 쓰쓰이 야스타카의 소설 &lt;인구조절구역&gt;. 70살 생일로부터 30일 내에 반드시 죽어야 한다는 ‘70살 사망 법안’이 통과된 가상의 일본을 그린 가키야 미우의 소설 &lt;70세 사망법안, 가결&gt;. 일본은 인구 고령화 문제를 오래전부터 픽션화하며 자국민과 전세계인의 경각심을 불러일으켰다. 그리고 2022년, 하야카와 지에 감독은 영화 &lt;플랜 75&gt;를 세상에 내놓는다. &lt;플랜 75&gt; 속 근미래 일본에선 75살 이상의 노인들은 법의 테두리 안에서 존엄사를 택할 수 있다. 노인을 죽임으로써 인구 고령화 문제를 해결한다는 당혹스러운 이야기를 어떻게 받아들여야 할까. 김중혁 작가가 쓴 &lt;플랜 75&gt;에 대한 해석과 &lt;플랜 75&gt;의 세계를 창작한 하야카와 지에 감독과의 인터뷰가 이 영화를 향한 여러 의문을 해결하는 실마리가 될 것이다.


*이어지는 기사에서 &amp;l]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/276/65c5ec16240a4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 기대작 정보를 미리 살피는 예습파]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104458</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104458</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 09:12:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;듄&gt; Dune, 2021


감독 드니 빌뇌브 출연 티모테 샬라메, 레베카 퍼거슨, 젠데이아, 오스카 아이삭


모든 우주의 분쟁은 사막 행성 아라키스에서만 생산되는 값비싼 물질 ‘스파이스’ 때문이다. 아트레이데스 가문은 황제의 명에 따라 하코넨 가문이 장악했던 아라키스의 관리를 맡는다. 가문의 후계자 폴(티모테 샬라메)도 가족을 따라 아라키스로 향한다. 이주를 앞둔 폴은 어머니 제시카(레베카 퍼거슨)로부터 물려받은 초능력을 단련한다. 아라키스의 정세를 살피고 돌아온 그날 밤, 황제와 하코넨 가문은 아라키스를 침공해 아트레이데스 가문을 몰살한다. 폴과 제시카는 간신히 도망쳐 사막에 남겨졌고, 폴은 암울한 미래를 암시하는 예지몽을 꾼다. 프랭크 허버트가 1965년 SF 대하소설 &lt;듄&gt;을 발표하고 56년이 흐르는 동안, 내로라하는 거장들이 &lt;듄&gt;의 영화화를 시도했으나 실패하고 말았다. 복잡한 소설 속 세계관을 온전히 구현하기란 어려운 일이었다. 할리우드]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/794/65c49a96df5a0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 2D 애니메이션을 사랑하는 오타쿠파]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104457</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104457</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 09:12:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;천국대마경&gt; 天国大魔境, 2023


감독 모리 히로타카

설 연휴에도 방 침대에 포근히 누워 애니메이션에 자아를 의탁하고자 하는 이들을 위해 &lt;천국대마경&gt;을 시작으로 몇개의 애니메이션을 소개한다. &lt;천국대마경&gt;은 문명이 무너진 디스토피아풍의 일본을 배경으로 삼는다. 히토쿠이라 불리는 괴물이 사람을 잡아먹고 인간들은 서로를 잡아 죽인다. 히토쿠이를 사냥하는 보디가드 소녀 키루코는 소년 마루를 ‘천국’이란 미지의 공간으로 데려다주려는 중이다. 동글동글 귀여운 그림체, 두 소년 소녀의 산뜻한 애정 전선, 발랄한 모험극이 대번 첫눈에 띄나 속내는 기괴하다. 인간의 뇌를 타인의 신체에 이식하고 몸 절반이 잘리는 등 심심찮게 등장하는 신체 절단·합성의 모티프, 아이들을 실험에 사용하는 어른들의 행태, 적잖은 팬들에게 충격과 논쟁을 안긴 12화의 ‘그 장면’까지…. 감정의 완벽한 완급 조절과 신선한 플롯 구조 및 세계관을 고려하면 감히 2023년의 최고 애니]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/312/65c49a934dddb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 평범한 취향을 거부하는 홍대병파]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104456</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104456</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 09:12:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;키스 키스 뱅 뱅&gt; Kiss Kiss Bang Bang, 2005


감독 셰인 블랙 출연 로버트 다우니 주니어, 발 킬머

로버트 다우니 주니어의 정점은 &lt;아이언맨&gt; 시리즈인가, 혹은 아카데미 남우조연상까지 넘보는 &lt;오펜하이머&gt;인가. 어느 쪽이 됐든 로버트 다우니 주니어가 재기에 성공할 수 있었던 결정적인 분기점은 &lt;키스 키스 뱅 뱅&gt;이다. 흥행은 실패했지만 &lt;아이언맨&gt; 시리즈에 캐스팅되는 발판이 된 작품이다. 장난감 가게를 털던 좀도둑 해리 록하트(로버트 다우니 주니어)는 도망가던 도중 우연히 영화 오디션장에 발을 들인다. 임기응변으로 자신의 실패담을 늘어놨을 뿐인데 그는 덜컥 뛰어난 연기력(!)을 가진 배우로 오인 받는다. 여기에 로맨스가 들어오고, 살인사건이 엮인다. 레이먼드 챈들러, 더실 해밋의 하드보일드와 네오누아르 장르에 바치는 헌사이자 로버트 다우니 주니어 특유의 능청스럽고 수다스런 연기적 뿌리를 발견할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/083/65c49a8fe610d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 명작 리스트를 꿰뚫고 있는 시네필파]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104455</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104455</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 09:12:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;길&gt; La Strada, 1954


감독 페데리코 펠리니 출연 앤서니 퀸, 줄리에타 마시나

영화의 기념일을 챙기는 일은 지극히 시네필스러운 행동일 것이다. 올해로 70주년을 맞은 페데리코 펠리니의 &lt;길&gt;을 보며 이 영화의 탄생을 축하해주자. 어느 날 가난한 집의 딸 젤소미나(줄리에타 마시나)의 인생이 바뀐다. 돈 때문에 곡예사 잠파노(앤서니 퀸)에게 팔려간 것이다. 젤소미나는 북 치는 법을 익히고 세상의 진풍경을 목격하며 새 삶에 적응해나가지만 생각이란 걸 할 줄 모르는 남자와의 유랑 생활이 버거워 결국 도망친다. 그러다 다시 잠파노에게 붙잡히고 둘은 어느 서커스단의 일원이 된다. 잠파노가 일터에서 사고를 친 뒤에도 젤소미나는 서커스단측으로부터 여기 남아도 좋다는 제안을 받지만 거절한다. 대신 그를 따라나선다. &lt;길&gt;의 젤소미나는 전후 이탈리아 시대의 비운의 여성으로 해석되나 다시금 들여다보니 그의 주체적인 면모가 돋보인다. 사람, 물건, 공연]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/011/65c49a8d19014.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 미드, 영드, 일드, 중드 몰아보길 즐기는 해외 드라마파]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104454</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104454</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 09:12:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;경경일상&gt; 卿卿日常, 2022


감독 조계진 출연 백경정, 전희미

로맨틱코미디를 좋아한다면 놓치기 아까운 중국 고장극. 혼인동맹을 위해 여러 지역에서 젊은 여자들이 신천으로 보내진다. 이미(전희미)는 한미한 제천 출신으로, 혼인을 통해 신분 상승을 꿈꾸기보다 어서 집에 돌아가 가족들과 맛있는 음식을 먹겠다는 생각뿐이다. 곧 탈락해 고향으로 돌아갈 수 있으리라는 기대와 달리, 이미는 6소주 윤쟁(백경정)의 측실부인이 된다. 윤쟁은 권력 쟁탈을 위해 암암리에 힘겨루기를 하는 이복형제들 사이에서 자신의 능력을 죽이고 지내는데, 이미는 이런 차분한 윤쟁의 태도와 모종의 오해 때문에 그가 곧 죽으리라고 예상하고 기뻐한다. 남편이 죽기를 기다리며 이미는 신천에서의 삶을 시작한다. 여자들이 넘쳐나는 후원에서, 여자들은 서로 경쟁하는 만큼이나 서로 돌보고 어울린다. 갈등은 존재하지만 이겨내지 못할 어려움은 없다는 식의 판타지가 &lt;경경일상&gt;을 보는 안온한 즐거움의 한복판에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/433/65c49a8a2a5e0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>