<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 칼럼</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Nov 2022 01:20:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 정훈이 포에버]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101421</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101421</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2015년 미국 조지아주 애틀랜타의 &lt;캡틴 아메리카: 시빌 워&gt; 촬영 현장. 복숭아의 도시이자 마틴 루서 킹의 고향이자 나에겐 마블의 도시로 기억되는 그곳에서 블랙 팬서, 채드윅 보즈먼을 만난 적이 있다. &lt;캡틴 아메리카: 시빌 워&gt;를 통해 처음 마블 시네마틱 유니버스(MCU)에 모습을 드러낸 보즈먼이 당시 히어로 경력이 꽤 찬 스타들, 로버트 다우니 주니어나 스칼렛 요한슨만큼이나 여유롭게 블랙 팬서로 합류한 소감이며 자신이 맡을 임무에 대해 들려줬던 기억이 난다. 이후 &lt;블랙 팬서&gt;는 시대정신을 반영한 고유한 캐릭터와 이야기로 많은 사랑을 받았는데, 슬프게도 2편이 제작되기 전 그의 부고가 들려왔다. ‘채드윅 보즈먼의 블랙 팬서’는 2018년의 모습으로 영원히 머물러 있겠지만 와칸다 왕국의 블랙 팬서 이야기는 &lt;블랙 팬서: 와칸다 포에버&gt;(이하 &lt;와칸다 포에버&gt;)를 통해 계속된다. 티찰라(채드윅 보즈먼)의 죽음에서 시작하는 16]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Bgzsj/btrQYXlRq6h/PTLJX2HJ49u9neQpAKHYj0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김겨울의 디스토피아로부터] 모든 사건은 ‘썰’이 되는가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101404</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101404</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[황폐한 마음으로 망연자실 앉아 있다가 뭐라도 틀어놓고 싶어 유튜브를 실행했다. 간절한 마음에 보고 또 본 수많은 뉴스가 알고리즘에 반영되고, 한편 여러 유튜버가 업로드를 미루면서 펼쳐진 추천 영상의 광경이 있다. 사건, 사고를 다루는 각종 프로그램들. 진지한 시사 다큐멘터리도 있지만 패널들이 나와 사건에 대해 이런저런 이야기를 하는 영상이 많았다. 어떤 프로그램에는 형사들이 나오고, 어떤 프로그램은 한 사람이 이야기를 들려주고, 어떤 프로그램은 패널들이 둘로 나뉘어 반론에 반론을 거듭하고, 어떤 프로그램은 목소리를 높여가며 화를 내고…. 그 광경 앞에서 마음이 착잡해졌다.


사건, 사고를 다루는 프로그램의 의의는 명확하다. 사건에 대한 관심을 환기하고 재발 방지 대책을 세우도록 촉구하거나 범죄 수법에 넘어가지 않도록 경고하는 것. 방송에서 다뤄지면서 여론이 움직여 재수사를 하게 된다든지 사건이 새로운 국면에 접어드는 때도 적지 않다. 그러한 이유로 시청하면서도 이것은 좋은 시청이다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dFe0BG/btrQUaLjlBU/9RbexhU9Lxqeo3Y7QPPmuK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] 활기찬 제3의 공포]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101398</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101398</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1985년에 나온 영화로 &lt;제3의 공포&gt;가 있다. 중저 예산의 덜 알려진 외국영화가 한국에 소개될 때 간혹 엉뚱한 번역 제목을 다는 경우가 있는데, 이 영화는 그중에서도 도가 지나치다. 이 영화의 원래 제목은 &lt;The Stuff&gt;다. 그 뜻은 물건, 어떤 것, 무엇인가를 말한다. 3이라는 숫자도 없고 공포와도 관련이 없다. 영화를 보면 극중에서 사람들이 간식으로 먹는 생크림처럼 생긴 음식에 ‘The Stuff’라는 제품명이 붙어 있다. 그러니까 제품명으로 사용된 고유명사라고 보고 제목을 ‘스터프’라고 붙이는 게 가장 좋은 방법이었을 것이다. 2022년은 &lt;에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스&gt; 같은 영화 제목도 그대로 한국에서 공식 제목으로 쓰는 시대이니, ‘스터프’라는 제목을 사용하지 않으면 오히려 이상할 것 같은데 1980년대에는 굳이 번역한 제목을 썼다. 번역을 하더라도 적당히 ‘물건’이나 ‘그것’ 같은 제목을 붙였다면 통할 만했을 것이다. 하지만 뜬]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/xVPXe/btrQTEM1ssL/uacGRfMvMF19VzBDN1yxHk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 존재만으로 충분한]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101382</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101382</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[처음이자 마지막으로 도쿄국제영화제에 출장을 간 게 2018년. 영화제 행사장이 있는 롯폰기 힐스로 출퇴근하며 현지인들이 쉼없이 드나드는 번화가의 카페에서 이국의 공기를 마시며 일을 했던, 해외 출장자로서 누린 낭만을 아직 기억한다. 당시 배우 기획전의 주인공이었던 야쿠쇼 고지를 코앞에서 보고 설 던 일도, 외신 기자들과의 화합의 뒤풀이 자리도 생생한 추억으로 남아 있다. 그때 식당에서 옆자리에 앉은 프랑스 영화평론가와 김기영 감독의 &lt;하녀&gt;를 포함해 한국영화 이야기를 나누기도 했는데, 이번주 &lt;씨네21&gt;에 장뤽 고다르의 &lt;알파빌&gt;에 관해 비평을 써준 평론가가 바로 그다. 생각해보면 영화로 연결된 희소한 확률의 재밌고 소중한 인연이 아닐 수 없다. 올해 도쿄의 하늘길이 다시 자유롭게 열리면서 &lt;씨네21&gt;은 3년 만에 도쿄국제영화제에 취재를 가게 되었다. 김수영 기자의 취재기를 읽으니, 팬데믹의 끝에서 각국 영화인들의 교류가 다시 생기를 띠는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cLRmZJ/btrQpVhNaYB/lsqYt89vkKDjNg3zunJg71/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] 돌아온 호모 에렉투스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101372</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101372</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[창원-제주-대구-안성-부산. 황금 연휴로 시작한 10월 들어서 다녀온 곳들이다. 황금색 벼를 바라보며 걷노라면 살아 있음을 느낀다. 끼니를 해결하려 들른 식당에서도 기다림의 시간이 길어지니, 예전의 그리웠던 활기가 온전치는 않아도 확연히 돌아오고 있다.


2년이 넘는 기간 동안 허락된 가상의 교류는 내 천성의 게으름과 결탁했다. 물건을 사거나 외식하는 행위마저 플랫폼의 혜택으로 대체되면서 콜라 한병마저 배달비로 해결하고 말았다는 인터넷 게시판의 고백에 공감하지 않을 수 없다. 이동의 당연함이 제외된 일상은, 체지방량 증가와 빠져버린 근육으로 간단한 외출마저 버거워진 비루한 나의 몸을 만들어냈다. 확실히 문제가 생길 것 같으니 이렇게 방치할 수만은 없다. 지방의 일정을 적극적으로 수락하고 승용차의 안락함도 과감하게 포기해야 ‘할 수 없이 걷는다’ . 정해진 일정으로 향하는 것도 ‘걸음’이고, 짬짬이 나는 시간을 메꾸려 지역의 명소에 들르는 것도 ‘걸음’이다.


걷다 보면 차창 밖으]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/YZvZB/btrQkuqx12F/8MtosbJKVWK5pkq8X93lnK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 카세트테이프 리코더]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101347</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101347</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주말에는 아이와 게임을 한다. 가장 좋아하는 게임은 &lt;드래곤 퀘스트&gt; 시리즈다. 일본식 롤 플레잉 게임의 원조라고 할 수 있는 이 시리즈 중에서 비교적 최근에 나온 외전인 &lt;드래곤 퀘스트 빌더즈2&gt;를 함께 플레이한 지도 거의 일년이 다 되어간다. 엔딩은 진작에 보았고 눈물도 조금 흘렸지만 그 뒤에도 즐길 거리가 많아서 아직까지 플레이하고 있다. 워낙 유명하고 오래된 시리즈인 만큼 게임에 대해서만 이야기해도 할 말이 많지만 오늘은 음악에 대한 이야기를 하려고 한다.


게임은 주로 주말에만 하고 평일에는 게임을 하지 않는 것이 우리 집의 묵계다. 그런데 평소에도 게임 음악을 듣고 싶다는 아이의 요구가 있었다. 예전 내가 어릴 적엔 게임 음악을 게임 전문 잡지에서 CD 부록으로 제공한 적도 있었는데. 사용하고 있는 음원사이트를 뒤져봤지만 음원을 구매할 만한 곳을 찾지 못했다. 어떻게 하면 좋을까 하고 있는데, 아이가 평소에 사용하는 아이패드로 음악을 녹음하면 어떻겠]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/sMUUa/btrQktkTcC9/yc06uRaqDPFTYFUdQc6XZk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 오늘은 SF] 결국 사랑이]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101346</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101346</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어쩌다보니 곽재식 작가님과 한달 내내 ‘오늘은 SF’ 연재에 스필버그 이야기만 늘어놓고 있는 것 같다. 모쪼록 이해해주시길. 영화 연출의 천재가 SF에도 능하니 아무래도 할 이야기가 많을 수밖에. 좋은 쪽으로든 나쁜 쪽으로든 몇날 며칠을 떠들어도 재미있는 영화들이다. 한국에서 스필버그 못지않게 대중적으로 널리 사랑받으면서 SF에도 능한 연출자를 꼽자면 크리스토퍼 놀란을 1순위로 꼽을 수 있을 것 같다. 요즘 기준으로는 리들리 스콧이나 제임스 카메론보다도 더 사랑받는 감독 아닐까? &lt;다크 나이트&gt;를 비롯한 &lt;배트맨&gt; 3부작이야 말할 것도 없고, 비슷하게 사랑받은 작품인 &lt;인셉션&gt; 역시 각본의 교과서라 생각될 만큼 정교한 짜임새를 자랑한다. 특히 &lt;인셉션&gt;의 이야기 구조는 장르 서사의 정석을 훌륭하게 따르고 있어 개인적으로 글쓰기를 가르칠 때 유용하게 활용하고 있다. &lt;테넷&gt;은 음… 잘 모르겠다. 분명 좋은 작품이긴 한데. 규칙 놀이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/doWNpg/btrQmR5FHuo/crpjZS3K6Q5Ee4aZY0ktn1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 애니메이션의 마법]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101348</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101348</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 8월 장자크 상페가 세상을 떠났을 때, 애니메이션 &lt;꼬마 니콜라&gt;가 올해 부천국제애니메이션페스티벌에 초청된다는 이야기를 들었다. 장자크 상페와 꼬마 니콜라라는 그 이름은, 마르셀 프루스트의 홍차와 마들렌이 매개하는 마법처럼 단숨에 그의 책들에 빠져 있었던 10대 시절의 기억을 불러냈다. &lt;얼굴 빨개지는 아이&gt; &lt;속 깊은 이성 친구&gt; &lt;파리 스케치&gt; &lt;뉴욕 스케치&gt; 등 그의 단순하고 무심한 선들은 파리의 낭만적 풍경을 조밀하게 묘사할 때도 시끌벅적한 아이들의 소동을 해학적으로 그려낼 때도 종이 위에서 미끄러지듯 춤을 추며 생명력을 분출했다. 보는 이의 입꼬리에 흡족하게 미소를 걸게 만들었던 그 선들의 생명력을 애니메이션 &lt;꼬마 니콜라&gt;에서도 느낄 수 있기를 기대하며 부천국제애니메이션페스티벌 개막식에서 영화를 보았다. 뱅자맹 마수브르, 아망딘 프리동 두 감독이 공동 연출한 &lt;꼬마 니콜라&gt;의 각본엔 르네 고시]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ZttOS/btrPRdVO8Ww/PgUYLl0RCBCkQnhYigc551/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정소연의 디스토피아로부터] 흡혈의 세상]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101334</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101334</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[빵 공장의 소스 배합기에 사람이 끼여 죽었다.
이 문장은 사실이다.
사고가 나자 동료들이 교반기에서 시신을 꺼냈다. 회사는 교반기에 빨려들어간 시신을 수습했던 동료들을 다음날 바로 그 현장, 사고난 교반기를 흰 천으로 덮고 폴리스라인이 쳐진 공장에 출근시켜 일하게 했다.

이 문장도 사실이다.

세상의 어떤 물건도, 샌드위치든 반도체든 뭐든, 정말 어떤 물건도 이렇게까지 만들어야 하는 것이 아니다.


세상의 어떤 일도 이렇게까지 해야 하는 것이 아니다. 누구도 이렇게 일해서는 안된다. 조금 더 빨리, 더 많이 만들어내기 위해 안전장치를 제거한 기계 앞에 사람을 세우고, 약간의 인건비 절감을 위해 사람 수를 줄이고, 안전교육을 없애고, 교육을 받았다는 거짓 확인서를 한달치 몰아 작성하도록 하는 회사에서 일해서는 안된다. 이렇게 일하다 목숨을 잃는 사람이 나와서는 안된다. 이 모든 일이 일어난 곳에서 똑같은 기계로 계속 소스를 만들어야 하는 사람이 있어서는 안된다. 이런 ‘해서는 안되]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bMbByN/btrPKvo2JY8/gKKP6SadXKOMGHaehvCzKk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] 현란한 미지와의 조우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101268</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101268</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근에 SF영화 &lt;놉&gt;을 보았다. 어떤 내용인지 잘 모르고 보기 시작한 영화라, 중반까지도 도대체 어떻게 풀려나갈 이야기인지 전혀 감을 잡지 못했다. 그랬기에 점점 정체를 드러내듯 펼쳐지는 내용을 따라 가는 것이 아주 즐거웠다. 특히 초반에 대수롭지 않게 넘어간 장면이 나중에 감동을 폭발시키는 소재로 활용된다는 것이 굉장히 멋져 보였다. 예를 들면 &lt;놉&gt;에서는 영화라는 소재와 매체에 대한 애정이 후반에 중요하게 활용된다. 그런데 영화라는 소재에 관심을 갖게 하기 위해 도입부에 끼워넣은 장면에서 그 내용을 보여주는 연출력이 대단히 뛰어나다. 이 부분에서 주인공 가족이 영화의 역사와 관련 있는 집안이라는 이야기가 나온다. 이 이야기는 주인공이 자기 사업을 홍보하면서 꺼내는 것인데, 따지고 보면 “우리 집안은 이러한 집안입니다”라고 배우 한명이 줄줄 말로 소개하는 장면이다. 인상적이거나 특이할 것도 없고 지루하게 느껴질 수도 있는 대목이다. 재미없게 듣자면 친척 아저]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dwA0vd/btrPK1HZ3Ux/zVQSFB8E3moW9lw6BxU2hk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 미래의 얼굴들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101288</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101288</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일교차가 큰 완연한 가을이다. 부산국제영화제가 끝나면 계절이 바뀌어 있다는 정설은 올해도 변함없이 증명되었다. 지난주에 이어 1378호에서도 부산국제영화제에서 만난 사람들의 이야기가 이어진다. 이번에는 ‘한국영화의 오늘: 비전’ 부문과 ‘뉴 커런츠’ 부문 영화들을 중심으로 신진 한국영화 감독들의 인터뷰를 싣는다. 부산국제영화제 기간에 수시로 기자들에게 물었다. 어떤 한국영화가 가장 좋았느냐고. 그때마다 거듭 호명된 화제작은 이정홍 감독의 &lt;괴인&gt;, 김태훈 감독의 &lt;빅슬립&gt;, 임오정 감독의 &lt;지옥만세&gt;, 조현철 감독의 &lt;너와 나&gt;였다. &lt;괴인&gt;을 본 사람들은 하나같이 영화가 기이한 기운을 품고 있다고 말했는데, 아니나 다를까 올해 부산에서 4관왕을 차지하며 괴이한 호소력을 증명했다. 기자들이 미처 수상을 예상하지 못한 작품으로는 &lt;비닐하우스&gt;가 있는데, 그래서 도리어 영화가 궁금해 이솔희 감독의 인터뷰를 개인적으로 꼼꼼히]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/I6QDY/btrPgXGfrQr/0h59qYqHkLM5YohK3k3pY1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>