<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 04 May 2022 09:24:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['괴이' 곽동연, 얼굴바꾸기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100079</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100079</guid>
            <pubDate>Wed, 04 May 2022 05:18:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재벌 총수라는 매끈한 외피를 두른 빌런, &lt;빈센조&gt;의 장한서는 잊어도 좋다. 상처로 불긋한 눈가가 범상치 않다 느낄 찰나, 인사 대신 욕설을 내뱉은 &lt;괴이&gt;의 용주는 출소한 지 하루 만에 다시 주먹을 휘두르고야 만다. 불상의 저주로 혼란에 빠진 진양군은 용주가 “뒤틀린 감정을 여과 없이 터트리기에” 더없이 좋은 장소다. 곽동연은 어느 때보다 거친 결을 살려 용주가 지닌 에너지를 분출시킨다.






- &lt;괴이&gt;가 칸 국제 시리즈 페스티벌에 초청됐다. 칸의 레드 카펫을 밟은 소감을 말해준다면.


= 배우들에게 칸이라는 도시가 지닌 상징성이 크기 때문에 출연작과 함께 방문했다는 사실만으로 너무 기뻤다. 또 상영 뒤 관객의 호응이 뜨거워 정말 기분 좋았다.


- 용주의 첫 등장이 인상적이다. 등을 가득 채운 커다란 문신이 예사롭지 않았다.


= 그 문신을 어느 정도, 어떤 크기로 할 것인지 여러 논의가 오갔다. 나는 이렇게 캐릭터성이 강한 역할은 처]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/zVMHU/btrBa7X5Lmq/ZoFmNwHGuhRSxtgvomZqC0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['괴이' 김지영, 우리가 잘 아는, 어쩌면 전혀 모르는]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100078</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100078</guid>
            <pubDate>Wed, 04 May 2022 05:18:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“정기훈이 만드는 오컬트 잡지 ‘월간 괴담’? 원래 그런 걸 좋아해서 촬영장에서 맨날 봤다. 제작진이 카메라에 잡히지 않는 부분까지 실제로 아주 공들여 제작했더라. (웃음)” 문화인류학 전공자인 배우 김지영에게 유적에 얽힌 초자연적 스릴러 &lt;괴이&gt;는 숨겨진 관심사를 저격하는 반가운 텍스트였다. 그는 촬영 중 틈틈이 현장 귀퉁이에 떠도는 소품과 자료들을 유심히 살피면서 내심 ‘이거 참 흥미로운데?’를 연발했다. 1993년 데뷔해 올해 30년차를 맞이한(“우리 (시)부모님과 살다보면 그런 생각할 겨를이 없다. 그분들은 데뷔 60년차가 되어가시거든!”) 이 배우의 경륜은 커버 촬영 현장에서도 덤덤한 여유를 지닌 분위기 메이커의 자질로 자연스레 드러났다. “하하, 그런가? 촬영이 끝나면 동료들과 술 한잔하면서 돈독해진 것만은 확실하다.” 그가 &lt;괴이&gt;에서 연기한 파출소장 한석희 역시 진양군 주민들에게 그렇게 미덥고 안심되는 존재다. 귀불이 출토된 후 평화롭던 마을에 하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bxOHwc/btrBcrPlkKa/PKpcEGLk8gsM0VeCqv1vy0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['괴이' 신현빈, 캐릭터의 역사를 담아내다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100077</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100077</guid>
            <pubDate>Wed, 04 May 2022 05:18:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“&lt;괴이&gt;는 불상의 눈을 바라보면 자기 마음속의 지옥을 만나게 된다는 이야기다. 설정을 보면 굉장히 흥미로운데 내게 닥친 현실이라 생각하니 너무 끔찍했다. 그렇지만 이 세계에 한번 들어가보고 싶다는 생각이 들었다.” 배우 신현빈은 마치 그림을 그리듯 &lt;괴이&gt;의 전체 서사를 묘사한 뒤 그 속의 수진을 가리키며 대화를 이어갔다. 그의 말을 듣고 있자니 그가 인도하는 대로 &lt;괴이&gt;의 세상에 발을 딛는 듯한 기분이 들었다. 신현빈이 연기한 수진은 고고학자이자 문양 해독가로, 딸 하영(박소이)을 잃은 뒤 진양군으로 거처를 옮겨 고요하게 시간을 보내고 있다. 수진을 보며 신현빈이 떠올린 작품은 영화 &lt;컨택트&gt;. “&lt;괴이&gt;가 장르물이라고 해서 장르물만 참고하진 않았다. 언어와 연계된 직업을 가졌고 아이를 잃었다는 점에서 &lt;컨택트&gt;의 루이스(에이미 애덤스)에게서 참고할 점이 많았다.” 눈앞에 무언가를 마주한 듯 연기를 펼치는 것도 신]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cV5Hft/btrBc1iyLat/xg48WW0GDY8Lpeu7OvkA80/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['괴이' 구교환, 마음으로부터]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100076</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100076</guid>
            <pubDate>Wed, 04 May 2022 05:18:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;반도&gt;의 서 대위, &lt;모가디슈&gt;의 태준기 참사관, &lt;D.P.&gt;의 한호열 상병, &lt;킹덤&gt;의 아이다간…. 지금까지 배우 구교환에게 평범한 미션이 주어진 적은 없었다. 소도시에서 귀불이 출토된 후 평범한 주민들의 내면에 지옥이 뿌리내리기 시작한 &lt;괴이&gt;의 세계에서 고고학자 정기훈 역시 사랑하는 것을 지켜내기 위해 또 한번 몸을 던진다. 장르의 기운이 활성화된 시공간이지만 구교환은 그 속에서 오래된 유물과 관계에 밀착된 한 사람의 깊은 마음속을 들여다보았다.




- 초자연 스릴러를 표방하는 &lt;괴이&gt;는 장르적 성격이 매우 짙지만 정기훈이란 인물은 어떤 의미에서 배우 구교환이 연기한 인물들의 좌표 위에서 오히려 현실에 발 딛고 선 사람의 인상을 강하게 풍긴다. 그게 재미있다.


= 묘하게 안심되는 말이다. (웃음) 작품의 장르적 성격보다는 사람에 충실한 채 연기한 편이다. 아웃풋을 의식하지 않으려 한 건 사실이다. 스릴과]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bVQRo4/btrBfYyBOZQ/Nkjbp0M2t3dEMn9IAhK2F0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['괴이' 구교환, 신현빈, 김지영, 곽동연]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100075</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100075</guid>
            <pubDate>Wed, 04 May 2022 05:18:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한적한 시골 마을에 괴이한 불상 하나가 모습을 드러낸다. 묘한 눈빛의 불상과 시선을 마주하면 과거의 트라우마가 눈앞에서 재현되는 진짜 ‘지옥’이 펼쳐진다. 4월29일 공개되는 티빙 오리지널 &lt;괴이&gt;는 저주받은 불상으로 인해 내면의 지옥을 목도한 이들과, 이 미스터리한 사건을 해결하려는 사람들의 드라마를 그린다. &lt;종이의 집: 공동경제구역&gt; &lt;나 홀로 그대&gt;를 쓴 류용재 작가와 연상호 감독이 공동 집필하고 &lt;한여름의 판타지아&gt;의 장건재 감독이 연출을 맡았다. 연상호 유니버스의 확장 가능성을 확인하는 동시에 장건재 감독의 담백하면서도 서늘한 시선이 돋보이는 작품이다. 칸 국제 시리즈 페스티벌 비경쟁 부문 코리아 포커스 섹션에 초청된 &lt;괴이&gt;가 지난 4월5일(현지 시간) 칸에서 1, 2화를 선보이면서 관객의 폭발적인 반응을 이끌어냈다. 불상의 저주가 실현된 뒤, 비명과 선혈로 가득한 진양군에 사람들이 하나둘 모여든다. 유튜브 채널이자]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/QHEdO/btrBcI46cbI/IqfIKUmpgjoX4rw1fwpenk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['앵커' 천우희 "사회가 개인에 어떤 영향을 미치는지 화두를 던지고 싶다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100027</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100027</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[천우희에게는 카메라 앞에서만 발동하는 예민한 촉수가 있다. 불시의 틈입을 감지하면 순간적으로 증폭하는 감정은 관객이 천우희의 얼굴을 기억케 하는 연료가 됐다. &lt;앵커&gt;의 정지연 감독 역시 천우희에게서 “예민하기도 명민하기도 한 느낌”을 발견했다. 9시 메인 뉴스를 진행하는 9년차 베테랑 아나운서 세라(천우희)는 자신이 기자 출신이 아니라는 점에 콤플렉스를 갖고 있다. 발로 뛰는 취재를 갈망하는 동시에 그의 라이벌이 될 수 있는 여성 후배 기자를 의식하던 세라는 ‘모녀 사망 사건’에 휘말리면서 과거의 트라우마에 얽힌 환상을 반복적으로 마주하게 된다. 주로 내추럴한 이미지를 선보였던 천우희가 빈틈 없이 완벽한 앵커의 룩을 입었을 때, 미세한 뒤틀림까지 잡아내는 천우희의 감각이 유리 천장과 경력 단절의 공포를 조우했을 때 새로운 스릴러의 결이 만들어진다.



- 진짜 앵커처럼 보여야 하는 작품인 만큼 아나운싱에 대한 기술적인 준비가 뒷받침되어야 한다. 배우들의 발성, 발음 훈]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/es3v5q/btrAJKnAWuU/UcwIysNmsfk1lRv6SqF5EK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['쓰리: 아직 끝나지 않았다' 박루슬란 감독, "끝까지 인간다움을 지킨다는 건 뭘까"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100026</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100026</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2011년 &lt;하나안&gt;으로 맑고 솔직한 영화 세계를 선보인 박루슬란 감독이 두 번째 장편 &lt;쓰리: 아직 끝나지 않았다&gt;(이하 &lt;쓰리&gt;)로 돌아왔다. 제25회 부산국제영화제 뉴커런츠상을 수상한 &lt;쓰리&gt;는 1970년대 구소비에트 연방 시절의 카자흐스탄에서 사람들을 공포에 떨게 만든 연쇄살인마를 잡은 형사의 이야기를 그린다. 많은 관객에게 사랑받는 대중영화를 만들고 싶다는 박루슬란 감독은 대중성과 예술성 어느 한쪽으로 치우치는 일 없이 뚜벅뚜벅 자신의 길을 걷는 중이다.


- 카자흐스탄과 한국에서 공동 작업한 영화다. 어떻게 시작되었나.


= 소재 자체는 꽤 오래 들고 있었다. 카자흐스탄에서 있었던 실화인데 소비에트 연방 시기 연쇄살인마 니콜라이 주마갈리에프를 잡은 경찰의 이야기다. 사건을 담당했던 전직 형사를 만나 여러 버전의 이야기를 썼다.


- 실화 바탕의 이야기는 항상 어떻게 시작해서 어떻게 끝낼 것인지에 대한 고민이 따른다.


=]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/mV2SL/btrAEHFGQhd/wMkKBt5EL1Zw8jfx4AR6qK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['위대한 계약: 파주, 책, 도시' 정다운, 김종신 감독 "유토피아의 가능성을 상징적으로 드러내고자 했다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100024</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100024</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2019년, 재일 한국인 건축가 고 이타미 준의 작품 세계를 담은 다큐멘터리영화 &lt;이타미 준의 바다&gt;를 통해 2만3천여명의 국내 관객에게 ‘건축 영화’의 무한한 가능성을 보여줬던 정다운, 김종신 감독이 이번엔 도시로 그 시선을 확장했다. &lt;위대한 계약: 파주, 책, 도시&gt;는 세계에서 유례를 찾아보기 힘든 ‘위대한 계약’을 통해 만들어진 파주출판도시의 과거와 현재 그리고 미래를 따뜻한 시선으로 산책하듯 둘러보는 영화다. 건축 전문 영화영상제작사 ‘기린그림’을 운영하고 있는 두 감독은, 2008년 베니스 비엔날레에서 파주출판도시 관련 인터뷰 영상을 작업하면서 이 도시의 존재를 알게 되었고, 그 후 실제로 이곳에서 아이들과 자주 시간을 보냈다고 한다. 영화까지 찍게 된 건 명필름의 이은 대표로부터 도시 기획 30주년 영상 제작을 제안받은 것이 계기다. 정다운 감독은 이를 두고 “운명 같다”고 표현했다.




- 파주를 담고자 했던 계기가 궁금하다.
정다운 파주출판단]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cfw8ya/btrAEHeASd2/zzQRETIFiJPIccoy1FnUX1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[팀워크의 중요성: 곽경택 감독의 '스쿨카스트', 김곡·김선 감독의 '지뢰']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100007</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100007</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 05:27:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[20년 넘게 현장을 지키며 자신만의 독보적인 영역을 구축해온 감독들이 OTT 플랫폼과 만났다. 한국 남성들의 생태계를 누구보다 거칠고 섬세하게 묘사해온 곽경택 감독, 독립과 상업 영화를 오가며 고집스럽게 한국 호러영화의 명맥을 이어온 김곡, 김선 감독의 신작을 &lt;전체관람가+: 숏버스터&gt;에서 만날 수 있다. 곽경택 감독의 &lt;스쿨카스트&gt;는 작가 지망생 제아가 카스트제도와 비슷한 계급이 존재하는 자신의 고등학교 학생들을 관찰하던 중 뜻밖의 충격적인 사실을 알게 되는 이야기다. &lt;경이로운 소문&gt;의 조병규가 작가 지망생 제아를 연기한다. 조병규는 “현장에서 이렇게 연기한 적이 있었을까 싶을 정도로 배우에게 편안한 현장을 조성해주셨다”며 “연기를 위해, 작품과 인물을 위해 소통할 수 있는 장을 만들어주셔서 감사했다”고 &lt;스쿨카스트&gt;에 참여한 소감을 전했다. “곽경택 감독님이 ‘영화를 공부할 때 가장 중요하다고 배웠던 건, 현장에서 배우의 상태를 항상]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b7rSWK/btrAz7XOG3i/OsKl4a1K3W2qix4VGV3fg0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['It’s Alright' 주동민 감독: 이보다 영화적일 수 없다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100006</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100006</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 05:27:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주동민 감독의 'It’s Alright'는 &lt;전체관람가+: 숏버스터&gt; 프로젝트의 취지와 성과를 가장 선명하게 드러낸다. 드라마 &lt;펜트하우스&gt;로 수많은 시청자의 마음을 쥐락펴락했던 SBS의 주동민 프로듀서가 단편영화 감독으로 합류했기 때문이다. 주동민 프로듀서는 &lt;연개소문&gt; &lt;순결한 당신&gt; &lt;부탁해요 캡틴&gt; &lt;리턴&gt; &lt;황후의 품격&gt; 등 SBS의 많은 드라마를 연출한 베테랑이다. 영화와 드라마, 극장과 TV, 스크린과 모니터의 경계가 점차 무너지는 지금, 절정의 감각을 뽐내는 스타 PD가 단편영화를 연출하는 건 어색하지 않다. 그럼에도 여전히 드라마는 대사와 각본이 우선이고, 영화는 연출과 감독의 작품이라는 고정관념의 벽이 존재하는 것도 사실이다. 하지만 주동민 감독의 는 우리의 기대를 깨기 충분한, 그야말로 무성영화적인 이미지와 영상의 힘을 보여주는 작품이다. 주동민 감독은 코로나 시대에 있을 법한 다양한 사회]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/zvOi0/btrADxuTquQ/SjrFWf2I2BBKQ3lG5gPeK1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['부스럭' 조현철, 이태안 감독: 알 수 없는 느낌]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100005</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100005</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 05:27:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;부스럭&gt;을 연출한 조현철, 이태안 감독은 한국예술종합학교(이하 한예종) 영상원 영화과 동기다. 한예종 재학 시절부터 시작된 인연은 조현철 감독이 이따금 “시나리오 쓰는 것 있느냐”고 연락하며 이태안 감독이 무언가를 할 수 있도록 응원하는 것으로 이어졌다. “하루는 내게 요리를 해주면서 우주와 삶에 대한 이야기를 꺼내는 거다. 당시 내가 생각하던 바와 맞물리면서 영감을 받아 시나리오를 썼는데, 그게 &lt;부스럭&gt;이었다.”(이태안) 조현철 감독의 첫 장편영화 &lt;너와 나&gt;를 미리 감상한 변영주 감독의 추천으로 조현철이 제작진에 연출 제안을 받았고, 그가 이태안 감독에게 협업을 제안하기 일주일 전 타이밍 좋게 &lt;부스럭&gt;의 시나리오가 나왔다.


&lt;부스럭&gt;의 주인공 세영(천우희)은 헤어진 연인의 이별 사유를 파헤치고자 직접 나섰다가 어린 시절 기억과 뒤섞인 이상한 일을 겪는다. 삼각관계로 보이는 이성애 로맨스와 미스터리 요소가 결합되어 하나]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/RXqBo/btrADNK1zYA/ljsjwrm7aHz8c1SupkA4tk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>