<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 영화제</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 13 Oct 2021 22:29:09 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #8호 [기획] 박찬욱, 루크 강 등 참석한 아시아콘텐츠&필름마켓 콘퍼런스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98788</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98788</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 03:21:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2021 아시아콘텐츠&amp;필름마켓(ACFM)이 10월11일 개막했다. 마켓의 부대행사인 ACFM 콘퍼런스에선 분야별 콘텐츠 전문가들이 참여해 산업 전반의 이야기를 들려준다. 특별대담 ‘글로벌 필름마켓 위원장과의 만남’, 패널 토크 ‘플랫폼 다변화 시대 영상 콘텐츠 제작과 배급’ 등 다양한 주제의 심도 있는 이야기들이 준비되어 있다. 그중 기조대담 ‘박찬욱 감독과의 대화-미디어와 플랫폼 다변화 시대의 시청각 스토리텔링’, 루크 강 월트디즈니컴퍼니 아시아퍼시픽 사장의 기조연설 ‘급변하는 미디어 환경 속 엔터테인먼트 콘텐츠 비즈니스의 미래 비전’의 내용을 정리해 전한다. 콘퍼런스 영상은 마켓 배지 등록자의 경우 10월11일부터 ACFM 2021 온라인(online.acfm.kr)에서 관람 가능하며, 13일부터는 부산국제영화제 유튜브 공식 채널에서 누구나 관람할 수 있다.



“극장용 장편만이 영화가 아니다” 

박찬욱 감독과의 대화-미디어 플랫폼 다변화 시대의 시청각 스토리텔링]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bj08xw/btrhw6XYcWM/ZO8ebfkGkHagPNEVbkkPOK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #8호 [화보] 영화의 전당, 관객의 천국]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98787</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98787</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 03:21:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어느새 일주일. 부산국제영화제의 시간은 빨리도 간다. 코로나19 상황이 빚어낸 난관을 뚫고 지난 10월 6일 치뤄진 개막식부터 순항을 거듭한 영화제는 8일차에 이르러서도 분주하게 극장을 오가는 관객들의 활기로 훈훈하다. 영화의 전당 야외무대를 중심으로 곳곳에서 즐거운 자취를 남긴 관객의 풍경을 담았다. 영화의 전당을 두르고 있는 무지갯빛 LED 외벽만큼이나 곳곳에서 다채롭게 펼쳐진 축제의 흔적이다.




진명현 모더레이터, 이영아 감독, 배우 유다인, 조은지, 하경 (왼쪽부터). “반가웠어요, 또 만납시다!” 야외무대인사를 마친 &lt;낮과 달&gt;(한국영화의 오늘-파노라마)팀이 마지막 순서로 기념촬영을 진행 중이다. 영화인과 관객이 같은 프레임 안에서 하나되는 순간은 영화의 전당 야외무대에서 시시각각 즐길 수 있는 부산국제영화제의 묘미 중 하나다. 이 때를 놓치지 않고 곳곳에서 원활한 행사 진행을 돕던 자원활동가들도 뒷편에서 함께 포즈를 취했다.





관객이 빠져나간 야외]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/upEGF/btrhBMqm6nn/gZ6oIglLwKYyLlQcLts5A1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #8호 [인터뷰] '컨버세이션' 김덕중 감독, 건전 대화의 생동감]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98786</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98786</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 03:21:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[감독 포함 촬영 스태프 셋에 배우 여섯. 총 아홉명의 영화적 인간들이 모여 끊임없이 대화한 끝에 나온 영화 &lt;컨버세이션&gt;은 도무지 아무것도 건져낼 게 없어 보이는 지리멸렬한 풍경에서 일상의 정수를 반질반질 닦아낸다. 문득 아름다운 구도가 펼쳐지기도 하고 종종 웃긴 난장도 벌어지는 가운데 만나게 되는 것은 더 나은 삶을 갈망하는 인물들의 낭만과 허무다. 전작 &lt;에듀케이션&gt;에서 마주보고 대화하는 일을 적잖이 난감해하는 두 인물을 유심히 관찰했던 김덕중 감독은 신작 &lt;컨버세이션&gt;에서 작정하고 말과 말 사이를 파고든다. 배우 조은지, 박종환, 곽민규, 김소이, 송은지, 곽진무와 함께 새로운 형식 실험을 펼쳐낸 김덕중 감독과 나눈 &lt;컨버세이션&gt;을 전한다.


-전작 &lt;에듀케이션&gt;과 사뭇 다른 영화를 만들었다. 본격적으로 대화 중심의 영화를 쓰기로 한 계기는.


=&lt;에듀케이션&gt; 편집 때 새로 써 둔 시나리오가 있었는데, 자체 제]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/emQRRS/btrhEFdrwqw/tr6UgKSPXH8B7S5cJEGX91/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #8호 [프리뷰] 렁록만 감독, '매염방']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98785</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98785</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 03:21:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;매염방&gt; Anita 


렁록만/홍콩, 중국/2021년/136분/폐막작


“무대가 그리울 거예요.” 홍콩의 전설적 가수이자 배우 매염방(1963~2003)의 전기영화 &lt;매염방&gt;은 2003년 열린 매염방의 마지막 콘서트 장면으로 영화의 문을 여닫는다. 무대 의상으로 공들여 준비한 웨딩 드레스를 입고 마지막 무대를 준비하는 매염방(왕단니)의 모습에선 “음악과 무대와 팬들과 결혼”한 것이나 다름없는 매염방의 순수한 떨림과 긴장이 고스란히 느껴진다. 화면은 곧 공연장에서 언니와 듀엣으로 노래하던 어린 매염방의 이야기로 전환된다. 영화는 매염방의 인생에서 중요한 사건으로 남을 시기들을 차례로 돌아보면서, 자수성가한 스타이자 멋있는 ‘큰 언니’이자 ‘홍콩의 딸’이었던 그녀의 모습을 두루 스크린에 펼쳐낸다. 


1982년 TVB 주최 신인가요제에서 우승하며 데뷔, 중저음의 음색을 본인만의 매력으로 승화시킨 매염방은 과감한 스타일과 음악으로 독보적인 길을 개척해 간다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/7ZOjD/btrhncSfezH/bJaQGUGNaTK4WqWKeAwGBK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #8호 [인터뷰] “말해야 할 게 있다면 오직, 사랑이다.”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98783</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98783</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 03:21:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“초현실적이면서 현실적인 작품, 추상적이면서 동시에 리얼한 작품이다.” 안카 다미안 감독의 신작 애니메이션 &lt;더 아일랜드&gt;에 대해 이보다 더 정확한 설명은 불가능하다. 로빈슨 크루소의 이야기를 창의적으로 해체, 재해석한 뮤지컬 애니메이션 &lt;더 아일랜드&gt;는 얼핏 실험적인 작품처럼 보일지도 모른다. 전작 &lt;환상의 마로나&gt;에서 개의 일생을 우주적 관점으로 풀어냈던 안카 다미안 감독은 이번엔 인종차별, 난민, 환경오염 등 첨예한 사회문제들을 상징적인 이미지와 아름다운 노래로 담아냈다. 사람들 사이에서도 외로움을 느끼는 로빈슨 크루소를 통해 전달하는 메시지는 의미심장하지만 그보다 눈길을 끄는 건 표현방식이다.


감히 포스트모던이라고 해도 좋을 만큼 다채로운 형식들을 사용하고 이를 과감하게 충돌시키는 이 작품은 그야말로 상징으로 가득하다. 동시에 이런 은유와 상징들을 하나도 몰라도 상관없다. 관객이 느끼는대로, 보고자 하는 대로 본다 해도 길은 열린다. 입구는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/w6rgX/btrhtYy8qAP/0Y7EWNICu9EY7oZA6E9qK1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #8호 [프리뷰] 아르반드 다쉬타라이 감독, '감독은 부재중']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98760</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98760</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 03:21:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;감독은 부재중&gt; The Absent Director 


 아르반드 다쉬타라이/이란/2021년/85분/뉴 커런츠 


극단 연출가의 집에 단원들이 모였는데 정작 연출가는 현장에 없다. 이들은 해외 체류 중인 연출가를 영상통화로 연결한 다음, 카메라 앞에서 공연을 연습하고 디렉팅을 받기로 한다. 에든버러 페스티벌을 앞두고 준비 중인 대망의 공연은 &lt;맥베스&gt;다. 이쯤에서 예상되는 소동극의 전개가 그렇듯, 연습이 제대로 될 리 만무 하다. 셰익스피어 비극 속 맥베스가 타락하고 파멸할수록, 화상 소통은 오해를 동반하고 그동안 누적된 배우들의 갈등은 급기야 싸움으로 번진다. 이란의 베테랑 연극 연출가 아르반드 다쉬타라 이가 자전적인 요소를 더해 주목한 것은, 혼돈의 연습실 속에서 자생적으로 피어나는 어떤 진짜들이다. 감독은 아마도 실전 무대 에서는 오히려 볼 수 없는 것들에 매혹된 듯하다. 숏의 경계를 가리고 영화 전체를 롱테이크로 전개하면서 연극적 영화 혹은 영화적]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b1LGSu/btrhtXmGEfS/5siOHEPeCj4MtvWuW777t0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #7호 [인터뷰] 레오스 카락스가 만든 노래하는 인형들의 세계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98781</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98781</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 03:23:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 밴드 스팍스 형제가 레오스 카락스에게 제안한 영화 &lt;아네트&gt;에서 음악과 공연은 오직 스크린이라는 기계 장치에 담기기 위해 존재하는 질료다. 그 속에서 배우들은 카메라가 돌아가는 시간만큼만 노래하고, 갓난아이 아네트는 인형술사가 조종하는 마리오네트가 되어 미숙한 부모 헨리(아담 드라이버)와 안(마리옹 꼬띠아르)의 품에 안긴다. 올해 부산국제영화제 갈라 프레젠테이션 부문에 &lt;아네트&gt;로 초대받은 레오스 카락스는 3회째 방문하는 영화제가 한결 편안해보였다. 기자간담회와 GV, 마스터클래스까지 모두 마친뒤 여유를 찾은 그와 1시간 가량 대화를 나눴다. 첫 뮤지컬 영화  &lt;아네트&gt;의 세부를 가로지르는 동안 레오스 카락스는 언제나처럼 초기 영화의 존재론을 숭배하는 영화 근본주의자였고, 감정과 본능에 충실한 야생의 감독이었다. &lt;소년 소녀를 만나다&gt; &lt;나쁜 피&gt; &lt;퐁네프의 연인들&gt; &lt;폴라 X&gt; &lt;홀리 모터스&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/m82g9/btrhjtM1foS/6HKBkoSyFlwnaI7hXyJa80/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #7호 [인터뷰] “이 영화의 주인공은 오직 우리 둘뿐이어서”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98771</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98771</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 02:11:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국영화의 오늘-비전 부문 상영작 &lt;낮에는 덥고 밤에는 춥고&gt;는 낯선 감각과 유머로 관객을 당황케 만드는 영화다. 주인공은 경제적 상황이 좋지 못한 젊은 부부 영태(박송열)와 정희(원향라). 상황은 심각하나 상황에 반응하는 인물들의 태도가 지나치게 도덕적이어서 영화는 종종 웃픈 코미디가 된다. 영화에서 부부로 출연하는 박송열과 원향라는 실제로 부부다. 박송열은 이 영화의 감독이며, 배우인 원향라는 박송열 감독과 함께 영화의 각본, 제작, 촬영, 편집 등에 참여했다. 인디펜던트 그 자체인 &lt;낮에는 덥고 밤에는 춥고&gt;. 영화를 이야기하는 자리엔 반드시 박송열과 원향라, 두 사람이 필요했다. 미래가 너무도 궁금한 부부 영화 제작단을 만났다.



-부산국제영화제 한국영화의 오늘-비전 부문에 초청됐다는 연락받았을 때 기분은 어땠나.


박송열 내심 기대는 했지만 정말 초청됐다는 얘기를 들었을 땐 말로 표현할 수 없을 만큼 기뻤다. 옆에 있던 향라씨는 눈물을 보였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bj6imo/btrhfSsheJw/0F2qP315iVmkNXJFeB6pyk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #7호 [기획] 동네방네 피어나는 시민들의 영화 축제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98770</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98770</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 02:11:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“해운대까지 안 가도 영화 볼 수 있어서 좋아요.” “영화제 한다고 매년 말만 들었는데 집 근처에서 국제영화제 행사 한다고 하니까 신기하네요.” ‘영화제’라고 하면 드는 고정관념이 있다. 영화를 사랑하는 사람들이 모이는 건 당연하지만 지역주민들에게는 왠지 어렵고 멀고 딱딱하고 엄숙할 것만 같은, 누군가의 축제처럼 느껴지기도 한 게 사실이다. 하지만 본디 영화제는 사람들이 편하게 모이고 만나 이야기를 나누는 모두의 축제여야 한다. 이를 위해 제26회 부산국제영화제는 전통과 변화, 두 마리 토끼를 동시에 잡기 위한 첫 발을 디뎠다. 동네방네비프가 그 주인공이다. 동네방네 비프는 영화를 통한 축제, 일상에 스며드는 영화를 위해 기획된 부산국제영화제의 야심찬 프로젝트다. 코로나19로 인해 극장이 점차 축소되어 가는 지금, 관객과 영화가 온전히 만날 수 있는 장을 제공하고자 부산시 14개 구·군마다 스크린을 설치하여 지역주민과 영화의 즐거움을 함께 나눈다. 지역사회와 소통하는 협력체를 지향]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/sTP8A/btrhw7nJnvO/L1JokNAVck40B7qPFKBlP1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #7호 [프리뷰] 라즈딥 폴, 사르미사 마이티 감독, '시간의 집']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98759</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98759</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 02:11:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;시간의 집&gt; House of Time 


라즈딥 폴, 사르미사 마이티/인도/2021년/125분/뉴 커런츠 


한 의사가 계속해서 같은 하루가 반복되는 집에 납치를 당한다. 아침 9시에 팔다리가 묶인 채 눈을 뜨면 차례대로 세명의 가족 구성원(할머니, 엄마, 딸)이 의사에게 수수께끼 같은 말을 건넨다.
의사는 처음엔 현실을 부정하며 물리적인 방법으로 탈출을 시도 해보다가 차츰 그런 방식으로는 이 집의 시간에서 벗어날 수 없다는 것을 깨닫고, 반복 사이에서 차이를 만들어내며 상황을 타개해나가려 한다. &lt;시간의 집&gt;의 시대 배경은 코로나19 시대, 즉 지금이다. 집에 갇혀 매일이 똑같은 것 같은 하루를 보내는 이 가족의 모습은 시간이 지나면 지날수록 무한한 공포감을 자아낸다. 집밖은 위험하다고 하지만 그런데 과연 집에만 있는 게 안전한 것일까. 되풀이되는 시간 속에서 의미(차이)를 만들어내는 것은 자신의 마음에 달린 것은 아닐까. &lt;시간의 집&gt;은 장르]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/MfAWP/btrhhSeqkvs/Avg6pZ2wOEzXAYqKlK0ea0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #7호 [프리뷰] 한인미 감독, '만인의 연인']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98758</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98758</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 02:11:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;만인의 연인&gt; Nobody's Lover 


한인미/한국/2021년/137분/한국영화의 오늘-비전 

내색은 않지만 삶의 기반이 심히 위태로운 두 모녀가 있는데, 엄마는 유부남과 사랑에 빠졌고 딸은 두명의 남자 사이에서 갈팡질 팡한다. “엄마는 나한테 왜 이렇게 냉정해. 나한테 이렇게까지 할이유가 뭐야?” 집에 돌아오지 않는 엄마에게 그 자신도 다분히 냉정한 어조로 항의하는 18살 유진을 보고 있으면 &lt;만인의 연인&gt; 을 믿게 된다. 유진은 함부로 자기를 파괴하거나 관객이 불안할 정도로 미숙하게 구는 미성년이 아니다. 그녀는 단지 조용할 뿐, 스스로 돈을 벌어 생활을 건사하고 끌리는 남자에게 저돌적으로 키스하며 자신을 모욕한 상대를 돌려세워 쏘아붙일 줄 안다. 동시에 대학생 오빠 강우에게 어른처럼 섹시하게 보이길 원하고, 조숙한 동갑내기 현욱의 보호도 받고 싶다. 놀라울 정도로 삶에 능동적이면서 아직 혼란스러운 자아의 다면성을 스스로 시험할줄 아는 여성주인공과]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/B0kTp/btrheyA1Gzx/7TILfpn0clByk6rngQsqwk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>