<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 10 Jun 2024 01:07:03 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 소설을 쓰면서 알아간다, <구의 증명> <원도> <오로라> 소설가 최진영]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105217</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105217</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 07:17:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최진영의 소설은 직구로 승부하는 투수를 닮았다. 감정의 속도는 느슨해지는 법이 없고, 팽팽한 긴장감은 한여름의 정오처럼 뜨겁고 맹렬하다. 역주행으로 베스트셀러가 된 &lt;구의 증명&gt; 리커버부터 절판된 뒤 중고책 가격이 치솟은 &lt;나는 왜 죽지 않았는가&gt;의 개정판인 &lt;원도&gt;, 제주 이주 이후 제주를 무대로 한 첫 소설인 단편 &lt;오로라&gt;를 비롯해 최근 그의 이름으로 출간된 작품들이 두루 독자들의 사랑을 받는 이유는 아마도, 그 치열함에 있으리라. 장편을 주로 겨울에 집중해 쓴다는 그의 여름은 단편소설, 에세이, 강연을 비롯한 행사와 야구로 가득 차 있다. 응원팀인 한화 이글스가 연패를 벗어난 날, 소설가 최진영을 만나 소설와 소설 쓰기에 대해 들었다.



- 2022년부터 제주도에 살기 시작했다. 사는 장소가 바뀌면 글에도 영향이 있나. 


=영향이 없지 않은데 그렇다고 큰 영향을 끼치지도 않는다. 나는 내 방에서만 글을 쓰기 때문이다. 내 방이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/445/6661610316ae7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[who are you] <찬란한 내일로>, 배우 유선희]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105216</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105216</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 06:20:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;찬란한 내일로&gt;에서 유선희가 분한 한국인 통역사는 후반부에 홀연히 등장해 영화의 공기를 바꿔놓는다. 조반니(난니 모레티) 앞에서 그의 영화에 관해 자기만의 해석을 또박또박 말하는 장면을 돌이켜보라. 신인배우 특유의 어색함도 신선함과 독특함으로 느껴진다. 유선희가 연기하는 인물의 말에 공감할 수 없음에도 계속 조용히 귀 기울이게 된다. 이것은 유선희라는 배우가 가진 자산일 것이다. 유선희가 연기하는 한국인 통역사는 이탈리아인과 한국인 사이를 매개하며 통역을 담당한다. 진지한 듯하지만 이 캐릭터는 “난니 모레티 특유의 유머가 녹아 있는 캐릭터”다. 유럽에서 예술 활동을 지속해온 아시안으로서 처음 데뷔한 영화의 배역이 통역사라는 점은 유선희에게 각별하다. “그동안 완전히 다른 두 문화 사이에서 균형을 잡으며 나의 정체성을 확립하려고 노력해왔다. 그런데 통역사의 역할도 이와 비슷한 것 같다. 데뷔 영화에서 두 문화권 사이를 잇는 다리 역할을 한다는 점이 의미 있게 다가온다.”]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/117/666144d02ea52.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 누구나 공감할 만한 그리움, <청춘 18×2 너에게로 이어지는 길> 후지이 미치히토 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105215</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105215</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 05:20:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[후지이 미치히토 감독은 배우 심은경이 주연을 맡은 &lt;신문기자&gt;(2019)로 국내에 친숙하게 알려졌다. 이후 &lt;우주에서 가장 밝은 지붕&gt; &lt;남은 인생 10년&gt; 등 인간의 감정을 나지막이 추적하는 밀도 높은 작품을 선보였다. 이번에는 청춘물이다. 우연히 만난 여행자 아미(기요하라 가야)에게 첫눈에 반한 지미(허광한)는 36살, 다시 그때의 기억을 되돌리기 위해 긴 여행을 떠난다. &lt;슬램덩크&gt; &lt;러브레터&gt; 등 90년대 말을 추억하는 다양한 조각을 좇아 관객들은 금세 지미의 호시절로 돌아간다. 많은 사람이 북적이는 식탁, 간질거리는 오후의 시간들, 평온한 여행지. 무언가 이유 없이 그리워지는 다정한 풍경 속에 한국을 찾은 후지이 미치히토 감독을 만났다.



- 블로그로 연재됐던 에세이가 대만에서 큰 인기를 얻어 베스트셀러가 되었다. 원작의 어떤 점이 영화화하기 좋다고 생각했나.  


= 오래전부터 아시아를 무대 삼은 영화 작업을 꿈꿔]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/772/665ea1bf889e6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 설레는 여행처럼, <청춘 18×2 너에게로 이어지는 길> 기요하라 가야]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105214</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105214</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 05:20:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[질끈 묶은 포니테일, 해사한 웃음, 몸체만 한 여행 가방, 자유분방한 마음가짐. 아미는 어느 곳에 얽매여 있거나 정체하기를 싫어하는 여행자다. 갑작스레 지갑을 잃어버렸을 때에도 아미는 집으로 돌아가기보다 여행지에서 새로운 일자리를 찾는 것을 선택한다. 통제할 수 없고 예측할 수 없는 여행의 묘미를 여유롭게 즐기는 그의 모습은 동네 바깥은 탐험해본 적 없던 10대 소년에게 동경심을 불러일으킨다. 아미의 이야기를 완성한 기요하라 가야는 후지이 미치히토 감독과 &lt;데이 앤 나잇&gt; &lt;우주에서 가장 밝은 지붕&gt;에 이어 세 번째로 함께했다. 지금까지 맡아온 역할과 달리 밝고 경쾌한 아미의 분위기를 체화하기 위해 목소리 톤과 눈빛에 마음을 더했다.



- &lt;청춘 18×2 너에게로 이어지는 길&gt;을 준비하면서 가장 고민한 지점은 무엇이었나.  


= 처음 시나리오를 접했을 때 후지이 미치히토 감독님이 지금까지 내게 제안했던 역할들과 사뭇 분위기가 다르단 걸 바로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/568/665ea1bddc046.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[매혹적인 수련자, 청춘스타 허광한에 관한 오해 혹은 진실]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105213</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105213</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 05:20:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대만의 타임 슬립 로맨스 드라마 &lt;상견니&gt;가 아시아 전역에서 흥행하자 주연배우 허광한에게는 ‘혜성처럼 등장한 신예’ 타이틀이 스스럼없이 붙곤 했다. 그의 인기 요인은 매스컴에서든 개인 블로그에서든 대체로 ‘첫사랑 외모’로 정리됐다. 그리하여 허광한은 메가 히트 데뷔작에서 외모로 뜬 청춘스타로 대중에게 알려졌으나 이같은 정의에는 오해가 있다. &lt;상견니&gt;가 방영하던 2019년에 그는 이미 데뷔 7년차였고 &lt;상견니&gt;는 그의 8번째 장편 드라마 출연작이었다. 극 중 허광한이 동시에 소화한 리쯔웨이와 왕취안성이 그토록 근사해 보였던 건 그가 어느 시간대에서든 한 여자만을 사랑하는 남자의 숭고한 순정을 정확하게 표현해냈기 때문이다.


허광한이 가진 탁월한 캐릭터 분석력과 풍부한 표현력의 연원을 찾기 위해선 무명 시절이었던 2015년, ‘Q Place 연기교실’의 2기 수강생이었던 때로 거슬러 올라가야 한다. ‘Q Place’는 8명의 대만 감독이 자국의 쇠퇴하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/470/665ea1bb1e055.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 청춘, 무르익다, <청춘 18X2 너에게로 이어지는 길> 배우 허광한]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105212</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105212</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 05:20:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[해임 뒤 완전히 소진된 채로 본가를 찾은 게임 회사 대표 지미(허광한)는 그림엽서 한장을 발견한다. 엽서의 발신인은 고등학생 시절, 고향 노래방에서 잠시 함께 일했던 일본인 배낭 여행객 아미(기요하라 가야)다. 찬란했던 옛 추억은 쇠락한 심신을 깨우고 지미는 돌연 아미의 고향으로 향하는 여정을 떠난다. &lt;상견니&gt;로 대만 로맨스물의 얼굴이 된 배우 허광한이 5월 22일 개봉작 &lt;청춘 18X2 너에게로 이어지는 길&gt;로 돌아왔다. ‘청춘’이란 제목과 첫사랑에 관한 줄거리는 그가 쉬운 길을 선택한 게 아닌가 하는 오해를 살 법하지만 극 중에서 그는 분명 익숙함과 거리를 벌린 연기를 선보인다. 무엇보다 이전에 본 적 없는 허광한의 어둠이 깊이 내려앉은 얼굴은 그가 이제 체념과 안정이 뒤섞인 30대 청춘의 초상으로도 부족함이 없음을 알린다. 지난 5월23일 &lt;청춘 18X2 너에게로 이어지는 길&gt;로 내한한 허광한을 &lt;씨네21&gt;이 국내 매체 중 가장 먼저]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/635/665ea1b8ad628.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 청춘의 다른 이름, <청춘 18X2 너에게로 이어지는 길>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105211</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105211</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 05:20:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대만 인기 여행 에세이에서 출발한 &lt;청춘 18×2 너에게로 이어지는 길&gt;은 열여덟살에 만난 첫사랑을 찾아 나선 지미(허광한)의 여정을 그린다. 대만의 작은 노래방에서 아르바이트를 하던 지미는 수중에 있던 돈을 잃어버린 일본인 여행자 아미(기요하라 가야)에게 첫눈에 반한다. 같은 일터에서 일하며 둘은 일상을 여행처럼, 여행을 일상처럼 대하며 서로의 눈을 맞춘다. 이제는 서른여섯. 지미는 게임 개발자로서 명예도 부도 충분히 쌓았지만 이전과 달리 지루하고 의미 없는 나날을 버틸 뿐이다.


&lt;상견니&gt;를 통해 풋사과 같은 첫사랑을 그려낸 허광한이 이번엔 어수룩하고 서툴기만 한 지미의 얼굴이 된다. 서른여섯의 무게감 있는 말투부터 10대 특유의 쭈뼛거리는 표정까지 넓은 스펙트럼을 선보인다. 지미의 투명한 마음을 읽어내는 아미는 후지이 미치히토 감독과 오랜 시간 발을 맞춰온 기요하라 가야가 맡았다. 그의 말간 미소가 지미의 추억을 한층 빛나게 한다. 일본과 대만의 글로벌]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/138/665ea1b65fd6a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 요즘 채식, 편견은 빼고, <채식의 정답> 양찬솔 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105192</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105192</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 20:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사람들은 어떻게 채식을 시작하게 된 걸까. 식탁 위의 소신을 지키는 젊은 채식주의자들의 이야기를 담은 &lt;채식의 정답&gt;은 2023년 에코크리에이터 청소년부문 대상작이다. 올해 용인한국외국어대학교부설고등학교를 졸업한 양찬솔 감독은 친구 이래호의 자전적 이야기에서부터 영화를 이끌어간다. 우울증으로 한해 동안 휴학을 선택한 래호는 집 밖으로 나가라거나 운동을 하라는 어른들의 조언에도 위안을 얻지 못한다. 그러던 어느 평범한 날, 샐러드를 먹다 래호는 생각에 잠긴다. ‘나도 그냥 한번 채식을 시작해볼까?’ &lt;채식의 정답&gt;은 육식 생활의 문제를 전면적으로 지적하거나 기성 생활양식에 저항하기보다 채식이라는 새로운 문화를 받아들이는 열린 태도를 취한다. 이러한 작품 성향은 환경문제와 채식을 관조적으로 접근하고 싶었던 양찬솔 감독의 선택이 반영된 것이다. “채식을 선택한 사람들을 존중하고 싶었다. 먹는 것은 일상에서 매일 이뤄지는 일이다. 모든 이의 결정이 똑같은 이유에서 시작]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/739/6658962b8dd92.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 쓰레기 사회학, <문명의 끝에서> 임기웅 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105191</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105191</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 20:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[도시의 수많은 쓰레기는 어디로 갈까. &lt;문명의 끝에서&gt;는 사람들이 더 일찍이 궁금해했어야 하는 질문으로 시작한다. 코로나19 이후 실내 생활 증가와 배달 서비스 소비 급증으로 매일 수만톤의 쓰레기가 생산되지만 이들의 목적지와 처리 과정을 궁금해하는 사람은 많지 않다. &lt;문명의 끝에서&gt;는 단순히 쓰레기가 지나가는 경로를 안내하기보다 처리 과정에서 발생하는 지역적 위계, 정치적 갈등, 부동산과 계급 불균형 문제 등을 묵직하게 따라간다. 한마디로 ‘쓰레기 사회학’에 가깝다. 감독 임기웅은 “쓰레기 문제는 지구적인 문제이지만 동시에 지역적 문제”라고 중심 화두를 짚었다. 전체 쓰레기의 절반 이상을 차지하는 건설폐기물은 한국 사회의 단면을 상징적으로 나타낸다. 땅덩어리가 넓은 미국은 사막 같은 황무지를 활용하여 쓰레기를 매립하지만 그에 비해 여분 토지가 많지 않은 한국은 매립지를 둘러싸고 지역간의 눈치싸움이 벌어진다. “국가에서 관리하는 재활용 선별장을 방문하면 잘 관리]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/433/66589628662b5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 아름다운 것에 집중하고 싶었다, <고래와 나> 이큰별 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105190</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105190</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 20:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SBS 창사 특집 다큐멘터리 &lt;고래와 나&gt;는 고래의 아름다운 삶과 죽음을 좇겠다는 의도에서 시작됐다. 시시각각 다른 표정을 짓는 드넓은 바다와 비밀처럼 은신한 고래의 이야기를 공개하는 것. 그것이면 거대 규모의 다큐멘터리를 완성하기 충분했다. 사실 환경문제나 자연의 질서를 짚어내는 건 첫 기획 의도에는 없었다. 하지만 프로그램을 이끈 이큰별 감독은 고래의 나날을 들여다볼수록 해양 생명과 기후 위기, 환경문제를 분리하는 게 불가능하다는 걸 깨달았다. 눈부신 풍경을 영영 간직하고 싶은 마음이 들 때쯤이면 대양에 몸을 맡긴 플라스틱이 떠밀려와 누군가의 생명을 위협하는 걸 목격했다. 먹이사슬의 최상위 계층인 고래는 이제 위험을 감지한다. 그리고 그 화살표는 정확하게 인간까지 겨냥하고 있다. 총 4부작으로 나뉜 다큐멘터리는 110분의 영화로 재구성되어 커다란 스크린으로 재현된다. 8K 고화질 영상에 담긴 역동적인 생명력에는 도저히 외면할 수 없는 비애와 환희가 동시에 담겨 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/739/665896228b0e4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 인간과 자연은 공생관계고, 하나다, <비밀의 화원> 김성환 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105189</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105189</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 20:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토종 생태계 복원을 위해 고군분투하는 식물학자 동호(박정학)는 야생벌을 돌보거나 씨앗폭탄을 만들며 자기만의 온실을 지킨다. 평화로워 보이기만 한 푸른 삶에는 사실 그도 모르는 외로움이 녹아 있다. 자신을 떠난 가족들을 하염없이 기다리는, 타인과 단절된 삶은 아무 말 없이 마음의 불균형을 만들어낸다. 그러던 어느 날 동호는 누에에게 먹일 뽕잎을 찾고 있다는 12살 봄이(최나린)를 우연히 마주친다. 세상으로 나아가기 위해 날갯짓을 시작한 봄이는 동호의 어두운 마음에 파동을 일으킨다. 빛을 충분히 받고 자란 담쟁이넝쿨처럼 두 주인공의 우정은 푸르고 단단하다. 이 비밀의 화원에는 자연의 순환을 닮은 인간의 모습이 소생하고 있다.



- 두 번째 장편 극영화다. &lt;비밀의 화원&gt;은 어떻게 시작되었나.


= &lt;비밀의 화원&gt;은 박준호 PD가 개발한 시나리오에서 출발했다. 기본 뼈대를 손상하지 않으면서 제작 상황에 맞게 바꾸고자 했다. 이를테면 배역 수를 다듬었다. 많은 인]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/491/6658961e1749e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>