<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 영화제</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 07 Jul 2022 10:28:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFAN #1호 [인터뷰] 신철 집행위원장 “영화를 재정의하고 온라인으로 이행해야 할 시기다“]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100521</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100521</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 03:55:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신철 부천국제판타스틱영화제(이하 부천영화제) 집행위원장이 영화제를 이끈 지도 어느덧 4년이 됐다. 코로나19는 영화제 운영에 큰 위기를 주기도 했지만, 전염병 확산과 함께 가속화된 영상 산업계의 변화는 그가 페스티벌에서 다양한 시도를 과감하게 해볼 수 있는 발판이 되기도 했다. 7월 7일 개막을 이틀 앞두고 행사 막바지 준비로 분주한 신철 집행위원장을 만났다.


- 얼마 전 칸국제영화제 필름마켓 ‘페스티발 허브 컨퍼런스’에 참석했다. ‘새로운 영화제의 시대: 하이브리드를 넘어 확장’이란 주제로 직접 발표했다고.


= 영국영화협회(BFI), 체코 카를로비바리국제영화제, 인도 푸네국제영화제 등에서 경험 많고 유명한 분들이 오셨다. 올해 56회째를 맞이한 카를로비바리국제영화제는 유럽에서 가장 오래된 영화제 중 하나다. 그들은 영화제가 미래에도 지속될 것이라고 생각한다. 카를로비바리나 칸은 변화하는 환경에 적절히 적응하면 살아남을 수 있다고 생각하고, 푸네는 2000km 떨어진 도시를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cB6o4i/btrGCDde3Rf/vYumsEejufBGcGLtbNo7Qk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFAN #1호 [인터뷰] 김영덕·남종석·모은영·박진형 프로그래머 "우리가 제일 잘할 수 있는 것을 고민했다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100520</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100520</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 03:55:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 부천국제판타스틱영화제(이하 부천영화제)는 ‘이상해도 괜찮아’라는 슬로건의 의미를 확장하며 프로그램 섹션을 과감하게 개편했다. 경쟁부분인 ‘부천 초이스’와 ‘코리안 판타스틱’은 유지하고, 관객이 취향에 따라 영화를 고를 수 있도록 섹션을 새로 구분했다. 거장들의 신작을 소개하는 ‘매드 맥스’부터 장르를 직관적으로 감각할 수 있도록 ‘아드레날린 라이드’ ‘메탈 누아르’ ‘저 세상 패밀리’로 섹션의 문패도 새로 달았다. 오랜 팬들에게는 부천영화제의 상징으로 자리매김한 ‘금지구역’ 섹션의 폐지가 충격적인 소식이자 변화겠지만, 이는 금지구역이라는 카테고리의 의미를 오래 고민하고 내린 결단이다. 무협영화, 발리우드 특별전으로 일찌감치 팬 커뮤니티를 끌어 모았던 부천영화제는 올해도 더 다양한 마니아들이 함께 할 수 있는 자리를 마련했다. BL 장르를 조명하는 특별전 ‘Boys, Be, Love’를 비롯해 배우 특별전 ‘설경구는 설경구다’ ‘계속된다: 39+1, 한국영화아카데미’는 영화제가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bioHSo/btrGEs3mKDe/LrjQBWcFukfcnz4fmo0zDk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFAN #1호 [피처] 바리공주 설화 모티브로 한 판타지 세계로의 초대 ‘7월의 할로윈’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100519</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100519</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 03:55:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가을의 핼러윈 축제가 7월의 부천을 찾는다. 7월7일부터 17일까지 개최되는 제26회 부천국제판타스틱영화제(이하 부천영화제, BIFAN)에서는 부천 시민과 영화제 관객들이 참여할 수 있는 ‘7월의 할로윈’ 행사를 선보인다. 이번 행사는 7월8일과 9일 이틀간 부천시청 잔디광장·소향로·중앙공원·BIFAN거리·상가거리·안중근 공원·고려호텔 등 부천 일대에서 실시되며, 환상적인 공간 연출과 다채로운 이벤트를 통해 코로나19 팬데믹의 시간을 견딘 관객과 시민들에게 즐거운 해방감을 전달할 예정이다. 신철 부천영화제 집행위원장은 올해 처음으로 펼쳐지는 ‘7월의 할로윈’을 독일의 ‘옥토버 페스트’, 브라질의 ‘리우 카니발’, 멕시코의 ‘죽은 자들의 날’, 리투아니아의 ‘우주피스 공화국’ 등과 같은 행사처럼 “부천영화제와 부천시를 상징하는 시민·관객 참여 축제”로 자리매김할 수 있도록 노력하겠다는 포부를 밝히기도 했다.


이번 행사에서는 비주류를 응원하는 부천영화제의 정체성에 우리나]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dqaP6S/btrGEhA0FzC/Z8ByDaskm7e47V6xRkf4Z0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFAN #1호 [프리뷰] 알렉스 가랜드 감독, '멘']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100518</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100518</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 03:55:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;멘&gt; MEN
알렉스 가랜드/영국/2022년/100분/개막작




7.7 CH 19:00 / 7.8 SO11 20:00

사고였을까, 자살이었을까. 이혼을 요구하자 죽어버리겠다고 협박하던 남편의 죽음을 눈앞에서 목격한 하퍼(제시 버클리)는 안정을 위해 시골 주택에서 2주 살기에 돌입한다. 동화 같은 집과 산책하기 좋은 숲에 만족한 그는 심신이 나아질 거라 기대하지만 예상은 빠르게 빗나간다. 철도 터널에서 누군가를 본 지 얼마 지나지 않아 정원에 침입한 나체의 남성까지 발견한 그는 무언가가 따라다닌다는 공포와 잊고 싶은 결혼 생활이 머릿속에서 재생되는 이중고에 시달린다. &lt;엑스 마키나&gt; &lt;서던 리치: 소멸의 땅&gt; 등의 SF 스릴러를 만들어왔던 알렉스 가랜드 감독이 민속 호러 영화로 돌아왔다. 

‘남성의 힘을 상징’한다고 추측되는 유럽의 형상물 그린맨에서 영감을 받은 &lt;멘&gt;은 감독이 15년 전부터 구상한 이야기로, &lt;엑스 마키나&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/j1EHB/btrGFIj4mBY/GFSmDoGzZUk3qXYCFG0Kp1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #10호[수상작 인터뷰] <스파이의 침묵> 아나이스 타라세나 감독, 과테말라 독재의 역사를 묻다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100132</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100132</guid>
            <pubDate>Sat, 07 May 2022 02:43:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신의를 잃고 손가락질 받으며 독재자의 곁을 지킨 사람. 1970년대 말, 과테말라 독재 정권 내무부의 언론 담당으로 일했던 기자 엘리아스 바라오나의 삶은 그렇게 영원히 오명으로 남을 뻔 했다. 반정부 언론을 탄압하는 역할을 주도했던 그는 시간이 흐른 뒤 사실은 스파이였던 것으로 밝혀졌다. 엘리아스 바라오나의 진짜 임무는 내무부의 정보를 빼돌려 민주화 인사들을 살해 모의에서 구해내고, 반군의 게릴라 활동을 돕는 일이었다. 첫 장편영화를 만든 아나이스 타라세나 감독은 추방되어 망명 생활을 한 아버지의 회고를 듣고 자라온 밀레니얼 세대로, 조국의 침통한 현대사를 건조하고도 유려한 한 편의 시적 다큐멘터리로 엮었다. 아직 아버지에게 이 다큐멘터리를 보여주지 못했다는 그는, 시상식이 끝난 밤 떨리고 격양된 목소리로 과테말라의 땅에 스며든 수많은 핏방울들의 역사를 들려주었다.




전 군부 독재자 에프라인 리오스 몬트 정부 이전에도 과테말라는 독재 정권이 지배한 역사를 반복적으로 거쳐왔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/xdpS5/btrBrPWpvTo/rZKdDKxovNNkwcFsP0xaV1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #10호 [수상작 인터뷰] <시계공장의 아나키스트> 시릴 쇼이블린 감독, 목가적인 정치영화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100131</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100131</guid>
            <pubDate>Sat, 07 May 2022 02:43:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;시계공장의 아나키스트&gt;는 정밀하고 조용한 언어로 혁명의 시간을 그리는 영화다. 1870년대 스위스, 쥬하 산맥 아래의 시계 공장에도 산업화의 물결이 닿는다. 손수 시간을 빚어내는 섬세한 노동자 일군들은 자긍심 뒷면에서 노동 환경과 조건에 대한 의심을 키우기 시작한다. 지도 제작자이자 여행자인 러시아인 표트르가 시계공장의 무정부주의자들과 동행하는 동안 영화는 시계공장과 자본주의의 공고한 시스템 아래 결코 포섭되지 않는 것들을 응시한다. 그것은 매우 인간적인 관계와 감정의 세밀한 흐름이며, 또 소리없이 끓어오르는 자각의 순간들이다. &lt;도즈 후 아 파인&gt;(2017) 이후 두 번째 장편영화를 만든 스위스의 감독 시릴 쇼이블린은 목가적 정치영화의 새로운 가능성을 열며 관객을 사유하게 만든다.



왜 과거로, 19세기 시계공장으로 돌아가야만 했는가.

내 바람은 과거를 통해 현재를 이야기하는 새로운 영화적 통로를 찾는 것이었다. 영화 속에서 과거를 재현한다는 것은 일종]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pH4yl/btrBuRZ1lY1/pTmpvdDO8kzokakvdEIYV1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #10호 [수상작 인터뷰] <도쿄의 쿠르드족> 휴가 후미아리 감독, 무엇이 그들을 무력하게 만들었나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100130</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100130</guid>
            <pubDate>Sat, 07 May 2022 02:43:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[열여덟 오잔, 열아홉 라마잔은 도쿄에 정착한 터키 쿠르드족 난민이다. 터키의 인종 탄압을 피해 도쿄 교외에 자리잡은 쿠르드족 난민들은 1990년대 이후로 꾸준히 증가해 현재 2천 명을 웃돌지만 정부는 여전히 이들에게 난민 비자를 허용하지 않고 있다. 고국의 전시 상황에 참여하지 못해 갈등하는 오잔과 난민 신분을 인정받아 안정적인 삶을 영위하고픈 라마잔. 비록 욕망의 세부는 다르지만 이들은 일본 사회가 지워버린 그림자 지대 안에서 함께 신음하며 버틴다. 일본의 다큐멘터리스트이자 TV 프로그램 프로듀서인 휴가 후미아리 감독은 단편영화에서부터 쿠르드족 난민 문제에 주목해, 첫 장편 &lt;도쿄의 쿠르드족&gt;에서 청년 쿠르드족들의 억압적인 현실을 생생히 포착했다. 2015년 격화된 시리아 내전 상황으로부터 마음 속 불씨를 틔운 그는, 일본이 어째서 난민들에게 “안전하고 평화롭지만 동시에 매우 무기력하고 침잠된 장소”일 수밖에 없는지를 파헤쳐 나간다.




장편영화 &lt;도쿄의쿠르드족]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/brlfZC/btrBsGEFQAW/NYjmjVAXbRiJMH0UaA6D10/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #9호 [인터뷰] '내가 누워있을 때' 최정문 감독, 결국 사람의 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100110</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100110</guid>
            <pubDate>Fri, 06 May 2022 02:53:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[비 온 뒤에 땅 굳는다. 달리 말해, 땅이 굳으려면 비가 와야 한다. &lt;내가 누워있을 때&gt;의 선아, 지수, 보미는 비를 흠뻑 맞는 인물들이다. 지수는 일찍이 부모를 여의고 사촌 언니인 선아네에 얹혀살고 있다. 선아는 이제 막 성인이 된 사촌 동생과 부모를 부양해야 하는 책임감에 시달린다. 짊어진 무게 탓에 선아는 회사 선배와의 부적절한 관계와 주변의 비난을 감수하면서까지 일을 포기하지 못한다. 지수의 친구 보미는 전 애인의 무책임한 태도와 몹쓸 짓으로 인해 소중한 아이를 잃었고, 이로 인한 환각·환청에 시달리고 있다. 이처럼 순탄치 않은 삶을 영위하는 선아, 지수, 보미가 함께 여행길에 오른다. 목적지는 지수 부모의 산소. 하늘도 무심하지, 차 사고가 나는 것도 모자라 카센터 직원이 그녀들을 얕잡아 보며 위협하기에 이른다. 좁은 모텔방으로 피신한 셋은 서로를 의지할 수밖에 없다. 마음을 연 이들이 서로의 과거를 따뜻이 보듬기 시작하자 신기하게도, 땅이 굳는다.




-]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/rqXaK/btrBiBEqru2/2doKN5WWdHujM0ddNixt6k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #9호 [인터뷰] ‘폭로’ 홍용호 감독, 법정 미스테리에 녹여낸 사랑 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100109</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100109</guid>
            <pubDate>Fri, 06 May 2022 02:53:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코와 입이 본드로 막힌 채 잔혹하게 살해된 남성. 그 유력한 용의자로 사망한 남성의 아내 성윤아(유다인)가 체포된다. 남편 앞으로 든 보험이 동기로 제시되고, 살해 계획을 적은 다이어리가 증거로 제출되며 사건은 평이하게 마무리되는 듯 보인다. 그러나 국선변호사 이정민(강민혁)이 윤아의 변호를 맡으며 사건은 급전직하한다. 정직한 눈빛을 지닌 정민이 윤아가 무언가 숨기고 있다는 사실을 알아챈 것이다. “누군가를 지켜준다는 게 어떤 건지, 그 사건을 만나기 전까진 알지 못했다.” 영화 초반부에 흘러나오는 정민의 내레이션이 은근슬쩍 일러주는 사건의 전말은 영화의 후반부에서 반전과 함께 밝혀진다. 범인(凡人)의 편견에 실낱같은 균열을 내는 작품. &lt;폭로&gt;의 홍용호 감독을 만나 영화 제작의 비하인드를 들어봤다.





- 법조계 출신이라 들었다. 영화 연출을 하게 된 계기가 궁금하다.


= 변호사 출신이고, 지금도 변호사인 상태다. 특별한 계기가 있어 영화계에 발을 들여놓은 건]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bZVreI/btrBpnxSxXW/tRwK2Oqs7opRACLupVliAk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #9호 [추천작] 에리크 그라벨 감독, '풀타임']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100047</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100047</guid>
            <pubDate>Fri, 06 May 2022 02:53:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;풀타임&gt; Full Time

에리크 그라벨/프랑스/2021년/87분/폐막작

혼자 아이들을 키우는 쥘리는 누구보다 늦게 잠들고 일찍 눈뜬다. 두 아이를 이웃집에 맡긴 뒤 새벽같이 나서야만 파리 시내에 있는 직장에 늦지 않게 도착할 수 있기 때문이다. 쥘리는 본래 마켓 리서처로 일했으나 4년 전 다니던 회사가 문을 닫으며 실직자가 됐고 현재는 고급 호텔의 룸메이드로 일한다. 그런 그에게 가고 싶던 회사의 면접 기회가 주어진다. 꿈에 부풀어 최선을 다해 면접을 준비하지만, 때마침 전국적으로 파업이 시작되며 대중교통 이용이 불가능해진다. 히치하이킹까지 하며 어렵게 면접에 임하는데 어쩐지 면접관의 표정이 탐탁지 않다. 설상가상으로 호텔 매니저가 면접을 위해 쥘리가 무단 조퇴했다는 사실을 알게 되면서 해고될 위기에 처한다.


&lt;풀타임&gt;에서 쥘리는 언제나 잰걸음으로 일을 처리하고 아이들을 챙긴다. 그럼에도 일과 육아를 완벽히 챙기기란 쉽지 않고, 어렵사리 일궈놓은 삶의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cfyCVa/btrBiA6zeqn/rNBQCq16veaacvNRshfk8K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #8호 [인터뷰] <애프터워터> 다네 콤렌 감독,  흐르는 영화, 흐르는 미래]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100107</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100107</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 03:21:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어려운 영화. &lt;애프터워터&gt;를 감상한 이들이라면 대체로 공감할 의견이다. 불친절하다 못해 어떠한 추측도 거부하는 이야기의 진행이 내내 골머리를 앓게 만든다. 동시에 &lt;애프터워터&gt;는 쉬운 영화다. 스크린, 스피커에 흐르는 자연과 생명의 생동감에 흠뻑 취하다 보면 우리는 가장 단순한 영화적 즐거움이 무엇이었는지 절감하게 된다. 이런 양면성은 다네 콤렌 감독의 성격과도 같다. 그는 일종의 난해함에 박식한 영화·현대 미술 전공자이자, &lt;쥬라기 공원&gt;에 열광하던 할리우드 키드였다. 또 영화란 결국 이미지와 사운드가 전부라고 단언하는 영화 근본주의자이자, 촬영 및 상영 체계의 변화에 따라 영화의 미래를 유연하게 고민하는 현대주의자이기도 하다. 이토록 쉽게 정의할 수 없는 매력 때문일까. 벌써 3번째로 전주국제영화제를 찾은 그를 만나 영화론을 직접 들었다.



&lt;애프터워터&gt;가 전주시네마프로젝트를 통해 제작, 공개됐다. 과정과 소감이 궁금하다.


처]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/FUE8i/btrBhkQuS5G/duU2F4VUevIya1pJv3tQVK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>