<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2023 13:25:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 무표정이 말하는 것들, ‘희망의 요소’ 박서은]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104122</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104122</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 09:12:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;아워 미드나잇&gt;의 은영(박서은)은 어둠 속에서 수면제를 한 움큼 집어삼킨다. &lt;희망의 요소&gt; 속 아내(박서은)의 발은 남편의 조심스러운 손길마저 신경질적으로 거부한다. 두 작품에서 처음으로 마주하는 배우 박서은의 모습은 얼굴도 목소리도 아닌 실루엣과 이불 밖으로 삐져나온 발이다. 감정은 단지 얼굴에만 머물지 않는다. 측면과 후면, 손과 발, 윤곽과 미세한 몸의 떨림에도 감정은 흐르고 있다. 끝없이 흐르는 물이 이따금 정적인 상태로 오인되듯 박서은은 표정만으로 포착할 수 없는 미묘한 감정의 변화를 연기한다. 그 변화가 너무 미세하여 자칫 공백이나 행간을 연기한다고 느낄 수도 있지만 박서은은 드러나지 않은 이면을 유영하며 작은 떨림에도 민감하게 반응한다. &lt;아워 미드나잇&gt;과 &lt;희망의 요소&gt;가 권태와 절망에서 한줌의 희망을 건져 올리듯, 박서은은 캐릭터의 표면에 숨어 있는 정서를 발굴해낸다.



- &lt;희망의 요소&gt;의 이원영 감독과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/265/6584011325b07.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 좋은 긴장을 느끼며, 좋은 마음을 생각하며, ‘물안에서’ ‘우리의 하루’ 하성국]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104121</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104121</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 09:12:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 3년간의 홍상수 감독 영화를 따라 보아온 관객에게 배우 하성국은 낯익은 존재다. &lt;도망친 여자&gt;를 시작으로 &lt;인트로덕션&gt; &lt;당신얼굴 앞에서&gt; &lt;소설가의 영화&gt;에도 연달아 얼굴을 비추더니 올해 개봉한 &lt;물안에서&gt;와 &lt;우리의 하루&gt;에서는 비중이 더욱 높아져 홍상수 세계의 어엿한 등장인물로 자리 잡았다. &lt;물안에서&gt;에서는 영화를 찍으려는 동기 성모(신석호)를 돕기 위해 함께 제주도로 날아온 친구 상국을, &lt;우리의 하루&gt;에서는 인생의 조언을 구하고자 각광받는 시인을 찾아가는 배우 지망생 재원을 연기한 그는 미세한 엇박자의 리듬으로 대사를 구사하고 몸을 씀으로써 맡은 인물을 궁금하게 하는 재주를 가졌다. 인물에게 생겼던 호기심은 자연히 배우에게로 옮겨가 그가 궁금해졌다. 생각을 빼곡히 적은 노트의 새 장 위에 볼펜을 갖다 대는 것으로 말할 준비를 마친 하성국과 마주 앉아 ‘귀여운’ 대화를 나눴다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/250/6584011243c85.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 매 순간 절실하게, ‘빅슬립’ 김영성]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104120</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104120</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 09:12:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;빅슬립&gt;을 본 이라면 누구든 기영을 연기한 배우 김영성을 이야기한다. 여유나 선의 없이도 스스로를 챙기되 타인을 돌볼 줄 아는 남자. 거칠고 무심하지만 자기와 닮은 소년 길호(최준우)의 고통을 외면하지 않는 남자. 가까이하고 싶진 않지만 저 사람의 속사정은 궁금하게 만드는 남자. 김영성은 &lt;빅슬립&gt;의 기영을 정의할 수 있는 무수한 문장을 세심한 연기만으로 만들어낸다. 스크린 밖 관객에게 기영의 쿰쿰한 체취가 맡아질 정도로 맹렬한 연기를 펼쳤던 김영성은, 언제 내가 영화 속 그 남자였냐는 듯 소담하고 나직한 목소리로 십수년 배우의 삶을 조심스레 되짚어갔다.



- 줄곧 연극 무대에 서다 2014년부터 영화 연기를 시작했다. 무대에서 매체로 넘어온 계기가 있나.


= 언젠가 한국영화아카데미 출신 영화감독이 내 연극을 보러 왔다. 그리고 내게 “아카데미로 오디션을 보러 오라”고 제의했다. 그때만 해도 연극밖에 몰라서 ‘아카데미’로 오라는 말을 듣자마자 “아니 무]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/141/65840110e232e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 2023 돌아보기: 연속 기획②, 당신의 얼굴이 궁금합니다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104119</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104119</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 09:12:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;씨네21&gt;이 돌아보는 2023년 한국영화계의 두 번째 이정표는 독립영화의 배우들이다. 영화 속 배우의 얼굴은 언제나 영화를 사유하고 이해하는 시료로 자리한다. 올해 한국 독립영화에서 눈부신 연기를 보여준 김영성, 하성국, 박서은도 각자의 이목구비에 영화를 품고 있다. 자크 오몽의 말처럼 이들의 생경한 얼굴은 그야말로 ‘시선의 장소’다. 관객은 세 배우의 얼굴에 시선을 두는 순간 정언명령처럼 이들의 해석을 굳게 신뢰하게 된다. 관객의 심장에 영화를 새기는 세 배우의 공력은 얼굴 밖에도 존재한다. &lt;빅슬립&gt;의 기영(김영성)이 내뿜은 담배 연기, &lt;물안에서&gt; 속 아웃포커싱돼 식별이 곤란한 성국(하성국)의 실루엣, &lt;희망의 요소&gt; 속 아내(박서은)의 떨리는 발끝. 이들은 관객으로 하여금 평소라면 쉽게 눈길조차 주지 않을 약소한 움직임마저 찬찬히 들여다보고 싶도록 절실히 유혹한다. &lt;씨네21&gt;은 한해를 결산하는 파티에 2023년 한국 독]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/052/6584010f53192.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 새로운 시장을 향해 한 걸음 더, 레드씨국제영화제가 주목한 한국 영화인들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104118</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104118</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 09:12:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현지 팬 환호 만끽한 &lt;거래&gt; 이정곤 감독, 배우 유승호, 이찬호 스튜디오웨이브 대표



10억원은 약 284만리얄. 그 돈은 사우디아라비아에서도 엄청난 액수일까? 유복한 친구를 인질 삼아 일확천금을 노리는 청년들의 &lt;거래&gt;를 연출한 이정곤 감독은 물음표를 띄웠다. “물가 차이가 크지 않더라고요!” 관객과의 대화를 거치며 제작 의도가 전해졌음을 체감했다는 그는 한국어로 환영하는 이들부터 촬영 기법을 묻는 학생까지 만날 수 있었다고. 영화제에서 3화까지 선보인 &lt;거래&gt;는 폐막 후 라쿠텐 비키를 통해 중동·북아프리카(MENA) 지역 서비스를 실시한다. 한편 객석의 환호를 주도한 유승호 배우는 첫 중동 나들이를 “최근 가장 설레는 순간”으로 아로새겼다. 이찬호 스튜디오웨이브 대표도 “탄탄한 인프라를 바탕으로 금방 반열에 오를 영화제”에서의 훗날을 기약했다. “사우디 정부가 콘텐츠 산업 육성에 큰 의지를 보이는 것은 물론 장르의 제약도 옅어지고 있음을 느]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/529/6584010e0e181.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘나까’ 메샬 알 자세르 감독 배우 아드와 바데르, 넷플릭스에 상륙한 사우디영화의 현재]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104117</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104117</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 09:12:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아버지 시야에서 멀어져 애인의 차에 올라타면 히잡은 불필요해진다. 사라(아드와 바데르)는 밤 10시 통금을 어길 배짱은 없지만 집 밖에서 누구보다 담대해지는 사우디 여성. 그렇게 달콤 살벌한 데이트를 즐기며 사막 한복판을 달리던 사라에게 기이한 광경이 잇따른다. 화근은 아무래도 낙타인 것만 같다. 아랍어로 암낙타를 일컫는 &lt;나까&gt;는 2020년 단편 &lt;아라비안 에일리언&gt;으로 선댄스영화제의 부름을 받은 메샬 알 자세르 감독의 첫 장편이다. 사라를 연기한 배우 아드와 바데르 또한 이 작품으로 데뷔의 순간을 맞았다. 넷플릭스를 통한 190여 개국 공개를 나흘 앞두고, 지금 사우디영화계의 가장 신선한 재능이 토론토국제영화제를 거쳐 제다에 당도했다.



- &lt;나까&gt;는 어떻게 출발한 영화인가.

메샬 알 자세르 언제나 사우디의 데이팅 서브컬처를 다뤄보고 싶었다. 더불어 낙타에 관한 이야기도 자주 들어왔는데, 주로 어둡고 뒤틀린 내용에 끌렸다. 낙타는 앙심을 잘]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/628/6584010b356f2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘사담 후세인 숨기기’ 할카우트 무스타파 감독, 이라크 농부가 바라본 후세인과 그의 시대]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104116</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104116</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 09:12:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 이 다큐멘터리에 14년을 쏟았다. 마침내 작품을 세상에 소개한 기분은.


= 매우 편안하고 행복하다. 레드씨영화제에서의 반응이 특히 인상적인데, 영화와 같이 아랍어를 쓰는 관객들이 있어 문화적으로 더 이어진 듯하다. 사담 후세인에 대한 각자의 이미지를 가진 기성세대가 이 영화가 후세인에 관한 이야기가 아니라는 것을 알아채는 모습도 재밌다. 이 영화의 주인공은 후세인이 아니라 도피 중인 그를 숨겨줬던 한 이라크인 농부다.


- 요즘 한국에서는 독재 정권의 탄생을 비춘 &lt;서울의 봄&gt;이 흥행 중이다. 당신의 영화가 추구한 의미는 무엇인가.


= 한 인간의 관계와 관점을 보여준다는 점에서 흥미롭다고 생각한다. 외부 세계와 연결이 없어 CIA와 미군의 존재도 잘 모르던 사람이 15만 군인이 추적하는 인물의 방문을 경험한다. 전쟁을 둘러싼 상황을 그런 사람의 시선에서 들려주는 것이다. 개인적으로 흥미로운 지점도 있다. 나는 후세인 정권 때문에 이라크를 탈출해 노르웨이로 간]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/278/65840109ca9a6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 'HWJN' 배우 누르 알카드라, “4년 전엔 상상할 수 없던 일!”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104115</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104115</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 09:12:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제3회 레드씨영화제의 시작과 끝에 배우 누르 알카드라가 있었다. 그는 개막작 &lt;HWJN&gt;으로 첫날 레드 카펫을 밟았고, 마지막 날 신인상 트로피를 안았다. 그사이 사우디아라비아영화계의 신성으로 꼽히는 고두스 형제의 신작 &lt;피버 드림&gt;으로도 스크린을 드나들었다.12월 첫째 주 제다에서 제일 바삐 움직인 배우였을 알카드라를 개막 다음 날 만날 수 있었다. “초현실적”이라며 간밤을 곱씹은 그는 지난 4년을 돌이켜봤다. “너무나 많은 변화가 있었다. 내가 배우가 되리라고, 사우디아라비아만의 영화산업이 성장하리라고 예상치 못했다. 가능하다고 여기지 않았던 꿈을 좇는 일은 정말 멋지다.” 런던대학교에서 테크놀로지 앙트러프러너십 석사학위도 취득했지만 “세상이 바뀌는 걸 보고 연기에 도전하기로 결심”했다는 그다운 회고였다. 알카드라가 분한 &lt;HWJN&gt;의 여자주인공 사우산은 제목이 따온 남자주인공의 이름 하우잔과 운율이 같다. 하우잔은 지니(genie)의 어원이자 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/326/658401079d543.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 사우디의 사막에 피어난 영화라는 꿈, 제3회 레드씨국제영화제 취재기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104114</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104114</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 09:12:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 부산국제영화제 폐막 당일, 수상자 인터뷰를 기다리며 밀면을 먹던 중이었다. 느닷없이 다음 출장 명령이 떨어졌다. “사우디아라비아 좀 다녀와라!” 본지 디지털콘텐츠본부 김성훈 본부장이 부산, 전주마냥 사우디를 말하니 실감이 날 리가. 냉수로 목을 축이며 거듭 되묻고서야 알아차렸다. &lt;씨네21&gt;이 당장 두달도 채 남지 않은 제3회 레드씨국제영화제(이하 레드씨영화제)의 프레스 초청 명단에 올랐음을. 그 시점부터 엄지는 틈날 때마다 사우디만을 검색했다. ‘여성의 히잡 착용은 필수인가요?’(외국인을 대상으로는 복장 규범이 완화돼 필수라고 할 순 없다.) ‘리얄 환전은 어디서 하나요?’(현지에서 달러를 리얄로 환전할 수는 있으나 대부분의 상점에서 카드 결제가 가능하다.) 8년 전 수능 아랍어를 공부해놓고 모든 걸 포맷해버린 나를 탓하며, 여행 유튜버들의 브이로그부터 각종 영문기사까지 훑었다. 나름의 준비를 갖추고 킹 압둘아지즈 국제공항에 착륙하자 사우디의 수도 리야드가 부산을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/815/6584010420336.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정준희의 디스토피아로부터] 냉정과 열정 사이에는 온정이 있다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104101</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104101</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 07:11:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이제는 마치 코로나19가 없는 세상에 살고 있는 것 같지만, 그들은 사라지지 않았다. 아직도 취약한 이들의 사망 원인 가운데 무척 높은 자리를 차지하는 현재진행형의 위협이다. 단지 미디어가 다루지 않을 뿐이고, 국가가 관심을 거두었을 따름이다. 특정 위협에 대한 사회의 과민한 반응도 과소한 관심도 이들이 어찌 하느냐에 달렸다.


‘사회적 거리두기’라는, 우리말로는 꽤 이상한 용어에 짓눌려 살았던 지난 몇년. 그동안 우리가 알던 사회라는 건 꽤 많이 파괴됐다. 거리두기를 거두었어도 한번 벌어지기 시작한 거리는 도통 좁혀지지 않는다. 물론 단지 얼마간의 강력한 방역정책 탓만도 아니고 오로지 코로나19가 원흉인 것은 아니다. 이들은 이미 진행되고 있던 사회의 해체를 가속화시켰을 따름이다. ‘언택트’라는 더 괴이했던 용어에도 일말의 진실이 있다면, 수시로 ‘접속’하되 여간해선 ‘접촉’하지 않는 우리의 사회적 변형을 꽤 정확히 찌르고 든다는 점일 테다.


세기말의 분위기로 접어들던 199]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/533/6583d6d9b185a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김세인의 데구루루] 모든 것이 고양이의 꿈이라면]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104045</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104045</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 07:11:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[얼마 전 당진으로 세트를 확인하러 다녀왔다. 서울로 돌아오는 길에 P 피디님과 이런저런 담소를 나누었다. 각종 TMI들과 작품에 임하는 각오, 미래에 대한 계획 등 끝도 없이 떠들어댔다. 나는 왜 항상 너무 많은 말을 하는 걸까. 운전 중의 무료함을 달래주려 수다를 떤 것이 되레 그들을 피곤하게 만든 것 같아 미안한 마음이다. 요즘 나는 스스로 다짐하기 위해 주변 사람들에게 반복적으로 하는 말이 있다. 이번에도 그 말을 꺼내놓았다.


“저는 작업할 때 긴장을 많이 하는 편이에요. 항상 예민하고 강박이 심했기 때문에 사실 영화를 찍는 과정 자체에서 재미를 크게 느껴본 적이 없었던 것 같아요. 그런데 지금은 재미있어요. 요즘은 마음이 편안해요. 강박적인 것이 꼭 좋은 작품으로 이어지는 것은 아니잖아요? 즐겁게 찍어도 좋은 작품을 만들 수 있다는 경험을 이 드라마 작업을 통해 이루고 싶어요. 그 경험이 앞으로 지속적인 작품 활동을 위해 저에게 꼭 필요해요. 피디님, 저는 요즘 너무 즐거]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/833/6583d6d6acf74.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>