<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 08 Oct 2024 03:32:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘열중한 사람들의 무방비한 상태가 좋다’, <새벽의 모든> 미야케 쇼 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105926</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105926</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 14:17:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[월경전증후군(PMS)으로 인해 후지사와(가미시라이시 모네)는 주기적으로 짜증을 참지 못하는 시기를 맞이한다. 몇년 전 시작된 공황장애의 영향으로 야마조에(마쓰무라 호쿠토)의 삶의 반경은 한없이 좁아졌다. ‘쿠리타 과학’에 입사한 뒤 두 사람은 서로를 이해하는 동료가 된다. 미야케 쇼 감독은 세오 마이코 작가의 동명 소설에서 모티브를 얻어 신작 &lt;새벽의 모든&gt;을 세상에 내놓았다. 제74회 베를린국제영화제, 제25회 전주국제영화제 개막작으로 선정된 이 작품은 타인과의 연대가 지닌 온기를 세심하게 그린다.



- 원작 소설의 어떤 점 때문에 영화화를 결심했나.

= 후지사와와 야마조에, 두 캐릭터에게 끌렸다. 이들은 병 때문에 자신들이 원하는 대로 일을 하지 못하는 사람들이다. ‘난 이제 틀렸다. 더이상 일을 하지 못할 거야’라고 낙담하는 순간도 있지만 맨 마지막엔 편견에서 자유로워지고 생각이 달라지는 과정이 상당히 매력적이었다.


- &lt;너의 눈을 들여다보면&gt;에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/385/66fe4382bec18.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 삶이 선사하는 놀라운 우연성을 담아, <와일드 로봇> 크리스 샌더스 감독, 배우 루피타 뇽오]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105925</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105925</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 14:17:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사람들의 편의를 위해 만들어진 가사도우미 로봇 로즈(루피타 뇽오)가 야생의 섬에 불시착한 후, 가족을 잃은 아기 기러기 브라이트빌(키트 코너)의 보호자가 된다. 기계와 자연은 영화에서 으레 대립 관계에 있어왔다. 그러나 &lt;릴로 &amp; 스티치&gt; &lt;드래곤 길들이기&gt;를 만든 크리스 샌더스 감독의 신작 &lt;와일드 로봇&gt;에서는 또다시 어울릴 것 같지 않은 로봇과 동물이 풀숲 우거진 외딴섬에서 가족과 친구가 되어 만난다. 각색과 연출을 맡은 크리스 샌더스 감독과 로즈의 목소리를 연기한 배우 루피타 뇽오에게 원작에서 애니메이션에 이르는 작업 과정과 고민, &lt;와일드 로봇&gt;을 바라보는 시선을 물었다.



- 원작의 일러스트레이션에서 시작해 지금의 드림웍스 작화로 발전시키기까지 무엇을 중점적으로 고려했나.


크리스 샌더스  처음 원작을 읽었을 때 대단히 정교한 이야기라 생각했고 내 상상 속에서도 섬세한 이미지가 펼쳐졌다. &lt;장화신은 고양이: 끝내주]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/699/66fe437fd5be0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘빛나지 않는 순간도 중요하다’, <대도시의 사랑법> 이언희 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105924</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105924</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 14:17:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이언희 감독이 &lt;대도시의 사랑법&gt;을 완성하는 데 5년이라는 시간이 걸렸다. 4편의 중단편을 모은 동명의 원작 소설을 출간된 해에 읽고 그중 단편 &lt;재희&gt;를 영화로 만들고 싶어 제작사(고래와유기농)에 직접 제안했다. 원작자인 박상영 작가와 만나고 판권을 계약, 1년간 시나리오에 참여한 뒤 연출하면서 크레딧에 기획·각색·감독으로 이름을 올렸다. 10월1일에 개봉하는 &lt;대도시의 사랑법&gt;은 대학교 불문과 동기인 재희(김고은)와 흥수(노상현)가 13년간 쌓은 오색찬란한 우정의 시간을 다룬다. 20살에 처음 만나 서로에게 흐르는 유흥 본능과 아웃사이더 기질을 직감적으로 파악한 둘은 함께 살며 도통 떨어지지 않는 편견과 외로움 그리고 숙취가 뒤엉킨 삶을 살아간다. 서로를 너무 잘 안다는 이유로 때로는 각자의 약점을 정확히 타격하지만, “네가 너인 게 어떻게 약점일 수 있겠냐”며 진실하게 말해주는 유일한 존재로 서서히 거듭난다. 이언희 감독은 숨죽인 영혼들이 복]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/871/66fe437db96a2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘인간을 만나기 전 트랜스포머들의 세계’, 글로벌 정킷 화상 인터뷰로 만난 <트랜스포머 ONE>, 조시 쿨리 감독, 배우 스칼릿 조핸슨, 크리스 헴스워스, 키건 마이클 키, 브라이언 타이리 헨리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105923</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105923</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 14:17:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“&lt;트랜스포머&gt; 시리즈의 오랜 팬과 이번 작품으로 시리즈를 처음 접한 관객 모두가 즐길 수 있는 영화를 만들고자 했다.” &lt;트랜스포머&gt; 프랜차이즈의 신작 애니메이션 영화 &lt;트랜스포머 ONE&gt;을 연출한 조시 쿨리 감독은 기존 세계관으로부터의 독립을 꾀한 본작만의 명확한 지향점을 제시했다. 그중 하나는 “인간이 없는 사이버트론 행성”이라는 배경 속에서 트랜스포머의 인간적 성정과 금속제의 물성을 동시에 탐구하는 일이었다. 그는 철제 캐릭터들에게서 “가장 인간적인 관계와 감정”을 끌어냄과 동시에 인간의 격투와는 다른 “오직 트랜스포머 사이에서만 성립하는 액션”을 보여주고자 했다. “특히 후반부에서는 캐릭터들의 변신 장면이 일종의 초능력이자 액션 시퀀스의 일부로 작동할 수 있도록 설계했다.”


데뷔작 &lt;토이 스토리4&gt;에서 장인정신이 돋보이는 연출로 주목받은 조시 쿨리 감독은 이번 작품에서도 사이버트론의 생소한 풍광을 난연하게 세공했다. 금속으로 가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/631/66fe437a1e4e3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 청소년은 움직임의 미학을 구현하기 좋은 피사체, ‘위국일기’ 세타 나쓰키 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105932</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105932</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 14:16:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“왜 한국은 식탁에 가위를 올려두나요?” 인터뷰 후 이어진 식사 자리에서 세타 나쓰키 감독이 대뜸 질문을 건넸다. 지난 7월 부천국제판타스틱영화제에 &lt;위국일기&gt;가 초청돼 한국을 찾은 세타 나쓰키 감독은 공식 일정을 마친 후 서울에 남아 짧은 망중한을 즐기는 중이었다. 한국 여행이 간만이었던 세타 나쓰키 감독의 눈엔 고깃집이든 전집이든 한국 식당에서 음식을 가위로 숭덩숭덩 자르는 풍경이 무척 생경했나 보다. 장례식에서 만나자마자 한 식탁에서 밥을 먹는 식구가 된 &lt;위국일기&gt; 속 이모 마키오(아라가키 유이)와 조카 아사(하야세 이코이) 또한 식탁에 덩그러니 놓인 가위를 처음 본 것처럼 서로를 낯설어한다. 한데 가위는 지레의 원리로 작동해 받침점에 물체를 가까이 둘수록 힘점에 힘을 덜 가하고도 쉽게 물체를 자르는 도구다. 무작정 동거를 택한 마키오와 아사 또한 세상살이에 힘을 덜 들일 수 있도록 서로를 가까이에 둔 채 가윗날처럼 교차하고 또 엇갈리며 어느새 각자의 상]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/369/66fd0e4142c65.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 절호의 기회에 해야 할 일, <해야 할 일> - 장성범, 서석규, 김도영]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105902</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105902</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 06:25:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한양중공업 입사 4년차 강준희 대리(장성범)는 인사팀으로 부서 이동을 명받자마자 구조조정 업무에 투입된다. 이미 일이 손에 익은 이동우 차장(서석규), 정규훈 팀장(김도영)과 준희는 함께 맡은 바 직무를 수행하지만, 이들이 사내에서 ‘해야 할 일’을 대하는 숙련도와 마음가짐은 전부 다르다. &lt;해야 할 일&gt;은 부당해고된 노동자의 쟁의를 다룬 숱한 노동영화와 달리 노동자를 해고하는 또 다른 노동자를 전면에 내세운다. 또 &lt;해야 할 일&gt;은 수많은 영화에서 조·단역으로 잠시 스쳤던 배우들을 주연으로 내세운다. 늘 역량보다 작은 배역을 연기하며 재능을 펼쳐 보일 계기를 갈구했던 배우 장성범, 서석규, 김도영은 찾아온 절호의 기회 앞에 고대하던 선물을 수령한 듯한 설렘과 거부할 수 없는 제안을 잘 소화할 수 있을지 두려움을 동시에 느꼈다. 하지만 영화를 보고 나면 이들이 누린 기회가 단 한번의 요행이 아님을, 세 배우가 분한 배역은 각자의 ‘적역’임을 흔쾌히 동의할 수]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/684/66fb8447431f4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 드라마틱, 시네마틱 - 제13회 스웨덴영화제 개막작 <아브델> 페테르 폰티키스 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105866</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105866</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 07:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화는 시공간을 넘어 진실의 단면을 전달하는 좋은 통로다. 9월에 열리는 제13회 스웨덴영화제 개막작 &lt;아브델&gt;은 이민 2세, 3세들로 확장 중인 스웨덴 사회의 첨예한 이슈를 서늘하게 파고드는 사회 드라마다. 12살 소년 아브델이 겪는 인종차별과 폭력에 노출되는 과정은 누구 한 사람의 책임이나 단순한 선악의 문제가 아니다. 수의사를 꿈꾸는 소년은 미래를 향해 달려가고 싶지만 주변 환경은 소년을 갱단의 전쟁 한가운데로 끌고 간다. 페테르 폰티키스 감독은 보조교사로 일하면서 본인이 직접 겪은 문제를 두 번째 장편영화 속에 입체적으로 녹여냈다. 상황보다 사람에 주목하는 페테르 폰티키스 감독은 왜 이렇게 되었는지 ‘설명’하는 대신 인물들이 어떤 심경인지 ‘공감’하는 데 주력한다. 첫 번째 관객과의 대화를 마친 뒤 만난 페테르 폰티키스 감독은 “사는 곳이 달라도 우리가 영화를 통해 연결되어 있음을 실감할 수 있는 시간”이었다며 벅찬 소감을 전했다.



- 스웨덴영화제 개막작으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/012/66f508d4abe7e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 묻고, 쓰고, 소리내기 - <파친코> 시즌2 김민하]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105858</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105858</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 06:23:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[좀처럼 나이를 가늠하기 힘든 소녀성의 소유자이면서, 전생을 기억하는 것 같은 웅숭깊은 눈동자를 천천히 끔뻑이는 배우와 마주 앉았다. 무구해 보이는 첫인상 너머로 영민한 지력을 가다듬은 이 배우는 끊임없이 묻고, 쓰고, 감정과 목소리의 쓰임을 연구하면서 &lt;파친코&gt; 시리즈의 거대한 아우라 바깥으로 이미 저만치 나아가고 있는 중이었다. 비유하자면 배우 김민하는 한쪽 굴곡이 비스듬히 기운 백자처럼 오묘하기에 아름답다. 그가 풍기는 깨끗함은 연약함이 아니라 기백에 가깝다. 재일 한인 여성의 고된 삶을 그리는 배우가 조준한 지점이 희생의 서글픔이 아닌 특출난 강인함인 것처럼. 수년 만에 마주한 남편 이삭(노상현)의 이른 죽음을 마주하는 장면을 회상할 때 김민하는 이렇게 말했다. “선자라면 절대로 떠나는 사람 앞에서 울지 않아요.” 이토록 담담한 얼굴 아래 배우가 옮겨낸 정동은 굴곡진 역사만큼이나 들끓는다. 동세대 중 단연 정의하기 쉽지 않은 희귀한 체질의 배우. 속 깊고 현명한 언어]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/804/66f249ddd9245.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[트랜스크로스] ‘여기서 끝나는 게 정중하겠다’ 싶을 때 이야기를 마친다, <이중 하나는 거짓말> 펴낸 소설가 김애란]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105822</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105822</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 08:22:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소설가 김애란은 헤르타 뮐러의 &lt;숨그네&gt;에 대해 쓴 글(&lt;한국 작가가 읽은 세계문학&gt;)에서 “인간은 참 이상해… 그렇지?”라는 질문을 길어올린 적이 있다. 목격하는 자리에서 이야기를 지어내는 자기 자신에 대한 고백이기도 한데, 독자와 창작자를 겹쳐내는 이런 자아상은 신작 장편소설 &lt;이중 하나는 거짓말&gt;의 주인공 중 하나인 지우를 닮아 있다. 만화를 그리는 지우는 엄마가 돌아가신 뒤 돈을 모으기 위해 반려동물인 도마뱀을 소리에게 맡긴다. 지우의 눈에 제법 부러워 보였던 채운은 비극적인 가정사로 인해 반려견 뭉치와 함께 이모 집에서 더부살이를 하게 된다. 갑작스레 도마뱀을 키우게 된 소리 역시 지우, 채운과는 또 다른 방식으로, 마주해야 할 죽음의 진실을 하나 품고 있다. 꿈과 이야기, 죽음과 이별 사이를 떠돌며 ‘다음’을 향해 가는 &lt;이중 하나는 거짓말&gt;에 대해 김애란 작가에게 들었다.



- 과작하는 편이다. 끝까지 소설이 되는 이야기와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/244/66e293e37881b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[트랜스크로스] 오빠의 긍지, 가수의 책임감, <오빠, 남진> 남진]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105821</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105821</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 08:22:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[목포 부호의 장남으로 태어나 풍각쟁이는 안된다는 아버지의 반대에도 불구하고 가수로 데뷔했다. 베트남전에 파병돼 2년간 복무했고, 전역 후 지금까지도 사랑받는 노래 &lt;님과 함께&gt;를 발매해 대한민국 가수 중 최초로 ‘오빠’라 불렸다. 1980년대 군사정권의 정치적 탄압을 받아 낙향, 도미했지만 이후에도 &lt;빈잔&gt; &lt;둥지&gt; 등이 두번이나 역주행 히트하며 70대 후반의 나이에도 여전히 현역 가수로 무대에서 절정의 가창력을 뽐낸다. 영화래도 ‘이건 설정 과다 아니야?’라는 소리를 들을 법한 이 서사의 주인공은 가수 남진이다. 영화 &lt;오빠, 남진&gt;은 올해 6월 출간된 동명의 도서와 마찬가지로 한국 근현대사, 대중음악사, 팬덤문화사에서 남진이 차지하는 좌표를 짚고 그가 각 역사의 흐름을 어떻게 선도했는지 설명한다. 여전히 ‘영원한 오빠’, ‘원조 오빠’로 소개되는 일이 가장 좋다는 가수 남진과 &lt;씨네21&gt;이 나눈 대화를 전한다.



- 한국]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/164/66e293dfa7080.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 상연이 재화에게, <그녀에게> 배우 김재화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105820</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105820</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 08:22:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한때 국회를 호령했던 유능한 정치부 기자 상연(김재화)은 발달장애를 지닌 아이 지우(빈주원)를 낳게 되면서 180도 다른 삶을 살게 된다. 경력은 중단되고 지우의 치료와 학교생활을 뒷바라지하느라 상연 본인의 인생이 완전히 사라질 정도다. 그러나 그 와중에도 상연은 지우의 쌍둥이 누나 지수(이하린)의 따스한 말 한마디, 같은 처지인 대학 선배 영화(김채원)의 현실적인 조언, 지우가 가져다주는 작은 행복에 힘입어 삶을 이어간다. 불가항력적인 삶의 혼란 앞에 선 상연은 대개 슬퍼하며 때론 지나치게 섬뜩하고 종종 묘할 정도로 행복해한다. 이처럼 갈피를 잡기 힘든, 한 인간의 복잡다단한 감정을 날것 그대로 드러낸 김재화 배우의 연기는 평소 인물의 ‘무표정과 심연’을 드러내고 싶었다는 그의 목표에 굉장히 가까이 닿은 듯하다.



- &lt;밀수&gt; 인터뷰 때 양양으로 이사 갔다는 근황을 전했다. 생활은 어떤지.


= 이사 간 지 만으로 딱 2년째인데 아주 만족스럽다. 아예 자리를 잡으려]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/967/66e293d79b7fb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>