<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 평론</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Dec 2021 20:32:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[불온한 판타지가 아름답다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99231</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99231</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 06:23:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[낄낄대고 주접을 부리며 성장하기를 거부하던 에드거 라이트의 영화가 사뭇 진지해지고 있는 것 같다. 다음에는 예전의 가벼움으로 돌아와도 좋을 것 같다.




에드거 라이트의 영화들은 늘 내게 어쩐지 덜 자란 어른이 꾸는 행복한 꿈, 혹은 망상처럼 느껴진다. 그것은 영화에 좀비, 로봇처럼 비현실적인 것들이 잔뜩 출몰하기 때문도 아니고, 주인공이 초인적인 액션을 가뿐하게 소화하기 때문도 아니다. 그것은 거기에 늘 누군가 염원할 만한 ‘판타지’가 등장하기 때문이다. 그들은 어서 좀비를 물리치고 여자 친구와의 행복한 일상을 되찾고 싶어 하고(&lt;새벽의 황당한 저주&gt;), 파트너와 함께 멋진 경관이 되고자 한다(&lt;뜨거운 녀석들&gt;). 친구들과 온 동네 맥주를 거덜내고 싶고(&lt;지구가 끝장 나는 날&gt;), 멋진 차를 타고 여자 친구와 드라이브를 떠나고 싶다(&lt;베이비 드라이버&gt;). 얼핏 소박해 보이지만 삶에서 쉽게 허락되지 않은 것들. 에드거 라이트의 영화는 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/N3DLn/btrn06v5W3A/6f76A1LkqP2NBIDVxVUSpk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[화려한 만큼 정직한 욕망에 대한 고백]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99230</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99230</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 06:23:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화를 보는 내내 페데리코 펠리니를 떠올렸다. 펠리니 영화의 자전적 성향을 &lt;신의 손&gt;은 고스란히 따르고 있다. 어쩌면 이 영화는 펠리니에 대한 오마주 그 자체로 보인다.



이 영화의 시작부는 다소 기이하다. 일반적이지 않다는 생각이 든다. 하늘에서 바라본 나폴리의 풍경이 나타난 이후, 카메라가 곧장 비추는 것은 주인공이 아니라 파트리치아(루이자 라니에리)의 모습이다. 버스를 기다리던 파트리치아는 다소 몽환적인 상황을 겪는다. 그녀가 경험하는 사건 때문에 주인공 파비에토(필리포 스코티)의 가족들이 한데 모이지만, 그곳에서 파트리치아의 말을 있는 그대로 믿는 자는 없다. 오직 파비에토만이 파트리치아가 어린 수도승을 만나서 두 시간이나 귀가가 늦어졌다는 사실을 받아들인다. 바로 이 부분에서 영화의 관전 포인트가 형성된다. &lt;신의 손&gt;은 훗날 감독으로 성장하는 파올로 소렌티노의 자전적인 이야기를 담은 영화이다. 따라서 ‘영화에 대한 영화’이며, 욕망에 관한 자서전]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/byKCMO/btrnR564NgF/Yb7FJozMc51WJGAHArDIC1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['나는 이곳에서 영원히 일어나고 싶지 않다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99229</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99229</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 06:23:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[송경원 기자의 프런트 라인]
끝자락에 선 기분이다. 매체가, 시대가, 삶이 바뀌고 있다. 저항하다가 사라질 수도 있고, 순응하며 살아질 수도 있을 것이다. 혼란스럽고 두려운 와중에 몇편의 시가 나에게 왔다. 기꺼이 길을 잃을 각오로 몇편의 영화들을 더듬고 나니, 무릎 아래가 녹아 없어지는 기분이다. 이대로 주저앉아도 나쁘지 않을 것 같다.



이쯤에서 끝을 내야겠다. 여기가 끝이다. 그렇게 다짐하면서 시작되는 영화들이 있다. 현실과 이야기를 구분짓는 건 오로지 시작과 끝, 두개의 점이다. 연속된 삶의 어느 지점에 두개의 점을 찍을 때 비로소 이야기가 탄생한다. 현실을 이야기의 형태로 잘라낸다고 표현해도 좋겠다. 시작과 끝에 의미를 부여하고픈 창작자의 의지로 성립되는 또 하나의 현실. 그러므로 오프닝과 엔딩은 대체로 세계의 윤곽을 결정짓는 거대한 창문이다. 때론 창문 너머 비치는 세계보다 창틀 자체에 시선을 뺏기기도 하고, 창틀 너머 마주하는 첫 풍경이 모든 걸 결정짓기도 한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/OUgzj/btrnZnSEUfx/brhSuViy3H98Wst0o92qm0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코끼리 곁에서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99181</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99181</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 08:23:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;아워 미드나잇&gt;은 어느 순간 환상이 현실에 힘이 되어줄지 확신하며 환상을 작동시키는, 용기 있는 영화다.



소박하고도 강인한 영화를 만났다. 어느 순간에 환상성을 불어넣어야 할지 확신하며 현실과 환상의 경계를 가르는 영화, 그 경계 사이로 감정이 흘러갈 수 있도록 고무하는 영화, &lt;아워 미드나잇&gt;은 건강해서 아름답고 유연해서 강하다. 어떤 영화를 아름답다고 말하는 건 영화의 미학적 형식을 상찬하는 표현으로, 강인하다는 건 인물들과 서사를 다루는 영화의 태도에 대해 이르는 표현으로 읽히기 쉽지만, 사실 둘을 분리하는 작업은 어렵고 대체로 무용하다. 형식과 태도는 하나다. 허울만 좋은 이미지 안에서 인물들이 생생히 살아나기는 어렵고, 주제에 몰입하는 서사는 영화가 지닌 환영성의 가치를 종종 무시한다. 영화의 환상성을 사랑하되, 현실의 무게를 저버리지 않는 임정은 감독의 장편 데뷔작 &lt;아워 미드나잇&gt;은 단출하지만 강력한 형식을 구사하며 특별해진다. 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bJ0ZSU/btrnpe2AYnb/PJpmRxYFhu8YrC3HJgANU0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[감정 교육]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99180</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99180</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 08:23:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[김병규 평론가의 프런트 라인]
영화의 두 주인공은 감정에 관한 서로의 이야기를 듣는 것만으로 강렬한 정념에 사로잡힌다. 사랑에 빠졌을 때 흔히 볼 수 있는 고민과 혼란은 보이지 않는다. 그럼에도 그들은 서로를 가리키는 치명적인 감정에 붙들린다. 그들의 감정에 무슨 일이 벌어진 걸까? 무엇이 그들을 움직이게 한 걸까?


‘우리가 말하는 것, 우리가 하는 것’이라는 영화의 부제가 가리키는 대로 &lt;러브 어페어: 우리가 말하는 것, 우리가 하는 것&gt;(이하 &lt;러브 어페어&gt;)은 말과 행동의 영화다. 말과 행동이 전면에 드러나지 않는 영화는 지극히 드물기에 더 구체적으로 말한다면, ‘말하는 것’과 ‘행동하는 것’을 잇는 모호한 경계면을 탐색하는 영화다. 언제나 그렇듯 우리의 말과 행동은 일관성을 갖추기 어렵기 때문이다. 때로는 뱉어낸 말과 수행하는 행동의 규범이 불화를 일으키기 마련이고, 말로 언급될 뿐 행동으로 변환되지 않는 것과 행동으로 전달하는데도 말로 표현되지 않]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ehH1Mh/btrnoYyUWOv/mYXWlFFd9ZJ3K1vGTmfkS1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[허구와 인공의 앤더슨 월드]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99113</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99113</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 08:23:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;프렌치 디스패치&gt;에 관한 작품비평이라기보다는 웨스 앤더슨의 세계에 관한 노트가 되었다. 눈길을 끄는 외관보다 더 독특한 내부를 생각해보았다.



웨스 앤더슨이라는 연출자에 관해 비평하는 것은 은근히 까다로운 일이다. 그는 명성과 성취에 비해 늘 덜 회자된다. 정확히는 특정한 화제에서만 동어반복되는 편이다. 인상적인 ‘영상미’와 화려한 ‘색감’은 그의 영화가 개봉할 때마다 나오는 소리이지 않은가. 물론 감독 스스로가 강박적으로 보일 만큼 화면을 정교하게 디자인하는 데 천착하니 정녕 피할 수 있는 이야기는 아니다. 그의 미장센은 즉각적으로 아름다우며 이를 거부하기란 쉽지 않다. 하지만 그가 영화의 외피를 현란하게 재단하는 만큼 영화의 내부 질서 또한 능란하게 조직한다는 점을 생각해볼 때 유난히 비주얼리스트로서의 면모만 부각되는 것은 다소 억울한 일이다.


그가 20년 전 연출한 &lt;로얄 테넌바움&gt;은 거짓말에 관한 영화였다. 오랫동안 머물던 호텔에서 쫓겨날 신세가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cVGknK/btrmJEOOVmo/DHJcKTEZTwkEOuEDvFnXCk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[클래식한, 혹은 올드한 독창성]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99068</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99068</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 08:23:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오늘날의 오페라극장이 과거의 오페라극장과 다른 점은 무대와 관람석의 중요도가 달라졌다는 거다. 파리의 두 오페라, 1875년에 건설된 오페라 가르니에와 1989년에 개관한 오페라 바스티유를 비교해보면 그 차이가 명확하게 드러난다. 오페라 가르니에의 화려한 중앙 계단이 귀족들의 과시용 무대라면 관람석의 격실 좌석(박스석)은 서로간 시선의 무대다. 오페라극장은 아니지만, 심지어 공연이 잘 보이지 않음에도 불구하고, 과거에는 다른 관객이 바라보는 장소라는 이유로 무대 위에 좌석을 설치한 극장도 있었다. 비율로 따지면 오페라 가르니에에서 관람객을 위한 공간은 무대보다 더 크고 화려한데, 오페라 바스티유의 경우는 정반대다. 공연의 중간 휴식 동안 사교의 공간이 되는, 명칭도 다양한 오페라 가르니에의 관람객 공간은 현대에 와서 로비라 불리는 좀더 기능적인 공간으로 통일되었다. 현대의 오페라극장은 관객을 무대 위의 오페라에 몰입하게 하는 한 가지 목적을 위해서 만들어진 공간이다. 즉 현대의 오페]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/mnye5/btrl0FnP0fv/3251dZXkEyN8fBEevNfUs0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[히어로의 수동성을 위한 가설]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99067</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99067</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 08:23:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[김소희 평론가의 프런트 라인]
&lt;이터널스&gt;는 픽션을 가장한 논픽션 영화다. 영화의 목적은 새로운 히어로를 소개하는 데 있지 않고, 이들과 더불어 히어로와 인간의 관계를 다시 바라보는 데 있다. 모든 관객이나 시리즈의 팬을 만족시킬 순 없겠지만, 영화 속 히어로의 생몰이 어딘가 믿을 수 없고 허무하다고 느꼈던 이들에게는 더할 나위 없는 추모와 기억의 시간이 될 것이다.



개봉 전 공개된 &lt;이터널스&gt; 포스터 이미지에서 신선한 느낌을 받았다. 포스터에서 보이는 히어로 이미지는 마블 시네마틱 유니버스(MCU)가 구축해온 히어로 이미지와는 확연히 달랐다. 우리에게 익숙한 히어로 이미지는 카리스마 넘치는 표정과 포즈를 통해 전투의 강도와 그보다 강인한 힘을 예고한다. &lt;이터널스&gt;의 포스터 이미지에서 아무래도 전쟁은 보이지 않는다. 강인한 힘도 보이지 않는다. 보이는 것은 어딘가를 바라보며 이동하는 듯한 히어로 무리다. 그들은 정면을 바라보거나 일치된 방향성]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bGNzdV/btrlXxRLaz9/hBuk9dKhuVk9owDMi4PCf0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['라스트 듀얼: 최후의 결투'가 반복함으로써 멈추려는 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98999</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98999</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 08:23:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;라스트 듀얼: 최후의 결투&gt;(이하 &lt;라스트 듀얼&gt;)를 보고 &lt;라쇼몽&gt;을 떠올리는 것은 자연스럽다. 무엇보다 구성적인 특징에서 그렇다. 영화는 1장이 끝나기 전까지는 장(맷 데이먼)과 자크(애덤 드라이버)의 결투에 얽힌 사연을 시간 순서대로 따라간다. 그러다 2장에서 다시 이야기의 시작으로 돌아가, 이것이 같은 사건에 대한 서로 다른 사람의 관점을 보여주는 영화라는 것을 드러낸다. 그리고 이어지는 3장까지 마르그리트(조디 코머)를 포함한 세 인물의 시선에서 바라보는 같은 사건이 두번 혹은 세번씩 반복되고, 이를 통해 우리는 우리가 믿고 있는 진실이란 것이 얼마나 주관적인가에 대해 생각해보게 된다. 이러한 ‘&lt;라쇼몽&gt;식’ 영화는 이제 하나의 장르가 된 지 오래다. 이를테면 많은 사람들이 &lt;라쇼몽&gt;을 보지 않았다 하더라도 2장이 시작되는 순간 영화의 전개를 어느 정도 예측할 수 있다는 것이다. 관객은 이어지는 세개의 챕터에서 상이한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bmb57m/btrlnDX3pFM/CwQU08oUBJOEwq61px3n30/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['퍼스트 카우'를 계기로 본 미국 서부영화의 새 흐름]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98998</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98998</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 08:23:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[송형국 평론가의 프런트 라인]
예술에는 쓸모가 있다. 어떤 식으로든. 이를 밝은 눈으로 짚는 일이 비평의 쓸모 중 하나쯤은 될 것이다. 현실에 단단히 발붙이고 작품의 외연을 넓히려는 비평의 노력이 지금으로선 절실하다고 느낀다. ‘프런트 라인’에 합류한 취지다.




21세기 웨스턴 장르의 정의는 다시 내려질까. 다음 영화들을 살펴보자. 정확히 말하자면 다음 영화들 사이의 우연과 필연을 연결지어 살펴보자. &lt;퍼스트 카우&gt;(2019), &lt;레버넌트: 죽음에서 돌아온 자&gt;(2016, 이하 &lt;레버넌트&gt;), &lt;로스트 인 더스트&gt;(2016), &lt;미나리&gt;(2020), &lt;노매드랜드&gt;(2020), &lt;뉴스 오브 더 월드&gt;(2020)…. 2010년대 후반 이후 미국영화에 나타난 어떤 시류는, 이들 작품을 중심으로 하나의 하위 범주를 만들어도 무리가 없어 보인다.


&lt;퍼스트 카우&gt;는 &lt;레버넌트&gt;와 1820]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/E0npE/btrle5huQ6M/f3vVKkzhvGbKabStWSKKc1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3인3색 비평, 송경원 기자의 '듄']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98994</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98994</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 08:23:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;듄&gt;은 무엇에 관한 이야기인가
이야기가 메마르고, 질문이 없어진 자리에서 묻다



온몸이 마비된 레토 공작(오스카 아이작)의 육체가 발가벗겨진 채 의자에 묶여 있다. 런웨이 무대처럼 길게 뻗은 테이블 맞은편엔 하코넨 남작(스텔란 스카스가드)이 전리품을 감상하듯 적수의 패배를 음미 중이다. 축 늘어진 빨래마냥 의자에 간신히 걸쳐 있음에도 레토 공작의 몸은 잘 빚은 조각품처럼 탄탄한 생기를 잃지 않는다. 이윽고 하코넨 남작이 풍선처럼 괴이한 몸을 띄운 채 허공을 미끄러져 다가오자 레토는 마치 황소를 잡는 투우사처럼 이빨 사이 감춰두었던 독안개를 뿜는다. 넓고 황량하고 검은 방은 순식간에 독 안개에 뒤덮이고 어느새 현장을 벗어난 카메라는 바깥에서 문이 닫히는 걸 가만히 지켜본다. 마치 무대의 막이 내리듯. 하나의 세계가 종언을 고하듯. 눈꺼풀이 감기듯.


황망한 기습으로 하루아침에 모든 것을 잃은 레토가 하코넨과 대치하고 마침내 최후의 일격을 날리는 이 시퀀스는 한폭의 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/badk2A/btrkqrEwvJ2/FNCpdPdwzsJUHNetnEdKYK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>