<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 24 May 2023 17:17:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 사의 표명한 이용관 부산국제영화제 이사장 인터뷰, “어쨌든 올해 영화제는 치르고 나가는 게 맞다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102765</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102765</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 09:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5월15일, 조종국 부산영화제 운영위원장 위촉과 허문영 집행위원장 사임에 얽힌 의혹을 해명하기 위해 마련된 기자간담회에서 이용관 이사장이 조기 퇴진 의사를 밝혔다. 간담회가 끝난 직후 이용관 이사장은 &lt;씨네21&gt;을 만나 보다 자세한 심경을 전해주었다. 사직서 제출 후 당분간 쉬고 싶다는 뜻을 밝힌 허문영 집행위원장에게도 인터뷰를 요청했지만 성사되지 못했다.



- 허문영 부산영화제 집행위원장이 사의를 표명한 이유는 무엇인가.


= 그전에도 지쳤다는 말을 자주 꺼냈다. 일단 올해 영화제까지만 치르고 내년에 같이 나가든지 하자고 했다. 그런데 도저히 영화제 일을 더 못하겠다며 그만두겠다고 사임 의사를 밝힌 거다. 2주 동안 쉰 후 돌아와서 만나겠다고 하더라. 그래서 이해한다고, 푹 쉬고 와서 다시 얘기하자고 했다.


- 그리고 오늘(5월15일) 부산 지역 기자간담회에서 이사장직을 그만두겠다고 스스로 밝혔다. 


= 원래 올해를 마지막으로 영화제를 그만두겠다고 영화제 안]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/csZNsb/btshbebonKQ/l281aHyMuNxerhttHeyQU1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 부산국제영화제 내부 갈등, 무엇이 문제인가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102764</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102764</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 09:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[개막 5개월을 앞둔 부산국제영화제(이하 부산영화제)가 내홍을 겪고 있다. 5월9일 부산영화제 1차 임시총회에서 조종국 부산영화제 운영위원장 임명이 가결됐다. 그리고 이틀 후 허문영 부산영화제 집행위원장이 사의를 표명했다. 이와 관련해 영화제가 ‘이용관 라인’ 중심으로 꾸려지고 권력이 세습화되는 게 아니냐는 비판이 제기되자 부산영화제는 5월15일 부산 지역 언론사를 대상으로 기자간담회를 열었다. 이 자리에서 이용관 부산영화제 이사장은 사유화 논란을 정면 반박하며 이번 사태가 해결되고 나면 이사장직에서 물러나겠다고 밝혔다. 지금 부산영화제에서 벌어지고 있는 갈등의 중심에 무엇이 있는지 사안별로 정리했다.




조종국 운영위원장 위촉과 허문영 집행위원장 사임

허문영 집행위원장은 사의를 표명한 이유를 공식적으로 밝힌 적 없다. 하지만 조종국 운영위원장 임명이 가결된 이사회 및 임시총회로부터 이틀 후 그가 사직서를 제출한 정황이 그 배경을 짐작하게 할 뿐이다. 5월15일 부산영화평론가협회]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kMldL/btshh9fKiU9/SJzVDGgByxeFql7TEiCLB1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘사슴의 왕’, 낯익은 볼거리에 정확한 메시지, 사랑 앞에서는 운명도 거스를 뿐]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102763</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102763</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 09:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[츠오르 제국과 아카파 왕국은 합병한 뒤 평화로운 관계를 유지한다. 적어도 아카파를 침략한 츠오르의 입장에서는 그렇다. 반면 아카파의 수뇌부는 오래전 츠오르 군대에 치명타를 입힌 질병을 불러와 츠오르를 무너뜨릴 계획을 세운다. 이른바 ‘아카파의 저주’로 칭해진 전염병 미차르(흑랑열)를 의도적으로 퍼뜨려 아카파의 위상을 되찾으려 한 것이다. 한편 성스러운 의사 홋사르(다케우치 료마)는 역병의 치료법을 찾기 위해 분투하다 미차르의 습격을 받고도 살아남은 자가 있다는 사실을 알게 된다. 츠오르 소금 광산에서 노역하던 반(쓰쓰미 신이치)이 그 주인공. 홋사르는 미차르의 치료법을 품은 반을 찾아나서고, 부모를 잃은 소녀 유나와 함께 광산에서 도망친 후 작은 마을에서 평화로운 시간을 보내던 반과 조우한다. &lt;사슴의 왕&gt;은 우에하시 나오코의 동명 소설을 원작으로 삼은 애니메이션이다. 애니메이션 &lt;쿠로코의 농구&gt; &lt;하이큐!!&gt;의 제작사인 프로덕션 I.G가 제작을 맡고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oF22L/btshcfHqS5z/XLxe3HLKqJrzDRIaq5dWfK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘줄리아의 인생극장’, 우연에 관한 익숙한 상상, 닫힌 결말이라는 역설]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102762</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102762</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 09:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[80살이 된 줄리아(루 드 라주)는 자기 삶에 대해 생각한다. 몇 차례의 우연과 사소한 계기가 이끈 전환점을 되새겨보기로 한 것이다. 줄리아의 시간은 1989년 11월 독일 베를린장벽이 붕괴하던 때부터 다시 시작된다. 독일에서 피아노를 공부하던 17살 줄리아. 그는 베를린의 역사적인 현장으로 향하려다 아주 작은 결정으로 인해 베를린행 버스에 올라타거나 타지 못한다. 그 후 줄리아의 삶은 몇 차례의 사건을 거치며 네 가지 갈래로 나뉜다.


&lt;줄리아의 인생극장&gt;은 우연적 사건에 따라 변화하는 생의 행로를 포착한다. 시간을 되돌리는 타임리프물이나, 특정 시간 혹은 장소로 반복해서 되돌아가는 타임루프 설정과는 다르다. 줄리아가 걸어온 길은 결정돼 있기 때문이다. 관객은 네 방향으로 펼쳐지는 줄리아의 노정을 함께 좇으며 무엇이 그의 ‘진짜’ 삶일지 고심하게 된다. 해피 엔딩으로 끝나는 길로 향하길 바라게 돼서다. 그러나 영화는 인생에 관한 오래된 수사를 꺼내놓는다. 어떤 생이라도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bnCsTj/btshgpiNpWj/wifjM0lZRdu88EPlUVdag1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘남은 인생 10년’, 시대의 청춘과 통증을 멜로 드라마로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102761</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102761</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 09:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2011년 봄, 마츠리(고마쓰 나나)는 병원에서 사귄 한 친구에게 캠코더를 선물로 받는다. 친구는 캠코더에 가족과의 추억을 남긴 채 세상을 떠난다. 마츠리가 처음으로 목도한 죽음이다. 시간은 흘러 2013년. 마츠리는 긴 병원 생활을 끝내고 퇴원한다. 집에 돌아온 그녀는 병원에서 쓴 노트를 펼쳐본다. 노트엔 ‘폐동맥 고혈압’이란 병명과 ‘남은 인생 10년’이란 문구가 적혀 있다. 2014년 마츠리는 중학교 동창회가 열린다는 우편을 받는다. 그녀는 그곳에서 동창 카즈토(사카구치 겐타로)를 만난다. 삶의 의지를 잃은 카즈토는 집 베란다에서 뛰어내린다. 병실에 누워 나약한 태도를 보인 그에게 마츠리는 한소리 한다. 이를 계기로 마음을 고쳐먹은 카즈토는 마츠리에게 할 말이 있다며 전화를 건다.


&lt;남은 인생 10년&gt;은 10년이라는 시한부 선고를 받은 한 여자의 인생을 그린 영화다. 심은경이 주연한 &lt;신문기자&gt;로 국내에 알려진 후지이 미치히토 감독의 작품이다. &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bByWHg/btshgoEcAxE/VD5oCVKYWUC4ktFPAK9Sp1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘카일리 블루스’, 이정표 없이 가속하는 영화, 불안정한 기착지는 사실 내가 떠나온 곳]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102760</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102760</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 09:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;지구 최후의 밤&gt;으로 잘 알려진 중국의 젊은 감독 비간의 데뷔작 &lt;카일리 블루스&gt;가 극장을 찾는다. 국내에서는 꽤 늦은 개봉이다. 제68회 로카르노국제영화제 필름메이커 경쟁부문에서 감독상을 수상한 이 작품이 처음 공개되었을 때 우리는 많은 시네아스트들의 이름을 떠올렸다. 안드레이 타르콥스키, 데이비드 린치, 허우샤오시엔, 아피찻퐁 위라세타쿤 등의 그림자가 아른거렸고, 이는 이 오묘해 보이는 영화의 독창성을 다소간 의심하는 근거가 되기도 했다. 영화는 카일리라는 도시에 사는 남자 천성(진영충)을 따라가며 전개된다. 작은 진료소에서 일하는 그는 계속해서 어머니에 대한 꿈을 꾼다. 어머니가 신던 푸른 신발, 루성(갈대로 만든 생황) 소리, 자신을 에워싸고 있는 먀오인들…. 잠에서 깬 후에도 맴도는 이미지들에 기분이 께름칙하다. 게다가 삼촌인 자신을 형이라 부를 정도로 가까웠던 어린 조카 웨이웨이가 시골 마을 전위안에 버려졌다는 사실을 알게 되고, 그는 조카를 찾기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bxYbLk/btshaqinKJi/8oHscmFbPKmgKpe49bTXx0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘스프린터’, 모범적이지만 결코 단순하지 않게, 이야기가 된 사연들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102759</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102759</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 09:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[100m 단거리 육상을 소재로 한 &lt;스프린터&gt;는 국가대표 선발전에 놓인 세 선수의 사연을 파고든다. 우선, ‘아직도’ 달리는 사람인 현수(박성일). 10살 넘게 차이나는 선수들 틈에서 여전히 현역으로 활동 중인 그는 한때 국내 최고 주자였지만 이제는 죽어라 뛰어도 줄곧 4위에 머문다. 아내 지현(공민정)은 홀로 동네를 전전하며 훈련하는 현수에게 마땅한 위로를 전할 수 없어 갑갑하기만 하다. 그는 과연 제자리를 찾을 수 있을까? 다음으로 고등학교 3학년이자 이 종목의 유망주인 준서(임지호)가 있다. 앞길이 창창하지만 학교는 가시적인 성과가 없다는 이유로 육상부를 해체하려 한다. 육상부의 존폐 위기가 계약직 코치인 지완(전신환)의 정규직 전환 가능성과 대치되면서 양쪽 모두에게 원만한 해피 엔딩은 불가능할 것이라는 쓸쓸함 또한 감돌게 된다. 늘 1위를 거머쥐어온 젊은 선수 정호(송덕호)의 사정도 녹록지 않다. 후배들이 그의 뒤를 바짝 쫓아오며 견제하는 것은 물론 스스로를 향한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/k1zo5/btshb5ZvJUp/xdxmP8t0JlHnvuJkiIEqaK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘내 아내 이야기’, 사랑과 불안속에 요동치는 복잡한 감정들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102758</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102758</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 09:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화의 배경은 1920년대 유럽으로, 1년의 대부분을 바다 위에서 보내는 중년의 선장 야코프(헤이스 나버르)가 주인공이다. 직업 특성상 자유롭고도 고독하게 살아가던 야코프는 이유 모를 만성 복통에 시달리다 치료를 위해 결혼을 해보라는 조언을 듣는다. 얼마 뒤 육지의 카페에서 친구와 시간을 보내던 야코프는 그곳에 들어오는 첫 번째 여성과 결혼을 하겠다는 농담을 주고받는다. 그렇게 야코프는 카페에 처음으로 들어온 젊고 아름다운 여성, 리지(레아 세두)에게 다가가 즉흥적으로 청혼을 하는데, 놀랍게도 그녀는 야코프의 청혼을 승낙한다. 부부가 된 둘은 얼마간 즐겁고 달콤한 시간을 보내지만, 일을 위해 집을 떠나 있어야 하는 야코프가 리지에 대해 의심을 갖기 시작하며 둘 사이에 문제가 생긴다. 무엇보다 아내의 친구인 데딘(루이 가렐)의 존재가 야코프를 극도의 불안에 시달리게 만든다. 야코프의 불신과 집착으로 갈등을 겪던 리지는 어느 날 그에게 뜻밖의 제안을 건넨다.


헝가리 작가 밀란 퓌슈트]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cP3lE9/btshh632C0n/GZDFrHwpqu1BkcinaXwlr1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘분노의 질주: 라이드 오어 다이’, 시원한 질주와 통 큰 액션]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102757</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102757</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 09:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시리즈 사상 가장 강력한 적을 만났다. 도미닉 토레토(빈 디젤)가 이끄는 희대의 조직 돔패밀리가 이번엔 진짜로 와해될 위기에 처한다. 시리즈의 마지막을 장식할 &lt;분노의 질주: 라이드 오어 다이&gt;는 여러 편으로 구성된다는 루머가 도는 최종장의 1부에 해당한다. 현재 알려진 이 영화의 제작비는 3억4천만달러로, 시리즈 사상 최대 제작비이자 유니버설 픽처스 역사상 두 번째로 많은 제작비 규모다. 즉 전세계 도시를 오가며 불가능해 보이는 모든 길을 질주하며 이들의 질주를 가로막는 모든 걸 때려부수려 든다.


FBI와 범죄 조직 사이를 아슬아슬하게 줄타기하며 비밀 작전에 투입됐던 돔패밀리를 위협하는 새로운 위기는 이들의 과거에서 비롯된다. 패밀리의 리더 도미닉과 오랜 악연을 이어온 남미의 마약 카르텔 캄포스 조직의 일원이자 미스터리한 인물 단테(제이슨 모모아)가 지난 일을 복수하겠다며 이들을 찾아온다. 이번 영화는 플래시백으로 시리즈 5편 &lt;분노의 질주: 언리미티드&gt;의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bcNi2C/btshiiQCvDe/mBxqXFHWxujXUtriT19k5k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘클로즈’, 상실이 자아내는 큰 구멍]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102732</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102732</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 06:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10대 소년들이 맞닥뜨리는 세계의 균열을 극도로 섬세하게 그려내면서도, 끝내 여린 소년의 죄의식을 전면에 내세우고 마는 영화를 어떻게 받아들여야 할까. 루카스 돈트의 &lt;클로즈&gt;를 반복해 보며 체념하듯 되뇌었다. 영화를 거듭해 보아도 매 장면에 대한 감응은 다르게 반향하지 않았고, 이 가련하고도 가혹한 영화를 끌어안고픈 마음과 마냥 그럴 수만은 없는 양가적인 감정이 그대로 유지되었다. 마음에 걸려 결코 넘어갈 수 없는 장면은 감상 전체에 영향을 미치기 마련인데, &lt;클로즈&gt;는 그럼에도 불구하고 끈질긴 생명력을 지녔다. 그 생명력의 근원을 날카롭고도 사려 깊은 시선과, 개인의 얼굴에 무섭도록 집중하면서도 사회상을 영민하게 반영하는 지능적인 면모에서, 단순하게는 관객과 인물을 밀착시키는 강력한 동화력에서 찾을 수도 있을 것이다. 하지만 이 영화는 어딘가 위태로워 보인다. 소년의 세상이 흔들리기 때문만이 아니다. 영화 후반부부터 서사가 도식적으로 구조화되고, 소년이 연약]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cmkJRD/btshiEMyhkC/g2Cy7Uc66NvZmbokGbjYS0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] '물안에서'를 중심으로 본 촬영장, 리허설, 워크숍의 영화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102731</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102731</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 06:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“영화를 촬영할 때는 언제나 기술적인 문제에 몰두한다.” - 필리프 가렐


&lt;물안에서&gt;의 성모(신석호)는 단편영화를 만들기 위해 촬영감독인 상국(하성국), 배우로 출연하는 후배 남희(김승윤)와 함께 여러 장소를 돌아다닌다. 만들려는 영화의 배우이자 연출자이기도 한 성모는 어느 골목에 남희를 세우고 몇 발짝 걸어보게 한다. 그는 남희가 골목을 걷는 모습을 보면서 “장소와 인물이 어울리는지” 관찰하고 이곳을 촬영 장소로 결정한다. 다른 장면에서 세 사람은 이미 비슷한 골목 몇개를 지나쳐왔지만, 성모는 그곳이 아니라 이 골목을 선택한다. 아직 무엇을 찍어야 할지 결정하지 못한 성모는 구체적인 지역에서 장소를 찾고 그 자리에 인물을 배치하는 것에서부터 장면을 구상한다. 영화의 윤곽을 떠올리기 위해 지역과 장소와 배우의 결합이 필요하다는 전제는 물론 홍상수의 변함없는 원칙이다(“난 모델이 필요한 사람이다. 구체적인 지역, 장소, 배우…”).


홍상수의 영화에 영화감독과 배우가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b7hG42/btshiF5Hhqf/NlmxPq6UScHW0pUeBk6DSK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>