<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 03 May 2023 15:18:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘클로즈’, 내밀하고 고요하게 지켜보는 두 소년의 사랑]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102628</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102628</guid>
            <pubDate>Wed, 03 May 2023 07:12:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[벨기에 어느 시골 마을, 곧 수확을 앞둔 꽃밭을 달리는 &lt;클로즈&gt;의 소년들은 마치 유년의 정점에서 누릴 수 있는 최상의 축복에 휩싸여 있는 것만 같다. 레오(에덴 담브린)와 레미(구스타브 드 와엘)는 매일 한뼘씩 자라나는 몸과 영혼의 뒷면까지 공유하는 사이지만, 여름방학이 끝나면 이 관계가 여지없이 시험에 처하고 말 거라는 사실을 우리는 어렵지 않게 안다. “너희 둘 사귀는 사이야?” 동급생의 힐난 섞인 물음에 레오는 즉각 부정하고 레미는 침묵한다. 한번도 서로의 친밀함을 정의하거나 의심할 필요 없었던 유일한 세계는 이제 젠더 규범과 동성애 혐오라는 미묘한 사회적 압력에 짓눌리면서 서서히 균열을 일으킨다. 레오가 공포에 질려 관계로부터 달아나는 시간이 길어질수록 레미는 동요하고, 분노하고, 달려들고, 마침내 사라지기로 한다.


장편 데뷔작 &lt;걸&gt;에서 보여준 것과 마찬가지로 루카스 돈트 감독은 &lt;클로즈&gt;에서도 고요한 동시에 매우 내밀한 카메라워크로 배]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Dmgqy/btsdJpG7Gny/T73Rm0iQx4XuOWDWGkBHRK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘극장판 짱구는 못말려: 동물소환 닌자 배꼽수비대’, 산만한 스토리에 숨겨진 두 여성의 저력]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102627</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102627</guid>
            <pubDate>Wed, 03 May 2023 07:12:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5년 전, 짱구(박영남)를 출산하던 날로 거슬러 올라간다. 산고를 겪고 짱구를 만난 봉미선(강희선)과 기쁨의 눈물을 흘리는 신형만(김환진) 뒤로 한 여자가 이들을 조용히 바라본다. 그리고 5년 뒤, 짱구 가족을 다시 찾아온 여자, 유나르하(안영미)는 자신의 아들 진구(채림)와 짱구가 산부인과에서 뒤바뀌었다는 고백을 한다. 청천벽력 같은 소식에 충격이 채 가시기도 전, 닌자들의 피습으로 짱구와 유나르하가 납치되었다는 사실을 알게 된 가족은 위치 추적으로 이들의 행방을 찾아나선다. 한편 유나르하 가족은 닌자 마을에서 세상의 모든 악의 기운을 막아주는 ‘지구의 배꼽’을 수호하는 역할을 하고 있다. 가업을 승계하기 위해 짱구는 닌자 학교를 다니고, 주요 기술인 동물소환 권법을 익히고자 고군분투한다. 평범한 인간세계를 경계하고 차단하는 닌자 마을의 장로는 폐쇄적인 태도로 마을 사람들을 통제하며 넓은 세상에 대한 호기심을 차단한다. 개인의 선택과 자유의지를 억압하는 분위기 속에서 유나르하와 짱]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bDangD/btsdOKwDmqT/onareRxmsC9bzf7RksudVk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘리턴 투 서울’, 정체성을 규정하는 공간으로부터의 저항]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102626</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102626</guid>
            <pubDate>Wed, 03 May 2023 07:12:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일본 도쿄로 여행할 계획이었던 프레디(박지민)는 행선지를 바꾸어 한국에 당도한다. 어린 시절 해외로 입양된 후 처음 찾은 한국은 그에게 낯설기만 하다. 술은 맞은편에 앉은 친구가 따라주어야 한다는 시답잖은 불문율부터 초면에 호구조사하는 대화 방식까지. 프레디는 한국인 친구 테나(한국화)와 동완(손승범)을 통해 한국의 문화를 조금씩 알아가지만 이내 ‘토종 한국인’이 되기보다 자기 방식대로 서울을 활보하길 택한다. 다만 테나의 한 가지 제안에는 귀 기울여본다. 친부모를 찾기 위해 입양센터인 하몬드 아동복지회를 들러보기로 한 것이다. 충동적으로 방문한 하몬드에서 프레디는 아버지의 연락처를 받은 후 그가 있는 곳으로 향한다. 군산에서 만난 아버지(오광록)와 그의 가족은 두팔 벌려 프레디를 맞이한다. 프랑스어를 구사하는 테나의 도움으로 프레디는 아버지와 이야기를 나누지만 서로의 거리는 좀처럼 좁혀지지 않는다. 아버지를 향한 원망의 마음이 줄어들기 전에 거리를 좁혀오는 아버지와 할머니의 태도가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dJluEz/btsdPvZZMc7/oQqDPnDQsIxUzDBFEfLokk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘물안에서’, 결정되지 않는 이미지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102586</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102586</guid>
            <pubDate>Wed, 03 May 2023 06:15:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;물안에서&gt;를 보는 내내 떠올렸던 것은 초점 없는 이미지를 이렇게나 신중하게 응시하는 경험이 과연 얼마나 될까 하는 의문이었다. 비경제적 이미지, 시행착오, 상영 환경에 대한 불신을 촉발하는 화면, 그리고 이 모든 혐의들과 평행선을 그리면서 그저 재생되고 있을 뿐인 영화. 그러나 이 글은 초점이 나간 채로 촬영되었다는 사실을 가지고 &lt;물안에서&gt;가 개봉될 수 있는 영화의 조건(그런 게 있다면)을 파격적으로 변절했다거나, 영화를 어렵게 만든다는 식으로 과장하는 반응들과는 거리를 두기로 한다.


정말 알고 싶은 것은 이런 질문이다. 왜 하필 ‘영화 만들기에 대한 영화’가 이렇게 촬영되어야 했을까. 스스로의 삶을 영화를 향해 굴절시키는 홍상수 감독의 작업 방식에서 영화를 만드는 일은 거의 매 영화를 빼놓지 않고 출현하는 사건이지만 정작 영화 제작 현장은 영화를 둘러싼 반응들 속에서 불투명하게 남아 있는 영역이었다. 그러나 &lt;물안에서&gt;에는 촬영 현장이 등장한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/4g62n/btsdPuGCGV3/DRSKr8kkz0ADsETYS5Y7p1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 4월 제주 바다처럼 찬란한]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102583</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102583</guid>
            <pubDate>Wed, 03 May 2023 06:15:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화를 보고 나와 영만이 어머니 이미경 배우에게 메시지를 올렸다. 카카오톡 PC 버전 앞에 앉아 자세를 가다듬는다. 뭐라고 쓸까. 꽤 길고 정중하게 썼다가 지운다. 조금 짧고 경쾌하게 썼다가 다시 지운다. 보내진 메시지는 그 중간 어디쯤이다. “…저를 포함해 많은 사람들이 어머님들의 모습을 보면서 거꾸로 위로받고 있지 뭐예요. 4월16일이 또 지나고 세상은 다시 조용해질지 모르지만, 잊지 않으려 애쓰는 이들이 제 주변에도 적지 않습니다. 오늘도 영만이를 살아내고 계신 어머님, 매일 응원합니다….” 이제는 스스럼없이 전화드려도 편하게 받아주실 텐데, 뭐라 말해야 할지 쉽지가 않다. 유가족과 직접 연락하지 않더라도 많은 이들의 심정이 이와 다르지 않을 것이다. 뭐라도 해야 할 것 같고 함께 애도하고 싶지만 마음뿐이어서 자책하는 이들도 적지 않을 것이다. 참사를 목도한 수많은 이들이 어찌 해야 좋을지 몰라 난감해하는 이유는, 우리가 아직도 이 사건의 영문을 모르고 있다는 명백한 사실과 맞]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bHsG7W/btsdOtPiPAO/GyKDxnLLKHK0q5m1TedcE1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JEONJU IFF #7호 [인터뷰] '오키쿠와 세계' 사카모토 준지 감독, 가장 낮은 곳에 있는 이들의 희망]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102633</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102633</guid>
            <pubDate>Wed, 03 May 2023 03:13:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;오키쿠와 세계&gt;는 사카모토 준지 감독의 예외적인 작품이다. 지금껏 그의 스타일로 명명되던 강렬함, 거침 대신 섬세함, 따스함의 감성이 가득하다. 시대 배경은 19세기 중반 일본의 에도 시대다. 주인공 셋은 인분을 수거하여 농사꾼들에게 되파는 분뇨업자 청년 야스케와 추지, 그리고 쇠퇴한 사무라이 가문의 외동딸 오키쿠다. 당대 사회에서 하층 계급에 속하던 이들은 경제적 빈곤, 구조적 차별, 가족의 상실을 겪으며 고된 삶을 이어간다. 그러나 &lt;오키쿠와 세계&gt;는 절망보다 희망을 택한다. 이러한 곤궁 속에서도 피어나는 사랑과 희망의 가능성이 작품을 뒤덮는다. 90년대 이후 일본의 주요 감독으로 손꼽히며 한국과도 각별한 연을 이어오던 사카모토 준지 감독이 공식 일정으로는 처음 전주국제영화제를 찾았다.




- 그간 한국을 자주 찾아오긴 했으나 전주국제영화제 상영은 처음이다.


= 이전에도 몇 번 초대받긴 했는데 항상 촬영 일정과 겹치더라. 아쉬웠다. 전주에 온 솔직한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/DkNdy/btsdGPSUhEm/ehGQX3HI8YGKkkTBh2RpH0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JEONJU IFF #7호 [인터뷰] '삼사라' 로이스 파티뇨 감독, 눈을 감고 떠나는 영화적 모험]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102632</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102632</guid>
            <pubDate>Wed, 03 May 2023 03:13:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일반적으로 영화는 ‘보는’ 매체다. 영화를 감상한다는 것은 스크린에 투영되는 이미지를 시각적으로 인지하는 과정이다. 그런데 &lt;삼사라&gt;엔 ‘보아서는’ 안 되는 15분의 시간이 있다. 영화의 중반, 눈을 감으라는 영화의 권유를 따르고 나면 완전한 어둠 속에서 섬광들의 점멸과 자연의 소리만을 느끼게 된다. 이를 통해 &lt;삼사라&gt;가 체험하게 만드는 것은 티베트 불교에서 말하는 ‘바르도’, 이른바 생과 사의 중간에 있는 세계다. 2013년 이후 꾸준히 전주를 찾고 있는 로이스 파티뇨 감독은 언제나 새로운 영화 언어, 새로운 감각의 지평을 꿈꾼다. 자연 풍광의 이미지에서 시간의 흐름을 포착하던 그의 시선은 이제 인간의 표정과 생기에도 집중하기 시작했다. 올해 전주시네마프로젝트의 선정작이기도 한 &lt;삼사라&gt;는 올해 2월 베를린국제영화제의 인카운터스 부문에서 심사위원 특별상을 받았다.



- 공식 일정으로만 한국에 5번 넘게 방문했다. 특히 전주국제영화제에는 꾸준히]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/90ykj/btsdGdmtaex/sIEWu28vaESRFbeu1laeT1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JEONJU IFF #7호 [인터뷰] '도깨비불', '이 거리는 어디에 있나요?' 주앙 페드로 호드리게스, 주앙 후이 게라 다 마타, 판타지에도 현실은 필요한 법.]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102629</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102629</guid>
            <pubDate>Wed, 03 May 2023 03:13:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 전주국제영화제를 찾는 시네필들의 관심작 리스트엔 대부분 현대 포르투갈 왕자의 퀴어 뮤지컬 &lt;도깨비불&gt;이 자리했다. 전주국제영화제가 오랫동안 꾸준히 틀어온 파울루 로샤의 &lt;녹색의 해&gt;를 독창적으로 재해석한 &lt;이 거리는 어디에 있나요?&gt;도 영화제 이전부터 관객들의 이목을 끌었던 작품이다. 두 영화는 모두 두 동명이인 예술가, 주앙 페드로 호드리게스(이하 호드리게스)와 주앙 후이 게라 다 마타(이하 게라 다 마타)에 의해 창조됐다. 1997년부터 함께 작업해 온 둘은 &lt;이 거리는 어디에 있나요?&gt;를 공동 연출로, &lt;도깨비불&gt;에선 연출 호드리게스와 작가 게라 다 마타로 협업해왔다. 두 편의 독창적인 작품으로 전주를 찾은 그들을 만나 각각의 작업기를 물었다.



- &lt;이 거리는 어디에 있나요?&gt;와 &lt;도깨비불&gt;은 모두 코로나19의 현실이 적극 반영돼 있다.


호드리게스 두 작품 모두 팬데믹 이전에 기획했다. 하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/crEuE9/btsdG85Ko6t/EoPDr9iWwlmsGcSjKkk9dk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JEONJU IFF #7호 [프리뷰] 폴 B. 프레시아도 감독, '올란도, 나의 정치적 자서전']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102533</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102533</guid>
            <pubDate>Wed, 03 May 2023 03:13:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;올란도, 나의 정치적 자서전&gt; Orlando, My Political Biography



폴 B. 프레시아도/프랑스/2023년/98분/국제경쟁

신체정치사학자이자 그 자신이 트랜스 남성인 폴 B. 프레시아도가 영화를 통해 버지니아 울프에게 편지를 쓴다. 그에 의하면 16세기부터 20세기까지 젠더를 넘나들며 살아온 캐릭터 올란도에 관한 소설 &lt;올란도&gt;는 버지니아 울프가 한 세기 전 자신을 위해 쓴 자서전이다. 프레시아도는 26인의 논-바이너리 트랜스 젠더 비전문 배우를 고용해 그들이 각자만의 올란도를 연기하도록 한다. 8세부터 70세로 구성된 26인의 트랜스 배우들은 올란도를 연기하고 낭송하며 젠더 이분법 속에서 자신이 저항하고 투쟁한 삶의 단면을 구술한다. &lt;올란도&gt;의 텍스트는 배우들이 살아오며 겪은 고용 차별, 의료 차별 등 인생의 고락과 조응한다. &lt;올란도, 나의 정치적 자서전&gt;은 제목에 걸맞게 원전의 3인칭 주어를 1인칭 주인공]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pZF4Q/btsdGIfaAto/GUqYch8PJnK2hHu6g3wj9K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JEONJU IFF #7호 [프리뷰] 마리아 아파리시오 감독, '구름에 대하여']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102532</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102532</guid>
            <pubDate>Wed, 03 May 2023 03:13:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;구름에 대하여&gt;



마리아 아파리시오/아르헨티나/2022년/144분/국제경쟁

아르헨티나 코르도바를 중심으로 네 인물의 이야기가 펼쳐진다. 라미라는 바에서 일하는 요리사다. 그는 길거리에서 마술을 배우기 시작한다. 10대 딸을 둔 에르난은 엔지니어의 경력을 살려 구직 활동을 하고 있지만 현실은 녹록지 않다. 서점에서 일하는 루시아는 오랜만에 새로운 사랑을 시작하려고 한다. 공립 병원 간호사로 일하는 노라는 무료한 일상에서 벗어나기 위해 연극 워크숍에 몰두해 있다. 네 캐릭터의 이야기는 유기적으로 연결되기보단 도시인의 고독과 직업 정체성, 일과 예술 이야기를 시적인 문법으로 일종의 패치워크처럼 엮어나간다. 흑백으로 촬영한 간결한 미장센과 비와 구름의 이미지가 주는 우울감이 일상 안에서 낭만과 좌절 그리고 희망의 심상을 탁월하게 포착한다. 주민들을 인터뷰하며 그들의 이야기를 엮어나가는 구성을 취한 &lt;거리&gt;(2016)에 이어 마리아 아파리시오 감독이 선보인 두 번]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cvLuTo/btsdGonLxFm/dwX2dgOhqcAmWhlZRDakNk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 열심의 진심 <해피메리엔딩>, 이동원, 성태, 신명성 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102611</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102611</guid>
            <pubDate>Tue, 02 May 2023 05:11:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 원작인 동명의 웹툰이 많은 독자에게 사랑을 받아 드라마화되었다. 세 배우는 &lt;해피메리엔딩&gt;과 어떻게 인연이 닿게 되었나.


성태 1차 오디션을 진행하고 2차 연락을 받기까지 기다림의 시간이 조금 있었다. 2차 오디션에서 명성이 형과 함께 들어간 기억이 난다. 개인적으로 잘될 거라는 확신이 크지 않았던 터라 연락을 받고 엄청 놀랐다.


신명성 성태랑 2차 오디션에 같이 들어갔을 때 원래는 ‘승준’과 ‘재현’의 대본을 받았다. 그러고 나서 다다음 차례에 다시 ‘호연’으로 연기해달라는 말을 들었다. 대기실에서 성태와 리딩을 맞춰보고 오디션을 새로 본 뒤 최종적으로 호연 역을 맡게 됐다.


이동원 나는 오디션을 늦게 봤다. 민채연 감독님과의 첫 미팅에서 준비한 대본을 읽는데 오디션이 생각보다 오래 이어졌다. 승준의 주된 감정을 드러내는 파트나 긴 대사를 모두 연기했다. 축가자라는 승준의 설정에 따라 노래를 연습하는 모습을 영상으로 찍어 보여드리기도 했다. 그리고 바로 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/1HO5Z/btsdGPxCZBr/NKaEfLZThtckhrVs3p2JKK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>