<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Jun 2022 11:21:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['봉명주공' 김기성 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100406</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100406</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 07:15:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 1세대 주공아파트인 봉명주공이 사라지는 과정을 담았다. 계기는 무엇이었나.


= 학부는 서울, 대학원은 독일로 유학을 가면서 고향 청주를 15년 정도 떠나 있었다. 학업을 마치고 돌아온 뒤 크게 받았던 인상은 주거 형태가 너무나 획일적이라는 점이었다. 청주의 1세대 주공아파트인 봉명주공은 그나마 여전히 마을 단위로 교류하고 자연 친화적으로 살던 때의 풍경과 관계 맺음을 품고 있는 것 같아 관심이 갔다.


- 철거 예정인 아파트의 나무가 베이고 잘려나가는 풍경을 주로 응시했다. 세월만큼 무성하게 자란 식물을 통해 거주민들의 삶도 자연스레 엿볼 수 있었다.


= 언제 나무를 심었고 그게 얼마나 자랐으며 그사이 가족에게는 무슨 일이 있었는지, 대화가 주로 그런 식으로 흘러갔다. 영화에도 나오지만 감나무 아저씨는 어차피 이제 곧 베일 나무라 사람들이 가지를 막 부러뜨려가면서 감을 따는 모습에 가슴 아파했다. 평생 자식처럼 정성들여 키운 나무가 꺾여 나갈 때 그분의 심정은 어땠을까.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/NxdWz/btrFyKjfvOD/nOGFFDDnEKNt2OKvOXmKv0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[공쿠르상 수상작 '아노말리' 쓴 에르베 르 텔리에 소설가 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100405</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100405</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 07:15:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소설 &lt;아노말리&gt;는 난기류를 만난 비행기가 두번 착륙하면서 벌어지는 일을 다룬다. 세달 전에 안전히 비행을 마친 파리발 뉴욕행 비행기와 똑같은 비행기가 동일한 승객을 싣고 다시 착륙 요청을 한 것이다. 미국 정부는 과학자, 종교인, 정치인들을 소집해 미스터리를 해결하고자 하는데, 뜻밖의 진실이 그들을 기다리고 있다. 에르베 르 텔리에는 &lt;아노말리&gt;로 2020년 공쿠르상을 수상했고, &lt;아노말리&gt;는 밀리언 셀러가 되며 역대 공쿠르상 수상작 중 최다 판매 기록을 세웠다.


- ‘아노말리’라는 비행기의 운행 이상 상태를 소설의 주요한 소재로 삼게 된 계기가 무엇인가.


= 여러 사람이 각자 자신의 자아를 대면하는 상황을 설정하다 보니 이 사람들을 다 같은 공간에 모을 필요가 있었고, 비행기가 가장 적당한 장소가 되었다. 버스, 기차, 배, 비행기 전부 가능하지만 사회적인 다양성을 보여주는 사람들이 한 공간에 모일 수 있는 장소로는 비행기가 가장 좋겠더라.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ZldMJ/btrFwTOhgL7/U0IfomiFGkW9JvcuIHlz11/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['안나' 김준한, "매 순간이 중요했다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100397</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100397</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 05:19:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 &lt;박열&gt;에서 박열(이제훈)은 자신을 심문하는 예심판사 다테마스(김준한)에게 “이 사건이 자네 일생일대의 최대의 사건이 될 것”이라고 말한다. 2012년부터 단편영화에 출연하며 활동을 시작해 매니저도 없이 혼자 오디션을 치른 신인 김준한에게 데뷔작 &lt;박열&gt;은 ‘일생일대의 사건’이 분명했다. 이후 일본어가 능숙한 신인배우를 눈여겨본 민규동, 류승완, 조철현 감독에게 한번씩 선택을 받았고, 드라마 &lt;슬기로운 의사생활&gt;의 신원호 PD와는 두 차례 작업하며 ‘안치홍’이라는 이름으로 대중에게 존재감을 각인시켰다. 이준익 감독은 세 차례 그와 함께 작업했고, &lt;지푸라기라도 잡고 싶은 짐승들&gt;에 함께 출연한 정우성 역시 자신의 감독 데뷔작 &lt;보호자&gt;에 김준한을 주연으로 세웠다. 차근차근 쌓아온 필모그래피를 돌아보면 “매 순간이 중요했다”는 그의 말이 빈말처럼 들리지 않는다. 드라마 &lt;안나&gt; 역시 매 순간 성장의 발판 삼아 내딛는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cJ26Tb/btrFtlcrch7/3aVikT1Cx3KRxK319OJd20/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['안나' 정은채, "연기가 나를 바꿨다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100396</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100396</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 05:19:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[안나(수지)가 그토록 훔치고 싶어 하는 현주의 삶은 타인의 기분을 살필 필요도, 가계 사정을 걱정할 필요도 없다. 부유한 환경에서 그늘 없이 자라온 만큼 누군가의 호의를 당연하게 여긴다. 언뜻 아무런 문제 없는 화려한 인생처럼 보이지만 현주의 말과 행동에서 정은채는 숨겨진 외로움을 읽었다. 영화 &lt;누구의 딸도 아닌 해원&gt;부터 드라마 &lt;파친코&gt;에 이르기까지, 캐릭터의 이면을 살피는 정은채의 눈은 그가 연기한 캐릭터들이 허구에만 머물지 않고 생동감을 얻을 수 있게 만들었다.


- &lt;안나&gt; 시나리오를 받았을 때 어떤 점이 마음에 들었나.

= 여성 서사라는 것이 가장 흥미로웠다. 여성의 이야기를 다루는 작품이 더 많이 나오면 좋겠다고 생각해왔기 때문에 시나리오를 보고 자연스럽게 이끌렸다. 마냥 무겁지 않은 전개 방식도 신선했다. 장면 곳곳에 인간의 솔직한 본능이 묻어 있어 블랙코미디적 요소를 느낄 수 있다. 그야말로 다양한 색깔이 혼재한 작품이다.


-]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bVKZI8/btrFpbojQ1L/QlqfIfqoSWAiMorVyD7zrK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['안나' 수지, "할 수 있다는 확신"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100395</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100395</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 05:19:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하고 싶은 것도, 잘하는 것도 많다. 모든 이의 사랑을 받으며 남부러울 것 없이 자란 유미는 어느 순간 자신이 그리 특별하지 않다는 것을 깨닫고 좌절한다. 평범하게 살아가던 유미 앞에 그가 바라는 모든 것을 지닌 현주(정은채)가 나타난다. 유미는 결국 현주의 삶을 훔쳐 거짓된 삶을 살기 시작한다. 핏기 없는 얼굴의 유미로, 잘 가공된 안나(현주의 영어 이름.-편집자)의 모습으로 등장하는 수지는 매 순간 초연하다. 이 평온함은 아마도 “타인을 속이고 결국 자신까지 속이는 유미”의 그릇된 확신에서 비롯된 것일 테다. &lt;안나&gt;에서 수지는 전작보다 훨씬 진중한 에너지로 스스로를 고르게 다듬는다. 유미와 안나, 상반된 둘을 완성한 그에게 주목해야 하는 이유다.



- &lt;스타트업&gt; 이후 오랜만의 드라마 출연이다. &lt;안나&gt;의 어떤 점 때문에 출연을 결심했나.

= 우선 시나리오가 너무 재밌었다. 소설책을 읽는 것처럼 유미가 이다음엔 또 어떤 선택을 할지 조마조마]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/u0DXF/btrFqrki4gv/k52vhngdlQmkCT2Eb7jLFk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[거짓과 욕망의 블랙홀: '안나' 수지 / 정은채 / 김준한]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100394</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100394</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 05:19:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“남들이 나를 두려워했으면 좋겠어요.” 가난한 집안에서 태어났으나 가진 게 많았던 유미(수지)는 항상 사람들의 관심을 한몸에 받아왔다. 그러나 잘못된 선택으로 자신의 모든 것이 무너지고 대학 입시에서도 좋지 못한 결과를 얻는다. 부모에게 미안한 마음에 대학생 행세를 하던 유미는 거짓에 거짓을 더하며 결국 자신까지 속이기에 이른다. 그런 유미 앞에 학벌과 재력, 모든 것을 가진 마레 소품숍 주인 현주(정은채)가 나타난다. 유미가 현주의 영어 이름 ‘안나’를 훔쳐 새로운 삶을 살기 시작한 건, 그로부터 오랜 시간이 지나지 않아서다.


6월24일 쿠팡플레이에서 공개되는 &lt;안나&gt;는 &lt;싱글라이더&gt;의 이주영 감독이 각본을 쓰고 연출한 작품이다. 부와 명예를 모두 거머쥔 현주와 그의 삶을 동경하는 안나, 안나와 결혼하는 성공한 스타트업 대표 지훈(김준한)은 각자의 욕망을 동력 삼아 움직인다. 이들이 형성하는 묘한 긴장감은 우리에게 어떤 결말을 가져다줄까. 작품이 공개되기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kstMl/btrFtkxO901/rn76uzY6xlbDPIHgagolb1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제75회 칸국제영화제 심사위원대상 공동 수상한 '클로즈' 루카스 돈트 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100348</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100348</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 08:21:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;클로즈&gt;의 루카스 돈트 감독은 올해 칸국제영화제(이하 칸영화제)가 낳은 스타다. 첫 장편영화 &lt;걸&gt;로 칸영화제 주목할 만한 시선에 초청받아 황금카메라상을 받았던 그의 두 번째 영화가 단숨에 칸영화제 경쟁부문의 선택을 받았고, 개막 전부터 “영화가 더없이 잘 나왔다”라는 소문이 각국 기자들 사이에 돌기도 했다. 이는 근거 없는 뜬소문이 아니었다. 월드 프리미어 상영 직후부터 &lt;클로즈&gt;는 박찬욱 감독의 &lt;헤어질 결심&gt;과 함께 가장 유력한 황금종려상 후보로 떠오르며 페스티벌의 막판까지 화제를 몰고 다녔다. 31살의 젊은 감독이 심사위원대상을 공동 수상한 결과를 두고 더 큰 상이 돌아갔어야 한다는 목소리가 이어질 만큼, &lt;클로즈&gt;가 포착한 10대들의 취약한 감정과 감각적인 이미지는 올해 칸을 찾은 사람들에게 깊은 잔상을 남겼다. 누구의 간섭도 받지 않고 친밀하게 여름을 보낸 13살의 두 소년은 새 학기가 시작된 후 그들의 관계를 정의하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wAZFM/btrET7zTXYq/wct0gdkjnZqCezTG9orxU1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['윤시내가 사라졌다' 김진화 감독 "제대로 좋아하는 건 엄청 대단한 거야"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100347</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100347</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 08:21:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[20년 동안 가수 ‘연시내’로 활동했지만 ‘윤시내’의 이미테이션이라는 이유로 가짜 취급을 받는 순이(오민애), ‘리얼’이고 ‘실제’인 상황을 몰래카메라로 중계해 조회수를 높이는 BJ 장하다(이주영)까지 &lt;윤시내가 사라졌다&gt;는 무엇이 진짜냐고 물을 법한 아이러니한 캐릭터와 상황으로 가득하다. 김진화 감독은 오랫동안 마음에 품어온 정체성과 관계에 관한 내밀한 질문을 전설적인 디바 윤시내라는 먼 존재로부터 풀어낸다. 가수 윤시내의 아우라가 요즘 관객까지 사로잡을 거라는 확신, 애지중지 바라보던 배우들의 연기가 빛날 거라는 확신만큼은 의심할 여지 없이 진짜다.




- 올해 전주국제영화제에서 오민애 배우가 배우상을 받았다. 배우를 발견하거나 연기를 이끄는 노하우가 있나.


= 나는 배우나 연기 행위를 좋아한다. 이야기를 전달하는 매체 중에서 왜 영화를 선택했냐고 묻는다면 연기를 좋아해서라고 말할 정도다. 어릴 때부터 혼자 집에서 이야기를 끼적이며 엄마 옷을 입고 연기를 하곤]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c2deYo/btrETBacXZL/DAYKw87KfESTCc83SGEQL1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['마녀 Part2. The Other One' 서은수/조민수 "연기의 날을 세우고"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100345</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100345</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 05:19:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[백 총괄(조민수)과 조현(서은수)의 목표는 같다. 비밀리에 아크를 탈출한 소녀(신시아)를 빠르게 제거하는 것. 백 총괄의 지시로 조현은 소녀의 뒤를 긴박하게 쫓는데, 가만히 보면 두 사람 사이의 긴장감이 심상치 않다. 묘하게 날이 선 채 오가는 대화가 이들의 관계와 전사를 들여다보고 싶게 만든다. 조민수가 연기한 백 총괄은 &lt;마녀&gt;에서 자윤(김다미)에게 살해당한 닥터 백의 쌍둥이 동생으로 마녀 프로젝트의 창시자다. &lt;마녀2&gt;에 닥터 백과 백 총괄이 함께 등장하면서 조민수는 처음으로 1인2역에 도전했다. 한 프레임 안에 자매가 느긋하게 모습을 비칠 때의 놀라움은 이내 이들에 대한 호기심으로 바뀐다. 한편 조현은 본사의 에이스 요원으로 거칠지만 빠른 판단력과 매서운 살상 능력을 지닌 인물이다. 바르고 곧은 이미지의 서은수가 거칠게 에너지를 발산하며 질주할 때마다 마치 신인류를 발견한 듯한 희열감이 든다. &lt;마녀2&gt;의 수많은 인물 중에서도 조현과 백 총괄은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/crTH7k/btrER7yUjkg/7V7xOlQ63RxKe4hh9eYIgk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['마녀 Part2. The Other One' 박은빈/진구 "새로운 서사의 끌림"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100344</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100344</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 05:19:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소녀(신시아)를 둘러싼 경희(박은빈)와 용두(진구)의 온도는 다르다. 모두가 소녀를 괴물로 몰아세우며 득달같이 달려들 때 경희만이 홀연히 손을 내민다. “경희는 소녀를 멈출 수 있는 유일한 제동장치다. 그리고 그 제어 방식은 따뜻하게 보듬어주는 것이다.” 박은빈의 말은 &lt;마녀2&gt;가 그리는 보살핌의 의미를 보여준다. 결국 초월적 존재를 저지할 수 있는 유일한 방법은 존재와 존재 사이의 애정이다. 어떤 시련 앞에서도 경희가 쉬이 휩쓸리지 않고 강인함과 다정함 모두 잃지 않을 수 있었던 이유기도 하다. 반면 용두의 온도는 차갑다. 자신이 가진 것을 지켜내기에 급급한 그는 언제 어디서나 재빨리 이득을 계산한다. 하지만 용두가 무섭게만 느껴지지 않는 이유는 무엇일까. “용두에겐 모순이 있다. 악한 모습을 보이면서도 정작 경희 남매를 해치지 않고 사람들을 협박하면서도 겁이 많다. 그 여백이 인간적이다.” 용두의 심연 속에서 배우 진구는 자기만의 역동적인 면모를 발굴해냈다. &lt;마]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cQz4fK/btrENV7hYgg/EwGAfO9WkXiukgWfOSgCi1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['마녀 Part2. The Other One' 신시아/성유빈 "나답게 연기한다는 것"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100343</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100343</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 05:19:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[손짓 한방이면 피와 파편이 난무하는 이 세계에서 드물게 풋풋한 설렘이 허락된다면, 그건 어느 날 한집 살이를 하게 된 두 또래, 소녀(신시아)와 대길(성유빈)의 것이다. 제주도의 외딴 주택에서 만난 소녀와 대길은 함께 있을 때면 먹는 것에 흥분하고 오디션 프로그램 ‘스타탄생’ 출연에 대해 공상하는 모습이 영락없는 10대다. 그러나 이들에겐 서로를 아무리 밝게 비추어도 다 가릴 수 없는 각자의 어두운 비밀이 있다. 한양대학교 연극영화학과 재학 중 1408:1의 경쟁률을 뚫고 새로운 주인공으로 낙점된 신시아는 &lt;마녀2&gt;에서 비밀연구소 아크를 탈출해 처음 세상 밖으로 나온 실험체, ‘소녀’로 분했다. 자신이 누구인지 모르는 이 소녀는 갓 빚어낸 도자기처럼 말갛고 천연덕스럽지만, 그 몸에서 나오는 괴력만큼은 타의 추종을 불허한다. 전편과 마찬가지로 유효한 쾌감을 불러내는 소녀-마녀 캐릭터의 매력이다. 배우들의 앙상블이 더욱 돋보이는 이번 신작에서, 거창한 초능력 없이도 따뜻한 마]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/jYvTM/btrENpuhAD6/bKFk4GzRZzYvbcY1IFHKU0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>