<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 12 Jan 2022 21:33:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 시리즈의 세 번째 극장판 '걸즈 앤 판처 최종장 제3화']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99443</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99443</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;걸즈 앤 판처 최종장 제3화&gt;는 2012년부터 일본에서 방영한 오리지널 애니메이션 &lt;걸즈 앤 판처&gt; 시리즈의 세 번째 극장판이다. 여고생들이 전차를 운영하며 ‘전차도’라 불리는 스포츠 시합을 벌인다는 설정이다. 이번 작품에서는 20년 만에 부활한 동계 무한궤도배에서 1회전 승리를 거둔 우승 후보들이 맞붙었다. 때문에 전편보다 훨씬 강력한 전차 액션을 선보인다. 주인공 니시즈미 미호가 속한 오아라이 여고팀은 첫 경기에서 승리한 뒤 2회전에서 치하탄 고교와 맞선다. 어두운 밤, 나무가 빽빽하게 들어선 정글을 배경으로 케이조쿠 고교, 세인트 글로리아나 여고 등 8개 학교가 승리를 위해 고군분투한다.


&lt;걸즈 앤 판처 최종장 제3화&gt;의 인상적인 점 역시 CG다. 전차의 크기, 무게, 종류에 따라 다른 움직임을 구현한 모션 디자인으로 영화의 리얼리티가 배가된다. 또한 경기에 따라 배경 설정이 달라지기 때문에 마치 맵이 바뀌는 게임을 플레이하는 느낌이다. 학]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/U570P/btrqAdGiVjN/YsKafeGVMogUFALWTK71q1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 사랑에 청춘을 다 바친 한 커플의 10년간의 여정 '청춘적니']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99442</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99442</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가려진 커튼 틈 사이로 링이야오(장정의)를 보고 첫눈에 반한 뤼친양(굴초소)은 그녀에게 손편지를 건네며 수줍은 고백을 한다. 이후 커플이 된 이들은 고등학교를 졸업하면서 아쉽게도 떨어지고 만다. 뤼친양은 일을 하러 저우산으로 가고, 링이야오는 대학교가 있는 난징으로 간다. 몸은 떨어져 있지만 마음으로 연결된 이들에게도 시련은 찾아온다. 비 오는 날 뤼친양이 사고를 당하면서 이들은 서로의 필요함을 절실히 느낀다. 뤼친양이 난징에서 공사 감독관 일을 구하면서 이들은 함께 살기로 한다.


&lt;청춘적니&gt;는 사랑에 청춘을 다 바친 한 커플의 10년간의 여정을 담아낸 영화다. 수미상관의 구성을 지닌 영화는 3650이란 숫자를 카운트하며 시작한다. 그리고 1일부터 차근차근 커플의 이야기를 담아낸다. 화면에 표기된 숫자는 뤼친양의 시점으로 그가 링이야오에게 첫눈에 사랑에 빠진 날로부터 카운트업된다. 굴초소는 시간이 지날수록 앳된 얼굴에서 햇볕에 그을린 얼굴로 변화하는 뤼친양을 완벽하게]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bLFeUT/btrqAed9Dlp/rp61V29JHfTZL2Zf1rnFm0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 장인정신이 퇴색하고 물신주의와 환상만 남았을 때 '하우스 오브 구찌']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99441</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99441</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[명품 브랜드를 이름으로 물려받은 마우리치오 구치(애덤 드라이버)를 파티에서 만난 파트리치아(레이디 가가)는 그의 외모와 마음씨 때문이 아니라 이름만으로 그의 가치를 알아봤다. 명품 가방의 가치를 알아차리는 과정처럼 느껴지는 두 사람의 만남은 이내 사랑으로 발전한다. 연인을 반대하는 아버지 로돌포 구치(제러미 아이언스)에 반기를 든 마우리치오는 가문을 떠나 파트리치아와 결혼하고, 부부는 잠시 둘만의 힘으로 홀로 서려고 노력하지만 시간이 흘러 점점 가문이 쌓아올린 명성과 부를 편취하려 든다. 도전 끝에 성공한 창업주와 이를 곁에서 지켜보고 자란 2세와 달리 유약한 손자 세대인 마우리치오는 주도면밀한 아내에게 휘둘리다 곧 그녀를 미워하기 시작한다.


마우리치오를 향한 총성으로 시작한 &lt;하우스 오브 구찌&gt;는 젊은 날의 마우리치오와 파트리치아가 사랑에 빠지는 순간을 요란하게 그린 뒤 1990년대 구치 가문의 기업 승계 문제를 짚는다. &lt;올 더 머니&gt;로 한 차례 노탐에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c7VewA/btrqul6FPHI/sMGsAKdKNKxsFx7GyImdJk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 스티븐 스필버그의 첫 번째 뮤지컬 영화 '웨스트 사이드 스토리']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99440</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99440</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“훌륭한 이야기는 계속해서 반복되어야 한다고 믿는다.”(스티븐 스필버그) 스티븐 스필버그 감독의 첫 번째 뮤지컬 &lt;웨스트 사이드 스토리&gt;는 1957년 브로드웨이 초연 이후 여전히 사랑받고 있는 동명의 뮤지컬이 원작이다. 1961년 처음 영화화되어 아카데미 10개 부문을 석권, 이미 전설이 된 영화는 스필버그의 손에 의해 새 생명을 얻었다. 스토리는 거의 동일하다. 1950년대 뉴욕의 변두리 어퍼 웨스트 사이드를 배경으로 백인 하층민 위주의 제트파와 푸에르토리코 이민자 출신의 샤크파가 대립하는 가운데 제트파의 일원 토니(앤설 엘고트)와 샤크파 리더의 동생 마리아(레이첼 지글러)가 사랑에 빠진다. 뮤지컬에서는 다소 낯선 앤설 엘고트와 신예 레이첼 지글러의 캐스팅이 신선함을 더하는 가운데 촬영감독 야누시 카민스키, LA 필하모닉 상임지휘자 구스타보 두다멜 등 스탭의 면면은 그야말로 화려하다. 셰익스피어의 희곡 &lt;로미오와 줄리엣&gt;을 바탕으로 한 이야기의 큰 틀은 변함없]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/MUrJK/btrqxUgbUeI/QsKtKJIe3wUx289gp8vpPK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 사진작가와 모델로 바뀐 모녀의 관계성 '비올레타']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99439</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99439</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어린 소녀 비올레타(안나마리아 바르토로메이)는 할머니와 같이 산다. 부모의 손길을 원하는 비올레타는 엄마를 오매불망 기다린다. 하지만 엄마 한나(이자벨 위페르)는 집에 붙어 있질 않는다. 그녀는 사진작가로 이들과 따로 살고 있으며 가끔 들를 뿐이다. 어느 날 한나는 비올레타를 자신의 집으로 초대한다. 집이라기보다는 스튜디오에 가까운 공간에서 엄마와 딸은 사진 촬영을 하며 즐거운 시간을 보낸다. 사진을 찍는 도중에 예술적 영감을 받은 한나는 비올레타에게 사진 모델을 제안한다. 비올레타는 엄마와 함께할 수 있는 기회라 생각하고 제안을 수락한다. 죽음과 관련된 오브제를 활용해 에로틱한 컨셉의 사진을 찍는 한나는 비올레타에게 무리한 요구를 하기 시작한다.


&lt;비올레타&gt;는 딸 한나가 사진작가인 엄마의 모델이 되면서 겪는 심리적 갈등을 그린 영화다. 이 영화의 놀라운 점은 감독의 자전적 경험을 바탕으로 한다는 것이다. 감독 에바 이오네스코는 자신의 어머니이자 사진작가인 이리나 이오]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ooTx6/btrqu0nFXs2/O5hRCPqunUKrqFHkvolmM0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 박소담, 액셀러레이터를 밟는 드라이버가 되다 '특송']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99438</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99438</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[질주하는 내연기관의 가속 쾌감만으로 내달리는 영화가 도착했다. &lt;특송&gt;은 자동차 추격을 액션의 소재로 이용하는 것에서 그치지 않고 이야기의 전면에 내세워 강조한다. 액셀러레이터를 밟는 여성 드라이버가 주인공인 영화도 드물다. 은밀한 배송 거래 전문 드라이버인 은하(박소담)는 어떠한 일이 있어도 배송 사고를 내지 않고 의뢰인이 원하는 것을 원하는 목적지로 ‘특송’해주고 돈을 받는다. 은하가 소속된 백강산업의 백 사장(김의성)은 매번 뛰어난 배송 실력을 보여주는 은하를 꽤나 만족해하는 눈치다. 하지만 빼어난 실력을 자랑하는 은하도 위험에 빠지고 만다. 웬만하면 수락하지 않는 위험한 특별 배달 의뢰를 맡은 은하는 일이 틀어져버린 현장에서 홀로 길을 잃은 어린 서원(정현준)과 만나게 된다. 서원은 아주 중요한 무언가를 가지고 있다는 이유로 범죄 조직에 쫓기게 되는데, 은하는 위험에 처한 서원을 외면하지 못하고 배송 원칙을 어긴 채 고의로 ‘배송 사고’를 저지르게 된다.


배우]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/u2vxG/btrqvU1QRFp/bPyTFq40oI2k1IeZQjqXy1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 위선에 빠진 인물을 위악적으로 몰아붙이는 신랄함 '프랑스']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99437</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99437</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 확진으로 레드 카펫에 오르지는 못했으나 명감독들의 스크린에는 어느 때보다 활발하게 초대받은 배우 레아 세두는 지난해 제74회 칸국제영화제에 네편의 출연작(&lt;프랑스&gt; &lt;프렌치 디스패치&gt; &lt;더 스토리 오브 마이 와이프&gt; &lt;디셉션&gt;)을 선보였다. 그중 무려 세편(&lt;프랑스&gt; &lt;프렌치 디스패치&gt; &lt;더 스토리 오브 마이 와이프&gt;)이 경쟁부문에 진출했고, 주연을 맡은 작품 또한 세편(&lt;프랑스&gt; &lt;더 스토리 오브 마이 와이프&gt; &lt;디셉션&gt;)이다. 작품성의 우열을 두고는 견해가 갈리겠지만 ‘레아 세두의 영화’로 남을 한편을 꼽기란 어렵지 않을 것이다. 레아 세두가 양극의 이미지를 앞뒤 양옆으로 조립해 타이틀 롤로 군림한, 브루노 뒤몽 감독의 신작 &lt;프랑스&gt;다.


이 영화의 제목은 배경인 국가의 이름이자 주인공의 이름이다. 영화는 지체 없이 제목을 띄운 뒤 기자 프랑스 드]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oaNLH/btrqu0H1Wnd/rszNMcqMlgPUN7YkkvG8Z1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['매트릭스: 리저렉션'이 실패한 속편이 된 두 가지 이유]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99408</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99408</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 06:17:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;매트릭스&gt; 시리즈의 팬으로서 이번 영화에 대해 기대보다 우려가 컸다. 우려는 현실이 되었고 그것에 대해서 짚어보았다.



과거의 대중문화들이 현재로 다시 소환되고 있다. 사이먼 레이놀즈의 저서 &lt;레트로 마니아&gt;에 달린 부제처럼 ‘중독’에 가까운 수준으로 말이다. 음악으로 국한해서 보자면 ‘쎄시봉’을 필두로 7080이 붐이었다가 ‘토토가’의 90년대를 거쳐 이젠 ‘싸이월드’의 2000년대 초중반까지 올라왔다. 고개를 돌리면 바로 닿을 곳까지 왔다. 콘텐츠를 향유했던 장소는 물리적 공간에서 가상의 공간으로 이동했다. 이러한 공간에서의 공통의 추억은 점차 사라지고 있다. 어쩌면 90년대 말부터 2000년대 초중반까지가 마지막 시기이자 무대가 아닐까 싶다. 그 시기에 진행된 PC의 광범위한 보급과 이후 스마트폰의 등장으로 콘텐츠를 다종다양한 방식으로 즐기게 되었고 사회는 전보다 개인화되고 파편화되기 시작한다.


이 마지막 시기에 등장했던 영화 중 문화 현상을 일으]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/zOnIC/btrqAeymTlk/2MERCUE24hLf3x9XfIi7I1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[발신과 수신, 공감과 반응 사이에 놓인 '드라이브 마이 카'의 시간]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99407</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99407</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 06:17:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[송경원 기자의 프런트 라인]
내용은 익숙하다 못해 식상하다. 하나의 세계가 끝났음을 뒤늦게 받아들이는 무라카미 하루키의 남자 이야기는 닳고 닳을 만큼 많이 들어왔다. 그런데 하마구치 류스케의 손을 거치고 나니 전혀 다른 파장을 발산하기 시작한다. 단정하고 아름다운 숏/리버스숏 사이에서 영화의 가능성을 발견한다.



“바냐 아저씨, 우리 살아가도록 해요. 길고 긴 낮과 긴긴밤의 연속을 살아가는 거예요. 운명이 가져다주는 시련을 참고 견디며 마음의 평화가 없더라도. 지금 이 순간에도. 나이 든 후에도. 다른 사람을 위해서. 그리고 언젠가 마지막이 오면 얌전히 죽는 거예요. 그리고 저세상에 가서 얘기해요. 우린 고통받았다고. 울었다고. 괴로웠다고요. 그러면 하느님께서도 우리를 어여삐 여기시겠지요. 그리고 아저씨와 나는 밝고 훌륭하고 꿈과 같은 삶을 보게 되겠지요. 그러면 우린 기쁨에 넘쳐서 미소를 지으며, 지금 우리의 불행을 돌아볼 수 있을 거예요. 그렇게 드디어 우린 평온을 얻게 되]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/M2deN/btrqvV0DWkr/ETuxaqf4NMkXUtJdUATSS1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['하우스 오브 구찌'를 향한 사소한 세 가지 질문]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99436</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99436</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 05:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1. 리들리 스콧의 20년 프로젝트였던 이유

&lt;하우스 오브 구찌&gt;의 서사는 구조적으로 볼 때 승계와 전복, 몰락의 서사가 어우러진 왕가의 대서사시와 닮았다. 어이없게 어리석은 일이 벌어져 모든 것이 망가진다는 점까지도 그렇다. 실로 구치가는 패션계의 왕조라 할 만했고, 상류사회의 전유물이었던 명품 패션이 글로벌 자본주의 시장의 먹잇감이 되는 시대적 역동 속에서 함께 절멸했다. 구치의 행보는 르네상스 시기 이탈리아의 메디치 가문, 스포르차 가문처럼 스스로를 위대하다고 믿었으나 결국 장인 정신을 져버리고 만 자기 배반의 역사이기도 하다. 각본가인 로베르토 벤티베그나는 이를 하나의 아이러니로 일축한다. “자신들이 하고 있는 행위가 스스로 일궈놓은 것을 무너뜨리고 있다는 것을 모른 채, 그저 서로를 비난한다.” 이미 많이 가진 자들의 싸움이 대개 이러한 모양새라지만, 구치 일원들은 자신들이 부호인 동시에 예술가이기도 하다는 마음 저편의 믿음 때문에 한결 더 복잡하게 불행해졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/8D1GO/btrqzRDh9jW/59nikTXaGzkUTQfcHTNoq1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[키워드로 보는 영화 '하우스 오브 구찌'와 실화 사이의 복잡다단한 진실]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99435</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99435</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 05:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;하우스 오브 구찌&gt;는 구찌 브랜드의 세계적 명망이 높아지고 이에 따라 가족 갈등과 탈세, 무리한 라이선스 확장 사업이 동반되던 1970년대 후반 무렵에서 출발한다. 창립자 구치오 구치의 두 아들 알도(알 파치노)와 로돌프(제러미 아이언스)가 경영권을 나눠 가진 상황. 알도의 아들 파올로(자레드 레토)는 디자이너가 되려 하지만 주변으로부터 재능을 인정받지 못하고, 로돌프의 아들 마우리치오(애덤 드라이버)는 패션 제국을 물려받는 일보다 법률 공부에 관심을 쏟는다. 구치가를 물들인 야망과 죽음의 서사는 마우리치오가 운송 회사의 딸 파트리치아 레지아니(레이디 가가)를 만나 사랑에 빠지면서 남몰래 싹을 틔운다. 로돌프의 반대에도 결혼을 감행한 이후 파트리치아는 알도와 공조해 마우리치오가 구치 가문의 리더가 되게끔 인도하지만 훗날 마우리치오는 외도와 함께 이혼을 요구한다. 구치가에서 배제된 파트리치아를 잠식한 것은 갖지 못할 바에야 차라리 없애버리겠다는 파괴심이었다.




#토스]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cotAGh/btrqzYbifof/FH6HKF9BVJ4Xbz5C7rjG90/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>