<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Nov 2023 11:21:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 장르 확장으로 BL 드라마의 대중화를 꿈꾼다, <시맨틱 에러> 마스터클래스 연사 김수정 감독, 이하은 기획 PD]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103964</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103964</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[만들어진 지 1년이 훨씬 넘었고, 피칭이나 마켓에도 등장하지 않은 작품이 TCCF에서 화제를 모은 까닭은 대만 내 &lt;시맨틱 에러&gt;의 인기 때문이다. 작품의 바탕이 된 웹소설과 웹툰은 대만 최대의 프랜차이즈 서점인 성품서점의 번역문학 판매 순위에서 10위권을 기록했고, 포토 에세이북도 큰 인기를 끌었다. 그 밖에 주연배우의 생일 카페가 타이베이에서 열리는 등 한국 못지않은 인기를 누리는 중이다. 팬들의 성원에 힘입어 작품에 참여한 김수정 감독, 이하은 기획 PD가 TCCF를 찾았다. 마스터클래스의 연사로 선 이들은 BL 드라마의 불모지였던 한국에서 &lt;시맨틱 에러&gt;를 성공시킨 전략을 들려주었다.



- &lt;시맨틱 에러&gt;를 향한 대만의 반응이 뜨겁다. 인기를 체감하나.


김수정 나는 오늘 울 뻔했다.

이하은 &lt;시맨틱 에러&gt;의 팬들이 선물과 편지를 잔뜩 건네주셨다. 작품의 팬덤이 기획 PD의 선물까지 챙겨주는 경우는 흔치 않은데, 대만 팬들로부]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/394/65685204d3211.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 내가 속한 세계를 그릴 때의 해방감이란!, ‘아시안 라이징 파워 인 할리우드’ 토크 참여한 아델 림 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103963</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103963</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;라이프 온 마스&gt; 등에 참여하며 미국 TV드라마 작가 겸 프로듀서로 오랫동안 활약해온 아델 림 감독은, 할리우드 아시안 웨이브의 서막을 연 영화 &lt;크레이지 리치 아시안&gt;(2018)과 디즈니 애니메이션 &lt;라야와 마지막 드래곤&gt;(2021)의 각본을 쓰며 세계적으로 이름을 알렸다. 올해 초 결함투성이인 20대 아시아계 미국인 여성들의 좌충우돌 여행기를 그린 &lt;조이 라이드&gt;로 성공적인 감독 데뷔까지 마친 아델 림 감독이 TCCF 인더스트리 섹션의 토크 프로그램 ‘아시안 라이징 파워 인 할리우드’의 연사로 참여해 현재 할리우드에서 아시안 스토리텔링이 가진 위상을 들려주었다. 아델 림 감독과 단독으로 만나 나눈 대화를 전한다.



- 한국 콘텐츠를 포함한 아시아 문화의 달라진 위상을 현지에서 체감하나.


= 지금껏 할리우드에서 영화와 TV 드라마를 쓰고 제작해오며 한국 드라마를 각색해보자는 시도를 제안받기도, 제안하기도 했다. 근래 들어 수많은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/357/6568520366ee8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 아시아 문화 콘텐츠 산업의 미래를 만나다, 대만문화콘텐츠페스티벌(TCCF) 참관기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103962</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103962</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“예로부터 대만은 동양 국가와 서양 국가의 교차점에 자리했다. 다양한 문화와 역사 속에 흐르는 자유로운 분위기가 대만이 지닌 강점이다.” 2023년 대만문화콘텐츠페스티벌(Taiwan Creative Content Fest, TCCF)의 개막식 주빈으로 참석한 정원찬 대만 행정원 부원장의 개회사 일부다. 동서 문화의 교섭지 대만은 콘텐츠 강국으로의 비상을 준비 중이다. 올해 대만은 국가 차원의 문화 콘텐츠 산업에 투자한 기업에 투자금을 세액공제해주는 법안을 통과시키는 등 문화 콘텐츠 산업 융성에 그 어떤 나라보다 열을 올리는 중이다.


TCCF는 문화 특구로 발돋움할 대만에 추력을 제공하는 계기로 기능하기 충분하다. 올해 개회 4년차를 맞는 TCCF가 11월7일부터 12일까지 타이베이의 쑹산 문화창의공원 일대에서 열렸다. TCCF는 대만 내 문화 업무를 전담하는 행정기관인 문화부 산하 대만콘텐츠진흥원(TAICCA)이 주최하는 대규모 콘텐츠 교류의 장이다. 올해 TCCF는 29개국에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/792/656852021882d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 어쩌면 진실은 이야기 바깥에, <괴물> 각본가 사카모토 유지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103941</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103941</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사카모토 유지는 일본의 각본가를 말할 때 절대 놓쳐서는 안되는 이름이다. 1988년 단막극의 각본가로 데뷔한 그의 수식어는 스타 작가였으나 이제는 사회파 작가로 바뀐 지 오래다. 영화로 영역을 넓힌 사카모토 유지는 &lt;세상의 중심에서 사랑을 외치다&gt;의 공동 각본을 거쳐 &lt;꽃다발 같은 사랑을 했다&gt;에 이르러 가장 그답다고 부를 수 있는 청춘남녀의 사랑 이야기를 완성했다. 그래서 사카모토 유지가 고레에다 히로카즈의 신작 각본을 맡았다는 소식은 반가우면서도 낯설다. 사카모토 유지의 드라마는 사람의 마음과 행위의 본질을 한가운데 둔 채 등장인물의 대화로 그 주변을 에둘러 간다. 반면 고레에다 히로카즈 감독의 &lt;괴물&gt;에는 차마 언어로 건드리지 않고 침묵으로 남겨진 부분에 진실이 있을지 모른다고 믿게 되는 힘이 있다. 그래서일까. &lt;괴물&gt;에서 위로 향하여 뻗은 두 소년의 손은 보이지 않는 무엇을 그리기 위해 끊임없이 손을 내밀어온 사카모토 유지의 화법과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/676/656852009842f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 다른 이의 시선을 빌려야 했던 이유는, ‘괴물’ 리뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103940</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103940</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;괴물&gt;의 구성과 인물에 관한 고찰


일본 드라마 &lt;마더&gt; &lt;최고의 이혼&gt; &lt;콰르텟&gt;으로 친숙한 사카모토 유지 작가와 &lt;바닷마을 다이어리&gt; &lt;어느 가족&gt; &lt;브로커&gt; 등 가족의 얼굴을 통해 사회 비판적인 시선을 담아온 고레에다 히로카즈 감독이 만났다. &lt;괴물&gt;은 이유 없이 머리카락을 자르거나 보온 도시락에 돌을 채워두는, 미나토(구로카와 소야)의 충동적인 행동으로 시작한다. 평소와 다른 미나토를 수상하게 여긴 엄마 사오리(안도 사쿠라)가 미나토에게 학교에서 일어난 일을 추궁하고, 담임교사 호리 미치토시(나가야마 에이타)가 아들에게 폭언과 폭행을 일삼았다는 사실을 알게 된다. 하지만 정작 학교에서 전해 들은 이야기는 조금 다르다. 오히려 미나토가 같은 반의 요리(히이라기 히나타)를 괴롭힌 가해자라는 것. 새로운 국면에 접어든 영화는 처음으로 다시 돌아가 두 번째 장의 문을 연다. 이번엔 담임교사 미치]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/731/656851ff3ba57.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] ‘괴물’의 진실은?, 고레에다 히로카즈 감독 X 배우 송강호 대담, <괴물> 리뷰와 각본가 사카모토 유지 단독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103939</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103939</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;씨네21&gt;은 지난 10월8일, 제28회 부산국제영화제에서 고레에다 히로카즈 감독과 배우 송강호의 마스터스 토크를 단독 진행했다. &lt;괴물&gt;의 3부 구성과 아역배우를 발굴하는 고레에다 감독만의 방식, 고 류이치 사카모토 음악감독과의 협업 등 다양한 제작기가 담겼다. 작품을 입체적으로 조망할 수 있도록 &lt;괴물&gt;의 리뷰와 각본가 사카모토 유지의 단독 인터뷰도 함께 전한다. ‘괴물’은 누구인가. 영화가 응시한 아이들의 세계를 정면으로 마주할 시간이다.


*이어지는 기사에서 영화 &lt;괴물&gt; 특집이 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/736/656851fd2d6be.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 전환과 확장의 시기, 이오엔터테인먼트의 2023 창의인재동반사업 우수 프로젝트 사업화 지원사업]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103934</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103934</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 10:14:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화뿐 아니라 드라마 업계 또한 위축된 요즘 같은 때에 글 작업에만 몰두하던 신인 작가, 감독들의 위기감은 커져간다. 이들은 꽁꽁 얼어붙은 시장에 진입조차 어려운 실정이다. ‘2023 콘텐츠 창의인재동반사업 우수 프로젝트 사업화 지원사업’ (이하 사업화 지원사업)은 작품의 기획·개발을 지원하는 것에서 한 걸음 더 나아가 실질적인 콘텐츠 사업화를 돕는 것을 목적으로 한다. 여러 수행기업 중 오은영 대표가 이끄는 이오엔터테인먼트는 2019년부터 올해까지 5년 연속으로 콘텐츠 창의인재동반사업과 사업화 지원사업을 이어가는 유일한 기업이다. 오 대표는 관계사인 이오콘텐츠그룹과 시너지를 내며 10명의 신진 작가들이 자신의 작품을 다양한 IP로 키울 수 있도록 돕는다. 올해 사업화 지원사업에 함께한 10인 중 4명의 작가를 만나 그들이 창작을 지속할 수 있는 배경을 물었다.



사업에 선정된 10인의 작가들은 자신의 프로젝트 사업화를 위한 개발비를 운용할 수 있는데, 결국 이 과정이 유용하려]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/497/6560687915503.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] MCU의 ‘타임라인’은 멈추지 않을 것이다, 히어로물 애호가의 항변]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103928</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103928</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 10:14:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[MCU는 일종의 대체역사물의 기능을 해왔다. 마블이 자신들의 공간 배경을 ‘지구-199999’라고 명명하고 ‘멀티버스 사가’로의 진출을 결정한 순간, 영화의 역사가 시도하지 않았던 새로운 스토리텔링의 미래가 펼쳐진 셈이다. 코믹스 시장이 그래왔고 &lt;스타워즈&gt; 시리즈가 팬들과 함께 성장하며 새롭게 이야기를 쓰고 있는 것과는 다른 방식의 기회가 열린 셈이다. 이를테면 어벤져스에게 승리를 안겨준 치타우리족의 뉴욕 침공이나 ‘시빌 워’의 발단이 됐던 소코비아 협정, 우주 생명체의 절반이 5년 동안 사라졌다 돌아온 ‘블립’과 같은 ‘인피니티 사가’의 주요 사건들은 21세기 초에 벌어졌던 진짜 지구의 역사를 거울처럼 반영했다. 페이즈5의 작품들은 물론이고 향후 몇년 안에 만들어질 &lt;어벤져스: 캉 다이너스티&gt; &lt;어벤져스: 시크릿 워즈&gt; 역시 작금의 국가간 분쟁 이슈나 시대정신을 반영하게 될 것이다. &lt;시크릿 인베이전&gt;의 결말에 충격을 받은 팬들이 많지만]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/796/6560687714160.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 지금 MCU에는 영웅이 없다, 마블 코믹스 신작 발표로 보는 마블의 청사진, 리부트는 가능할 것인가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103927</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103927</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 10:14:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[부자는 망해도 3년은 간다. &lt;어벤져스: 엔드게임&gt;이 개봉한 게 2019년이니 계산하면 얼추 들어맞는다. 2008년 &lt;아이언맨&gt;에서 시작해 11년에 걸친 대장정을 마무리한 &lt;어벤져스: 엔드게임&gt; 이후 마블은 슈퍼만 강조하며 정작 히어로는 없는 슈퍼히어로 영화를 내놓으며 연명해왔고, 그 대가는 3년이 지나 비어버린 곳간에서 쥐어짜낸 &lt;더 마블스&gt;를 통해 톡톡히 치르고 있다. 노파심에서 말하지만 필자는 관련 업계 종사자로서 누구보다도 슈퍼히어로 장르의 성공을 바라는 사람이다. 그러나 안타깝게도 현실은 그다지 희망적이지 않다. 아이언맨과 캡틴 아메리카라는 개국공신 두명을 날리는, 마블 스튜디오를 제외하고 세상 그 누구도 이해하지 못한 과감한 결정과 함께 거창하게 포문을 열었던 페이즈4와 5는 역시 거창하게 출범한 유료 스트리밍 서비스에서 방영하는 시리즈를 꼬박꼬박 챙겨보지 않으면 따라가기 힘든 대사와 캐릭터라는 벽을 스스로 쌓아올림으로써 신규 관]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/077/65606875b8335.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 이제 팀을 위한 희생을 멈춰야 할 때, 과거의 영광을 반복하려는 MCU, 타개책은?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103926</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103926</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 10:14:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[언젠가부터 MCU의 신작을 관람할 때마다 (큰 의미가 없는 것을 알면서도) 은근히 공을 들여 살펴보게 되는 장면이 있다. 바로 마블 스튜디오의 로고가 등장하는 인트로다. 몇번의 변주가 있긴 했지만, 2016년 &lt;닥터 스트레인지&gt;를 기점으로 MCU의 인트로는 동일한 포맷을 이어오고 있다. 지금까지 MCU를 빛낸 수많은 히어로들의 순간순간이 빠르게 전환되며 3D 형태의 ‘Marvel Studios’라는 글자를 이룩하는 것이다. 히어로들이 활약한 장면들의 축적이 마블이라는 거대 스튜디오를 세웠음을 상징적으로 표현하고 있다고 의미 부여하기에 제격인 인트로다.이는 한때 영화계를 뜨겁게 달궜던 ‘마블&amp;시네마’ 논쟁과 관련해서도 하나의 단서로 보이는 측면이 있다. 대체 마블 영화가 다른 영화와 다른 것이 무엇이냐, 다른 영화에서 느끼지 못한 큰 감동을 &lt;어벤져스: 엔드게임&gt;(이하 &lt;엔드게임&gt;)에서 얻었으니 된 것 아니냐는 반문들이 많았지만, &lt;엔드게임]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/368/65606873d376e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 마블의 시대가 저물고 있다, <더 마블스>를 중심으로 살펴본 마블 하락세의 원인]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103925</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103925</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 10:14:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;더 마블스&gt;가 MCU 역사상 가장 낮은 오프닝 성적을 기록할 전망이다. 실 관람객의 만족도를 조사하는 시네마스코어 역시 다른 마블 영화보다 현저히 낮은 B등급을 기록하면서 입소문을 통한 반등도 요원하다. &lt;캡틴 마블&gt; 시리즈만의 실패는 아니다. 뉴 페이스들을 성공적으로 마블 브랜드에 안착시켰어야 할 &lt;샹치와 텐 링즈의 전설&gt;은 손익분기점을 겨우 넘기는 실망스러운 성적표를 받았고, &lt;이터널스&gt; &lt;앤트맨과 와스프: 퀀텀매니아&gt;는 극장 관객만으로 손익분기점을 넘기는 데 실패했다. 편당 제작비가 2500만달러로 추정되는 디즈니+ &lt;변호사 쉬헐크&gt;가 시장에서 미지근한 평가를 받는 등 과도한 예산 집행이 지적되자 최근 마블 스튜디오는 준비 중인 프로젝트를 보류하거나 비용을 절감하는 방향으로 전략을 수정하고 있다. 2025년 개봉 예정인 &lt;캡틴 아메리카: 브레이브 뉴 월드&gt;는 대대적인 재촬영을 앞두고 있고 감독과 시나리]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/463/656068727e946.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>