<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 06 Mar 2024 10:19:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘원 앤 온리’, 역동적인 파워무브에 비해 아쉬운 트랜지션]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104608</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104608</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 07:11:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[생계를 위한 아르바이트, 어머니의 일손을 도우려 시작한 식당 일 그리고 초라한 거리 공연까지. 스트리트 댄서 천숴(왕이보)의 하루는 쉴 새가 없다. 그가 분주한 와중에도 춤을 놓지 않는 이유는 최고의 댄서가 되고 싶다는 꿈 때문이다. 한편 중국 최고의 댄스 크루 ‘이마크’의 코치 레이(황보)는 팀의 분위기를 망치는 에이스 케빈(캐스퍼) 때문에 골치가 아프다. 레이는 과거 오디션에서 떨어졌던 천숴에게 케빈의 대역을 맡는 조건으로 스카우트 제의를 한다. 천숴는 아시안게임 출전권을 위해 구슬땀을 흘리지만, 팀은 해체 위기에 놓인다. 항저우 아시안게임의 브레이킹 정식 종목 채택을 기념해 제작된 &lt;원 앤 온리&gt;의 전략은 단순하다. 화려한 연출과 역동적인 촬영으로 스트리트 댄스만의 에너지를 생생히 구현하는 것이다. 보이 그룹 유니크(UNIQ) 출신의 왕이보를 필두로 미스에이의 페이, 크로스진의 캐스퍼 등 아이돌 출신 배우들의 빼어난 춤 실력으로 안무 장면의 완성도를 높였다. 다만 꿈]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/929/65e8171f25450.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘벙커 게임’, 매력도 윤리도 없는 난이도 최하의 방탈출 게임]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104607</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104607</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 07:11:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2차대전에서 나치가 승리하고 10년 뒤 미국은 핵전쟁을 시도한다. 독일은 소수의 생존자를 소라테 벙커에 남겨 제4의 제국을 건립한다. 물론 이 설정은 평행세계가 아니라 참가자들이 캐릭터를 직접 연기하는 롤플레잉 게임 LARP의 일부다. 끝을 향하던 게임은 정전으로 인해 중단되고 스탭들은 참가자들을 돌려보낸 뒤 벙커 안으로 복귀한다. 로라(가이아 와이스)는 알 수 없는 여자의 환영을 목격하며 두려움에 떠는 가운데, 게임의 설계자였던 그레고리(로렌초 리켈미)는 홀연히 사라지고 출구는 봉쇄된다. &lt;벙커 게임&gt;은 ‘만약 나치가 전쟁에 승리하고 핵전쟁이 일어난다면?’이란 도발적인 질문으로 포문을 연다. 동시에 영화는 논쟁을 피해 허구와 현실의 양면성을 지닌 롤플레잉 게임이란 소재를 차용한다. 그러나 흥미로운 설정과 도발적인 질문에도 불구하고 &lt;벙커 게임&gt;의 사회학 실험은 완벽한 실패로 끝이 난다. 지체장애, 인종, 여성, 젠더 등 약자성을 부여한 캐릭터를 밀실에 가두고]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/391/65e8171cae0e1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘대결! 애니메이션’, 일하는 사람들을 울리는 애니메이션하는 사람들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104606</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104606</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 07:11:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애니메이션 방송국에 다니는 20대 여성 히토미(요시오카 리호)는 요새 피가 마른다. 7년간 감독 데뷔를 꿈꾼 끝에 드디어 자신의 작품 방영을 앞두고 있기 때문이다. 데뷔작 &lt;사운드백 카나데의 돌&gt;을 한번이라도 더 손보고 싶은 상황에서 담당 프로듀서 유키시로(에모토 다스쿠)가 홍보에 참여하라며 시간을 자꾸 뺏자 극도의 스트레스에 시달린다. 사실 유독 떨리는 이유는 따로 있다. 평생의 롤 모델이던 천재 감독 오우지(나카무라 도모야)의 8년 만의 복귀작 &lt;운명전선 리델라이트&gt;와 같은 황금시간대에 맞붙게 됐기 때문이다. 한편 오우지 감독의 메인 프로듀서 아리시나(오노 마치코)는 히토미와 다른 이유로 괴롭다. 오우지가 신작 발표를 앞두고 종적을 감췄기 때문이다. 난리통에도 시간은 흘러 두 작품이 공개되고, 과연 어느 작품이 이겼느냐에 전 국민의 관심이 쏠린 가운데 시청률이 발표된다. 결과는 어떻게 되었을까.


연극과 웹툰에 이어 영화화된 &lt;대결! 애니메이션&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/881/65e8171a34e18.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘가여운 것들’, 무력한 남성성을 딛고 세계의 균열을 겨냥한 란티모스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104605</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104605</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 07:11:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[강 아래로 몸을 던진 여자는 미치광이 천재 해부학자 갓윈 백스터(윌럼 더포)의 손에서 벨라(에마 스톤)라는 이름으로 거듭난다. 하루에 열 단어 정도를 배우며 걸음마조차 서툰 벨라는 젊고 아름다운 외형과 달리 유아기 수준에 머문다. 갓윈은 자신의 보호 아래 빠르게 성장하는 벨라를 관찰하기 위해 제자 맥스(라미 유세프)에게 연구일지 작성을 부탁한다. 그녀의 일거수일투족을 지켜보던 맥스는 벨라를 흠모하게 되고, 갓윈은 벨라와 맥스의 약혼을 서두른다. 그러나 맥스와의 약혼조차 세상을 향한 벨라의 호기심을 막을 수는 없었다. 호색한으로 유명한 변호사 덩컨(마크 러펄로)은 넓은 세상을 보여주겠다며 벨라를 설득해 그녀와 리스본으로 여행을 떠난다.


&lt;가여운 것들&gt;은 인류의 오랜 역사와 함께한 피조물과 창조물간의 문제를 잔혹 동화의 세계 안에서 그려내고 있다. 뇌수술로 신체 협응이 떨어지는 벨라의 걸음은 영락없는 프랑켄슈타인의 것이며, 부성애란 이름으로 그녀를 과잉보호하는 갓윈과 유아]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/962/65e81717144c1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘패스트 라이브즈’, 어긋난 필연, 능동적 우연의 영겁으로 완성한 관계 일반의 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104604</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104604</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 07:11:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[첫사랑은 이루어지지 못했기에 더 애틋하고 각별한 기억이 되는 것일까. 서울에 사는 12살 나영(그레타 리)은 가족과 토론토로 이민을 가게 된다. 노벨문학상을 받는 것이 꿈인 나영에게 한국은 너무 작은 나라라는 게 그의 설명이다. 나영은 같은 반 친구이자 첫사랑인 해성(유태오)과 마지막 데이트를 한 후 헤어지고 서로의 소식도 알지 못한 채 각자 나이를 먹는다. 12년 후 나영은 연극 극작가를 꿈꾸며 ‘노라’라는 영어 이름으로 살아가고 있다. 그의 꿈은 노벨문학상에서 퓰리처상으로 바뀌어 있다. 우연히 페이스북을 하다가 해성이 자신을 찾고 있다는 사실을 알게 된 나영은 먼저 해성에게 메시지를 보내고 오랜만에 화상으로 첫사랑을 마주한다. 이제 막 군 제대한 해성은 대학에 복학하고 중국으로 어학연수를 가려고 준비 중이다. 시차를 극복하며 연락을 나누는 두 사람 사이에 새로운 감정이 싹튼다. 하지만 토론토를 떠나 뉴욕에서 작가의 꿈을 이루기 위해 치열하게 달려야 하는 나영은 현실에 보다 집중하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/944/65e81714ba5e8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 영화가 고약한 냄새를 풍길 때, <플랜 75>와 <오키쿠와 세계>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104562</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104562</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오프닝에서 끔찍한 노인 혐오 살인 사건이 일어났음에도 &lt;플랜 75&gt; 속 세상은 평화롭다. 특정 세대를 향한 증오가 살인이라는 극단적 형태로 발현됐음에도 불구하고 사람들은 아무 일 없다는 듯 일상을 계속하며 각자의 미래를 계획 중이다. 영화의 첫 번째 주인공인 미치(바이쇼 지에코)는 건강검진을 게을리하지 않으며 새로운 일자리를 찾고, 두 번째 주인공인 청년 히로무(이소무라 하야토)는 친절한 태도를 유지한 채 노인들을 응대한다. 세 번째 주인공인 마리아(스테파니 아리안) 역시 딸의 치료비를 마련하기 위한 노동을 멈추지 않는다. &lt;플랜 75&gt;의 전반부는 이 이상한 지속 때문에 서늘하다. 분명 엄청난 일이 벌어졌는데도 아무도 이에 관해 말하지 않아서. 말하자면 사람들 모두가 나를 속이고 있는 것만 같은 세상에서 눈을 뜬 기분이 드는 것이 &lt;플랜 75&gt;의 전반부의 인상이다.


그런데 그뿐만이 아니다. 영화가 오프닝에서 제공하는 또 하나의 끔찍함은, 이 나라가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/031/65e808f96fe94.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 시네마를 향한 사랑의 시도, 'LTNS']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104561</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104561</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시네마를 향한 사랑의 시도


관음과 절시는 영화에서 대상을 훔쳐보는 행위, 더 나아가 영화를 보는 관객의 시선을 말할 때 소환되곤 한다. 6부작 시리즈 드라마 &lt;LTNS&gt;를 말하려는데 크시슈토프 키에슬로프스키의 &lt;사랑에 관한 짧은 필름&gt;이 함께 떠올랐다. 영화에서 청년 토멕은 맞은편 아파트에 사는 여인 마그다를 매일 밤 망원경으로 지켜본다. &lt;LTNS&gt;의 우진(이솜)과 사무엘(안재홍) 또한 불륜 남녀를 미행하고 잠복하며 대상을 몰래 지켜본다. 이들의 훔쳐보기에 프로이트적 결론을 동원하기보다 도시(盜視) 행위 그 자체를 돌아보면 보이는 것이 있다. 토멕의 훔쳐보기의 끝에는 마그다를 향한 순애가 있고, 우진과 사무엘의 훔쳐보기에는 영화를 기억하고 떠올리게 만드는 짙은 향수가 배어 있다. 증거 수집을 위해 우진과 사무엘이 끌어오는 방법 중에 어떤 단서는 분명하게, 또 어떤 단서는 희미하게 이것이 바로 영화에서 태어나 영화를 회고하는 장면임을 지시한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/537/65e808f5b8fae.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 향수의 시대에 찾아온 현재의 영화, <바튼 아카데미>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104560</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104560</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 06:16:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[※주의 사항: 이 영화는 인물의 깊은 슬픔을 보존·전달하기 위해 유머를 충전해 포장하였음.


노스탤지어의 시대다. 사람들은 현재에 충실하기 어려울 때 종종 과거를 떠올린다. 자존감 높은 자는 그저 오늘 할 일을 하지만 그렇지 못한 이는 후회를 한다. 비전이 있는 사람의 가설은 지금을 설계하는 데 쓰이지만 미래가 불안한 사람의 가정법은 지난날들을 헤맨다. 그때 그 주식을 샀더라면, 그때 그 말을 하지 않았더라면…. 한 사회의 자존감이 낮아질 때, 공동체가 비전을 찾아내지 못할 때, 구성원들 스스로 의제를 설정하지 못하고 있다고 느낄 때 다수 대중을 대상으로 삼는 영화·드라마는 그래서 자주 과거로 향한다. 저때 저 쿠데타 세력을 처단했어야 하는 건데, 저때 저 대통령이 재평가를 받았어야 하는 건데…. 과거시제 가정법은 간혹 성찰적이어서 의미 있지만, 대개는 선별적인 탓에 일시적 위안이나 선동에 머물고 만다. 수많은 웹툰과 TV시리즈의 주인공들이 초자연적으로 시간을 되돌리거나 신분이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/515/65e808f2a27c5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ARCHIVE] 배우 이도현의 순간]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104592</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104592</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 07:11:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[개봉 첫주부터 극장가에 훈풍을 불러온 영화 &lt;파묘&gt;의 주연 이도현 배우. 내로라하는 대선배들 사이에서도 밀리지 않는 연기력으로 관객을 사로잡았다. &lt;스위트홈&gt; 시즌1 인터뷰 때 &lt;씨네21&gt;과 만난 이도현 배우는 영화 작업에 대한 기대와 동경의 마음을 슬쩍 내비쳤다. GV에서 관객과 만나는 순간이 기다려진다고 했던 그의 고백이 무색하게도, 기다리고 기다리던 그 절정의 순간을 (군 입대로 인해) 현재 입간판으로 소화 중이다. 2025년 이후 더 멋진 연기로 돌아와 관객들과 실컷 만날 수 있길!]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/388/65e6c567ac968.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 속깊은 여자친구, <피라미드 게임> 류다인]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104595</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104595</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 05:11:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[상처투성이의 얼굴과 손, 교복도 제대로 갖춰 입지 않은 채 맨 뒷자리에 엎드려 있는 아이. 전학생 수지(김지연)는 그런 자은을 보자마자 ‘일진’으로 치부해버린다. 그러나 자은의 상처는 백연여고 2학년5반에서 치러지는 ‘피라미드 게임’에서 득표하지 못해 왕따가 된 후 하린(장다아)의 꾸준한 괴롭힘까지 더해져 생겨난 것이었다. 진실을 알게 된 수진은 자은 내면의 상처를 들여다보기 시작하고 자은 역시 수진에게 서서히 마음을 연다. 배우 류다인의 명자은에겐 &lt;피라미드 게임&gt; 예고편이 공개됐을 때부터 “원작과 싱크로율이 높다”는 평이 쏟아졌다. “자은을 너무 사랑한” 신인배우 류다인은 &lt;18 어게인&gt;의 황영선과 &lt;일타 스캔들&gt;의 장단지를 넘어 명자은이라는 새로운 얼굴로 우리 앞에 나타났다.



- 원작 웹툰의 팬이었다고.

= 달꼬냑 작가님의 그림체를 원래 좋아했고 무엇보다 게임과 학교폭력을 연결지은 스토리 자체가 신박하게 느껴졌다. 결제해가며 볼 정도로 재]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/674/65e6a952a3c43.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 나를 새롭게 발견한 시기에 들어서다, <피라미드 게임> 김지연]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104594</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104594</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 05:11:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 김지연의 시작을 &lt;스물다섯 스물하나&gt;(2022)의 고유림으로 알고 있다면 오산이다. 그는 2016년 우주소녀의 보나로 데뷔한 바로 그다음해에 드라마 &lt;최고의 한방&gt;으로 배우 신고식을 치렀다. &lt;오! 삼광빌라&gt; &lt;조선변호사&gt; 등 넘치는 승부욕과 성실함으로 자기 자신과 싸워가면서 필모그래피를 쌓아갔고 연약해 보여도 대단히 심지가 굳은 캐릭터를 만들어나갔다. 이윽고 배우 데뷔 8년차에 드디어 작품 전체를 책임지는 역할까지 쟁취해냈다. 시리즈 &lt;피라미드 게임&gt;에서 김지연은 백연여고 2학년5반에 전학 온 고2 성수지 역을 맡았다. 반에서 수지는 투표로 왕따를 뽑는 ‘피라미드 게임’에서 최하위 F등급을 받아 폭력에 시달린다. 왕따 탈출뿐만 아니라 게임의 주동자를 찾아내 이 기괴한 시스템 자체를 파괴하려는 계획을 세운다. 그러나 &lt;피라미드 게임&gt;의 성수지는 단순한 복수의 화신도 영웅도 아니다. 성수지의 복잡다단한 면모는 앞으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/324/65e6a94f467fc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>