<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 30 Oct 2023 01:02:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 메이킹보다 테이킹, 어둠의 결을 포착하다, <한 채> 허장, 정범 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103763</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103763</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:48:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“두 사람이라서 오히려 정확한 초점과 거리를 맞출 수 있었다.” &lt;한 채&gt;는 복지 사각지대에서 위장 결혼과 아파트 분양이라는 첨예한 소재 뒤로 사람의 그림자와 온기가 드리운 영화다. 자극적으로 흐를 수 있었던 이야기를 절제된 영상과 연출력으로 표현한 허장, 정범 감독은 “세상에 쓸모 있는 영화”를 만들고 싶다며 수줍지만 단호한 목소리를 이어갔다.



- LG 올레드 비전상의 첫 번째 수상자가 되셨다.

허장 영광이다. 앞으로 더 진중하게 영화를 만들라는 의미로 받아들이겠다. 비전상을 더 가치 있게 만들 수 있도록 이후 계속될 영화 작업에도 최선을 다하겠다.


정범 전혀 생각지 못했던지라 다리가 후들거렸다. 진정성을 알아봐준 분들이 있다는 것만으로도 가슴이 벅차다.


- &lt;한 채&gt;는 상황을 결론내지 않고 관객들에게 질문을 던지는 영화다. 기억에 남는 반응이 있나.


정범 서스펜스적인 요소가 많아서 처음엔 긴장하면서 봤다가 휴먼 드라마적인 따뜻함으로 넘어가는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/836/653c51aea23b2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 벽을 허무는 아름다움을 찾아서, <솔리드 바이 더 씨> 파티판 분타릭 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103762</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103762</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:48:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;솔리드 바이 더 씨&gt;는 태국 남부의 작은 마을을 배경으로 한 퀴어 로맨스다. 부산영화제 아시아영화아카데미를 수료하며 부산과 깊은 인연을 맺은 파티판 분타릭 감독은 자신의 첫 번째 장편영화를 들고 부산을 찾아 LG 올레드 뉴 커런츠상 수상의 영광을 차지했다. 제도와 억압을 예술과 자연으로 해방시켜나가는 과정을 담은 자신의 영화처럼 파티판 분타릭 감독은 앞으로도 틀에 얽매이지 않고 새로운 영상언어를 발견해나가겠다는 소감을 밝혔다.



- 수상을 축하드린다.

= 소소한 삶에 대한 작은 이야기에 높은 평가를 해주셔서 감사하다. 세상을 바꾸는 큰 이야기들이 많지만 나는 항상 주변에서 이야깃거리를 찾는다. 사소한 곳에서 보편적으로 일어나는 불평등과 억압, 작고 소중한 것을 지키기 위해 맞서 싸우는 사람들의 이야기 말이다. 내 역할은 이런 일상의 균열에 확성기를 가져다주는 거라 믿는다. 그런 의미에서 이번 수상은 함께해준 모든 이들에게 큰 응원이 되었다. 1년간 함께해왔던 이들과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/214/653c51abadb4b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 크리에이터의 신세계, 제28회 부산국제영화제의 LG 올레드 뉴 커런츠상, LG 올레드 비전상]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103761</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103761</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:48:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아시아의 새로운 재능을 발굴하고 지지한다. LG 올레드는 지난 10월13일 막을 내린 부산국제영화제(이하 부산영화제)에 2개 부문 상을 후원했다. ‘뉴 커런츠’ 부문에 선정된 영화를 대상으로 하는 LG 올레드 뉴 커런츠상과 ‘한국영화의 오늘-비전’ 부문에 선정된 영화 가운데 시상하는 LG 올레드 비전상이다. 수상자에게는 각각 3천만원의 상금과 77인치 LG 올레드 evo가 부상으로 제공됐다. 아시아영화의 미래를 이끌 신인감독들의 장편 경쟁 부문인 뉴 커런츠, 뛰어난 작품성과 독창적 비전을 지닌 한국 독립영화 최신작을 소개하는 비전 부문은 아시아영화의 새로운 재능을 발견하길 원하는 전세계 영화산업 관계자들의 관심을 받는 부산영화제의 대표 프로그램이다. 최적의 시청 경험을 제공하기 위한 기술적 혁신을 추구하는 LG 올레드는 한국을 넘어 글로벌 시네필 관객들에게 시각적 감동을 선사하는 영상 콘텐츠를 소개하고 크리에이터들을 후원하기 위한 목적으로 LG 올레드상의 지원을 결정했다고 한다. L]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/402/653c51a97a0cc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘반짝이는 워터멜론’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103771</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103771</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:10:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[다큐멘터리 &lt;반짝이는 박수소리&gt;의 이길보라 감독은 동명의 저서에서 청각장애인에 대한 오해를 갖게 하는 TV드라마의 뻔한 설정을 짚은 적이 있다. 요약하면, 불의의 사고로 청력을 잃은 인물이 상대의 입술 모양을 읽는 구화 훈련으로 청인과 다를 바 없어지고, 그에게 일어나는 기적이란 청력이 돌아와 다시 청인이 되는 식이었다. 이처럼 역경의 극복과 해피엔딩의 실마리를 청력의 상실과 회복에서 찾는 이야기는 수어로 소통하는 농인과 시각언어 중심의 세계를 불완전하고 불행한 자리에 두곤 했다.


농인 부모에게서 자란 청인 자녀인 ‘코다’ 소년이 주인공인 진수완 작가의 tvN 드라마 &lt;반짝이는 워터멜론&gt;은 어떨까? 농인인 가족과 청인의 세상을 통역하던 어른스러운 모범생 은결(려운)은 기타로 세상에 말을 거는 기쁨과 밴드를 하고 싶다는 소망을 부모에게 이해시키지 못해 갈등한다. 이상한 악기점을 통해 1995년으로 타임슬립한 은결은 18살 동갑내기 아빠 이찬(최현욱)이 청력을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/991/653b9ac371950.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘베컴’ ‘시크릿 인베이전’ ‘레밍 인 더 가든’ ‘더 딥 블루 씨’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103770</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103770</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:10:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;베컴&gt;


넷플릭스 ▶▶▶▷

최고의 축구 선수에 대해선 의견이 분분할지 모르겠지만, 최고의 스타 축구 선수는 의심할 여지없이 데이비드 베컴이 맞다. 반면 넷플릭스 다큐멘터리 &lt;베컴&gt;은 ‘스타’라는 수식어에 가려진 베컴의 축구 선수로서의 면모에 주목한다. 고향팀 맨체스터 유나이티드에서 시작해 최고 축구 클럽 레알 마드리드, 그리고 이적과 함께 할리우드를 뜨겁게 달궜던 LA 갤럭시행까지. 베컴의 시작부터 끝까지를 연대기순으로 정직하게 담은 이 다큐는 종종 과거를 떠올리게 하는 현재의 베컴의 정면 얼굴을 보여준다. 세상의 지나친 관심과 압박에서 살아남은 한 인간의 강인한 얼굴이다.


&lt;시크릿 인베이전&gt;


디즈니+ ▶▶▶▷

어벤져스의 주요 멤버들이 상당수 세상을 떠났음에도 여전히 베일에 싸여 있는 인물이 있다. 바로 어벤져스의 설립자 닉 퓨리다. &lt;시크릿 인베이전&gt;은 늘 쿠키 영상에서만 얼굴을 비추던 그를 전면에 내세운다. 모습을 감춘 채]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/031/653b9ac11704b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘로키’ 시즌2]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103769</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103769</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:10:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+ / 연출 저스틴 벤슨, 에런 무어헤드 등 / 각본 에린 마틴 등/ 출연 톰 히들스턴, 소피아 디 마티노, 오언 윌슨, 조너선 케 콴, 조너선 메이저스 / 플레이지수 ▶▶▶▷


로키(톰 히들스턴)는 시즌1의 끝에서 ‘계속 존재하는 자’(조너선 메이저스)로부터 시간 변동 관리국(TVA)의 기원과 멀티버스 전쟁에 대한 이야기를 듣게 된다. 그 무거운 진실은 다른 타임라인의 로키인 실비(소피아 디 마티노)와 로키간의 의견 충돌을 낳고, 그 결과 TVA는 무한히 생성되는 새로운 타임라인을 통제할 힘을 잃은 채 붕괴할 위기에 놓인다. 로키는 여전히 무엇이 옳은지에 대해 확신을 내리지 못하는 상태지만 일단 상황을 수습하기 위해 TVA 요원인 모비우스(오언 윌슨)와 함께 기술자 우로보로스(조너선 케 콴)의 도움을 받아 시간 여행에 나선다.


마블 시네마틱 유니버스(MCU)의 운명은 정말로 로키에게 달려 있는 건지도 모른다. 무엇보다 로키는 &lt;로키&gt;를 통해 멀티버스 사가의 메]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/238/653b9abde01ca.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 오래된 미래 송형국 평론가가 바라본 한국영화의 근대적 서사의 위기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103759</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103759</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 09:12:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[극장은 근대적 플랫폼이다. 기차역, 학교, 지상파 방송, 대부분의 제조업 공장이 그렇다. 지난 100~200년 사이에 틀을 갖췄다는 점, 소수의 공급자가 다수에게 같은 재화를 제공한다는 공통점만 있는 것은 아니다. 근대 플랫폼의 공급자들은 하루 24시간을 축으로 시간표를 짠다. 수용자는 특정 장소로 가야 한다. 기차를 비롯한 근대 플랫폼의 콘텐츠들은 정해진 시간과 장소에 정확히 도달한다. 공급자들은 스스로 정한 규칙을 생명처럼 여긴다. 규칙에 맞추지 않는 사람은 이용할 수 없도록 했다. 이것이 그들에게 권위를 부여했다. 지상파 드라마 &lt;모래시계&gt;(1995)는 ‘귀가시계’로 일컬어졌다. 상징적이다. 그 재미있는 걸 보려면 시간에 맞춰 집에 가야 했다. 그때 고현정과 최민수의 활약을 볼 수 있는 시공간은 방영시간 TV 앞뿐이었다. 인기 드라마는 시청자의 흥미만 사로잡은 게 아니다. 사람들의 시간과 공간을 손에 쥐었다. 근대적 플랫폼은 이처럼 시간성과 장소성에서 절대 지위에 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/158/653b7e9be3702.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] ‘새바람은 부는가’, 여름, 추석 극장가 포스트 르네상스 세대의 약진]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103758</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103758</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 09:12:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 여름과 추석 한국영화 시장엔 한 가지 고무적인 소식이 있었다. 신진감독들의 유의미한 약진이다. 단편 &lt;숲&gt;에서부터 탄탄하게 필모그래피를 쌓아온 엄태화 감독은 첫 텐트폴 영화 &lt;콘크리트 유토피아&gt;로 손익분기점을 넘겼다. &lt;천박사 퇴마 연구소: 설경의 비밀&gt;(이하 &lt;천박사&gt;)의 김성식 감독은 첫 장편으로 추석 시장에서 준수한 흥행 성과를 거뒀다. 그리고 여름과 추석 극장가를 살짝 비껴간 두편의 작품도 눈에 띄었다. 올해 칸에서부터 동행하며 비평적 성과를 거둔 유재선 감독의 &lt;잠&gt;과 김창훈 감독의 &lt;화란&gt;은 그들의 첫 장편이다. &lt;잠&gt;은 146만 관객을 모으며 손익분기점을 돌파했다. 이에 누군가는 이른바 한국영화 감독의 세대교체 조짐을 언급한다. 기성세대의 논리가 아닌 젊은 감각을 견지한 영화 창작자가 필요하다는 데는 이견이 없다.


그러나 영화의 성패를 감독의 나이나 경력으로만 판가름하는 것에 대한 우려의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/818/653b7e97c2ed1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 아시안게임, ‘무빙’, ‘나는 솔로’ 사이 극장에 간다는 것 - 마케팅과 화제성으로 보는 한국영화의 위기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103757</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103757</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 09:12:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“추석에 &lt;나는 솔로&gt;가 있어 다행이다. 친척 어른들 모두 &lt;나는 솔로&gt; 얘기하느라 진로, 취업, 출산 잔소리를 안 한다.” SNS상에서 많은 사람의 공감과 호응을 얻었던 이 짧은 글은 이번 추석의 진풍경을 보여준다. 다양한 연령대의 가족 구성원이 &lt;나는 솔로&gt;를 보며 이야기를 나눴다는 것을 가늠할 수 있다. 이뿐만이 아니다. 제19회 항저우아시안게임은 추석 연휴 내내 화제였고, 탁구 여자복식에서 신유빈·전지희 선수의 금메달이 확정됐을 때 순간시청률은 20.3%에 달했다. 한편 1020시청자들은 디즈니+ &lt;무빙&gt;에 이목을 집중했다. 다양한 콘텐츠가 각자의 화제성을 이어가는 가운데, 영화는 안타깝게도 관객을 사로잡지 못했다. 뼈아픈 질문을 건넬 차례다. 혹시 영화는 다양한 콘텐츠 사이에서 경쟁력을 잃고 있는 게 아닐까?


극사실주의를 추구하는 데이팅 프로그램 &lt;나는 솔로&gt;는 다양한 인간 군상을 날것 그대로 보여준다는 평가를 받는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/732/653b7e94e4362.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 변수가 된 절댓값, 흥행의 공식은 없다 - 성수기 무용론과 연말 배급 전망]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103756</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103756</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 09:12:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국영화 시장에 성수기란 여전히 유효한가. 텐트폴 영화 네편의 뜨거운 접전을 예견했던 여름 시장과 긴 연휴를 겨냥한 추석 시장의 삼파전은 예상과 달리 조용히 흘러갔다. 먼저 주요 배급사들의 전통적이고 암묵적인 성수기 배급 공식을 살펴보자. 제작 규모, 배우 패키지, 유명 감독 등 다양한 요소에 따라 배급사는 한해의 가장 큰 작품을 영화시장의 대목인 여름 시즌에 내놓는다. 일명 7말8초. 7월 마지막 주부터 8월 첫째 주에 개봉하여 관객들을 선점하는 게 중요하다. 하지만 이 오랜 배급 공식은 최근 관객 성향과 각도를 달리하기 시작했다. 황재현 CJ CGV 커뮤니케이션 팀장은 “근 2~3년간 관객들은 영화가 언제 나오는지보다 자신이 좋아하는 콘텐츠가 나왔는지 여부를 더 중요하게 생각”한다고 설명했다. “추석 연휴가 아무리 길어도 보고 싶은 게 없으면 찾지 않고, 비수기여도 자신이 보고 싶은 게 나오면 꼭 찾아 나서는” 주도적인 관객 반응이 두드러진 것이다. 이영주 CJ ENM 배급팀장은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/341/653b7e90474f4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] <범죄도시3>보다 관객 적었던 여름 빅4, 그래프로 보는 2023 여름, 추석 극장가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103755</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103755</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 09:12:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 여름과 추석 극장가의 침체, 한국영화 대작들의 부진은 그래프로 보았을 때 더 직접적으로 체감된다. 여름 대작 4편의 관객수를 합쳐도 5월에 개봉한 &lt;범죄도시3&gt;를 넘어서지 못한다. 추석 3파전 작품의 전체 관객수는 외화 &lt;엘리멘탈&gt;의 절반 아래였다. 그러나 이 상황을 단지 개별 영화의 품질 문제로만 차치하기엔 다른 맥락들이 도사리고 있다. 예년에 비해 줄어든 영화 상영 횟수나 관객의 절대적인 양, 그리고 전통적인 극장가 성수기의 미미한 효과 역시 눈에 띈다. 침체의 결과를 수용하되 이에 관한 객관적 수치를 분석하는 일이 먼저 필요하다


2023 여름 빅4, 추석 빅3 관객수 / 손익분기점


여름, 추석 대작 중 &lt;콘크리트 유토피아&gt;가 손익분기점을 가까스로 넘겼고, &lt;밀수&gt;가 가장 성공했다. 나머지 다섯 작품은 모두 손익분기점 달성에 실패한 상황이다. 한편 &lt;밀수&gt;의 흥행도 예년 여름 극장가의 성적에 비하면 선방 수준이라는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/664/653b7e8bd3dec.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>