<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 25 Apr 2024 06:33:09 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘모르는 이야기’, 영화의 문법을 비틀어 보여주는 꿈의 세계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104916</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104916</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 08:17:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주인공 기은(정하담)과 기언(김대건)은 척추질환을 앓고 있어 병상에서 쉬이 벗어나지 못한다. 누운 채로 진통제에 의지하고 있는 이들에게 허락된 탈출구는 꿈이다. 불현듯 꿈속으로 진입하는 둘의 앞엔 바다, 산, 교실, 병원, 들판 등 다양한 시공간이 펼쳐진다. 인물들은 연신 “여긴 꿈이야?”라거나 “여긴 네 꿈이야” 같은 말을 주고받으며 다른 세계로 이동한다. 여하간 기존의 영화 서사와는 거리가 무척 먼 플롯의 작법과 의미를 알 수 없는 대사들 속에서 영화는 계속하여 쪼개지고 갈라진다.


조성희 감독의 &lt;남매의 집&gt;, 하마구치 류스케 감독의 &lt;심도&gt;, 정성일 감독의 &lt;천당의 밤과 안개&gt; &lt;녹차의 중력&gt; 등에서 촬영을 맡아온 양근영 감독의 첫 장편 연출작이다. 영화의 톤 앤드 매너는 무척 독특하다. 꿈과 현실의 경계를 다뤄온 영화야 많았지만, &lt;모르는 이야기&gt;의 정도는 두 세계를 번갈아 오가는 수준으로 끝나지 않는다. 영화 속 인물]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/143/6628b106c8586.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘몬스터 프렌즈’, 상호 존중을 위한 첫 걸음]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104915</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104915</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 08:17:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[호기심 많은 꼬마 소녀 한나(사바나 포트)는 한밤중의 벽장 속에서 새로운 세계로 향하는 통로를 발견한다. 그곳은 인간 세상에서 핍박받은 동화 속 몬스터들이 모여 사는 몬스터빌이다. 털북숭이 예티(오리올 라펠)와 바다괴물 네시(누리아 트리폴), 빨간모자 늑대 울프걸(엘리 보이터)은 갑자기 나타난 인간을 경계하지만 새 친구들을 향한 한나의 사랑은 이내 그들을 감화한다. 한편 인간에 대한 복수를 꿈꾸는 몬스터빌의 악당 2인조는 한나를 납치해 몬스터로 바꾸려는 계획을 세운다. 한나를 구출하고 무사히 인간 세상으로 돌려보내기 위해 몬스터 친구들이 힘을 합친다. &lt;몬스터 프렌즈&gt;는 조건 없는 순수성을 허용하는 동화적 공간을 빌려 다양성에 대한 이해와 존중을 꿈꾼다. 얼굴에 반점이 있는 한나와 인간에게 차별당한 몬스터들은 외면에 기준한 편견을 거부하며 진정한 우정의 가치를 말한다. 인간 중심의 생태계 인식을 탈피하려는 적극성도 엿보인다. 새로운 창의성이 부재하고 메시지도 순진하지만 어]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/751/6628b0f401dbd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘범죄도시4’, 육체파 빌런과 지능파 빌런의 묵직한 타격감]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104914</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104914</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 08:17:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전편의 신종 마약 사건 이후 3년 뒤, 이제는 배달앱을 이용한 마약 거래가 성행하고 있다. 마석도(마동석)와 광역수사대 동료 형사들은 앱을 만든 개발자의 신원을 확보하는 과정에서 그가 필리핀에 취직이 됐다며 한국을 떠난 뒤 이미 살해됐음을 알게 된다. 그의 죽음에는 온라인 불법 도박 범죄가 연루되어 있다. 잔혹한 살상 행위로 특수부대에서 퇴출된 용병 출신 백창기(김무열)는 필리핀에서 경쟁사 도박장을 가차 없이 밀어버리고 살인도 서슴지 않는 괴물이 되어 있다. 그는 한국 IT 업계에서 어릴 적부터 천재로 정평난 거물 장동철(이동휘)의 명령을 따르고 있는데, ‘나중에 큰 몫 챙겨주겠다’라는 말만 할 뿐 약속을 지킬 기미가 보이지 않아 심기가 불편하다. &lt;범죄도시&gt; 시리즈는 한국의 흉악 범죄를 소재 삼아 ‘마석도’라는 독보적인 캐릭터와 새로운 빌런의 맞대결을 중심에 둔 프랜차이즈다. 이번 편은 육체파 빌런 백창기와 지능파 빌런 장동철을 함께 내세워 사이버범죄의 양상과 장르영화에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/756/6628b0c45eccc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘여행자의 필요’, 번역의 틈새, 행로 없는 여행 속으로 홀연히 잠기다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104913</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104913</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 08:17:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;여행자의 필요&gt;는 낯선 곳에서 자기 감정과 믿음의 현행을 따르려는 한 방랑객의 하루에서 미묘한 무늬를 발견해낸다. 번역과 해석이 반복되는 동안 발생하는 작은 오차들은 홍상수 영화에서 존재의 실체가 번뜩이는 순간들을 그 어느 때보다 홀연한 기색으로 전하고 있다. 배우 이자벨 위페르가 연기한 이리스는 프랑스어를 가르치고 서울을 돌아다닌다. 집요한 질문으로 대화를 견인하는 이리스의 교습 철학은 상대가 자기 내면의 사실을 끌어올리게 하는데, 이리스는 그것을 순간적으로 의미화해서 글과 목소리로 기록한 뒤 사라진다. 그에게 집을 내어준 청년 인국(하성국)의 엄마(조윤희)는 이리스에 관한 세속적 설명을 필요로 하지만 &lt;여행자의 필요&gt;는 진지한 침묵을 지킨다. &lt;다른나라에서&gt;와 &lt;클레어의 카메라&gt;가 그나마 비스듬한 역사가 되어주고, 아버지를 향한 용서를 말하는 이혜영 배우의 캐릭터 원주 역시 스크린 밖까지 공명한다. 음악에 기대어보려는 세명의 캐릭터,]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/022/6628b0b0b4453.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘챌린저스’, 페로몬과 스태미나간 지칠 줄 모르는 관능의 듀스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104912</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104912</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 08:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2019년 8월 여름, 미국 뉴욕주의 뉴로셸에서 US오픈 진출을 위한 테니스 챌린저 대회의 결승전이 열린다. 코트에 선 두 선수는 패트릭 즈바이크(조시 오코너)와 아트 도날드슨(마이크 파이스트). 아트의 코치인 타시 덩컨(젠데이아)은 초조한 표정으로 관중석에 앉아 둘의 접전을 지켜본다. 셋의 내막은 얽히고설켜 있다. 타시와 아트는 코치와 선수 관계인 동시에 딸 하나를 둔 부부 사이다. 아트는 부상 이후 슬럼프에 빠져 있고 아내 타시와의 관계도 권태기에 접어들었다. 타시는 코치로서 이번 테니스 챌린저 대회가 아트가 선수로서 재기할 수 있는 절호의 기회라 판단해 무력한 남편을 채근한다. 한편 대회 참여 전날 경기장 근처 숙소에 묵을 자금조차 없는 빈털터리 패트릭은 챌린저 대회의 참가 수당 수령이라도 절박한 상황이다. 승부욕에 불타는 패트릭은 사실 테니스 학교 시절부터 아트와 룸메이트로 지내온 죽마고우‘였’다. 청소년기 내내 단식 선수이자 복식팀으로 활약하며 ‘불과 얼음’ 콤비로 통했던]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/992/6628b08c274fe.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 전락하는 자의 꿈, <키메라>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104856</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104856</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 06:19:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에트루리아의 무덤에서 훔친 여신상에 대한 경매가 진행되고 있던 스파르타코(알바 로르바케르)의 배에서 아르투(조시 오코너)는 여신상의 해체된 머리 부분을 갑작스럽게 바다로 던져버린다. “살아 있는 자들이 보라고 만들어진 것이 아니”라는 이탈리아(카롤 두아르트)의 말을 실현시키듯 두상은 배 위에 있는 사람들의 시야로부터 멀어지면서 바다로 잠긴다. 밑바닥에 닿은 두상이 흙먼지를 일으켜 완전히 모습을 감추고 거기에 몽타주되는 것은 베니아미나(일레 야라 비아넬로)의 얼굴 클로즈업이다. 감독 알리체 로르바케르가 인터뷰에서 밝혔듯 그것은 또한 에우리디케의 얼굴이었을까. 하데스로부터 에우리디케를 돌려받기 위한 여행이 끝나갈 무렵 오르페우스는 주어진 규칙을 어기고 뒤를 돌아본다. 로마의 시인들은 오르페우스가 에우리디케를 너무도 사랑한 나머지, 또는 그를 둘러싼 죽음에 압도되어 어쩔 수 없이 뒤를 돌아볼 수밖에 없었다고 이야기했다. 하지만 이탈리아의 시인 체사레 파베세는 이 신화에 대해 다른 견해를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/847/6628a28c30998.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “진실, 지식, 앎의 의미를 탐구한다”, <혹성탈출: 새로운 시대> 웨스 볼 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104911</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104911</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 05:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;혹성탈출: 새로운 시대&gt;로 돌아온 웨스 볼 감독을 만났다. 디스토피아 SF영화 &lt;메이즈 러너&gt;로 화려하게 데뷔한 지도 어느덧 10년이 지났다. 그동안 웨스 볼 감독은 &lt;메이즈 러너: 스코치 트라이얼&gt;과 &lt;메이즈 러너: 데스 큐어&gt;로 &lt;메이즈 러너&gt; 삼부작을 완성, 세 작품으로 전세계에서 10억달러의 박스오피스를 기록했다. 웨스 볼 감독은 2012년 유튜브에 업로드한 3D 단편영화 &lt;파멸&gt;로 주목받기 시작했다. 포스트 아포칼립스 세계를 독특한 상상력으로 구현해낸 이 8분의 영상을 보면, 그가 인간의 종말로 마무리된 &lt;혹성탈출&gt; 리부트 시리즈에 어떤 색채를 더할지 궁금해진다. &lt;혹성탈출&gt; 프랜차이즈의 후속편을 맡게 된 계기, 그리고 영화제작의 비하인드 스토리에 대해 들었다.



- 차기작으로 &lt;혹성탈출&gt; 시리즈를 선택했다. 

= 처음 연출 제안을 받고 그 자리에서 바로 거절했다. 어린]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/127/662742fe5b2f9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 시리즈에서의 전통과 혁신 - <혹성탈출: 새로운 시대> 미리 보기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104910</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104910</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 05:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[진화한 유인원의 세상, 퇴화한 인간은 그 그림자에서 살아가는 시대. 어린 유인원 노아(오언 티그)에게 그의 작은 마을 바깥 세계에 대한 질문은 금기다. 그러던 어느 날 노아 앞에 수수께끼의 인간 소녀 노바(프레이아 앨런)가 나타난다. 한때 인간이 세상을 지배했다는 것을 전혀 몰랐던 노아는 자신이 알고 있던 모든 것을 뒤흔드는 여행길에 오른다. 한편 유인원의 리더로 부상한 프록시무스(케빈 듀랜드)는 스스로를 ‘시저’로 칭하며 유인원 제국을 건설한다. 과거 과학을 발전시켜 세계를 제패했던 인간의 흔적을 적극적으로 파헤치는 그는 인간의 기술을 통해 유인원 문명을 빠르게 발전시키기를 꿈꾼다. 역사의 갈림길에 선 인류와 유인원, 노아와 소녀의 여정은 그 운명을 어떻게 바꿀 수 있을까.


로스앤젤레스의 주거 지역, 간판 하나 없는 오피스 건물에 숨겨진 &lt;혹성탈출: 새로운 시대&gt;의 편집실에 웨스 볼 감독과 세계 각국에서 온 10명의 기자들과의 대화 자리가 마련됐다. 후반작업 편집실에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/632/662742fc09f55.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 전설의 리부트, 그 이후 - <혹성탈출> 시리즈의 새로운 속편, <혹성탈출: 새로운 시대>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104909</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104909</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 05:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유인원이 인간을 지배하는 세계를 통해 ‘인간다움이란 무엇인가’라는 질문을 던지는 &lt;혹성탈출&gt; 시리즈가 새로운 속편으로 돌아온다. ‘리부트 삼부작’으로 불리는 &lt;혹성탈출: 진화의 시작&gt;(2011), &lt;혹성탈출: 반격의 서막&gt;(2014), 그리고 &lt;혹성탈출: 종의 전쟁&gt;(2017)이 위대한 지도자 시저의 일생을 따라가며 유인원 문명의 시작과 인간의 몰락을 다뤘다면, &lt;혹성탈출: 새로운 시대&gt;는 그로부터 수세기 후의 세상을 배경으로 새로운 캐릭터 노아의 모험을 그린다. &lt;메이즈 러너&gt;로 신선한 충격을 준 웨스 볼 감독이 메가폰을 잡고, 리부트 삼부작 및 최근 &lt;아바타: 물의 길&gt;의 각본을 쓴 릭 자파와 어맨다 실버가 각본과 제작을 맡았다. 할리우드의 떠오르는 젊은 감독과 관객과 평단의 호평을 모두 받은 전작의 제작진이 만나 SF의 전설이 된 &lt;혹성탈출&gt;의 세계관을 새로운 시대의 이야기로 이어 나간다. 특]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/172/662742f970153.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 이종원이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104904</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104904</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:16:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



라스페치아


이탈리아 밀라노 혹은 친퀘테레 근교의 인적 드문 도시다. 고즈넉해 여행하기 좋았다. 이 지역 와인이 슴슴해 해산물 요리와 기막히게 어울린다. 여행객으로 머무는 내내 밤마다 굴과 와인을 마셨다. 야경도 아름답다.


아침 루틴과 운동


요즘 만들고 있는 아침 루틴. 눈을 뜨면 사과 한개, ABC 주스 한컵, 계란 다섯알을 먹는다. 가끔 요거트도 추가한다. 그리고 운동하러 나간다. PT와 자이로토닉, 필라테스를 하고 기초체력을 단련하기 위해 달린다. 단체로 하는 구기종목은 즐기지 않는다.


&lt;원스 어폰 어 타임...인 할리우드&gt;


좋아하는 영화를 물어보면 늘 답하는 작품. 살아본 적 없는 그 시절의 무질서와 자유, 그 속에서 방황하는 이들의 모습도 멋있다. 무엇보다 영화에 등장하는 1960년대 말, 1970]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/673/6625ff714299c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[델리] 사탄은 축제와 함께 사라지겠지만, 어제이 데븐 주연의 초자연 호러물 <샤이탄> 호평 속 흥행 질주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104899</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104899</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 05:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지금 인도에서는 무서운 영화에 대한 관심이 한창이다. 한국이 &lt;파묘&gt;의 봄을 맞은 사이, 인도 발리우드는 공포영화 한편이 연말연시와 홀리 축제 사이의 비성수기를 채워주었다. 어제이 데븐 주연의 초자연 호러물 &lt;샤이탄&gt;이 호평과 함께 흥행에 성공했고 개봉 보름째 홀리 축제의 탄력을 받아 견고한 박스오피스 입지를 다졌다. 최근 발리우드엔 지역영화 리메이크가 잦다. &lt;샤이탄&gt; 역시 구자라트어 영화 &lt;바쉬&gt;의 힌디어 리메이크작으로, 공포스러운 가족여행 이야기를 모티브로 삼았다. 회계사 카비르(어제이 데븐)의 가족은 외딴 지역에 자리한 별장으로 휴가를 떠나고, 길을 가던 중 노상 식당에서 반라즈(R. 마다반)라는 낯선 인물을 만난다. 카비르의 딸 잔비(잔키 보디와라, 원작에도 출연)는 그로부터 라두(전통 과자, 경단, 스위트의 일종)를 받아 먹은 뒤 이상을 느끼는데, 목적지에 도착한 가족 앞에 반라즈가 나타나며 오컬트적인 위협에 처하게 된다.


흔]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/684/6625f14a7dd42.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>