<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 17 May 2024 07:22:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[Coming Soon] ‘원더랜드’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105111</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105111</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 07:13:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[원더랜드는 죽은 사람을 인공지능으로 복원해낼 수 있는 서비스다. 원더랜드 서비스의 수석 플래너인 해리(정유미)는 어린 시절부터 인공지능 가족과 함께 살아온 터라 이용객들의 마음을 살피는 데 재능이 있고, 신입 플래너 현수(최우식)는 직무를 수행하며 여러 비밀을 하나씩 알게 된다. 이 서비스를 이용하는 고객 중엔 어린 딸 지아에게 자신의 죽음을 숨기려는 바이리(탕웨이)와 의식불명의 남자 친구 태주(박보검)를 우주인으로 복원해낸 정인(수지)도 있다.


&lt;만추&gt; 이후 한동안 장편 연출작이 없던 김태용 감독의 13년 만의 신작이다. &lt;만추&gt;를 시작으로 한국영화와 인연을 맺은 탕웨이와 &lt;가족의 탄생&gt;으로 데뷔 1년 만에 청룡영화상 여우조연상을 거머쥔 정유미가 김태용 감독과 재회해 어떤 모습을 보여줄지 기대를 모은다. 뿐만 아니라 최우식과 박보검이 보여줄 또 다른 얼굴도 주목할 만하다. &lt;만추&gt; &lt;리틀 포레스트&gt;의 각색을 맡은 민예지 작가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/188/664702ef13645.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[씨네스코프] 제주 복합문화공간 ‘하우스 오브 레퓨즈’의  전시 체험기, 순환하는 세계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105110</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105110</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 07:13:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에릭 오의 세계는 어디까지 확장할 것인가. 2010년대 무렵 국내 애니메이션계의 신성으로 주목받던 그는 픽사 스튜디오의 애니메이터 경력을 거쳐 &lt;오페라&gt;(2020)로 제93회 미국 아카데미 단편애니메이션 부문 후보에 오르기까지 했다. &lt;오페라&gt;는 커다란 피라미드 속의 무수한 인간들이 서로 다투며 공멸하고, 이내 다시 태어나는 순환의 역사를 그린 애니메이션이다. 유수의 영화제를 통해 소개된 작품이지만 에릭 오 감독은 “&lt;오페라&gt;를 전시 형식으로 보여주고자 하는 열망을 7~8년 전부터” 갖고 있었다. 이 목표는 ‘하우스 오브 레퓨즈’ (House of Refuse)의 첫 상설 전시 &lt;O: 에릭 오 레트로스펙티브&gt;를 통해 현실이 됐다. &lt;씨네21&gt;이 방문한 &lt;O: 에릭 오 레트로스펙티브&gt;의 체험기를 에릭 오 감독과의 인터뷰와 곁들여 전한다.






전시장에 들어서면 가장 먼저 눈에 띄는 시각적 요소는 콘크리트 건물 내부에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/811/664702eb7125e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송경원 편집장] 적당해 지지 않는 마음]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105108</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105108</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 05:14:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“힘 빼고, 편하게 해.” 때로(사실 거의 대부분) 말은 내용보다 발화자의 중력에 끌려간다. 같은 말이라도 누가, 어떤 위치에서 하느냐에 따라 전혀 다른 결로 소화될 수밖에 없다. 목요일 마감, 이번주도 어김없이 영혼이 탈탈 털린 뒤 잠시 넋을 놓고 멍 때리는 중이다. 원래 한창 바쁠 때 맹렬하게 딴짓을 하고 싶어지는 법이라, 한마디 숨을 크게 내뱉으며 데스크에 올라온 글을 읽다 보니 문득 이번주 내내 뱉었던 말들이 떠오른다. 편하게. 힘 빼고.


그러고 보니 요즘 유난히 기자들에게 이런 표현을 자주 던졌다. 그럼에도 정반대로 쉼표 하나 빈칸 하나 없이 용납할 수 없다는 듯 정성으로 꾹꾹 눌러 쓴 기사들을 보고 있자니, 뿌듯하면서도 미안한 마음이 슬며시 차오른다. “힘 빼”라는 말이 “제대로, 열심히 하라”고 들렸던 걸까. “편하게 해”라는 말 뒤에 나도 모르게 “하지만 잘해야 돼”라는 행간을 추가한 건 아니었나.


개편 이후 하고 싶은 아이템이 꽉 차 있다. 강렬한 의지까지 불]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/070/6646e6d0d43ea.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[칸 개막 레포트] 개막작 '더 세컨드 액트' 리뷰, 형식을 깨부순 도발적 실험이 돋보인다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105107</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105107</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 02:26:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[데이비드(루이 카렐)가 친구 윌리(라피엘 퀴나르)와 걸어가며 고민을 털어놓는다. 내용인즉 자신의 애인인 플로렌스(레아 세두)에게 도무지 매력을 느낄 수 없다는 것이다. 반대로 그를 열렬히 사랑하는 플로렌스는 데이비드에게 자신의 아버지 기욤(뱅상 랭동)과 인사를 나눌 것을 제안한다. 그렇게 부녀와 딸의 남자 친구, 남자 친구의 친구가 조우하는 상황이 &lt;더 세컨드 액트&gt;에서 펼쳐진다.


‘제2막’이라는 제목처럼 영화는 인물, 배경 설명과 같은 도입부 없이 ‘더 세컨드 액트’라는 레스토랑에 곧장 인물들을 불러모은다. 때문에 이 네 사람이 실은 배우이며 앞서 말한 줄거리가 극 중에서 촬영 중인 영화의 설정이란 사실은 불시의 순간 갑작스레 밝혀진다. 미장아 빔(mise en abyme)이라는 형식 안에서 현실과 가상의 경계를 흐리는 시도는 이미 익숙하다. 다만 &lt;더 세컨드 액트&gt;에선 배우의 발화를 통해 카메라의 존재를 지속적으로 인지시키면서도 외부의 개입을 최소화한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/050/6646bcca1a61d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[칸 개막 레포트] 칸영화제는 명예를 안고 미래로 갈 수 있을까?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105106</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105106</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 02:26:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제77회 칸영화제는 개막 날부터 3일 연속 비가 왔다. 프랑스 남부 해안 도시는 일교차가 크기 때문에 간편히 걸칠 수 있는 아우터가 필요하다는 사실을 잊었다면 영화제 내내 감기 몸살과 사투를 벌였을지도 모르겠다. 올해는 영화 제가 열리는 팔레 데 페스티벌(이하 팔레)도 다소 한산하지 않을까, 저널리스트 배지를 받거나 상영관 입장을 기다리는 줄도 예년보다 짧지 않을까 기대했지만 궂은 날씨도 칸의 열기를 막지는 못했다. (공식 드레스 코드에 맞춘) 턱시도나 이브닝드레스를 입고 비를 맞으며 티켓을 구하는 이들은 칸영화제에서만 볼 수 있는 진풍경이다.


공교롭게도 며칠째 이어지는 비바람은 올해 영화제를 지배하는 긴장감과도 잘 어우러진다. 이번 칸영화제는 개막 전부터 프랑스 문화예술계에서 뒤늦게 시작된 미투(#Metoo) 물결이 집결된 상징적인 장소로 주목받았다. 지난해 성폭행 가해 사실이 연이어 폭로됐던 배우 제라르 드파르디외는 오는 가을 재판을 앞두고 있고 최근 프랑스 국회의원들은 공연]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/254/6646bcc70d0b1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[칸 개막 레포트] 영화의 현재, 그리고 미래에 대한 칸영화제의 질문]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105105</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105105</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 02:26:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제77회 칸영화제가 5월14일 개막했다. 레아 세두, 뱅상 랭동, 루이 가렐 등 프랑스의 스타들이 포진한 개막작 &lt;더 세컨드 액트&gt;는 칸 현지 외에도 프랑스 파리 곳곳에서 홍보 활동을 시작해 올해 영화제가 추구하는 대중과의 접점을 확인할 수 있었다. 미국 여성감독 최초로 그레타 거윅이 심사 위원장으로, 명예 황금종려상의 주인공으로 메릴 스트리프가 호명된 그림 역시 뒤늦게 미투(#Metoo) 물결이 프랑스 사회를 강타하고 극장영화의 미래를 묻는 시대에 칸영화제가 전하는 답인 것처럼 보인다. 올해도 어김없이 &lt;씨네21&gt;이 칸영화제를 찾았다. 22편의 경쟁부문 상영작은 물론 미드나이트 섹션에서 공개되는 류승완 감독의 &lt;베테랑2&gt;, 월드 프리미어로 공개되는 &lt;퓨리오사: 매드맥스 사가&gt; 등 다양한 화제작의 소식을 전할 예정이다. 올해에는 특별히 &lt;씨네21&gt; 지면뿐만 아니라 온라인 기사를 통해 칸영화제 공식 행사를 제외한 칸의 다채로운 이야]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/916/6646bcc420003.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[기대 이상의 쾌감, <퓨리오사: 매드맥스 사가> 시사 첫 반응]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105104</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105104</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 11:11:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 5월15일(현지 기준) 제77회 칸영화제에서 최초 공개된 뒤 고른 호평을 받아 더욱 열기를 띤 &lt;퓨리오사: 매드맥스 사가&gt;(이하 &lt;퓨리오사&gt;)의 국내 언론배급 시사회가 5월16일에 열렸다. 새로운 퓨리오사 애니아 테일러조이의 활약, 실제 사막 로케이션이 가져다주는 사실감, 카 체이스 액션 시퀀스에 대한 기대까지 &lt;매드맥스: 분노의 도로&gt;(이하 &lt;분노의 도로&gt;) 이후 9년 만의 신작에 대한 호기심을 실제로 해결할 수 있는 자리였다. 과연 &lt;퓨리오사&gt;는 마스터피스라 일컬어졌던 전편을 압도했을까. &lt;씨네21&gt; 기자, 평론가들의 시사 후 첫 반응을 전한다.



김신 평론가

전작이었던 &lt;분노의 도로&gt;의 인물들은 서로 내면과 사정을 캐묻지 않으면서도 등을 맡기는 과정에 이르는 과묵한 연대를 선보이곤 했다. 그들은 마치 속내를 털어놓는 연대는 시공간적 활력을 다루는 영화에 걸맞지 않는다고 선언하는 것처럼 보였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/067/664620d7ad252.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 차이밍량 감독 X 이강생 배우 대담, 나이를 먹을수록 내공이 높아지는 기 수련자들처럼]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105087</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105087</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 09:13:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 전주에는 유달리 걷는 사람들이 많이 보였다. 아마 제25회 전주영 화제가 차이밍량의 행자 연작 10편을 모두 상영하는 특별전 ‘차이밍량-행자 연작’을 개최했기 때문일 것이다. 영화를 본 관객들도 ‘차이밍량-행자 퍼포먼스 콘테스트’를 통해 행자 연작 속 이강생의 느린 걸음을 직접 걸어보았다. 인터뷰장에서 만난 두 사람의 걸음도 행자 연작과 무척이나 닮아 보였다. 단호한 걸음으로 앞장선 차이밍량 감독 뒤로 느긋하게 이강생 배우가 들어왔다. 30년을 함께한 두 사람은 서로의 속도를 이미 알고 있었다.




- 전주영화제로 처음 행자 연작의 모든 작품을 상영하게 됐다. 감회가 새로울 것 같다.


차이밍량 꿈이 실현된 기분이다. 프로젝트를 시작했을 때부터 10편을 완성하면 모든 작품을 한곳에서 상영하기를 원했다. 행자는 느린 걸음으로 이어진 단순한 작품이다. 똑같은 내용처럼 보이지만 저마다 다른 깨달음을 얻는 수행의 시간이 될 것이다.


이강생 행자 연작은 주로 미술관에서 상영 됐]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/300/66462129cd351.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] '통잠' 김솔해, 이도진 감독, 미련과 집착에 관하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105086</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105086</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 09:13:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[난임부부인 지연(김시은)과 도진(이도진) 부부는 병원에서 또다시 유산 소식을 듣는다. 아내의 몸 상태가 먼저인 도진은 이쯤에서 시험관 시술을 멈추고 싶지만 지연은 아니다. 지연이더 가열하게 임신에 매달릴수록 도진의 의지는 사그라든다. &lt;통잠&gt;은 오랜 시험관 수술 끝에 완전히 소진돼버린 부부의 생활을 사실감 있게 포착하는 작품이다. 공동 연출자인 김솔해 감독과 이도진 감독은 비바람 속에 전주영화제 야외 행사를 치르고 왔음에도 첫 장편 연출작이 한국경쟁에 올랐다는 감사함에 힘든 줄도 몰랐다고 입을 모았다(이후 수상 결과 &lt;통잠&gt;은 멕시코국립시네테카 개봉지원상을 받았다). &lt;통잠&gt;은 두 감독이 단국대학교 문화예술대학원 영화학과 연출 전공 동기였기에 만들어질수 있었다. 학기 중에 이도진 감독이 “긴 기간 난임을 겪었던” 실제 경험을 녹여내 시나리오를 썼고, 그 이야길 “평소 관심 있던 주제인 미련과 집착에 관한 작품”으로 읽은 김솔해 감독이 함께하고 싶단 의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/677/664621260192d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] '하나, 둘, 셋 러브' 김오키 감독, “다작의 비결은 그냥 하는 것이다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105085</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105085</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 09:13:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[색소포니스트 김오키를 코리안시네마 섹션에 초청된 &lt;하나, 둘, 셋 러브&gt;의 감독으로 마주하는 일이 당황스럽게 느껴질지도 모르겠다. 하지만 오랜 기간 영화를 애정하고 동경해왔던 그에게 영화제작은 어쩌면 당연한 수순이었는지도 모른다. 박세영 감독의 단편 &lt;갓스피드&gt;에서 음악과 연기를 맡아 주목받기 이전에도 백현진, 이종필 등 영화인과의 풍부한 교류가 있었고, 과거 댄서 시절에는 “16mm 캠코더로 다양한 촬영에 도전”하기도 했다. “평소 음악을 만들 때도 이미지와 스토리를 생각하는 편인데, 음악은 다소 추상적인 표현 방식이라는 한계가 있어 아쉬움을 느끼던 차였다. 영화는 이미지를 더 직설적으로 제시할 수 있어 좋았다.”김오키 감독의 영화 작업 방식은 여러모로 그의 음악과 닮아 있었다. 우선 “오늘 저녁에도 편집 예정인” 차기작 한편에 더해 “추가로 기획 중인 작품 두편”으로 설명되는 쉼 없는 창작 에너지가 그에게 있다. “다작의 비결은 그냥 하는 것이다. 빨리 만들]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/775/66462121365ef.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] '은빛살구' 장만민 감독, 뱀파이어의 형상에서 낯선 가족을 발견하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105084</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105084</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 09:13:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아파트 청약에 당첨된 정서(나애진)는 차용증을 들고 아버지 영주(안석환)를 찾아 묵호항으로 향한다. 떼인 돈을 받으러 온 고향에서 정서는 내내 마음이 복잡하다. 돈독 오른 아버지에 지쳐 하루빨리 이곳을 떠나고 싶지만 자신을 닮은 이복동생 정해(김진영)가 마음에 걸린다. 정서는 돈으로 얽힌 낯선 가족의 모습에서 자신이 작업한 웹툰 속 뱀파이어의 모습을 떠올 린다. 뱀파이어와 가족 그리고 물신주의를 과감히 엮어낸 영화 &lt;은빛살구&gt;는 장만민 감독의 장편 데뷔작이다. 그는 &lt;은빛살구&gt;의 첫 단추를 “뿌리를 잃었던 시기에 고향 순천에서 가장 떨어진 도시였던 동해시 묵호항”에서 떠올렸다. “1년 전 묵호항의 한 횟집에서 일하던 나를 떠올리면서” 만들게 된 주인공 김정서는 “횟집에서 벗어나 서울로 향하고 싶었던 사람. 예술을 수단으로 상경했지만 현실과 타협하는 사람”이다. 피로함과 측은함, 불쾌감과 동질감이 공존하는 정서의 얼굴은 나애진 배우를 통해 구현됐다. 장만민 감독은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/677/6646211b2e82a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>