<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 07 Mar 2024 15:26:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] “영화는 죽지 않는다. 변화할 뿐”, <플라워 킬링 문> 마틴 스코세이지 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104613</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104613</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 10:12:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 베를린영화제를 가장 빛냈던 이는 명예황금곰상의 주인공 마틴 스코세이지다. 평작이 이어지던 영화제 중반 그의 등장은 오아시스와 같았다. 수상식 축사는 빔 벤더스가 맡았다. 벤더스는 스코세이지를 “대단한 이야기꾼”이며 “반세기 영화사에 큰 족적을 남겼다”고 칭송했다. 독일 일간 &lt;타게스슈피겔&gt;은 “영화제 하이라이트”라고 썼다. 지난 2월20일 현지 언론은 그의 수상을 일제히 비중 있게 보도했다. 일간 &lt;프랑크푸르터 알게마이네 차이퉁&gt;은 “늦은 감이 있지만 언젠가는 그에게 돌아갈 상”이라고 썼다. 베를린영화제 집행위원장 카를로 카트리안은 “역사와 인류에 대한 그의 시각은 우리가 누구인지, 우리가 어디서 왔는지 이해할 수 있도록 도와준다”고 수상 선정 이유를 밝하며 “가장 최근 영화 &lt;플라워 킬링 문&gt;은 그의 가장 위대한 업적”이라고 전했다.


한편 독일 언론은 마틴 스코세이지가 정치적으로 행동하는 감독이라는 점도 빼놓지 않고 언급했다. 이번 5년 임]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/674/65e984a684e36.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 사람과 대상들 사이의 일을 따라갈 뿐이다, 홍상수 감독의 <여행자의 필요>와 배우 이자벨 위페르 기자회견]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104612</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104612</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 10:12:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍상수 감독의 &lt;여행자의 필요&gt;가 심사위원대상을 받았다. 베를린영화제 경쟁부문에서만 벌써 일곱 번째다. 이자벨 위페르가 출연한 세 번째 홍상수 감독의 영화이며 그가 연기한 이리스는 새로운 교습 방법으로 부유한 한국 여성들에게 프랑스어를 가르치는 인물이다. 방법은 독특하다. 학습자에게 지금 느끼는 감정을 말하게 하고, 정말 그런지 더 깊이 생각해서 말하게 하는 것. 그리고 그 내용을 불어로 번역해 색인 카드에 써준다. 이리스가 어떤 연유로 한국에 와 있는지는 알 수 없다. 혼자 있을 땐 시냇물에 발을 담그고 맨발로 걸으며 더위를 식히는 순간, 식당에 들어가 비빔밥을 먹는 그 순간만 있을 뿐이다. 이리스가 신세 지고 있는 청년 인국과 엄마의 대화에서 이리스가 어떤 사람인지 짐작해볼 수 있다. 특히 인국은 그녀를 지금 죽어도 후회 없이 인생을 진지하게 살아가는 도인으로 인지한다. 베를린 지역방송 &lt;에르베베 쿨투어&gt;는 &lt;여행자의 필요&gt;를 두고 “공기 속에 존]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/743/65e984a21d994.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 역사는 지금부터 시작이다, <다호메이> 마디 디오프 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104611</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104611</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 10:12:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;다호메이&gt;는 현 베냉이 자리하고 있던 다호메이 왕국에서 프랑스가 약탈해간 유물 수천점 중 26점을 반환하는 과정과 이후 베냉에서 벌어진 논쟁을 담고 있다. 파리의 자크 시라크 박물관에서 베냉의 아보메 박물관으로 옮겨진 유물의 이야기는 이번 제74회 베를린영화제에서 황금곰상을 수상했다.



- 영화를 만들게 된 계기는.

= 약탈 문화재 반환을 항상 마음에 두고 있었다. 나는 10여년 전 세네갈에서 문화재 반환 문제에 관심을 두고 활동했었다. 문화재 반환은 프랑스 식민지 역사를 표현하는 것이라고 생각했다. 그에 동반됐던 폭력이 무엇을 의미하는가를 보여주려 했다. 이는 내가 영화를 만드는 이유이기도 하고 작품을 통해 그것을 구체적으로 전달할 수 있을 거라고 생각했다. 이는 매우 까다로운 문제이긴 하다. 내가 전달하려는 이 문제는 간단하지 않다. 이 문화재는 식민지 시대에 자행됐던 폭력을 담고 있기 때문이다.


- 문화재가 여행을 한다는 설정이 눈길을 끈다. 

= 영화를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/441/65e9849e89ab2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 틀을 벗어난 작품에 찬사를, 제74회 베를린국제영화제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104610</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104610</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 10:12:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[베를린영화제 하면 으레 정치적이란 딱지가 붙지만 올해만큼 정치 이슈가 들끓었던 적도 드물다. 우선 영화제 시작 전부터 극우 정당 AfD(독일을 위한 대안) 의원들의 초대 여부에 대해 논란이 일었다. 최근 독일의 극우당 지지율이 20%로 오르면서 위기의식을 느낀 수십만명의 시민들이 주말마다 거리로 나서 극우 반대 시위를 벌이고 있기 때문이다. 베를린영화제측은 결국 AfD 의원들을 초대하지 않는 것으로 일단락지었다. 2월24일 시상식에서는 팔레스타인에 연대한다는 발언, 팔레스타인에 대한 학살이라는 발언도 나왔다. 수상자 가운데엔 서슴없이 “독일은 이스라엘에 대한 무기 공급을 중단하라”고 주장하는 이도 있었다. 게다가 시상식 후 베를린영화제 공식 인스타그램 채널엔 반유대적인 포스팅이 올라왔다. 급기야 베를린영화제측은 공식 입장이 아니라 해킹당한 것이라는 해명 글까지 내놓았다.


장르를 넘어 독특한 세계를 펼치다


1980년대 아일랜드 막달레나 수녀원의 인권침해를 다룬 개막작 &lt;스]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/838/65e984999b3ad.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 익숙하고 낯선 이야기들과 함께, 제74회 베를린국제영화제 결산]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104609</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104609</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 10:12:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 베를린국제영화제(이하 베를린영화제)가 정치 혁신의 최전선에 섰다. 심사위원장은 &lt;노예 12년&gt; 팻시 역의 루피타 뇽오가 맡았고, 황금곰상은 세네갈 출신 프랑스 감독 마티 디오프에게 안겨졌다. 둘 다 흑인 여성이다. 지난해에 이어 또다시 다큐멘터리영화에 황금곰상이 돌아갔고 과거 식민주의 청산 문제에 관심이 쏠렸다. 황금곰상의 영예를 안은 &lt;다호메이&gt;는 식민 지배하던 프랑스가 약탈해간 유물을 본국 베냉으로 반환하는 과정을 기록한 다큐멘터리다.


한국영화는 5편이 초청됐다. 경쟁부문 심사위원대상을 받은 홍상수의 &lt;여행자의 필요&gt; 외에도 스페셜 갈라 부문에 &lt;범죄도시4&gt;가 선보였고, 포럼부문에 장재현 감독의 &lt;파묘&gt;가 상영됐다. 제너레이션 케이플러스 부문에선 김혜영 감독의 &lt;괜찮아 괜찮아 괜찮아!&gt;가, 단편부문에선 정유미 감독의 애니메이션 &lt;서클&gt;이 관객을 만났다. 특히 &lt;괜찮아 괜찮아 괜찮아!&gt;는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/499/65e98494d25b2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 호기심이 선사하는 영감과 성장, <가여운 것들> 배우 라미 유세프]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104603</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104603</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 07:10:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[라미 유세프는 각본과 주연을 겸한 코미디 시리즈 &lt;라미&gt;(2019)로 처음 스타덤에 올랐다. 그는 &lt;가여운 것들&gt;을 만나기 전까지 늘 “사람들이 지하철에서 내가 나온 작품을 스마트폰으로 시청하는 풍경”만 봤다. &lt;가여운 것들&gt;이 제80회 베니스국제영화제에서 첫선을 보인 이후 유세프는 “거대한 화면 아래 관객이 내 연기를 보”는 스크린 데뷔의 즐거움을 누리는 중이다. 유세프는 영화 출연도 처음이지만 요르고스 란티모스 감독과의 협업도 처음이다. 코미디언이기도 한 유세프는 란티모스의 필모그래피에서 일관되게 발견되는 기괴한 코미디 감각을 높이 산다. “&lt;가여운 것들&gt;의 대본은 란티모스의 코미디라는 점에서도, 흔히 정의하는 코미디영화의 측면에서도 탁월했다.”


라미 유세프는 &lt;가여운 것들&gt;에서 벨라의 사랑을 갈구하는 정혼자 맥스로 분한다. 그는 의학도 맥스가 벨라에게 순정을 바친 이유를 ‘호기심’ 때문이라 해석한다. “호기심이라는 정념이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/984/65e9685cba0c7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 상처는 <프랑켄슈타인>의 재해석, <가여운 것들> 배우 윌럼 더포]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104602</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104602</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 07:10:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;가여운 것들&gt;은 갓난아이의 뇌를 이식받고 다시 태어난 벨라 백스터(에마 스톤)가 편견 없이 세상을 배워가는 여정을 담는다. 윌럼 더포가 연기한 과학자 갓윈 백스터는 죽기 직전의 벨라에게 새로운 삶을 선사한 조물주다. 동시에 자신도 실험의 대상체였던 과거를 암시하는 얼굴의 상처는 &lt;프랑켄슈타인&gt;의 재해석이다. 벨라가 능글맞고 방탕한 변호사 덩컨 웨더번(마크 러펄로)을 만나 집을 떠나기 전까지 갓윈은 벨라에게 세계의 전부이자 유일한 보호자로서 그만의 방식으로 사랑을 준다. 윌럼 더포는 갓윈 백스터가 “편견 없이 세상을 볼 수 있는 벨라만의 특별함”에 매혹되어 “스스로도 살아 있음”을 느끼게 된다고 설명했다. 이는 궁극적으로 일방적인 관계를 넘어 &lt;가여운 것들&gt; 속 독보적인 창조주와 피조물의 관계를 완성한다.


갓윈 백스터는 &lt;비틀쥬스&gt;부터 &lt;스파이더맨&gt; 시리즈까지 윌럼 더포가 분한 독특한 캐릭터 계보에 새롭게 추가될 만한 인물이다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/986/65e9685a0de3b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 멀리, 깊이 보는 시선으로, <로기완> 배우 최성은]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104601</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104601</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 07:10:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이역만리 머나먼 타지에서 우연히 들려온 한국말에 마리(최성은)는 로기완(송중기)을 바라본다. 외딴섬 같은 이방인의 삶에 익숙해졌다고 생각했건만 로기완의 등장과 함께 마리는 그간 잊고 지내온 그리운 것들을 돌이켜 생각한다. 사격선수인 마리는 누구보다 냉철하고 차갑다. 누군가가 이유 없는 시비를 걸어와도 타율 높은 공격으로 자신을 방어한다. 하지만 마리가 쌓아올린 성벽이 다소 느슨해 보이는 건 단단해 보이는 외형과 달리 그의 내면에 슬픔을 지니고 있기 때문이다. 드라마 &lt;괴물&gt; &lt;안나라수마나라&gt;, 영화 &lt;십개월의 미래&gt; &lt;젠틀맨&gt; 등으로 자신의 경험을 깊이 있게 쌓아온 최성은은 마리가 홀로 간직해온 애수 어린 삶을 밀도 있게 그려낸다. 단정한 말씨와 무게감 있는 목소리, 바짝 세운 경계심과 보듬어주고 싶은 마른 손. 최성은은 저도 모르는 사이 부다페스트 한가운데에서 마리가 되어 있었는지 모른다.



- 처음 시나리오를 보고 마리를 어떻게 받아]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/717/65e96857e4565.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 죄책감과 품위, <로기완> 배우 송중기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104600</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104600</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 07:10:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“내 이름 로기완임다. 이 땅이 어떤 지옥이라도 죽지 않고 살아내겠다는 다짐 하나로 예까지 왔습니다.” &lt;화란&gt;에 이어 송중기가 또 한번 세상과 외로이 싸우며 머물 수도 떠날 수도 없는 남자를 연기한다. 난민의 지위를 인정받고자 벨기에 브뤼셀에 온 탈북민 로기완의 인생은 수난의 연속이다. 기완은 어떻게든 살아내려 발버둥치면서도 스스로 행복할 자격이 있는지 반문하고, 어느 땅이든 살 권리도 떠날 권리도 없다며 자학한다. 민주시민으로서 헌법이 보장하는 기본권조차 고민해야 하는 신세. 하지만 기완은 고통 속에서 마리(최성은)를 만난 후 처음으로 누군가를 그리고 자신을 구하고 싶어진다.



- 드라마 &lt;성균관 스캔들&gt; &lt;재벌집 막내아들&gt;에 이어 원작 소설이 존재하는 작품에 출연했다. 이런 경우 원작을 읽고 연기하는 편인가.


= 매번 다르다. &lt;성균관 스캔들&gt;의 경우 김원석 감독님의 권유로 원작 소설을 읽었고, &lt;재벌집 막내아들&gt;을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/639/65e96855dab95.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김수민의 디스토피아로부터] 정직한 후보]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104599</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104599</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:16:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;길위에 김대중&gt; 기획 기사(&lt;씨네21&gt; 1440호, ‘가장 미움받은 정치인, 가장 존경받는 대통령’)에 올렸던 내 글에는 ‘샤이 김대중’이었던 소년 시절이 있다. 그런데 어려서부터 내가 정당 차원에서 지지했던 쪽은 따로 있었다. 김대중의 소속 정당보다 훨씬 더 불리한 처지의 정당이었다. 발단은 1992년 총선 당시의 민중당이다(현 진보당의 전신인 민중당과는 다른 당이다). 하교하던 국민학생은 버스 안에서 민중당 선거운동원의 발언을 만난다. 민중당이라는 당은 이미 알고 있었다. 그 전년도 광역의원 선거 때, 비디오카메라 촬영 연습을 하던 아버지가 합동연설회를 찍어와 집에서 틀었다. 세 후보 중 민중당 C 후보가 마음에 들었다. ‘가난했던 사람이 가난한 사람들을 위한 정치를 하고 있다!’ 가난한 급우 몇몇도 말했다. “우리 엄마, 아빠는 C를 찍었다.”


버스 안 운동원은 자기네 국회의원 후보 Y가 감옥에 갔다 왔음을 알렸다. 상대가 서울올림픽조직위원장을 지낸]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/516/65e95a84e7c08.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[복길의 슬픔의 케이팝 파티] 보이지 않는 마음의 끝, (보아, 2002)]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104545</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104545</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 06:16:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[학교에 신입생이 들어올 때마다 사는 곳을 캐묻고 다니던 선배가 있었다. 건배를 하기도 전에 늘 먼저 취해 있던 선배의 주사는 ‘강남’에 산다는 신입생을 만날 때면 더욱 징그러워졌다. 집이 논현동이라고? 몇평에 사니? 아버지는 뭐 하시니? 선배가 그럴 때마다 모두가 경멸스러운 표정을 지었지만 그는 아랑곳하지 않았다. 왜 대답을 안 해? 말하기 싫어? 내가 되게 나쁜 사람이 된 것 같네? 술판의 주도권은 윗사람에게 있으니 싸늘한 분위기의 원인도 그에게 추궁해야 맞는 데 어째서인지 언제나 혼나는 쪽은 우물쭈물하는 신입생들이었다.


건물의 값, 땅의 가격, 그리고 그것이 매겨지는 이치를 남보다 빨리 알게 되었다는 사람들은 모두 비슷한 말을 했다. 부자가 나쁜 거야? 나는 욕망에 솔직한 사람일 뿐이야. 해장국집의 껌뻑대는 조명 아래 ‘부’를 선망하는 이들의 철학이 수없이 설파되었다. 그런 것을 몰라도 그만, 알아도 어찌할 방법이 없는 나는 그저 식당 직원들의 눈 밑에 나의 시커먼 피로감을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/983/65e95a81034b8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>