<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 13:21:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘화사한 그녀’, 화사하나 기술력은 약한 사기꾼 그녀]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103632</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103632</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 07:12:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[긴 세월을 사기꾼으로 살아온 지혜(엄정화)는 일에서 손을 떼기로 마음먹는다. 실력도 예전 같지 않고 자신과 같은 길을 가려는 딸 주영(방민아)의 앞날이 걱정되기 때문이다. 마지막으로 큰 건 하나를 노리던 중 문화재 밀매꾼인 아버지(손병호)와 함께 사는 완규(송새벽)의 저택 지하실에 다량의 금이 숨겨져 있다는 정보를 입수한다. 지혜가 완규를 사로잡을 프로젝트를 진행하는 동안 주영은 엄마를 쫓는 경찰 현우(김성식)와 가까워진다.


&lt;화사한 그녀&gt;는 모녀 사기꾼을 내세워 차별화를 꾀한다. 집에서는 삐거덕거려도 범죄 현장에서는 손발이 척척 맞는 모녀의 반전 활약상이 극적 포인트를 준다. 배우 엄정화의 고유한 매력을 캐릭터 조형에 십분 활용한다. 지혜가 사랑스러움과 강한 의지력을 발휘해 완규 집안 사람들을 휘감고 목표에 도달하는 과정에서 발생하는 코미디적 상황이 주요한 재미다. 그러나 케이퍼 무비로서는 허약하다. 관계성이 약한 모녀 서사가 교차 진행되면서 금을 찾는 메인 플롯에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/355/65264a6342a25.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘기억해, 우리가 사랑한 시간’, 풋풋함과 풋내 사이의 청춘 로맨스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103631</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103631</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 07:12:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자오신후이(하람두)에게 린한충(채범희)의 목소리가 담긴 카세트테이프가 도착한다. 고등학생 시절, 자오신후이의 집에 잠시 머물게 된 린한충은 자오신후이가 카세트테이프에 엉뚱한 말을 녹음한 일을 시작으로 서로 좋아하게 된다. 생일마저 같은 이들은 대학생이 되어서도 같은 학교에 진학하기를 약속할 정도로 가까운 사이가 되지만 린한충이 자오신후이의 집을 떠나면서 다른 길을 가게 된다. 그러나 대학생이 되어서도 연인으로 잘 지내던 두 사람 사이에 자오신후이의 대학교 선배인 천샤오밍(허광한)이 나타나면서 풀기 힘든 오해가 쌓인다. 용기를 내 린한충을 찾아갈 결심을 한 자오신후이는 결국 그날을 마지막으로 이별하게 된다. 린한충의 목소리가 담긴 카세트테이프를 소포로 받은 후, 그를 찾아 떠나는 자오신후이의 여정에는 우연에 우연이 겹친다. &lt;기억해, 우리가 사랑한 시간&gt;은 두 주인공이 고등학생 연인일 때를 떠올리는 자오신후이의 과거 기억과 현재가 교차하며 진행된다. 과거에 숨겨진 단서들이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/813/65264a5f6eb4b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘나의 행복한 결혼’, 준수한 실사화를 넘는 영화적 만듦새의 야심]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103630</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103630</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 07:12:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[19세기 중반 메이지 시대의 일본을 배경으로 하는 로 판타지 계열의 작품이다. 이능을 지닌 초능력자들이 나타난다는 설정의 세계관이다. 불, 물, 바람을 다루거나 타인의 정신을 조종하는 등 각종 이능이 존재한다. 주인공 미요(이마다 미오)는 이능 명문가 사이모리 가문의 자제다. 그러나 이능을 발휘하지 못한다는 이유로 계모와 계자매에게 괴롭힘을 당한다. 그러던 미요는 명문가간의 정략결혼을 통해 쿠도 가문의 키요카(메구로 렌)를 만나게 된다. 국가 군부의 핵심 인물로 활동 중인 이능 능력자 키요카는 허물 없이 자신을 대하는 미요에게 빠지고, 둘은 진심으로 사랑을 나누게 된다. 하지만 이능을 사용하여 국가권력을 노리는 집단이 모종의 이유로 키요카와 미요의 신변을 노린다.


&lt;나의 행복한 결혼&gt;은 동명의 라이트노벨을 실사화한 작품이다. 최근엔 동명의 TV애니메이션도 넷플릭스에 공개됐다. 실사판에선 인물들의 초능력을 시각화하는 만화적 표현의 CGI가 먼저 눈에 띈다. 하지만 시대상]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/035/65264a5c51646.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘만강홍: 사라진 밀서’, 장이머우의 고풍스러운 중국식 밀실 살인 사건]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103629</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103629</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 07:12:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[송나라 주둔지에서 금나라의 정례 의관이 살해된다. 살인이 있던 날 보초를 선 장대(선텅)는 다른 효용병과 함께 근위 부통령 손균(이양첸시)에게 붙잡혀 심문받는다. 송나라 재상 진회(뇌가음)와 그의 총관 하립(장역)은 장대에게 살해된 자가 지니고 있었으나 사라진 서한의 행방을 찾아오라 명을 내린다. 그러나 재상 진회는 다시 하립에게 장대가 사라진 서한을 찾아도, 찾지 못해도 그를 죽이라 은밀히 지시한다.


밀실 같은 중국식 성 안에서 제한된 시간 안에 살인 사건의 범인을 찾는 &lt;만강홍: 사라진 밀서&gt;는 후더닛 추리극으로 시작하지만 그 앞은 알 수 없다. 장이머우 감독은 앞서 연출한 바 있는 역사 드라마, 액션, 범죄와 같은 굵직한 장르에서 &lt;만강홍: 사라진 밀서&gt;에 이르러 코미디 풍자극으로 방향을 튼다. 사라진 밀서의 행방을 찾아 목숨을 걸고 추적하는 장대를 따라가다 보면 재상 진회와 그 측근을 둘러싼 온갖 비리와 음모, 또 다른 살인이 고개를 들고 일어난다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/144/65264a585e11b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘화란’, 아득히 먼 각자의 이상향으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103628</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103628</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 07:12:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[술만 마시면 폭력을 가하는 의붓아버지로 인해 연규(홍사빈)에게 집은 지옥과 다름없다. 아직 17살 학생인 탓에 독립을 하지 못했지만, 엄마와 함께 네덜란드로 이주하겠다는 목표 하나만 바라보며 차근히 돈을 모으는 중이다. 어느 날, 학교에서 이복 여동생 하얀(김형서)을 괴롭히던 학생들에게 연규가 대신 보복을 가한다. 그로 인해 정학을 당하고 합의금까지 물어줘야 하는 상황이 벌어진다. 아르바이트를 하던 가게 사장에게 부탁해보지만 결국 돈을 가불받지 못하고, 대화를 듣던 손님 치건(송중기)이 선뜻 연규에게 돈을 건넨다. 치건은 한 조직의 중간 보스였고, 이를 계기로 연규는 치건 밑에서 일을 배우기 시작한다. 빠르게 적응한 연규는 능력을 인정받고 점점 더 위험한 사건으로 내몰리게 된다.


김창훈 감독의 장편 데뷔작 &lt;화란&gt;은 연규를 중심으로 주변 인물들과의 관계를 그리는 것에 집중한다. 가장 비중 있게 묘사되는 것은 연규와 치건의 관계다. 한 동네에서 자랐고 어린 나이에 뜻하지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/924/65264a5458947.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘크리에이터’, 사색에 잠기기 딱 좋은 세계에서 선문선답]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103627</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103627</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 07:12:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2065년, 지구에선 인간과 AI의 전쟁이 한창이다. AI가 스스로의 판단으로 LA에 핵무기를 투하해 엄청난 인명 피해를 입혔던 10년 전 사건으로 인해 서방 국가 연맹이 지구상의 모든 AI를 제거하겠다는 정책을 발표했기 때문이다. 하나 지구 어딘가에선 AI와 깊은 감정적 교류를 나누며 살아가는 사람들이 있었고, 그중 AI의 창조자인 니르마타가 살고 있는 뉴아시아 지역 사람들은 강대국의 눈을 피해 AI와의 공존을 포기하지 않는다. 이에 미국은 마침내 니르마타 암살을 계획한다. 요원 조슈아(존 데이비드 워싱턴)를 위장 잠입시킨 뒤 조직원인 마야(제마 챈)를 정보원 삼아 니르마타의 정확한 위치를 캐내려는 것이다. 그러나 작전은 제대로 실행되지 못했고, 임무 중 마야를 사랑하게 된 조슈아는 마야를 잃고 상심에 빠진다.


&lt;크리에이터&gt;의 본격적인 이야기는 그로부터 5년이 흐른 시점에서 시작된다. 조슈아는 니르마타가 서구 세력에 대항하기 위해 만든 무기를 파괴하는 작전에 투입되어]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/094/65264a51ae34f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 남도영화제 시즌1 순천, 영화의 정원을 거닐다, 박정숙 남도영화제 사무국장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103626</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103626</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 01:47:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10월11일부터 16일까지, 순천에서 첫 번째 남도영화제가 열린다. 남도영화제는 전남 지역 고유의 자연, 음식, 관광 등 문화 자원을 한껏 활용한 종합 축제로서 첫발을 내디딘다. 외연만 커다란 게 아니라 내실도 튼튼하다. &lt;무진기행&gt;의 김승옥 작가를 직접 초빙한 김승옥 특별기획 등 지역색을 살린 부대 행사는 물론, 지역 영화인과 영화문화 활동가를 육성하기 위한 여러 프로그램도 준비했다. 영화제의 원활한 시작이 가능했던 이유는 10~20년간 전남의 영화·영상 기반을 닦아온 전남영상위원회(이하 전남영상위)의 몫이 크다. &lt;동백아가씨&gt; 등을 연출했던 다큐멘터리스트이자 현재 전남영상위·남도영화제의 사무국장으로 활동하며 영화제 업무를 총괄한 박정숙 사무국장을 만나 남도영화제의 시작을 엿봤다.



- 남도영화제를 개최한 배경은.

= 전국 지역 중 관광 실적이 최상위권인 전남이지만, 영화 관련 문화는 약하다. 총인구가 200만 명쯤 되는데 인구 대비 극장 수와 극장]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/494/6525f5f41720c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ARCHIVE] 유승호]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103612</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103612</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:12:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2002년 영화 &lt;집으로…&gt; 이후 매년 빼곡하게 필모그래피를 채워가던 시절의 유승호를 만났다. 늦은 오후 한강 둔치에서 만난 그는 곧 치를 중간고사를 걱정하고 현장에서 감독님에게 혼나는 것을 두려워하는, 영락없는 14살의 싱그러운 소년이었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/645/6524f8fa43924.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 청춘의 표상, ‘거래’ 유수빈]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103625</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103625</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 06:16:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[결핍과 경험은 성장의 좋은 밑거름이다. 배우 유수빈은 이미 &lt;사랑의 불시착&gt;, &lt;인간실격&gt;, &lt;스타트업&gt;, &lt;D.P.&gt; 시즌2 등 여러 작품에서 활약했음에도 여전히 자신의 연기가 모자라고 아쉽다고 고백했다. 성장이란 스스로의 부족함을 인지하는 결핍과 갈망에서부터 출발한다. 수줍게, 하지만 명료하게 자신의 생각을 말로 옮기는 이 신중하고 듬직한 배우의 원동력 역시 ‘더 잘하고 싶은 마음’에 있다. &lt;거래&gt;에서 홀로 고립된 납치 피해자 역은 늘 팀의 일부로 활약했던 그에게 새로운 도전이었다. 언젠가 연출에도 도전하고 싶다는 그는 좋은 이야기를 찾아내는 눈과 거기에 생기를 부여할 줄 아는 성실함을 지닌 배우다. 모자람을 알고 새로운 경험을 추구하는 그는 배우로서 무럭무럭 자라는 중이다.




- 민우는 처음엔 납치극의 피해자였는데 점점 한편이 되는 것처럼 보이는 독특한 캐릭터다. 그의 선택에 따라 상황은 더 엉망이 되고, 이야기는 점]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/692/6524ea927fbb3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 주도하고 계획한다, ‘거래’ 김동휘]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103624</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103624</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 06:16:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[의대생 재효는 모종의 이유로 학교에서 퇴학당할 위기에 처한다. 재효는 갓 전역한 준성(유승호)을 민우(유수빈)와의 술자리에 부른 뒤 민우가 인사불성으로 취하자 자신의 자취방에 민우를 납치, 감금한다. 그리고 민우 엄마(백지원)에게 몸값으로 현금 10억원을 요구한다. 배우 김동휘는 그런 재효를 “‘근거 없는 자신감’으로 스스로를 세뇌하는 캐릭터”라 요약했다. 하지만 재효와 달리 김동휘는 재효의 궤적을 시청자에게 납득시키기 위한 수많은 연기적 근거를 마련해두고 있었다.



- 재효와 준성은 오랜 친구였다가 범죄의 공범이 되고 또 서로의 눈엣가시가 된다. 두 사람의 사이를 어떻게 규정했나.


= 준성이 전역 당일 재효를 만나러 온 걸 보면 두 사람은 둘도 없는 친구였을 것이다. 그래서 둘의 관계가 계속해서 변해도 단짝이라는 점은 가져가려 했다. 재효가 준성을 납치극에 끌어들인 이유 또한 준성을 진심으로 생각하기 때문이다. 혼자 저질러도 되는 범죄지만 준성의 상황도 여의치 않으니 그냥]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/383/6524e9d136615.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 이유 있는 딜레마, ‘거래’ 유승호]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103623</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103623</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 10:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“새 출발을 하고 싶은 어떤 절박함이 있는 거다.” 유승호는 &lt;거래&gt;의 준성을 그렇게 묘사했다. 배우 자신의 인상도 그와 크게 다르지 않다. 웃을 때면 사정없이 휘어지는 반달눈과 소년 같은 미소는 여전하지만, 표정을 거두고 난 유승호의 얼굴엔 무엇이든 쉽게 담판 짓지 않으려고 고민하는 인간의 우수가 묻어나온다. 5살에 데뷔해 31살이 된 지금, 유승호는 “가장 나다운 모습으로 존재할 수 있어서” 택한 배우의 일에 여전히 혼란해하기를 멈추지 않는다. 그는 어느새 해사한 얼굴 뒤에 걸린 짙은 그림자를, 중후하게 나이 들 미래를 궁금하게 하는 배우가 됐다. KBS 사극 &lt;꽃 피면 달 생각하고&gt;(2021) 이후 첫 OTT 시리즈에 진입해 30대의 새 행로를 개척 중인 유승호를, &lt;봉이 김선달&gt;(2016) 이후 7년 만의 &lt;씨네21&gt; 인터뷰로 만났다.




- 이정곤 감독의 전작 &lt;낫아웃&gt;에서 정재광 배우가 보여준 반골 기질의 이미지가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/862/6524e859dffe5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>