<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Dec 2021 04:37:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 경찰서라는 한정된 공간에서의 액션 '캅샵: 미친놈들의 전쟁']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99268</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99268</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 08:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신참 경관 발레리(알렉시스 라우더)는 특수폭행 신고를 받고 달려간 현장에서 자신을 제발 잡아가달라는 테디(프랭크 그릴로)를 체포한다. 마침 경찰서에서는 악취를 풍기는 신원미상자 밥(제라드 버틀러)이 잡혀 유치장에 구속된다. 알고 보니 이들은 무시무시한 권력과 연루된 범죄자들. 경찰들이 총으로 장난을 치는 사이 이들은 위험한 계획을 꾸미고, 생일선물 배달원을 위장한 사이코패스 앤서니(토비 허스)가 제 발로 경찰서를 찾아와 난장판을 벌인다. 여기에 경찰 휴버(라이언 오넌)는 동료들을 피하며 수상쩍은 행동을 보이기 시작한다. 발레리는 이 아슬아슬한 순간들을 홀로 헤쳐나가야 한다.


&lt;캅샵: 미친놈들의 전쟁&gt;은 &lt;더 그레이&gt; &lt;스모킹 에이스&gt;를 연출한 조 카너핸 감독의 신작이다. 줄곧 액션에 관심을 가져온 그는 이번 영화에서 액션의 무대를 경찰서라는 한정된 공간으로 옮겼다. 각자 유치장 철창을 마주하고 대화를 나누는 인물들이 자아내는 긴장감, 예기치 못한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ulKBj/btrn0kPdGJ9/3wbmO4sCt9in99frKLKza0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '끝없음에 관하여' 예술은 절망에 저항하기 위한 도구]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99267</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99267</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 08:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[첫 장편 연출작 &lt;스웨덴 러브 스토리&gt;로 제20회 베를린국제영화제 황금곰상을, &lt;2층에서 들려오는 노래&gt;로 제53회 칸국제영화제 심사위원상을, &lt;비둘기, 가지에 앉아 존재를 성찰하다&gt;로 제71회 베니스국제영화제에서 황금사자상을 수상한 로이 안데르손 감독. 1970년 데뷔 후 세계 3대 영화제를 석권한 그의 작품은 전주국제영화제, 부천국제판타스틱영화제 등에서 소개되었다.


로이 안데르손 감독의 첫 국내 정식 개봉작 &lt;끝없음에 관하여&gt;는 한마디로 정중동의 영화다. 내러티브보다는 이미지와 사운드가, 사진보다는 회화에 가까운 숏들이, 대화보다는 일방적인 외침이 스크린을 채운다. 1신 1컷의 연출도 눈에 띈다. 이때 관객은 처음부터 끝까지 여성 내레이터의 지시에 따라 프레임 속 인간 군상의 향연을 통과하게 된다. 마르크 샤갈, 에드워드 호퍼, 오토 딕스의 인물들을 연상시키는 그들은 가족을 떠나보냈거나 몸을 다쳤고, 만남을 기다리거나 외면하고 있으며]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/HKSqm/btrn05YmzWY/plcUHoPCUF5tsvTyHlwWck/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 벨기에의 독창적인 예술가 빔 델보예의 실화 '피부를 판 남자']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99266</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99266</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 08:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2011년, 시리아 청년 샘(야흐야 마하이니)은 억압을 피해 레바논으로 도망친다. 궁핍한 하루하루를 살아가던 중, 한 갤러리에 음식을 훔쳐 먹으러 들어간 샘은 그곳에서 세계적인 예술가 제프리(코엔 드 보우)를 만난다. 샘의 사연을 알게 된 제프리는 그에게 등에 타투를 새겨 살아 있는 예술품으로 전시될 것을 제안한다. 유럽의 솅겐 비자를 등에 타투로 새긴 채 미술관에 전시된 샘은 세간의 이목을 집중시키고, 일등석과 5성급 호텔을 누리는 일약 스타가 된다. 그럼에도 자신이 바라던 것과 동떨어진 삶을 살고 있다고 느끼던 어느 날, 샘은 미술관에서 헤어진 연인 아비르(디아 리앤)와 마주친다.


첫 장편 극영화 &lt;뷰티 앤 더 독스&gt;(2017)로 칸국제영화제 주목할 만한 시선 부문에 초청받은 튀니지의 여성감독 카우타르 벤 하니야의 신작이다. 벨기에의 독창적인 예술가 빔 델보예의 실화를 바탕으로 시리아 난민을 주인공 삼아 난민 문제, 인간 존엄성과 권리, 예술과 자본의 역학 관계를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/2SsI4/btrnU7wBGjI/EuJ7pWuJta8qJgZO6wPWp1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 죽은 연인의 영혼과의 판타지 로맨스 '엔드리스']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99265</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99265</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 08:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대학 입학을 앞둔 라일리(알렉산드라 십)에겐 사랑하는 남자 친구 크리스(니콜라스 해밀턴)가 있다. 영원할 것 같았던 그들의 사랑은 갑작스러운 교통사고로 크리스가 목숨을 잃으며 애처롭게 끝난다. 라일리가 채 회복되기도 전에, 운전대를 잡았던 라일리를 대상으로 교통사고의 원인과 과실을 찾는 경찰 조사가 이어진다. 가족과 친구들이 라일리의 회복을 위해 정성껏 노력하지만 다시는 크리스를 볼 수 없다는 사실이 번번이 라일리를 좌절시킨다. 그러나 크리스의 영혼이 아직 세상을 떠나지 못한 채 라일리의 곁을 맴돌고, 라일리가 그 영혼의 존재를 감지하게 되면서 이들의 새로운 이야기가 시작된다.


죽은 연인의 영혼과의 교감을 중심으로 전개되는 판타지 로맨스 &lt;엔드리스&gt;의 방점은 사랑 그 자체보다는 각자의 성장에 찍힌 모양새다. 고등학교를 졸업하고 세상을 향해 막 발을 내디딘 두 사람에게 들이닥친 교통사고는 그들을 단숨에 삶과 죽음으로 갈라놓는다. 사고에서 자신만이 살아남았다는 것을 받아들]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Qcfzk/btrnZmfeqkJ/wpLwUB0XxVPrissDNb3Wg1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 2021년 최고 기대작, 애덤 맥케이 감독의 '돈 룩 업']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99264</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99264</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 08:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[새로운 혜성을 관측한 천문학과 연구진이 이를 기념하며 축배를 든다. 최초 발견자인 대학원생 케이트(제니퍼 로렌스)는 담당 교수 민디(레오나르도 디카프리오)와 마치 이과생들의 놀이처럼 혜성의 궤도를 계산해보는데, 그 결과 혜성이 100%의 확률로 지구에 충돌한다는 사실을 발견하고 충격에 빠진다. 충돌하면 필시 인류를 멸종시킬 크기의 ‘행성 파괴자’가 지구에 도착하기까지 남은 시간은 6개월. 민디와 케이트는 이 사실을 직접 브리핑하기 위해 백악관을 방문한다.


반면 대통령 올리언(메릴 스트립)은 곧 있을 중간 선거에서 이기기 위해 전력을 다하고 있다. 아들 제이슨(조나 힐)을 비서실장으로 두고 있는 그녀는 이들의 이야기를 듣고도 큰 반응을 보이지 않고 상황을 지켜보자는 말을 할 뿐이다. 분통이 터지는 민디와 케이트는 모든 사실을 폭로하기 위해 가장 핫한 TV 프로그램에 출연한다. 그러나 진행자 브리(케이트 블란쳇)와 잭(타일러 페리) 역시 민디와 케이트를 이색 출연자 취급을 하며 사태]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/RZK2g/btrn05RAA8u/oxyM8T5Tc5PNlIkc4ewNP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[불온한 판타지가 아름답다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99231</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99231</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 06:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[낄낄대고 주접을 부리며 성장하기를 거부하던 에드거 라이트의 영화가 사뭇 진지해지고 있는 것 같다. 다음에는 예전의 가벼움으로 돌아와도 좋을 것 같다.




에드거 라이트의 영화들은 늘 내게 어쩐지 덜 자란 어른이 꾸는 행복한 꿈, 혹은 망상처럼 느껴진다. 그것은 영화에 좀비, 로봇처럼 비현실적인 것들이 잔뜩 출몰하기 때문도 아니고, 주인공이 초인적인 액션을 가뿐하게 소화하기 때문도 아니다. 그것은 거기에 늘 누군가 염원할 만한 ‘판타지’가 등장하기 때문이다. 그들은 어서 좀비를 물리치고 여자 친구와의 행복한 일상을 되찾고 싶어 하고(&lt;새벽의 황당한 저주&gt;), 파트너와 함께 멋진 경관이 되고자 한다(&lt;뜨거운 녀석들&gt;). 친구들과 온 동네 맥주를 거덜내고 싶고(&lt;지구가 끝장 나는 날&gt;), 멋진 차를 타고 여자 친구와 드라이브를 떠나고 싶다(&lt;베이비 드라이버&gt;). 얼핏 소박해 보이지만 삶에서 쉽게 허락되지 않은 것들. 에드거 라이트의 영화는 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/N3DLn/btrn06v5W3A/6f76A1LkqP2NBIDVxVUSpk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[화려한 만큼 정직한 욕망에 대한 고백]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99230</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99230</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 06:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화를 보는 내내 페데리코 펠리니를 떠올렸다. 펠리니 영화의 자전적 성향을 &lt;신의 손&gt;은 고스란히 따르고 있다. 어쩌면 이 영화는 펠리니에 대한 오마주 그 자체로 보인다.



이 영화의 시작부는 다소 기이하다. 일반적이지 않다는 생각이 든다. 하늘에서 바라본 나폴리의 풍경이 나타난 이후, 카메라가 곧장 비추는 것은 주인공이 아니라 파트리치아(루이자 라니에리)의 모습이다. 버스를 기다리던 파트리치아는 다소 몽환적인 상황을 겪는다. 그녀가 경험하는 사건 때문에 주인공 파비에토(필리포 스코티)의 가족들이 한데 모이지만, 그곳에서 파트리치아의 말을 있는 그대로 믿는 자는 없다. 오직 파비에토만이 파트리치아가 어린 수도승을 만나서 두 시간이나 귀가가 늦어졌다는 사실을 받아들인다. 바로 이 부분에서 영화의 관전 포인트가 형성된다. &lt;신의 손&gt;은 훗날 감독으로 성장하는 파올로 소렌티노의 자전적인 이야기를 담은 영화이다. 따라서 ‘영화에 대한 영화’이며, 욕망에 관한 자서전]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/byKCMO/btrnR564NgF/Yb7FJozMc51WJGAHArDIC1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['나는 이곳에서 영원히 일어나고 싶지 않다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99229</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99229</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 06:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[송경원 기자의 프런트 라인]
끝자락에 선 기분이다. 매체가, 시대가, 삶이 바뀌고 있다. 저항하다가 사라질 수도 있고, 순응하며 살아질 수도 있을 것이다. 혼란스럽고 두려운 와중에 몇편의 시가 나에게 왔다. 기꺼이 길을 잃을 각오로 몇편의 영화들을 더듬고 나니, 무릎 아래가 녹아 없어지는 기분이다. 이대로 주저앉아도 나쁘지 않을 것 같다.



이쯤에서 끝을 내야겠다. 여기가 끝이다. 그렇게 다짐하면서 시작되는 영화들이 있다. 현실과 이야기를 구분짓는 건 오로지 시작과 끝, 두개의 점이다. 연속된 삶의 어느 지점에 두개의 점을 찍을 때 비로소 이야기가 탄생한다. 현실을 이야기의 형태로 잘라낸다고 표현해도 좋겠다. 시작과 끝에 의미를 부여하고픈 창작자의 의지로 성립되는 또 하나의 현실. 그러므로 오프닝과 엔딩은 대체로 세계의 윤곽을 결정짓는 거대한 창문이다. 때론 창문 너머 비치는 세계보다 창틀 자체에 시선을 뺏기기도 하고, 창틀 너머 마주하는 첫 풍경이 모든 걸 결정짓기도 한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/OUgzj/btrnZnSEUfx/brhSuViy3H98Wst0o92qm0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[새로운 영웅들의 연대기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99263</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99263</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 05:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어벤져스의 블립 이후 세상은 변했다. 5년의 시간이 흐른 사람들과 5년 전 모습 그대로 돌아온 사람들 사이의 공백. MCU 페이즈4는 블립 이후 달라진 삶이 무대로 펼쳐진다 해도 과언이 아니다. 멀티버스라는 복잡한 개념이 본격적으로 추가되는 &lt;스파이더맨: 노 웨이 홈&gt;에 앞서 블립 사태부터 &lt;스파이더맨: 노 웨이 홈&gt;까지 이어지는 타임라인을 정리해보았다.


2015년: Before 블립 8년


넷플릭스 &lt;데어데블&gt;
낮에는 변호사 맷 머독으로 살고, 밤에는 자경단이 되어 악당들을 단죄하는 데어 데블은 마블을 대표하는 다크 히어로다. 불의의 사고로 실명 후 예민해진 청각을 활용하여 초인적인 활약을 펼친다. 마블 스트리트 히어로 프로젝트 ‘디펜더스’의 일원이기도 한 데어데블이 과연 마블 시네마틱 유니버스(MCU)에 합류할 수 있을지는 미지수다. 하지만 맷 머독 변호사라면, 살인자라는 누명을 쓴 채 곤욕을 치르고 있는 피터 파커를 누구보다 확실하게 도와줄]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/EeV5P/btrn06Jr9Ht/ildIKPJkXRddwe222sWKNk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[정말로 역대 스파이더맨 총출동하나요?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99262</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99262</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 05:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[피터 파커 인생 최대 위기다. ‘우리의 친절한 이웃’ 스파이더맨이 토니 스타크에 대한 개인적인 복수심과 피해망상에 젖어 있던 가짜 히어로 미스테리오(제이크 질런홀) 때문에 신분이 노출되고 말았다. 스파이더맨 가면 뒤에 숨어 있던 인물이 뉴욕에 사는 고등학생 피터 파커라는 사실이 세상에 공개된 이후, 스파이더맨의 일상에는 어떤 변화가 찾아올까. &lt;스파이더맨: 노 웨이 홈&gt;을 보기 전에 관객이 궁금해할 몇 가지 질문을 쟁점별로 정리해봤다. 공개된 정보가 상당히 제한적이라 어떤 질문이든 추측만 할 수 있을 뿐이다. 피터 파커에게 무슨 일이 벌어질지는 아직 아무도 모르지만, 한편으로는 이미 모두가 한마음으로 ‘그들’이 나타나기를 기대하고 있을 것이다.


Q. 피터 파커의 일상, 어떻게 달라질까?


죽기보다 싫은 일이 벌어졌다. 톰 홀랜드가 연기하는 피터 파커는 &lt;캡틴 아메리카: 시빌 워&gt;에서의 첫 등장 이후, 마블 시네마틱 유니버스(MCU)에 입성한 스파이더맨 중]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cWQhPj/btrnU7C5YUP/2Tu3kgiQW2gc7evCyUWHJK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미리 보는 <스파이더맨: 노 웨이 홈> & MCU 멀티버스 타임라인]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99261</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99261</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 05:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2021년 12월15일, 일년 내내 전세계 관객을 궁금하게 만들었던 &lt;스파이더맨: 노 웨이 홈&gt;이 한국에서 최초로 개봉한다. 예고편 공개만으로 이렇게 많은 화제를 불러일으킨 영화는 없었다고 해도 과언이 아니다. 예고편의 유튜브 조회수가 신기록을 세웠고 각종 유출 사례도 겪어야 했다. 배우와 제작진이 언론과 인터뷰할 때마다 그들의 모든 발언이 확대 해석되고 있다. 이쯤 되면 진심으로 궁금해진다. 정말로 역대 스파이더맨이 총출동할까? 아직은 아무도 모르고 아무것도 말할 수 없다. 극히 제한적인 정보만으로 &lt;스파이더맨: 노 웨이 홈&gt;에서 중요하게 다뤄질 사건에 대해, 그리고 &lt;스파이더맨&gt; 시리즈의 향방에 대해 추측해봤다. ‘멀티버스’라는 복잡하고 거대한 개념이 마블 시네마틱 유니버스의 최대 화두로 떠오른 가운데, 영화를 보기 전에 대략 알고 가야 할 멀티버스 타임라인도 정리했다. 스파이더 센스를 곤두세울 시간이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wUGKt/btrnV4smHRR/kFefjmFpEmsFoAIYYt2P9K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>