<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Sep 2023 07:18:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 디테일에서 연기의 재미를 느낀다, ‘너의 시간 속으로’ 안효섭]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103571</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103571</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:13:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;낭만닥터 김사부&gt; 시리즈, &lt;홍천기&gt; &lt;사내맞선&gt; 등 의학 드라마와 사극, 로맨스를 자유롭게 넘나들며 안효섭은 장르에 구애받지 않는 배우로서의 가능성을 입증했다. 그런 그가 택한 다음 작품은 넷플릭스 시리즈 &lt;너의 시간 속으로&gt;다. 국내에도 팬층을 보유한 대만 드라마 &lt;상견니&gt;의 리메이크작인데 그가 연기한 시헌은 타임 슬립을 통해 복잡하게 얽힌 관계의 매듭을 풀어가며 준희(전여빈)와의 사랑을 지켜내려 분투한다. 안효섭은 시헌뿐만 아니라 시헌의 영혼에게 몸을 빌려주는 연준까지 1인2역 연기에 도전했고, 1998년부터 2023년 사이를 오가며 10~40대에 이르는 인물의 변화를 표현했다. 안효섭은 인물의 내외면의 디테일까지 고심하는 과정에서 연기의 재미를 느꼈다고 전한다.



- 드라마와 영화 보는 것을 즐긴다고 들었다. 타임 슬립물도 좋아하나. 


= 좋아한다. &lt;시간을 달리는 소녀&gt; &lt;지금 만나러 갑니다&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/161/6515274c222d7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 또래 한국 영화인들과 교류하고 싶다, 감독 왕즈이, 천린펑, 리위안시, 두만·부얼리에스한, 양밍]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103563</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103563</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:13:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[9월20일 CGV명동역 씨네라이브러리에서 열린 한중영화제 특별상영회에선 제7회(2020년), 제 8회(2021년) 수상작 4편을 상영했다. 5명의 수상 감독은 관객과의 대화를 진행한 후 &lt;씨네21&gt;과 만났다. 이들을 포함한 14명의 중국 출신 수상 감독 들은 9월18일부터 22일까지 경기도 파주 CJ ENM 스튜디오 센터 투어·DMZ국제다큐멘터리영화제 참가·한국영상자료원 견학과 영화진흥위원회 박기용 위원장 특강, JK필름 윤제균 감독·길영민 대표 간담회 등의 한국 연수 일정을 소화했다.


 

- 한중영화제 수상은 각자에게 어떤 의미였나.

왕즈이 가장 직접적인 도움이라면 상금이겠다. (웃음) 차기작 제작에 전부 보탤 계획이다. 더불어 작품을 선보일 수 있는 플랫폼 제공, 업계 유명 감독들과의 교류 기회, 이번 한국 연수까지 마련되어 CJ문화재단에 진심으로 감사하다.


두만 부얼리에스한 한중영화제에서 수상한 친구들의 작품에 각본, 편집 등으로 참여해 영화제를 경험]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/908/6515275057c4a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 민희경 CJ사회공헌추진단장, K컬처의 영향력을 체감할 수 있게]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103562</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103562</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:13:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ문화재단이 중국인민대외우호협회와 함께 2014년부터 개최해온 ‘한중 청년꿈키움 단편영화제’(이하 한중영화제)가 올해엔 베이징에서의 영화제 회고전과 한국 특별상영회, 코로나19 팬데믹(이하 코로나19)으로 인해 3년 만에 재개된 한국 연수 프로그램으로 진행됐다. 한중영화제는 영화를 기반으로한 양국 청년 감독들의 교류 및 아시아 영화산업 발전을 목표로 하고 있다. 한중영화제를 총괄해오고 있는 민희경 CJ사회공헌추진단장에게 한중영화제 개최의 의미와 소감을 물었다.




- 한중 양국의 정치적 상황, 코로나19로 인해 양국 교류가 쉽지 않았다. 어려움을 딛고 올해 영화제 일정을 치르는 소감은


= 코로나19로 인한 문화예술계의 시련은 특히나 혹독했다. 이 상황에서 한중영화제의 본질이 무엇인지 꾸준히 고민했다. 고민의 결과는 영화제가 양국의 청년 영화감독들에게 기회를 제공하는 플랫폼이자 아시아 영화 발전을 위한 디딤돌이 되어야 한다는 것이었다. 대외적 상황으로 잠시 위축되기도 했지만,]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/756/6515274df0eab.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김소영의 디스토피아로부터] 사라진다 그리고 존재한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103569</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103569</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 06:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기원전 304년, 지중해 로도스섬 사람들은 전쟁이 끝난 것을 기념하는 동상을 세웠다. 태양의 신이자 섬의 수호신인 헬리오스 상이었다. 로도스섬은 원래도 동상으로 유명해서 이미 수천 개의 동상이 있었다고 한다. 하지만 이번 동상은 그 어떤 것보다 컸다. 당시 아테네의 아테네 상이 12m였다. 로도스섬의 거상은 높이 32m로 완성되었다. 공사는 철근 뼈대에 작은 청동판을 조각조각 이어 붙이는 방식으로 진행되었다. 당연히 발부터 시작해야 했다.


항구에 커다란 발이 나타난다. 엄지발가락이 사람 하나만 하다. 발등이 매끈하고 뒤꿈치가 단정한, 잘생긴 발이다. 구릿빛 피부는 태양 아래서 화려하게 빛난다. 이 발은 천천히 자란다. 정강이와 종아리, 무릎이 생겨나서 마침내 횃불을 치켜든 거대한 사람의 모습이 된다. 뼈가 강하고 근육이 아름다운 태양의 신이다.


나는 이 이야기가 좋다. 거상이 완성되는 과정을 상상하는 게 좋다. 대단한 광경이었겠지. 바닥부터 서서히 자라는 신이라니. 헬리오스는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/636/651519166c566.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김세인의 데구루루] 모든 것은 유기적으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103520</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103520</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 06:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주말에 선배 감독님과 동료 감독님을 만나 카페에서 대화를 나눴다. 아이스크림 와플과 함께 커피를 마시며 연애 이야기에서 영화 이야기 그리고 괴상한 경험담까지 달고 쓴맛이 절묘하게 섞인 시간이었다. 그 자리에서 요즘 고민이 하나 있어 꺼내놓았다. 답이 없거나 이미 답은 정해져 있는 고민이었지만 말이다. 나는 요즘 A이야기를 구상하며 살을 붙이고 있었는데 갑자기 B시나리오를 먼저 써야 하는 상황이 된 것이다. 어떤 감독, 작가들은 대여섯개의 이야기를 동시에 쓰기도 한다는데 나는 영 그런 타입이 되지 못한다. 멀티는커녕 한 가지 일도 제대로 소화하지 못해 버벅거리기 일쑤다. 그래서 B를 쓰다가 A에 대한 감각이 완전히 달아나버리는 건 불 보듯 뻔하고 이런 고민을 하는 시점부터 이미 A이야기는 나에게서 슬쩍 뒷걸음질을 시작한 것 같았다. 그러나 어찌할 도리는 없다. 애초에 B작업이 우선이었기 때문에. 그러니까 B작업을 우선적으로 마쳐야 한다는 건 이미 정해져 있는 답이고 A작업이 흐릿해지는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/450/651519136b552.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘80일간의 세계일주’, 극에 깊게 밴 우정이 세계 일주의 여운보다 오래간다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103588</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103588</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 일주가 소원인 꼬마 원숭이 파스파르투는 완벽한 계획을 짰으나 염려하는 어머니 때문에 떠날 수가 없다. 꿈을 품고만 살던 어느 날, 마을에 자칭 세계 여행가 개구리 필리어스가 나타난다. 주민들이 이방인 개구리가 80일간 세계 일주를 할 수 있을지 내기를 하자 자신만만한 필리어스는 도전을 받아들이고, 파스파르투는 절호의 기회라며 동행을 자처한다. 한편 수사관 픽스는 최근 일어난 은행털이 사건의 범인을 필리어스라고 미뤄 짐작하고 그를 쫓기 시작한다.


동명의 고전소설을 원작으로 한 &lt;80일간의 세계일주&gt;는 탐험이라는 테마를 화려하게 그려내는 애니메이션이다. 광활한 금빛 사막과 수목이 우거진 노을빛 정글, 푸른빛을 띤 하늘과 바다가 스크린을 색색이 물들이며 여행영화로서의 매력을 한껏 살린다. 시간 안에 끝내야 하는 두 주인공의 여정과 경찰의 추적이 짜임새 있게 맞물려 은근한 긴장감을 주고 완성도를 높인다. 외형도 성격도 천지 차이인 파스파르투와 필리어스가 함께 아름다운 것]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/611/6513d595e97d3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘킹 오브 뉴욕’, 차갑고 섹시한 갱스터 무비의 클래식]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103587</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103587</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한때 마약왕으로 불리던 조직 보스 프랭크 화이트(크리스토퍼 워컨)는 오랜 수감 생활 끝에 출소한다. 오른팔 지미(로렌스 피시번)를 비롯한 조직원들은 그의 출소에 기뻐한다. 자유를 느낄 새도 없이 프랭크는 뉴욕을 다시 접수하려고 든다. 형사 반장 로이(빅터 아고)는 자신의 팀과 함께 이들을 쫓지만 매번 허탕만 친다.


&lt;킹 오브 뉴욕&gt;은 조직 보스 프랭크 화이트의 뉴욕 재탈환기를 그린 갱스터 영화다. 영화의 매력은 프랭크가 지닌 모순에 있다. 출소 후 차에 탄 프랭크는 자유를 만끽한다기보다 피곤한 얼굴로 뉴욕의 뒷골목을 스케치한다. 영구차 같은 검은색 리무진은 프랭크를 죽음으로 이끈다. 차악인 프랭크는 최악이라 생각하는 다른 조직들을 소탕하면서 도덕적 우위에 서며 자신의 범죄에 정당성을 부여한다. 열혈 형사들은 이들의 방식을 분노하며 닮아간다. 폭력으로 퍼렇게 물든 뉴욕과 그 안에서 벌어지는 혈투. 그 중심에 독특한 헤어스타일을 한 냉혈한 조직 보스를 완벽하게 연기한 크리]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/416/6513d5926aef8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘경미의 세계’, 모체로 연결되는 비극의 굴레]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103586</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103586</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 지망생 수연(김미수)은 극단에서 근근이 일을 하며 홀로 살아가고 있다. 어느 날, 연을 끊고 살던 할머니 영순(이영란)의 셋집을 정리해 달라는 전화를 받은 수연은 통영의 요양 병원에서 지내고 있는 영순을 찾아간다. 7년 만에 만난 손녀 수연을 영순은 언제나 그랬듯 사납고 매몰찬 태도로 대할 뿐이다. 수연과 영순 사이에 흐르는 불편한 긴장은 곧 해묵은 증오와 분노의 폭발로 이어진다.


구지현 감독의 &lt;경미의 세계&gt;는 엄마이자 딸인 경미라는 교집합으로 얽힌 손녀 수연과 할머니 영순의 깊은 감정의 골을 그려낸다. 가족간의 지독한 갈등과 상처를 그려낸 여타의 영화들과 마찬가지로 &lt;경미의 세계&gt; 또한 관객의 폐부를 건드리는 날카롭고 잔인한 대사들이 일종의 연료가 되어 극을 이끈다. 이영란의 열연이 돋보이는 병원에서의 독설 장면이 특히 그렇다. 단식과 구토, ‘거짓말’이라는 키워드를 중심으로 한 작가와 배우라는 직업 등 할머니와 손녀가 서로를 경멸하는 만큼 닮아있다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/743/6513d58e772c0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘폭로’, 익숙함과 무난함 사이에서 펼쳐지는 흡인력 있는 법정드라마]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103585</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103585</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한 남자가 코와 입이 본드로 막힌 채 잔인하게 살해당한다. 이후 살해 계획이 적힌 다이어리와 남편 앞으로 든 보험 등을 근거로 피해자의 아내 윤아(유다인)가 범인으로 지목된다. 무엇보다 용의자 윤아의 증언이 있다. 다들 이미 끝난 사건으로 여겼지만 국선변호사 정민(강민혁)은 윤아의 태도가 미심쩍다. 얼마 뒤 윤아가 법정에서 범행을 부인하면서 사건은 새로운 국면으로 접어든다.


&lt;폭로&gt;는 20년 경력의 현직 변호사이자 법정물 전문 스토리텔러로 활약해온 홍용호 감독의 첫 장편 데뷔작이다. 진술을 뒤집고 범행을 부인하는 피고인과 진범을 찾으려는 변호인의 고군분투는 얼핏 익숙하고 안전해 보인다. 하지만 실제 사건을 모티브로 확장한 탄탄한 각본과 사실적인 연출이 더해진 법정 장면들을 통해 그야말로 흡인력 있는 전개를 선보인다. 반전과 트릭이 있지만 예상보다 쉽게 읽혀 무난하게 다가온다. 대신 인물의 심리에 집중하는 두터운 이야기가 더 큰 매력을 발휘한다. 윤아 역의 유다인 배우의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/339/6513d58a3297a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘극장판 엉덩이 탐정: 미스터리 가면 ~최강의 대결’, 엉덩이 탐정 조력자들의 활약상에 엉엉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103582</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103582</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엉덩이 탐정이 ‘엉탐’이 아닌 ‘엉사장’이 되었다. 단골 찻집 주인의 부상으로 가게를 맡게 된 거다. 순조로운 운영은 잠시뿐, 대량 배송된 고구마를 처리하고자 점보 고구마 파이 축제를 연다. 주민들과 행사를 성공적으로 마친 엉덩이 탐정에게 수사 의뢰가 들어온다. 악당 시리어스가 박물관 금고실 안의 보물 ‘오파츠’를 훔치려는 계략을 세운 것. 마을의 평화를 위해 엉덩이 탐정은 조수 브라운, 국제경찰 오드 리와 공조에 나선다. 인기 시리즈 &lt;엉덩이 탐정&gt;의 4번째 극장판 &lt;극장판 엉덩이 탐정: 미스터리 가면 ~최강의 대결&gt;은 요리영화와 추리극을 조합한 애니메이션이다. 주민들이 파이를 만들어나가는 과정을 레시피 순서대로 깔끔하게 매듭진 전반부와 수수께끼, 카체이싱, 일대일 액션까지 담아낸 후반부가 풍부한 재밋거리로 포만감을 준다.


고구마가 섬유질이 풍부한 작물이라는 정보를 확실히 심어주어 교육적 효과를 거두고, 모두를 잠들게 하는 발명품 ‘켄넬본’, 길어지는 구두]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/707/6513d586a10d0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘더 넌2’, 믿고 보는 공포, 믿음으로 극복하는 공포]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103581</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103581</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이린 수녀(타이사 파미가)는 &lt;더 넌&gt;에서 수녀로 위장한 악마 발락 (보니 에런스)을 퇴치한 뒤, 얼마간 평범한 수녀원에서의 일상을 살아가고 있다. 그런데 1956년 프랑스의 한 성당에서 신부가 끔찍한 죽음을 맞는 사건이 발생하자 교황청은 사태를 수습하기 위해 비슷한 일의 유일한 경험자인 아이린에게 진상 조사를 맡긴다. 단서를 수집하는 과정에서 아이린은 까닭 모를 기시감을 느끼게 되는데, 그건 이 비극의 패턴에서 발락의 잔상이 느껴졌기 때문이다. 마침내 아이린은 지난 퇴마 과정에 함께했던 모리스(조나스 블로켓)가 위험에 처해 있다는 것을 깨닫고 그에게로 향한다.


&lt;더 넌2&gt;는 1편의 흥행에 힘입어 5년 만에 제작된 속편으로, 컨저링 유니버스 작품인 &lt;요로나의 저주&gt;와 &lt;컨저링3: 악마가 시켰다&gt;의 감독인 마이클 차베스가 연출을 맡았다. 기본적인 구조는 전편과 크게 달라지지 않았다. 폐쇄 공간과 압도적으로 느껴지는 악마의 술법이 공포를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/137/6513d581d0ee6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>