<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Jan 2023 23:21:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘유령’, 항일운동의 특성에서 발견한 장르성과 도발적인 재해석]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101868</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101868</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 17:15:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“유령에게 고함. 작전을 시작한다. 성공하기 전까지는 멈춰서는 안된다.” 상하이에 이어 경성에서도 총독부 고위 간부를 노린 테러가 발생한다. 항일 조직 ‘흑색단’이 ‘유령’이라는 이름의 스파이를 곳곳에 심어놓고 이같은 작전을 준비해왔다는 사실이 드러나자 총독부는 수사를 시작한다. 신임 경호대장 카이토(박해수)는 일부러 흑색단 방식으로 가짜 공지를 보내 외딴 호텔로 5명의 용의자를 불러모은다. 통신과 감독관 무라야마 쥰지(설경구), 통신과 암호 전문 기록 담당 박차경(이하늬), 정무총감 직속 비서 유리코(박소담), 암호 해독 담당 천은호 계장(서현우) 그리고 통신과 직원 백호(김동희)는 자신이 살아남기 위해 서로를 고발하고 누명을 씌워야 하는 벼랑 끝 상황에 놓인다.


1933년 일제강점기를 배경으로 하지만 &lt;유령&gt;의 진짜 목표는 당시 시대상과 항일운동을 사실적으로 재현하는 데 있지 않다. 내러티브를 이끄는 동력으로 점쳐졌던 유령의 일부 정체는 초반부터 드러나고, 중반부의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cr5qkv/btrWEKTIw1g/fG6ttCYIID3XKLyAPy4pT0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘교섭’, 원칙과 변칙의 조화, 물러섬 없는 정직한 수싸움]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101867</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101867</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 17:15:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제한된 시간 내에 반드시 인질을 구출해야 한다. 분쟁 지역인 아프가니스탄에서 한국인들이 탈레반에 납치되는 사건이 발생한다. 자국민들을 안전하게 귀환시킬 목적으로 교섭 전문 외교관 재호(황정민)가 현지에 파견된다. 아프가니스탄에서 오랜 시간 활동해온 국정원 요원 대식(현빈)도 상황에 투입된다. 둘의 공조가 상황을 빠르게 호전시킬 가능성이 있지만, 상반된 입장을 지닌 두 사람의 협조는 요원해 보인다. 교섭이 차질을 빚으며 상황이 예상치 못한 방향으로 흐른다. 피랍된 인질들이 되돌아올 수 있는 방법을 찾기 위해 재호와 대식은 갖은 방법을 동원한다. 현지인과의 소통을 원활하게 하기 위해 대식은 파슈토어에 능한 통역가 카심(강기영)을 팀에 합류시킨다.


&lt;교섭&gt;은 &lt;제보자&gt; &lt;리틀 포레스트&gt;를 연출한 임순례 감독의 신작이다. 외교관으로서 철저히 룰을 지키는 재호와 인질을 안전하게 빼올 수 있다면 수단과 방법을 가리지 않고 시도하려는 대식의 입장 차가 도드라진]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bncZ3r/btrWBikxu87/n6ki4IRnNLtqhSfLiWz9x0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘유랑의 달’, 위험하고도 싶고, 안전하고도 싶고]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101866</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101866</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 17:15:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[겉보기에 안온한 삶을 살고 있는 사라사(히로세 스즈)에겐 사실 떨쳐내지 못한 유년의 상처가 있다. 그는 소아성애자에 의해 자행된 잘 알려진 유괴 사건의 피해자로, 함께 살고 있는 애인 료(요코하마 류세이)를 비롯해 파트타임으로 일하고 있는 식당의 직장 동료들 역시 그 피해 사실을 알고 있다. 어느 날, 사라사는 우연히 한 카페에 들르게 되고, 그곳에서 15년 전 자신을 유괴했던 가해자 사에키 후미(마쓰자카 도리)와 마주친다. 그는 사라사를 알아차리지 못한 듯 행동한다. 그날 이후 사라사는 료와의 관계가 흔들리는 것을 감수하면서까지 후미의 주변을 맴돌기 시작한다.


사라사와 후미의 이 기묘한 관계를, 영화는 과거와 현재를 번갈아 보여주는 방식으로 설명하고자 시도한다. 사라사의 현재가 후미와의 재회로 인해 동요한다면, 그것은 과거에 일어났던 유괴 사건이 세간에 알려진 대로 소아성애자의 추악한 범행이라고만 잘라 말할 수 없기 때문이다. 후미의 범죄 행각은 동시에, 가족으로부터 성적 학대]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ch2DqF/btrWFIOSz0f/APTG9mJFNNugb88dJtn6FK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘겨울 이야기’, 의미를 찾기 힘든 고루한 수난극]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101865</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101865</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 17:15:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화는 예고 없는 죽음으로부터 갑작스럽게 시작한다. 가족의 저녁 식사를 준비하던 여자(김지숙)는 잠들어 있던 시어머니가 숨을 거뒀다는 사실을 알게 되고, 연이어 시아버지 김 노인(신구)은 길을 잃고 배회하다가 경찰의 도움을 받고서야 집으로 돌아온다. 아내의 죽음으로부터 비롯된 충격 때문인지 노인이 치매 증세를 보이기 시작한 것이다.


아들을 못 알아보고 식탐을 주체하지 못하며 시작된 증상은 빠르게 악화된다. 남편과 마찬가지로 여자 역시 직업을 갖고 있지만 노인을 돌보는 일은 온전히 며느리의 몫이다. 아들과 딸, 그리고 손자도 못 알아보는 노인이 며느리만 알아보고, 심지어 그가 하는 말에는 제법 순순히 따르기까지 하기 때문이다. 또한 그렇기 때문에 영화는 치매에 걸린 노인과 그를 돌보는 며느리의 수난극이 된다. 영화는 숨이 찰 만큼 빠른 속도로 두 사람이 겪어야 하는 고통의 순간과 그 이미지들을 나열하듯 보여준다.


영화가 시작되기 전에 등장하는, “늙는다는 것은 인간이 감당해야]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/AN3dM/btrWCVu5lLY/iDqogtz1xgvkLo4G1Nj7Dk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘라일 라일 크로커다일’, 라일이 인간 말 듣지 않고, 하고 싶은 거 다 하길]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101864</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101864</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 17:15:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[떠돌이 쇼맨인 헥터(하비에르 바르뎀)는 오늘도 무대에서 쫓겨난다. 성공을 향한 그의 열망이 간절하지 않은 것은 아니다. 다만 관객을 사로잡을 만한 확실한 무기가 없는 게 문제다. 포기를 모르는 헥터는 새로운 아이템을 찾기 위해 뉴욕의 한 희귀 동물 상점을 찾는다. 그리고 그곳에서 우연히 노래하는 악어 라일(숀 멘데스)을 발견한 뒤 희망에 부푼다. 그러나 문제는 라일에게 무대 공포증이 있다는 것이다. 헥터와 있을 땐 그 누구보다 뛰어난 노래를 들려주지만, 수많은 관중 앞에 나서면 라일은 입을 떼지 못한다. 그 결과 상황이 더 악화된 헥터는 뉴욕을 떠나게 된다. 라일을 집에 홀로 남겨둔 채로 말이다.


1년여의 시간이 흐른 뒤, 라일이 있는 집으로 한 가족이 이사를 온다. 12살의 조쉬(윈슬로우 페글리)는 그렇게 다락방에서 라일을 만난다. &lt;라일 라일 크로커다일&gt;은 혼란스러운 뉴욕이라는 도시에서 적응하지 못하던 조쉬가 비슷한 처지에 있던 라일과 우정을 쌓으며 차차 성장하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cLCnWB/btrWDFFp3Kb/nzG3fKy627HWkKJtD9M0tk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘기예르모 델토로의 피노키오’, 제페토는 그렇게 아버지가 된다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101844</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101844</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 06:18:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이탈리아 작가 카를로 콜로디의 &lt;피노키오&gt;가 세상에서 가장 유명한 동화라고 할 수 있을까. 그건 잘 모르겠다. 하지만 세상에서 가장 유명한 거짓말이 나오는 동화라고는 자신 있게 말할 수 있을 것 같다. 이제 동화를 필요로 하지 않는 우리의 머릿속에 &lt;피노키오&gt;의 줄거리는 희미해져 있지만, 제페토가 피노키오에게 했던 거짓말만큼은 여전히 뚜렷하게 남아 있다. 바로 “거짓말을 하면 네 코가 길어질 거야”라는 거짓말이다. 그런데 사실 ‘세상에서 가장 유명한 거짓말’이라는 말과 ‘가장 유명한 동화’라는 말은 같은 말일 수도 있다. 동화 혹은 넓게 봐서 픽션이라는 것은 결국엔 전부 거짓, 즉 가짜이기 때문이다.


물론 거짓말이라고 해서 다 같은 것은 아니다. 특히 동화는 선한 목적을 위해 만들어진 거짓말이다. 우는 아이들을 달래기 위해, 형제 자매들과 싸우지 않고 친하게 지내게 하기 위해, 나쁜 일에는 벌이, 착한 일에는 보상이 따른다는 진리를 가르치기 위해 전세계적으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/zVM1U/btrWDPHUGre/XBUNgOHV8UMps8UgPuhwk1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘메모리아’, ‘카메라-눈’ 이후 ‘사운드-눈’에 관한 단상]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101843</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101843</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 06:18:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아피찻퐁 위라세타쿤의 영화에는 놀라운 장면이 담겨 있다. 놀라움은 단지 감탄의 표현만은 아니다. 무엇보다 물리적인 자극에 의한 원초적 반응을 가리키는 말이다. &lt;엉클 분미&gt;에서 유령이 사람들 사이로 갑자기 모습을 드러내는 순간은 공포영화에 맞먹는 서늘함을 지닌다. 다만 유령을 대하는 사람들의 반응으로 인해 여느 공포영화의 문법과 갈라진다는 점을 덧붙여야 한다. &lt;엉클 분미&gt;에서 유령은 생전 그대로의 모습을 하거나, 혹은 생전 그대로의 목소리로 나타나 사람들은 그가 누구인지를 알아본다. 사람들은 유령과 어울려 대화하고 시선을 맞추며 천진한 미소를 짓는다. 나아가 인물이 복제된 듯 분화하는 순간도 있다. 외출을 준비하던 통(사크다 카에부아디)은 자신과 똑같은 모습의 유령이 방금 자신이 있었던 곳에 똑같은 모습으로 존재함을 목격한다. 이 장면은 섬뜩하고 놀라운 동시에 그가 출몰한 곳이 텔레비전 앞이기에, 매체에 영혼을 빼앗긴 존재의 클리셰처럼 보인다. 무엇보다 유령을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bpMOs2/btrWEQ0BVkU/B0QAWs16Mkz3DXaEoeV2qK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘유령’ 이하늬, 박소담, “단단한 자존감과 당당한 애티튜드”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101863</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101863</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 05:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1933년 경성, 조선총독부는 항일 조직 ‘흑색단’의 스파이 ‘유령’을 색출하기 위해 5명의 용의자를 외딴 호텔로 유인한다. 이들 가운데 서로 가장 성정이 맞지 않는 것처럼 보이는 이들은 통신과 암호 전문 기록 담당 박차경(이하늬)과 정무총감 직속 비서 유리코(박소담)다. 처음엔 서로에게 적대적이었던 이들의 관계는 &lt;유령&gt;의 장르가 추리극에서 스파이 액션물로 변모하는 과정에서 예상치 못한 방향으로 진화한다.


- &lt;유령&gt;의 시나리오를 처음 받고 어떤 점을 기대하며 출연을 결심했나. 


 박소담  &lt;경성학교: 사라진 소녀들&gt;을 하면서 이해영 감독님에게 배운 게 너무 많았다. 오랜 기간 한 캐릭터로 살아본 것도 처음이었고, 마음껏 도전해볼 수 있는 시기였다. 나에게 정말 다양한 무표정이 있다는 것을, 이런 얼굴과 목소리도 있다는 것을 감독님을 통해 알게 됐다. 감독님과 꼭 다시 작업하고 싶다는 마음은 늘 갖고 있었다. &lt;독전&gt; 개봉 이후 감]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ebZdGX/btrWEQl1zB7/ZgbvG1STttyw583OONTaqk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘유령’ 설경구, 박해수, 서현우, “액션에 컬러가 있다면”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101862</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101862</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 05:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가문의 명예를 중요시 여기는 경호대장 카이토(박해수)에게 항일 조직 ‘흑색단’의 스파이 ‘유령’을 색출해내지 못한다는 건 상당히 치욕스러운 일이었다. 혈안이 된 카이토의 용의자 리스트엔 총독부 통신과 감독관 무라야마 쥰지(설경구)와 암호 해독 담당 천은호 계장(서현우)이 올랐다. 마침 명예 회복이 필요했던 쥰지는 용의자로 몰린 것엔 아랑곳하지 않고 카이토보다 먼저 유령을 잡아내려 한다. 천 계장은 혼자 남겨진 반려 고양이를 걱정하며 한시라도 빨리 집에 돌아가길 원한다. 카이토가 놓은 덫 속에서 서로를 경계하고 의심하는 용의자들. 맡은 캐릭터의 질감을 구현하기 위해 2주 만에 일본어 대사를 전부 외운 박해수, 의상과 액션까지 철저히 준비한 설경구, 10kg가량 체중을 증량한 서현우와 &lt;유령&gt;에 관해 대화를 나눴다.


- 다들 시나리오를 재밌게 읽었다고. 시나리오의 어떤 점이 흥미로웠나. 


 설경구  책이 잘 읽혔다. 이해영 감독님이 항일영화지만 좀 달리 가고 싶다고,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cJKNgX/btrWDETZB8L/1JpwW8KTqaFDdJMtaDu9Z0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[완벽한 앙상블: ‘유령’ 설경구, 이하늬,,박소담, 박해수, 서현우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101861</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101861</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 05:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[항일 조직 ‘흑색단’이 조선총독부에 심어둔 첩자 ‘유령’을 밝혀내기 위해 벼랑 끝 외딴 호텔에 신임 경호대장 카이토(박해수)와 그가 놓은 덫에 걸린 용의자들이 모인다. 통신과 감독관 무라야마 쥰지(설경구), 통신과 암호 전문 기록 담당 박차경(이하늬), 정무총감 직속 비서 유리코(박소담), 암호 해독 담당 천은호 계장(서현우)은 살아서 경성으로 돌아가기 위해 다른 이와 편을 먹거나 적이 되어야 하는 상황에 놓인다. &lt;유령&gt;은 스파이의 존재를 놓고 서로 쫓고 쫓기는 배우 개개인은 물론 그들이 부딪쳤을 때 에너지가 특히 돋보이는 캐릭터 영화다. 앙상블 연기의 짜릿한 공명을 보여준 배우 설경구, 이하늬, 박소담, 박해수, 서현우를 만났다.


*이어지는 기사에 &lt;유령&gt; 설경구, 이하늬, 박소담, 박해수, 서현우 배우의 인터뷰가 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/lxfrQ/btrWCEUMlMA/K5IDlfleqahwXQWk8NaqZk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CJ ENM, 대규모 조직 개편 단행… 영화사업부, 드라마도 기획 제작한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101888</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101888</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 11:12:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구창근 대표 체제의 CJ ENM이 지난 1월9일 대규모 조직 개편을 단행했다. 이에 따라 CJ ENM의 기존 1개 총괄 / 9개 사업 본부는 ▲영화·드라마 ▲예능·교양 ▲음악 콘텐츠 ▲미디어 플랫폼 ▲글로벌 등 5개 본부 체제로 재편됐다. “시장환경과 사업구조 변화에 맞춰 핵심기능 중심으로 사업 본부를 재편했다. 신속한 시장대응과 전략실행력 확보를 위해 사업단위별 책임경영을 실시하고, 의사결정체계도 팀장-사업부장-사업본부장의 3단계로 단순화해 의사결정 속도를 제고했다”고 CJ ENM 관계자는 전했다.


이번 조직 개편에서 눈에 띄는 변화는 기존의 영화사업본부가 영화.드라마사업본부 내 영화사업부로 축소 재편되었다는 점이다. 특히 여러 팀 체제로 운영되었던 기획제작, 투자, 배급팀이 통합 및 축소되었다. 세 팀 체제로 운영되던 투자팀은 한 팀으로 통합되며 이선영 팀장이 맡는다. 기획제작팀은 영화와 함께 시리즈 기획도 담당하며, 세 팀 중 1개 팀은 CJ ENM의 자회사인 CJ 스튜]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/8NXKY/btrWu56xDWo/o31vlVsmZNou33gR1vqDj1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>