<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 04 Sep 2022 12:37:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰 스트리밍]  '사랑할 수 없는 두 사람' 外]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100870</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100870</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 16:20:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;사랑할 수 없는 두 사람&gt;


웨이브

식품 회사 마케팅 부서에서 일하는 사쿠코는 좀처럼 이성에 끌리지 않는다. 한때 회사 동료를 남자 친구로 둔 적은 있지만 이건 그의 갑작스런 고백을 엉겁결에 받아들여 벌어진 일이라 상대방에게 의도치 않은 상처를 남기기도 했다. 연애무감증을 고민하다 에이섹슈얼·에이로맨틱을 다룬 블로그를 발견한 사쿠코는 블로그의 주인이 얼마 전 식품 매장에서 마주친 점원 다카하시라는 사실을 알게 되고 반가운 마음에 애정 없이 생활하는 동거를 제안한다. 작품은 무성애자들이 결국 이성애라는, 사회적으로 합의된 제자리로 돌아가는 전형적 구성을 따르지 않는다. 그보다 인물이 지닌 다양한 형태의 감정 방식을 세심히 살피며 위로를 전한다. 예의바른 질감의 바탕 위에서 섬세한 감정이 물결처럼 오가는 배우 다카하시 잇세이의 얼굴이 인상적이다.


&lt;멘&gt;


웨이브, 티빙, 시리즈온

여성을 향한 억압과 폭력을 형상화한, 최근에 접한 가장 그로테스크한 이미]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/YH4FG/btrLip7r1jX/6ef3tDa03J3xOomX2J8Ky0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘마녀사냥 2022’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100869</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100869</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 16:20:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한 시대를 풍미했던 연애 상담 예능 프로그램 &lt;마녀사냥&gt;이 돌아왔다. 무려 7년 만의 부활이다. ‘그린라이트를 켜줘’ 같은 각 코너의 성격은 과거와 크게 달라지지 않았지만 흘러간 시간 동안의 변화를 따라잡으려는 노력은 인적 구성에서 눈에 띈다. 전원 남성 MC에 여성은 고정 패널에 머물렀던 ‘원조’와 달리 티빙 오리지널 &lt;마녀사냥 2022&gt;의 MC 성비는 2:2, 신동엽, 김이나, 코드쿤스트, 비비는 50대부터 20대까지 각각의 연령대에 골고루 포진해 있다.


물론 숫자만으로 토크의 균형이 맞춰지는 것은 아니다. 그러나 ‘19금 고인물’ 신동엽을 능가하는 기세와 입담으로 ‘음란시인’이라는 별명을 얻은 김이나는 여성의 솔직한 욕망에 관해 이야기하는 동시에 자신을 지킬 수 있는 원칙을 제시한다. 침대 밑에 숨어 &lt;마담 보바리&gt;를 몰래 읽던 어린 시절부터 지역별 클럽 분위기에 통달한 지금까지의 경험, 원초적 감정과 이성 사이에서 고민해본 이야기를 털어놓는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/uGPvV/btrLgOU4khy/ovvoEwO83QrRbsr7qpf261/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰 스트리밍] '변호사 쉬헐크']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100868</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100868</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 16:20:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+ / 감독 캣 코이로, 아누 발리아 / 출연 타티아나 매슬래니, 마크 러펄로, 팀 로스, 베네딕트 웡, 진저 곤자가, 자밀라 자밀 / 플레이지수 ▶▶▶▷


무엇보다 익히 아는 남성 헐크가 아닌 여성판 헐크의 탄생 배경이 궁금할 터다. &lt;변호사 쉬헐크&gt;(이하 &lt;쉬헐크&gt;)의 주인공은 변호사 제니퍼 월터스로, 어벤져스 히어로 헐크 브루스 배너의 사촌이다. 둘은 자동차 여행 중 교통사고를 당하는데, 브루스의 피가 제니퍼의 상처로 스며들면서 헐크 변이 유전자를 이어받게 된다. 9개로 구성된 전체 에피소드는 제니퍼의 정체나 슈퍼히어로의 숙명으로 인한 고뇌 등의 주제로 이야기를 질질 끌 생각이 없다. 에피소드 시작부터 제니퍼의 실체를 바로 소개하고, 1편이 끝나기 전까지 치밀하지는 않더라도 무리 없는 수준의 템포로 제니퍼가 슈퍼히어로의 정체성을 수용하는 것과 함께 능력을 운용할 채비를 마치는 전사를 경쾌하게 밀고 나간다.


&lt;쉬헐크&gt;는 페이즈 변환과 더]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bZZFuy/btrLhXDtNvG/7p8UNLomWcprEUVkLQBo21/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘천만 영화감독들 마침내 국회로: 정당한 보상을 논하다’ 정책토론회 열려]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100867</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100867</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 07:23:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“&lt;극락도 살인사건&gt; 이후 두 번째 작품을 실패하고 &lt;최종병기 활&gt;을 준비하던 때였다. 케이블TV에서는 계속 내 영화가 방영되고 있는데 권리는 누가 다 가져가나. 지금 많이 배고픈데 이럴 때 나 좀 주면 좋겠다고 생각했다.” 지난 8월31일 국회에서 열린 ‘천만 영화감독들 마침내 국회로: 정당한 보상을 논하다’ 정책토론회에 참석한, &lt;명량&gt; &lt;한산: 용의 출현&gt;을 연출한 김한민 감독의 말이다. 명절 때 TV에서 영화가 재방송되어도 감독에게 돌아오는 저작권료는 없다. 현행 저작권법에 따르면, 계약 시 별도의 특약이 없으면 창작자는 저작물의 공개 상영, 방송, 전송 등의 권리를 포함하여 양도한 것으로 간주되기 때문이다. 이는 영화에만 해당되는 문제다. &lt;신과 함께&gt; 시리즈의 김용화 감독은 “&lt;미녀는 괴로워&gt;와 &lt;국가대표&gt;는 O.S.T도 사랑받았는데 당시 음악감독은 한국음악저작권협회를 통해 매월 높은 수익을 올렸다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/blEv7m/btrLe08TPQS/chqZKXctjtoOCgnSpLKM5k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장]추석엔 OO할 결심]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100866</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100866</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 07:23:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[추석 합본 특대호를 만들 때면 휘몰아치는 과량의 업무에 기진맥진 넋이 나간다. 하지만 언제나 그렇듯 험난한 마감의 고개를 넘으면 금세 마음이 보름달처럼 부풀어 오른다. 한주의 고생을 평소보다 통통해진 잡지의 무게로 고스란히 느낄 땐 연휴 기간 한껏 게을러지겠다고 결심 아닌 결심을 하기도 한다. 고정 지면 ‘리스트’의 특별판쯤 되는 ‘&lt;씨네21&gt; 기자들이 요즘 꽂혀 있는 것들의 목록’에도 썼듯 이번 추석 연휴에는 올해의 마지막 그랜드슬램인 US오픈 테니스대회나 실컷 챙겨 볼 생각이다. 라스트 댄스를 예고한 세리나 윌리엄스의 일거수일투족이 화제지만, 기본적으로 테니스는 본선에 오른 모든 선수가 우승 가능한, 방심할 수 없는 멘탈 경기라는 점에서 흥미롭지 않은 대진이 없다. 물론 최근 20년간은 ‘어차피 우승은 페더러/나달/조코비치’로 귀결되는 역사였지만 페더러와 조코비치가 없는 올해 US오픈 왕좌는 누구의 차지가 될지 톱시드의 활약과 언더도그의 서프라이즈를 기대하며 뉴욕과의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/csb7Ms/btrLeZ9Edgz/NCfoNgeJO2AoqxBFzWfhu1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[영화 복원에 대한 부지영, 박지완, 신수원 감독의 대담: “복원은 역사를 소환해서 다시 쓰는 일”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100861</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100861</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 11:14:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“오랜 시간을 들여 우여곡절 끝에 첫 영화를 만들고 그 과정 속에 추억도 기억도 남았지만 정작 결과물이 남지 않았다.” 부지영 감독이 직접 데뷔작 &lt;지금 이대로가 좋아요&gt;의 복원에 나선 이유다. 영화는 감독의 것인 양 홍보되지만 실상 들여다보면 그렇지 않은 경우가 많다. 제작사를 운영하거나 계약서에 분명하게 저작 관계를 명시하지 않으면 저작권은 감독의 손을 떠나 제작사나 배급사에 넘겨지고 팔리고 대물림된다. 저마다의 사정으로 손쓸 수 없어진 저작권 탓에 많은 영화가 상영, 복원될 기회를 잃고 관객도 그 영화를 영영 잃는다. 제24회 서울국제여성영화제(이하 여성영화제)에서 복원작 &lt;지금 이대로가 좋아요&gt;를 상영하는 부지영 감독, 개막식에서 상영될 강수연 추모 영상을 제작한 박지완 감독과 한국 최초의 여성감독 박남옥을 기리는 ‘박남옥상’을 수상한 신수원 감독이 한자리에 모여 자신의 복원 경험을 나누었다.


| 부지영 감독 |
&lt;카트&gt;(2014), &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bgKXyn/btrK8fyCJ9o/ek3IyELB6sjzbxZNHfruW1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“‘썬다운’은 관객의 사유를 믿는 영화다”, 미첼 프랑코 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100860</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100860</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 11:14:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 멕시코의 휴양 도시 아카풀코 해변이 주 무대다. 사적인 기억이 있는 곳인가.
= 아카풀코는 어린 시절부터 내가 가장 좋아하는 멕시코 최고의 장소였다. 멕시코시티에서 가장 가까운 해변으로, 안전한 낙원의 느낌을 주었던 곳이다. 하지만 지난 15년 동안 폭력적인 장면들이 연출되기 시작했다. 이제 아카풀코는 전세계에서 가장 위험한 도시 1위에 꼽힌다. 정말 유감스러운 일이다. 개인적인 경험도 있는데, 10대 시절의 향수를 떠올리며 여자 친구와 아카풀코 해변을 찾았다가 해변을 지키는 군인들에 둘러싸인 적이 있다. 무섭고 혼란스러웠다. 이제 더이상 그곳에 가지 않는다. (마약 조직과 경찰의 잦은 결탁으로 주 정부가 자치 경찰력을 박탈하고 군대가 치안을 담당하고 있다.-편집자)


- &lt;썬다운&gt;은 인물의 정보와 심리에 대한 정보를 최소화하고 주변 환경에 집중하도록 요구한다. 관객은 침묵과 관찰에 익숙해져야 한다. 내러티브 스타일은 주제와 인물을 떠올린 뒤 사후적으로 적용한 것인가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/x1uZZ/btrLaCTUiDT/QuhnqT9jtxTsxPKA2LgFWK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[해변의 태양 아래 펼쳐지는 존재의 미스터리, 미첼 프랑코 감독의 '썬다운']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100859</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100859</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 11:14:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이야기의 제1원칙. 모든 주인공들에겐 목표가 있어야 한다. 하지만 &lt;썬다운&gt;에서 전통은 지켜지지 않는다. 오히려 그나마 있던 최소한의 기능과 역할조차 지워가는 방식으로 인물은 서서히 자신을 휘발시킨다. 멕시코 최대 휴양지로 불렸으나 지금은 살인의 도시라는 오명을 덧입은 아카풀코 해변에서의 약 3주. 태양 아래 신체를 방치한 채 변태하듯 자기 껍질을 벗겨가는 남자 닐(팀 로스)의 시선은 전방이 아닌 발밑의 그림자를 향해 있다. 삶의 유한함과 무의미를 조용히 극단으로 몰고 가는 &lt;썬다운&gt;은 자기 인생을 파괴하는 남성 인물들을 전시하는 수많은 자아도취적 서사에서 살짝 비껴나, 인물의 감정에 그다지 관여하지 않음으로써 나르시시즘을 물리친다. 자기 보호에 무심한 이방인이 머무는 해변가에는 제1세계 상류층 백인의 궁핍한 죄의식, 개발도상국의 폭력과 자본주의적 이해관계가 날카롭게 부서진 조개껍질들처럼 흩뿌려져 있다. 바다는 점점 핏물로 변해간다.


오프닝 신, 슬픔인지 졸]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ms6Ad/btrLadUrSTI/ywnDqfjlbwYtwdWXWPwjL1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘서울대작전’ 배우 고경표, 박주현: “환상의 팀플레이”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100858</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100858</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 11:14:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[VIP 비자금에 대한 빵꾸팸의 수사가 거듭될수록 우삼(고경표)과 윤희(박주현)의 물밑 작전은 더욱 치밀해진다. 우삼은 동태를 살필 목적으로 강 회장(문소리)이 주최하는 파티의 DJ로 잠입하고, 윤희는 호텔 청소부와 경찰 등 각종 위장과 변신을 거듭하며 미션을 수행한다. 끝내 톱니바퀴처럼 맞아 들어가는 이들의 계획은 극의 카 체이싱과는 또 다른 카타르시스를 선사한다. 화려한 팀플레이를 완성한 배우 고경표와 박주현을 만났다.


&lt;서울대작전&gt;은 인물의 캐릭터성이 확실하고 이들이 펼치는 카 체이싱 신이 도드라지는 작품이다. 시나리오도 재밌게 읽혔을 것 같다.
박주현 후루룩 읽혔다. 시나리오를 볼 때 걱정이 됐던 건 빵꾸팸의 케미였다. 대사로만 가면 비어 보일 수 있어 배우들이 만들어가야 하는 장면들이 있었다. 캐스팅과 배우들간의 호흡이 중요하겠다고 생각하면서 읽었다.


고경표 나도 읽으면서 빵꾸패밀리가 정말 친한 친구들처럼 보였으면 하는 마음이 컸는데 다행히 영화에서 잘 보이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/jUMLh/btrLb43fZSV/EEQOrMUZxBcGhiavvUY5j1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘서울대작전’ 배우 유아인, 이규형, 옹성우: “그때 그 시절 그 감성 그대로”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100857</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100857</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 11:14:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[완벽한 운전에 필요한 것. 훌륭한 운전 실력과 내비게이터, 그리고 기계에 대한 이해다. &lt;서울대작전&gt;에서는 천재 드라이버 동욱(유아인)과 인간 내비게이터 복남(이규형) 그리고 빵꾸팸의 맥가이버 준기(옹성우)가 실무자로서 근사한 카 액션을 완성한다. 전두환의 비자금을 옮기는 운반책으로 가장해 수사를 도우면 과거 범죄 기록을 지워주겠다는 안 검사(오정세)의 제안을 받아들인 이들은 매일 밤 위험천만한 드라이브에 동승한다.


최근 유아인은 ‘유아인이 이런 작품을?’ 하고 기분 좋게 놀라게 되는 선택을 보여준다. &lt;서울대작전&gt;에 기꺼이 함께한 이유는 무엇인가.
유아인 비교적 어린 나이에 진지한 작품을 많이 찍었다. 애정, 어쩌면 집착도 있었다. 배우의 본질에 좀더 집중하면서 또래가 많이 보여주지 못했던 모습들을 보여주고 연기나 작품으로 인정받는 배우가 되기 위해 노력했다. 한데 오히려 나이가 들면서 유연하고 가벼워졌다. 너무 심각하게 가기보다는 함께 즐길 수 있는 작품]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/CumSL/btrLaey4R4x/I80g2Ao0UZx3wAwyQNgaKk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울의 힙스터가 도로로 질주하오: '서울대작전'의 유아인, 고경표, 이규형, 박주현, 옹성우를 만나다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100856</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100856</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 11:14:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1988년 올림픽 개막식의 열기로 가득한 서울. 환호하는 사람들의 뒤편에서 예상치 못한 대규모 범죄가 일어난다면? VIP의 비자금을 수사하기 위해 경찰도, 검찰도, 군인도 모르는 비밀 작전이 시작된다. 안 검사(오정세)는 비자금 수사 작전을 완벽히 수행할 시 과거의 범법 기록을 지우고 미국 비자까지 마련해주겠다고 ‘빵꾸팸’에 제안한다. 빵꾸팸 최고의 드라이버 동욱(유아인)과 DJ 우삼(고경표), 인간 내비게이터 복남(이규형), 바이크 동호회 회장 윤희(박주현), 천재 엔지니어 준기(옹성우)는 그의 제안에 응해 수사에 뛰어든다. 포니 픽업, 각 그랜저 등 비트 넘치는 음악 사이로 질주하는 올드 카와 핸들을 휘어잡은 다채로운 인물들이 러닝타임 내내 긴장을 늦출 수 없게 만든다. &lt;서울대작전&gt;이 넷플릭스에 공개되기 전, 배우 유아인, 고경표, 이규형, 박주현, 옹성우와 함께 빵꾸팸의 질주를 쫓아가보았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cprR4Q/btrK6AwmUmt/kiNQMqUBPBCq4Chc2kjX9k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>