<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 평론</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 12 Oct 2024 05:22:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[박홍열의 촬영 미학] 주변의 시선을 영화의 중심으로 - 애너모픽렌즈의 미학]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105906</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105906</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 06:24:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애너모픽렌즈 기술은 플레어와 왜곡 등의 특징을 통해 일반 렌즈보다 훨씬 다양하고 낯선 화면의 효과를 구현할 수 있다. 이 글에서는 애너모픽렌즈 이펙트의 구체적인 효과와 사례들을 아주 상세히 설명하면서, 왜 한국의 많은 영화와 시리즈가 이러한 애너모픽렌즈의 특수함을 제대로 활용하지 않고 있는지에 대한 의문과 제언을 남기고자 한다.애너모픽렌즈 기술은 1차 세계 대전 당시 탱크 안에서 군인들이 밖을 더 넓은 화각으로 잘 보기 위해 개발됐다. 하나의 구멍을 통해 볼 수 있는 인간의 시야보다 더 넓은 시야의 화각을 확보 하기 위한 목적이었다. 렌즈의 이미지 압축을 통해 인간이 볼 수 없는 넓은 풍경을 압축해서 보게 만든 것이 애너모픽렌즈다. 이 기술을 1952년 미국 영화 제작사인 (당시) 20세기 폭스가 ‘시네마스코프’라는 이름을 붙인 와이드스크린 구현을 위해 활용한다. TV의 등장으로 극장이 영화산업의 위기를 맞이했을 때 극장에서만 체험할 수 있는 몰입형 와이드스크린을 저렴한 비용에 제작]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/017/67061e720d3d1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 어둠을 통해 삶을 말하기, <새벽의 모든>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105905</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105905</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 06:24:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘하지만 저녁 해가 지고 나면 반드시 아침 해가 뜬다는 것을, 지금의 나는 알고 있다.’ 소설 &lt;새벽의 모든&gt;에서 제목의 의미를 암시한 문장은 이 한줄 외엔 전무하다. 그렇기에 문장이 기술된 마지막 페이지를 덮고 난 뒤 비로소 주인공 후지사와와 야마조에, 두 사람이 겪은 고난을 밤의 시간에 대입해보게 된다. 영화에 묘사된 밤의 시간 중 가장 인상적인 것은 플라네타륨 시연 장면이다. 플라네타륨이 구현한 밤하늘을 바라보는 참여자들에게 후지사와(가미시라이시 모네)는 회사 선배의 메모를 들려준다. “(…) 밤이 찾아와줘서 우리는 어둠 너머 무한한 세상을 상상할 수 있다. 나는 종종 이대로 쭉 밤이 계속됐으면 좋겠다고, 영원히 밤하늘을 보고 싶다고 생각한다. 어둠과 정적이 나를 이 세계와 연결하고 있다.” 미야케 쇼 감독의 &lt;너의 새는 노래할 수 있어&gt; &lt;너의 눈을 들여다보면&gt; &lt;새벽의 모든&gt; 모두 원작 소설, 실존 인물의 자서전을 영상화했다. 하지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/285/67061e6de45e7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[남다은 평론가의 RECORDER] 작은 빛 아래, ‘사람임을 잊지 않고서’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105853</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105853</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 06:24:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼촌 시언(권해효)과 학교 건물에서 나오던 전임(김민희)은 그 앞에서 자신을 기다리는 한 남자를 발견한다. 전임이 불편한 표정으로 그에게 다가가 말을 거는 장면이 등장하기도 전에, 우리는 이미 그가 누구인지 안다. 영화 도입부에서 전임은 시언에게 촌극 연출을 부탁할 수밖에 없는 사정을 들려준다. 원래 연출을 맡았던 이가 함께 연습하던 학생 일곱명 중 세명을 따로 만났고, 그 사실을 접한 세명이 그만뒀으며, 공연이 열흘밖에 남지 않았지만 남은 학생들이라도 새로운 촌극에 출연시키고자 시언을 불렀다는 것이다. 전임과 시언은 이 이야기를 조금은 조심스럽게, 별 어처구니없는 일도 다 있다는 듯 가볍게 나누고서 여기 그 이상의 말을 더하지 않는다.


그러나 그날 밤 장면에서 영화는 이 사연을 깊은 감정으로 다시 일깨운다. 시언, 교수 은열(조윤희)과 술자리를 가진 후 전임은 혼자 학교로 돌아와 건물 바깥에 담요를 깔고 조그마한 램프를 켜는데, 잠시 누웠다가 일어나서는 어딘가를 향해 손짓한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/916/66fe3572f40ff.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 팀 버튼의 결혼 이야기, 세계의 규칙을 따르기, <비틀쥬스 비틀쥬스>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105857</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105857</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:24:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[*&lt;비틀쥬스 비틀쥬스&gt; 결말에 대한 스포일러가 있습니다.

“이 신비로운 세계는 겉보기에는 혼란스러워 보이나 그 가운데 개개인은 시스템에 아주 잘 적응해 있고 한 시스템은 또 다른 시스템과, 그리고 시스템 전체와 잘 어울려 돌아가고 있어서, 한 인간이 그로부터 잠시 한 발짝 떨어져서 보면 자신의 자리를 영원히 잃어버릴지도 모른다는 두려운 위험을 느끼게 된다.” -너새니얼 호손 &lt;웨이크필드&gt;


&lt;영화, 물질적 유령 : 이론과 비평의 경계를 넘어&gt;(질베르토 페레스 지음 | 이후경, 박지수 옮김 | 컬처룩 펴냄)



&lt;비틀쥬스 비틀쥬스&gt;에서 가장 슬픈 이미지는 비틀쥬스(마이클 키턴)가 준비한 리디아(위노나 라이더)와의 결혼 계약서다. 그가 품에서 꺼낸 두루마리엔 몇십년을 고대하며 준비해놓은 결혼 관련 조항이 꼼꼼하게 적혀 있다. 아스트리드(제나 오르테가)를 이용해 부활을 시도하던 살인마 제레미(아서 콘티)를 단숨에 지옥 불에 던져넣어버릴 만큼]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/029/66fce3e0d741e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] <장손>의 봄이 의미하는 것, <장손>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105855</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105855</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:24:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포커페이스였을까? 기차역으로 향하는 택시 안에서 성진(강승호)의 얼굴은 무표정하다. 차창으로 들어오는 찬란한 햇살. 택시는 눈부신 미래로 향하는 것일까? 햇빛이 따가웠는지 성진은 손으로 눈을 가린다. 이 숏이 잔인하게 다가오는 이유는 우리의 시선을 그의 입에 강력하게 고정시키기 때문이다. 왜 웃지 않는 것일까? 성진의 얼굴에 속 보이는 질문을 던져본다. 이입의 정도에 따라 성진을 대신해 우리는 그가 지었을 만한 표정을 하고 있을지 모른다. 이 숏은 관객의 신체적 반응을 일으킬 만한 강력한 힘을 지녔다. 성진의 직업은 연기자다. 하지만 택시라는 공간은 잠시 머무는 공간일 뿐 무대가 아니다. 하지만 성진은 누구를 의식이라도 한 것일까? 관객은 유일한 목격자이자 김씨 가문의 비밀에 연루된 공모자가 된다. 성진이 들키고 싶지 않은 그 무엇. 성진의 입꼬리에 &lt;장손&gt;이 보여주지 않은 하나의 계절, ‘봄’이 잔인하게 맺힌다.


‘텅 빈’ 가족의 실체


오정민 감독의 장편 데뷔작]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/743/66fce3dd54892.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 우리는 언제나 누군가의 공모자다, <아무도 없는 숲속에서>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105854</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105854</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 06:24:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘아무도 없는 숲’, 죄지은 자(죄를 목격한 자)에게 아무도 없는 숲은 얼마나 달콤한 유혹인가? 어떤 일이 일어났건, 나 하나만 눈 꼭 감고 모른 척하면 아무 일도 없었던 곳이 되니 말이다. 불현듯 날아온 돌멩이는 가해자와 피해자뿐만 아니라, 둘 사이에 회색지대를 남긴다. 어쩌면 그 회색지대야말로 우리가 흔히 말하는 ‘보통사람’의 자리일 것이다. 가해자와 피해자, 그 누구와도 공모할 수 있는 자들의 회색지대. &lt;아무도 없는 숲속에서&gt;는 피해자의 편에 서서 가해자를 징벌하는 표면적 이야기 속에 회색지대에서 머뭇거리는 자들에게 질문을 던진다. 쿵, 하는 소리가 났겠는가, 안 났겠는가, 라고 말이다. 달리 말해, 아무도 없는 숲속에 홀로 서 있는 당신은 누구와 공모할 것인가, 피해자인가, 가해자인가, 라는 질문.


침묵과 외면의 돌


삶의 터전에서 살인사건이 벌어진다. 상준(윤계상)이 운영하는 레이크뷰 모텔의 살인사건은 만천하에 공개되고, 영하(김윤석)가 운영하는 펜션의 살]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/591/66fce3d952091.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 모델의 의미를 묻다, 아녜스 바르다의 초상 영화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105805</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105805</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 06:22:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1500년 무렵 레오나르도 다빈치 앞에서 포즈를 취했던 부인의 정체에 대해선 지금도 의견이 분분하다. 스푸마토 기법을 고안하기 전 레오나르도 다빈치가 읽고 노트했던 도서 목록이 발견된다면 학술 뉴스 레터에 실려 미술사학자들에게 전달되겠지만, 16세기 유럽의 귀부인이 다빈치에게 초상화를 그려달라는 요청을 적은 편지가 발견된다면 그 소식은 일간지에 실리고, 일간지의 유튜브 영상 채널에 오늘의 세계 소식으로 제작될 것이다. 사람들은 유명한 초상화나 인물상을 볼 때면 누구를 앞에 두고 그린 것인지 묻곤 한다. 작가의 손을 거쳐 탄생한 작품의 삶, 세계, 가치는 모델의 삶, 세계, 가치와 동일하지 않지만 모델의 정체에 대한 사람들의 집요한 관심은 작품이 모델이라는 존재의 현존성에서 자유로울 수 없다는 것을 입증한다.


루브르 미술학교에서 공부하고, 연극 극단 사진사로 예술계에 입문한 프랑스 감독 아녜스 바르다는 여러 차례 카메라로 초상화를 그렸다. 첫 번째 장편영화 &lt;라 푸앵트 쿠르트]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/451/66ea6edee78dc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 배웅과 마중의 시간에 대하여, <딸에 대하여>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105803</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105803</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 06:22:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소설이라는 허구를 어떻게 재현해낼 것인가. 이는 동명의 소설을 원형으로 삼고 있는 &lt;딸에 대하여&gt;에 대해 우리가 흔히 품을 수 있는 기대이자 의심이다. 대중으로부터 이미 응답받은 서사 위에 세워졌다는 친숙함과 안도감, 그리고 원작을 충실하게 재현하면 할수록 점점 더 크게 드리워지는 원작의 그림자. &lt;딸에 대하여&gt;는 이러한 경계에서 출발하는 영화이다. 여기에 영화의 인물들이 속한 상황은 찬반으로 극명하게 양분되는 뾰족하고 날카로운 동시대의 담론들과 연결된다. 자신의 이름보다는 엄마 혹은 여사님으로 불리는 주희(오민애)와 불편한 동거를 시작한 그녀의 딸 그린(임세미)과 그의 동성 파트너 레인(하윤경)은 LGBT 이슈를, 주희가 요양원에서 극진히 간병하는 제희(허진)는 본래의 다정한 뜻과는 달리 이제는 정책 앞에 붙는 것이 더 자연스러워진 돌봄 이슈를 떠올리게 한다. 영화는 물리적 현실을 구현할 수 있다는 지크프리트 크라카우어의 믿음에 따르면, 이러한 설정은 영화의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/539/66ea6edbd6473.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 영화가 재난을 응시할 때, 김병규 평론가의 기후의 영화들 - <트위스터스>와 <태풍클럽>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105802</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105802</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 06:22:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재난이 영화를 중단한다. 정이삭의 &lt;트위스터스&gt; 후반부에선 거대한 토네이도가 도시를 강타하는 상황이 묘사된다. 위협적인 폭풍의 경로를 따라간 카메라가 도착하는 장소는, 뜻밖에도 영화관이다. 토네이도는 극장을 위협한다. 영화를 보던 관객들을 대피시키고, 오래된 흑백영화가 상영되던 스크린을 파괴한다. 폭풍이 지나가고 극장에 남은 사람들은 스크린이 있던 자리에 뚫린 구멍을 통해 토네이도가 휩쓸고 간 잔해를 지켜본다. 재난이 남긴 광경은 영사기의 빛을 받아 스크린 속의 이미지로 남는다. &lt;트위스터스&gt;는 극장이라는 장소를 빌려, 이미지로서의 재난을 응시한다. 광폭한 태풍을 길들이는 첨단 과학기술을 전면에 내세운 서사의 결말에 나타난 오래된 극장은 마치 20세기에 봉인된 시대착오적인 장소처럼 다가온다. 이 친밀하지만 이질적인 장소에서 두 가지 질문이 제기된다. 왜 영화는 끊임없이 재난을 불러오는가? 그리고 영화가 불러온 재난은 왜 극장의 스크린이라는 프레임을 통해 관측되는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/239/66ea6ed902f8e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 잊혀진 공포의 그림자, <에이리언: 로물루스>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105766</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105766</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 06:28:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;에이리언: 로물루스&gt;는 연대기적으로는 &lt;에이리언&gt; 오리지널 시리즈 1편과 2편 사이의 이야기를 다루고 있지만, 실제로는 &lt;에이리언&gt; 프리퀄 시리즈 이후의 작품이다. 따라서 이번 작품은 어쩔 수 없는 ‘핸디캡’을 하나 안고 시작할 수밖에 없다. 더이상 영화 속 ‘에일리언’이 기원을 알 수 없는 정체불명의 공포가 아니라는 사실이다. 물론 프리퀄 시리즈에서 ‘제노모프’의 기원이 명확히 밝혀진 것은 아니다. 그러나 프리퀄 시리즈가 인류의 기원과 함께 제노모프의 기원을 파고들기 시작하며 1979년 처음 스크린에 등장한 이 괴물의 신비함이 많이 희석됐다는 점은 부정할 수 없다.


페데 알바레스 감독은 이러한 핸디캡을 극복하기 위해 자신이 이미 성공을 거둔 바 있는 익숙한 공식을 극에 끌어들인다. 먼저 남루한 현실에서 탈출하기 위해 누구도 그들을 도울 수 없는 고립된 공간으로 스스로 걸어 들어가는 청년 무리가 있다. 이들은 고립된 공간에서 무언가를 찾아내야만]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/002/66e134825c113.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이도훈의 영화의 검은 구멍] 영화의 끝없는 표류, 디지털 롱테이크가 부른 대항해의 시대]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105725</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105725</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 07:19:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[리얼리티를 확보하기 위한 연출 방식 중 하나였던 롱테이크의 지위가 전과는 사뭇 달라졌다. 디지털카메라의 기록 능력이 향상되면서 아바스 키아로스타미, 차이밍량, 아피찻풍 위라세타꾼, 페드로 코스타처럼 이미지의 정적인 흐름을 통해 관객의 관조적 관람을 유발하는 작품, 즉 슬로 시네마(slow cinema)에서 롱테이크가 자주 나타난 바 있다. 그 작품들은 기록의 사실성이 허구적 진실이 되기를 바라면서 몽타주를 금지하자고 했던 앙드레 바쟁의 요청을 따르는 것처럼 보인다. 한편 디지털 합성과 CGI 기술 발전에 힘입어 액션영화, 전쟁영화, 공포영화, SF영화처럼 시각적 볼거리에 대한 관객의 몰입을 강화하는 작품에서도 롱테이크 기법이 적용된 장면이 자주 등장한다. 그것은 프레임 내부에 공존하는 다양한 요소들 사이의 경계를 지우거나 하나의 숏이 다른 숏으로 이행하는 과정을 이음매 없이 결합하여 관객이 롱테이크라고 인지할 수밖에 없도록 연출된 것이다.


이처럼 디지털영화에서 롱테이크는 리얼리티]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/377/66d7faaf2ea0c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>