<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 20 Jul 2023 09:25:49 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 카메라 앞에서의 연기는 상상력을 요한다, '킹더랜드' 배우 김선영]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103174</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103174</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 07:12:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“저 배우는 누구야?” 연일 동시간대 토일드라마 시청률 1위를 수성하고, 매회 자체 최고 시청률을 경신 중인 JTBC 드라마 &lt;킹더랜드&gt;가 끝날 때마다 시청자들이 김선영에게 보이는 반응이다. 킹그룹 후계자 구원(이준호)과 호텔리어 천사랑(임윤아)의 로맨스 못지않게 &lt;킹더랜드&gt;의 인기를 견인하는 플롯은, 구원이 누나 구화란(김선영)과 벌이는 상속 전쟁이다. 1999년 뮤지컬 데뷔 이래 수많은 화제작에 출연하며 ‘한국 뮤지컬의 여왕’으로 군림해온 김선영은 &lt;킹더랜드&gt;로 처음 매체 연기에 도전했다. 김선영은 전형적인 반동인물의 연기 톤과는 다른, 나직하고 차분한 목소리로 상대를 위협하며 매회 시청자들에게 신선한 충격을 선사 중이다.



- &lt;킹더랜드&gt;에 캐스팅됐다는 소식이 방영 전부터 화제를 모았다. 이전에도 드라마 제안이 있었을 텐데.


= 10년쯤 전 뮤지컬 외 분야에서 연기해보고픈 열망이 한창 일던 시기가 있었다. 연기는 어디서 하든 참]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/995/64b8de0ee50e7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[임소연의 디스토피아로부터] 노인을 돌보는 로봇은 왜 아이를 닮았을까?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103162</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103162</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 07:12:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[얼마 전 &lt;저를 꼬옥 안아주세요&gt;라는 다큐멘터리영화를 봤다. 영화 포스터에는 귀여운 아이의 모습을 한 인형의 얼굴이 클로즈업되어 있었다. 노인돌봄 로봇 ‘효돌이’다. 업체 공식 웹사이트에는 효돌이를 안고 활짝 웃고 있는 여성 노인의 사진 아래로 “24시간 부모님 곁에서 정서·생활·인지 건강을 도와주는 AI 돌봄 로봇”이라고 소개되어 있다. 효돌이는 음성으로 복약 시간 알림이나 식사 시간을 알려주고 치매예방 퀴즈를 낸다. 종교말씀이나 노래, 이야기 등을 들려주기도 한다. 노인들의 움직임을 실시간으로 감지하다가 이상이 있으면 보호자에게 알리는 기능도 있다. 유용해 보인다.


‘꼬옥 안아달라’는 감성적인 제목과는 달리 영화는 전반적으로 덤덤했다. 그래서 참 좋았고 다행이었다. 돌봐줄 사람 하나 없이 로봇에 의지해 살아가는 노인을 보며 마음 아파하거나 동정하고 싶지는 않았는데 영화는 내가 그런 감정에 빠지도록 내버려두지 않았다. 첫 장면부터 한 할머니 집에 사회복지사가 방문]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/559/64b8cfe5af45b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[복길의 슬픔의 케이팝 파티] 너만이 날 울게 하는]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103114</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103114</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 07:12:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“K팝이 왜 슬퍼요?” 한 패션지 기자가 ‘슬픔의 케이팝 파티’라고 적힌 포스터 앞에 서서 내게 물었다. 나는 ‘대충 무슨 의미인지 알겠지만 너에게서 좀더 기가 막힌 대답을 듣고 싶다’라는 그의 표정을 최선을 다해 모른 척하고 싶었다. 그러나 이런 모호한 제목으로 공연을 열고 입장료를 받았으니, 그럴듯한 의미를 만드는 것 역시 내게 주어진 몫이었다.


“흔히 K팝에 관해 이야기할 때 빠지지 않는 것들이 있죠. 미성년자 아티스트에 대한 착취와 초과노동, 커다란 팬덤을 확보한 남자 아이돌 멤버의 부도덕한 사생활, 경쟁적으로 벌이는 소모적인 팬 활동, 그로 인해 그들에게 가해지는 경멸적인 시선…. 이 모든 것을 경험하고도 여전히 K팝에만 심장이 뛰는 나 자신까지. 노래를 노래로만 즐길 수 없는 복합적 슬픔이랄까요?”


말을 하는 내내 스스로가 사기꾼처럼 느껴졌다. 당신의 기대 너머에 아무것도 없음을 알려주려 했는데, 내 입은 마치 저주에 걸린 것처럼 쉬지 않고 대의를 만들었다. K팝이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/462/64b8cfe1cbf38.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘명탐정 코난: 흑철의 어영’, 시리즈의 명성을 잇는 역동적인 활극]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103170</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103170</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 08:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[도쿄 근해에 지어진 ‘퍼시픽 부이’는 전 세계 경찰의 방범 카메라를 연결하기 위한 해양 시설이다. 본격적인 가동에 앞서 유럽의 경찰 조직이 관할하는 네트워크에 접속하기 위해 세계 각국의 엔지니어가 집결했다. 이때 검은 조직은 얼굴 인증 시스템을 활용한 전 연령 인식 AI 기술을 빼앗아 하이바라 아이(우정신)를 찾아내려는 은밀한 계략을 꾸민다.


갑작스러운 엔지니어의 납치와 함께 영화는 빠르게 전개 속도를 올리고, 독특하게 조성된 퍼시픽 부이의 공간을 십분 활용하며 스릴감 넘치는 추격전을 완성한다. 무엇보다 검은 조직에 대항하는 FBI와 공안경찰 그리고 코난까지, 복잡하게 얽힌 사각구도의 대결은 역동적인 활극을 자랑하며 지난해 새로운 액션을 선보였던 &lt;명탐정 코난: 할로윈의 신부&gt;의 명성을 잇는다. 또한 란(이현진)의 활약도 눈에 띈다. 두려움이 앞서 주로 사건의 측면에 서 있던 란은 이번 극장판에서 머뭇거림 없이 문제를 정면돌파 한다. 누군가의 도움을 받기보다 자신이 가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/873/64b78cbed6fbe.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '극장판 슈퍼윙스: 맥시멈 스피드', 성공한 TV 시리즈의 확장의 정석, 극장판 다운 극장판]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103169</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103169</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 08:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세상에서 가장 빠른 비행기 호기(문남숙)와 슈퍼윙스들은 오늘도 장난감 악당들의 방해를 물리치고 전 세계 어린이들에게 꿈과 희망을 배달하고 있다. 호기는 배달 임무 중에 만난 어린이 유튜버 다인(최보배)과 친구가 된다. 그러던 어느 날 다인이 참여한 시상식에 악당 빌리월리가 나타나 다인의 엄마를 포함한 사람들을 납치한다. 장난감 개발자였던 빌리월리는 아이들이 유튜브에 빠져 장난감을 가지고 놀지 않자 세상에 대한 불만과 증오로 사건을 벌인 것이다. 호기와 슈퍼윙스는 다인과 힘을 합쳐 납치된 사람들을 구하기 위해 출동하고, 호기는 자신의 한계인 맥시멈 스피드를 두번이나 사용한다.


&lt;극장판 슈퍼윙스: 맥시멈 스피드&gt;는 2014년부터 EBS를 통해 방영된 인기 애니메이션 &lt;슈퍼윙스&gt;의 극장판이다. 탄탄한 인기를 자랑하는 시리즈의 극장판인 만큼 캐릭터와 구성, 작화와 완성도까지 모두 수준급이다. 극장판에 걸맞게 스펙터클한 규모는 물론 다이내믹한 액션, 개성이 분명한 악]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/908/64b78cbad6551.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘슈퍼 키드 헤일리’, 가족 안에서의 자아탐색, 익숙하고 안전하게]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103168</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103168</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 08:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오늘도 마을의 크고 작은 일들을 해결하는 히어로 ‘슈퍼 라이언’이 있다. 게임을 좋아하는 평범한 소녀 헤일리의 가족은 수백년 전부터 대대로 슈퍼 라이언의 힘을 물려받아 마을을 지켜왔다. 이제 헤일리가 그 힘을 물려받을 차례지만 운동신경이 둔하고 소극적인 헤일리는 자신이 없다. 어느 날 예상보다 일찍 슈퍼 라이언의 힘을 물려받을 상황이 되자 헤일리는 사촌 아드리안에게 그 힘을 넘기려고 한다. 헤일리가 자신의 고민을 할머니에게 털어놓자 할머니는 헤일리의 자신감을 찾아주기 위해 팔을 걷어붙이고 나선다.


&lt;슈퍼 키드 헤일리&gt;는 &lt;미니언즈&gt; &lt;코코&gt; 제작진이 참여한 슈퍼히어로 소재의 가족 애니메이션이다. 히어로가 되고자 하는 소녀의 이야기는 예상을 크게 벗어나지 않는다. 헤일리의 성장과 함께 히어로의 의미와 가족의 소중함을 일깨우는 익숙한 전개가 이어진다. 전반적으로 &lt;인크레더블&gt;을 비롯한 몇몇 작품의 그림자를 벗어나기 힘들지만 기발하고 흥미로운]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/969/64b78cb7a55df.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘보통의 카스미’, 아무리 혼자 떳떳해도 삶을 인정해주는 한 사람은 필요한 법]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103167</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103167</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 08:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카스미(미우라 도코)는 콜센터에서 상담사로 일한다. 퇴근 후 집에 오면 엄마의 결혼 관련 잔소리가 시작된다. 사실 카스미는 연애와 결혼에 전혀 관심이 없다. 엄마가 몰래 마련한 맞선자리에서 카스미는 한 남자를 만난다. 그는 전에 들렀던 라멘가게 사장이다. 그 역시 카스미처럼 연애에 관심이 없다. 그렇게 둘은 친구가 된다. 하지만 그의 갑작스러운 사랑 고백에 카스미는 친구 하나를 잃게 된다.


&lt;보통의 카스미&gt;는 연애도 결혼도 관심이 없는 카스미의 보통의 일상을 담아낸 영화다. 카스미의 삶을 바라보는 주변인들의 반응이 흥미롭다. 이들도 카스미처럼 남들에게 쉽게 말 못 할 무언가를 숨기고 살아간다. 영화는 카스미와 특수한 개인들이 맺는 관계를 통해 보통의 삶이 무엇인지 질문한다.


특히 별로 친하지 않았던 동창생 마호(마에다 아쓰코)가 등장하며 카스미는 변화의 계기를 맞이한다. 소극적이었던 카스미는 당당한 마호와 급격하게 친해지면서 자신의 삶을 적극적으로 긍정하며 세상의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/099/64b78cb477828.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘인시디어스: 빨간 문’, 억압된 것의 귀환, 목숨 건 부자의 문단속]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103166</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103166</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 08:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조쉬(패트릭 윌슨)의 모친 로레인의 장례식에 램버트 가족이 모인다. 이혼 뒤에 조쉬는 아버지로서 자식에게 해준 게 별로 없다. 관계 개선을 위해 조쉬는 아들 달튼(타이 심킨스)을 곧 입학할 대학에 차로 데려다준다. 둘은 기숙사에 도착해서 말다툼을 하고 헤어진다. 이후 달튼은 미대 수업에 참여하고 이상한 문 하나를 그린다. &lt;인시디어스: 빨간 문&gt;은 &lt;인시디어스: 두번째 집&gt; 이후 램버트 가족이 다시 겪게 되는 미스터리한 일을 그린 공포영화다.


영화는 부자가 유체 이탈과 관련한 안 좋은 기억을 삭제하는 장면에서 시작한다. 10년간 억눌려 있던 기억이 표출되는 계기는 달튼이 그린 문이다. 그림 속 문을 통해 달튼은 다시 유체 이탈을 경험하고 ‘더 먼 곳’에서 아버지와 재회한다. 영화는 램버트 가문에서 악령을 완전히 끊어내는 이야기로 완결편의 성격을 갖는다. 그렇기에 충분한 이해를 위해 1, 2편을 정주행할 것을 추천한다. 점프 스케어와 기괴한 모습의 악령이 주는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/360/64b78cb092ebf.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘그녀가 좋아하는 것은’, 사회적 가면을 벗겨내고 진심을 경청하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103165</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103165</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 08:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고등학생 안도(가미오 후주)는 두꺼운 사회적 가면을 쓴다. 게이인 걸 들키지 않기 위해서다. 유부남 애인 마코토(이마이 쓰바사)를 제외하고는 모두와 거리를 두고 살아가던 어느 날, 서점에서 같은 반 여학생 미우라(야마다 안나)와 부딪친 뒤 BL(Boy’s Love) 만화 팬이라는 그녀의 비밀을 알게 된다. 접촉 사고를 계기로 꽤 아는 사이가 된 지 얼마 지나지 않아 미우라에게 사귀자는 얘길 들은 안도는 이 소녀와 연애하다 보면 평범해질 수 있을지도 모른다는 기대감으로 그녀의 고백을 받아들인다. &lt;그녀가 좋아하는 것은&gt;은 자신의 성 정체성을 인식했으나 받아들이지 못해 혼란에 빠진 게이 소년을 받아 주고 안아준다. ‘또 다른 나’에게조차 속마음을 털어놓지 못하는 주인공에게 내레이션을 선사해 털어놓게 하고, ‘진짜 나’를 혐오하는 그의 진심 어린 이야기를 경청한다. 사람 간의 거리에 예민한 캐릭터의 특성에 맞춰 안도와 친구들, 모자 사이의 거리감을 제각기 다르게 보여주는 섬세한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/234/64b78cada1daa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘러브 라이프’, 사랑의 가변성과 용서의 가능성을 겹쳐보는 담담한 안티-로맨스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103164</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103164</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 08:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시청 복지과에서 일하는 타에코(기무라 후미노)는 남편 지로(나가야마 겐토), 아들 케이타와 안락한 가정을 꾸린 것처럼 보인다. 자신을 못마땅해하는 지로의 부모와 긴장 관계를 유지 중이고, 갑자기 나타난 지로의 직장 동료가 옛 애인인 것 같아 의심이 들지만 영화는 일단 그런 타에코의 위기를 건조한 풍경 속에 내버려둔다. 산재한 불안의 파편들은 지로 아버지의 생일 잔치 도중 케이타가 불의의 사고를 당하면서 비로소 하나의 상(像)으로 모인다. 새 국면을 알리는 얼굴은 수년 전 홀연히 집을 나갔다가 부랑자의 행색으로 장례식에 나타난 타에코의 전남편 신지(스나다 아톰)다. 타에코는 케이타의 생부인 신지만이 자신의 죄책감과 공명할 유일한 사람이라는 생각에 젖고, 청각장애인인 그가 다시 재기할 수 있도록 수어 통역을 돕는다. 이 무렵 지로 역시 고향에서 옛 연인과 조우하게 된다.


&lt;러브 라이프&gt;는 비극적 사건을 경유해 사랑의 범위를 일대일 관계 바깥으로 확장하려는 인물들을 그린다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/937/64b78caa99e77.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘더 썬’, 정신질환을 투과해 드리우는 가족관계의 가학성]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103163</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103163</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 08:15:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이혼 후 새로운 가족과 뉴욕에 안정적으로 정착한 변호사 피터(휴 잭맨)에게 전처 케이트(로라 던)가 찾아온다. 아들 니콜라스(젠 맥그라스)가 한달 동안 학교에 나오지 않고 그동안 등교하는 척만 했다는 것이다. 자신을 보는 아들의 얼굴에는 증오가 가득하고 가끔 그가 무섭게 느껴질 정도라는 케이트는 자신이 혼자 감당할 수 없는 일이라고 한다. 더군다나 팔에 자해를 하며 “인생이 버겁다”는 니콜라스가 아빠와 어린 동생과 함께 살고 싶다고 호소하고 있는 상황이다. 피터는 아들이 심각한 우울증까지 앓게 된 것은 자신에게 책임이 있다는 죄책감을 안고 부인인 베스(버네사 커비)와 함께 살고 있는 뉴욕으로 니콜라스를 데려온다. 새로 전학 간 학교에서 A 학점을 받았다거나 파티에 초대받았다는 일상을 공유하는 니콜라스는 점점 호전되는 것처럼 보인다. 하지만 태어난 지 얼마 안된 아이를 키우느라 분주한 베스 입장에서는 유부남에 아이까지 있었던 피터와 왜 사랑에 빠졌냐며 자신을 원망하는 10대 소년과 부]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/481/64b78ca71a465.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>