<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 칼럼</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 10 Jun 2022 20:21:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 여성, 그리고 배우라는 이름으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100324</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100324</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 05:13:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 전주국제영화제 한국경쟁부문 상영작이었던 &lt;정순&gt; &lt;윤시내가 사라졌다&gt; &lt;경아의 딸&gt;은 모두 중년 여성을 주인공으로 내세운 영화들이다. 세 영화의 공통점은 또 있다. 세 영화는 제목에 캐릭터의 이름을 사용했고, 모두 영화제에서 의미 있는 상을 받았으며, 세 영화의 감독- &lt;정순&gt;의 정지혜 감독, &lt;윤시내가 사라졌다&gt;의 김진화 감독, &lt;경아의 딸&gt;의 김정은 감독- 은 모두 1990년대생 여성이다. 누구 엄마, 옆집 아줌마, 큰이모, 둘째 고모 등으로 불리기 일쑤던 중년 여성들이 영화에서 자신의 이름을 가지고, 이야기를 주도하고, 제목에까지 그 이름을 사용하게 된 경우(&lt;윤시내가 사라졌다&gt;의 주인공은 가수 윤시내를 흠모해 이미테이션 가수 ‘연시내’로 활동하는 순이지만)를 이렇게 동시다발적으로 목격한 적이 전에 또 있었던가 싶어, 전주국제영화제가 끝나자마자 영화의 주역들을 만나보자는 이야기를 기자들과 나누었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bvYfFf/btrEovBvJ8T/rhkLt1991oiHM4tXqXYl0k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] 우연의 초콜릿 네트워크]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100299</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100299</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 06:21:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[바쁜 일정 사이 2시간이 비었다. 무엇을 할까 하다 방문한 곳은 학교 옆 오래된 분식점이다. 떡볶이와 튀김으로 유명한 노포에도 이제는 키오스크가 반긴다. 추억을 30분 이내에 충분히 즐기고 남은 한 시간 반을 보내기 위해 안테나를 세워보았다. 주변이 재개발돼 “신축” 아파트로 탈바꿈해버려 포기하려던 순간, 주방 기구들의 도매 성지로 유명한 옛 상권이 바로 옆이란 것을 떠올렸다. &lt;고독한 미식가&gt;의 고로상처럼 분명히 이 오래된 골목에서 모티브를 얻은 용자가 있을 것이라 확신하고 송로버섯 탐색견과 같이 촉각을 곤두세웠다.


재빠르게 검색해 평판과 방문기들을 둘러보다 한곳에 눈길이 머물렀다. 지도상으로 대로변이 아닌 깊은 골목에 있는, 수십년된 여인숙을 재생한 카페는 한눈에도 범상치 않았다. 협찬 없음을 강조하는 블로거들이 경험을 공유해주는 사진만으로도 만든 이의 마음을 읽을 수 있었다. 무엇보다 메뉴의 이름과 디자인, 가격대가 자신감을 내포하고 있었기에 무작정 향했다. 좁은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bCG8Bn/btrEnLiGDzl/kXZKw07Q8jmUKEEhz78nL1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 오늘은 SF] 아동용 애니메이션이 그리는 과학과 미래]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100260</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100260</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 06:21:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 육아 전선에서 거대한 진전을 이루었다. 바로 TV라는 끔찍한 요물과의 투쟁에서 승리를 거둔 것이다. 어느 한적한 평일 오후, 아이가 집을 비운 틈을 타 여보님과 나는 가나다라, ABCD가 인쇄된 학습용 출력물을 거실 벽에 붙이는 작업을 시작했다. 그러다 반쯤은 변덕으로 벽면뿐 아니라 TV까지 출력물로 완전히 덮어버리기에 이르렀다. 충동적인 결정이었다.


아이가 돌아오면 바닥에 드러누워 으앙으앙 TV 틀어줘 TV 틀어줘 울며 뒹굴 줄 알았는데, ‘TV가 아파서 붕대 감아준 거야’라는 얄팍한 변명이 의외로 잘 먹혔는지 한달째 아슬아슬한 평화가 유지되고 있다. 사소한 문제가 있다면 나도 더는 보고 싶은 영화를 TV로 볼 수 없게 되었다는 점 정도? 사실 그보다 살짝 더 아쉬운 점이 있는데, 그건 바로 아이와 함께 보던 애니메이션들을 더이상 볼 수 없게 되었다는 사실이다. 의외로 재밌었는데.


곽재식 작가님의 &lt;모여라 꿈동산&gt; 이야기를 읽으며 문득 그런 생각을 했다. 가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cZlh5b/btrEnuawJqz/8EkXuGhOC2GOmf1DF37XsK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 그러니까 넌 나에게 숙제가 되지 마]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100259</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100259</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 06:21:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[얼마 전 중간고사 기간이 끝났다. 이번 학기도 이제 후반부에 들어섰다. 내가 다니고 있는 한국방송통신대학교는 중간고사 기간에 출석 수업에 참석하고 과제나 시험을 보는 방식으로 운영되고 있다. 아니, 그럴 것이다. 사실 코로나19 팬데믹 이후에 학교를 다니기 시작했기 때문에 출석 수업을 직접 경험하지 못했다. 기말고사도 원래는 출석을 해서 본다고 하는데, 지난 학기 마지막에야 출석 시험이 가능했다. 그동안, 그리고 지금까지도 출석 수업은 줌을 이용한 온라인 수업으로 진행된다. 원래 녹화된 강의를 듣고 공부하는 과정이라 잘 집중할 수 있을까 걱정도 했는데, 그나마 중간에 있었던 출석 수업을 제대로 경험하지 못해서 그런지 아직까지도 학교를 다니고 있다는 게 익숙해지지 않는다.


아슬아슬했다. 이번 학기는. 솔직히 고백하자면, 벌써 몇 학기를 제대로 마무리하지 못했기 때문에 이번에는 잘하고 싶었다. 첫 학기에는 중간 이후에 바빠지면서 전혀 진도를 따라가지 못했다. 심지어 기말 과제 제출]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/jUl42/btrEn0Np0CU/VqYWKxyXGqMUF4olkfHwt1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 송강호의 타이밍]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100281</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100281</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 08:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5월28일 칸국제영화제(이하 칸영화제) 폐막식 당일. &lt;헤어질 결심&gt;과 &lt;브로커&gt;팀이 폐막식에 참석한다는 소식을 들었다(네, 이번에도 칸영화제 이야기입니다. 3주째라 지겨우시겠지만 이번엔 도저히 칸 이야기를 안 할 수가 없습니다). 솔직히 나의 수상 예측 시나리오에 송강호의 남우주연상은 없었다. &lt;브로커&gt;를 보자마자, 아니 첫 장면을 보자마자 ‘역시 송강호는 송강호’라며 하하호호 좋아했지만, 송강호의 주옥같은 작품들을 차례로 떠올렸을 때 그가 &lt;브로커&gt;로 남우주연상을 받는 건 때가 돼서 받는 상 같아 어딘지 찜찜한 구석이 있었다. 그런데 상이라는 건 운과 타이밍이 절묘하게 어우러진 결과라는 생각이 든다. 올해는 송강호가 받을 타이밍이고, 그것은 송강호가 만든 타이밍이기도 했다.


칸영화제 참석차 출국하기 전 송강호는 &lt;씨네21&gt;과 긴 인터뷰를 했다. &lt;기생충&gt;이 황금종려상을 수상한 당시의 감격과 지난해 심사위원으로 참]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/BiAfO/btrDUDZIiFZ/U1eeivnSTAlja03HkM7y80/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] '모여라 꿈동산'을 아는 사람은 곧 아무도 없게 된다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100227</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100227</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 07:18:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1990년대까지만 해도 공중파 방송에서도 사람을 놀릴 때 종종 ‘모여라 꿈동산’이라고 불렀다. 2020년대에 이 농담을 이해할 수 있는 사람은 얼마나 될까? &lt;모여라 꿈동산&gt;은 MBC의 어린이 프로그램 제목으로, 배우들이 귀엽고 재미있게 생긴 탈을 쓰고 어린이들이 좋아할 만한 이야기를 연기해 보여주는 시리즈였다. 즉, ‘모여라 꿈동산’이라는 놀림은 상대방의 얼굴이 커서 마치 인형 탈을 쓴 모양을 연상케 한다는 데서 비롯된 말이다. 이런 식으로 사람의 외모를 놀리는 것이 정말 웃기다고 느끼며 즐기던 사람들이 요즘 우리 사회의 기성세대다.


오늘 하려는 이야기가 옛 농담에 관한 것은 아니다. &lt;모여라 꿈동산&gt;이라는 TV프로그램에 관한 이야기다. 지금도 그렇지만 신기하고 놀라운 이야기는 어린이들의 주목을 끌 수 있기에, SF는 어린이들 사이에서도 인기가 높다. 2000년대 초까지만 해도 그 역효과로 한국 SF 팬들 사이에 유치한 어린이용 SF를 SF의 대표라고 생각]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bDVlTh/btrDPsKTXJr/Mmp0kDsra8aace5LbPef50/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[딥플로우의 딥포커스] "누구나 꿈은 꿔야 한다고. 알아?"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100226</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100226</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 07:18:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국에 상륙했던 힙합 유행어(?) 계보가 몇 가지 있다. 대표적으로 스왜그(Swag), 블링블링(Bling Bling), 디스(Diss) 그리고 비교적 최근의 플렉스(Flex)까지. 처음엔 생소해도 TV 예능 자막에까지 쓰이고 나면 급속도로 유통기한 지난 취급을 받는다. 그럼에도 조금 덜 알려진 단어가 하나 있다. 허슬(Hustle). 2000년대 중반부터 한국 힙합 가사에 자주 등장했지만 대중화되지는 못했는데 그도 그럴 것이 뜻을 설명하고 적용하기 어렵고 의미 자체가 다소 무겁다. 오히려 스포츠 마니아들에게는 익숙할 것이다.


사전에서 명사 허슬(Hustle)은 ‘소란’, ‘혼잡’, ‘야단법석’ 정도로 명시되어 있지만 보통은 좀더 동사적 의미로서 다양한 상황에 쓰인다. 허슬을 적절한 한국어로 바꿔보자면, 뭔가를 ‘열심히’ 하는 행위 그 이상의 어떤 ‘빡센’ 느낌일 수도 있고, 어쨌든 진취적인 어감이면서 ‘노력’과 ‘고행’ 사이 그 어디쯤 있는, ‘열성’보다는 뜨겁고 ‘열정’보다는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wQDsp/btrDP0f3bkF/LllgMpakc4OEsYIpuPCOXK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 칸에서 본 모든 영화들에 감사를]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100234</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100234</guid>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 06:22:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[여기는 (아직) 칸이다. 이틀 뒤면 칸국제영화제(이하 칸영화제)의 수상 결과가 나오고 3일 뒤면 나도 한국으로 돌아가겠지. 아찔하게 행복하고 정신없이 바쁜 시간이 흘러가고 있다. 정확히 10분 전엔 &lt;토리와 로키타&gt;로 칸을 찾은 다르덴 형제 감독을 인터뷰했는데, 인자한 미소의 거장들 앞에서 감정이 벅찼던 것도 잠시, 잰걸음으로 프레스센터에 들어와 노트북을 켠다. 정확히 1시간20분 뒤엔 고레에다 히로카즈 감독의 &lt;브로커&gt;가 전세계 최초로 칸에서 상영된다. 다시 말해 나는 지금 1시간 만에 이 글을 마감하고 영화를 보러 들어가야 한다.


올해 칸영화제가 유독 바쁘고 재밌는 이유는 한국영화의 선전 때문이다. 미드나이트 스크리닝 섹션에 초청받은 이정재 감독의 &lt;헌트&gt;는 엄청난 화력을 장착한 첩보 액션 블록버스터다. 이정재 감독이 인터뷰에서도 얘기했듯 거의 20분 만에 등장하는 액션 신은 관객을 지루할 틈 없이 몰아붙인다. 함께 작업한 모든 이가 이정재 감]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dOR9z3/btrDihDcAcH/NUJVkIfj47szHp7pEkUht1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정소연의 디스토피아로부터] 저 끔찍한 빵을 먹지 말자]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100205</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100205</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 06:20:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이 글이 지면에 실릴 즈음에는 단식이 끝났기를 간절히 바라는 마음으로 다음 문장을 쓴다. ‘임종린 민주노총 화섬식품노조 파리바게뜨지회장의 단식이 50일을 넘어섰다.’ SPC그룹의 노동자 탄압은 이미 수년 전부터 계속됐다. 출발점은 2017년의 불법파견이었다. 당시 파리바게뜨 본사인 파리크라상의 제빵기사 불법파견 문제가 밝혀졌다. 파리바게뜨가 협력업체 소속 제빵기사들에게 지휘명령을 함으로써 직고용을 회피하고 파견법을 위반한 사실이 고용노동부 조사에서 확인되었고, 정부는 실제 고용주인 파리바게뜨(SPC그룹)에 제빵 및 카페기사 직접고용을 명령했다.


거액의 과태료를 내야 할 위기에 처한 SPC그룹은 비로소 공론장에 나왔다. 2018년 1월, SPC그룹이 과태료 지급을 면하는 대신, 피비파트너스라는 합작회사가 제빵기사들을 고용하고 3년 내에 근로조건 등을 본사 소속과 동일하게 맞추어 나간다는 내용이었다. 노사간담회와 협의체 구성에 양대노조와 가맹점주 협의회도 참여한다는 내용도 있었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/3d5sy/btrC7LTBvLk/WtjKoaRkvVi2ESw77L35y1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 너의 새로운 기타 스트로크]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100180</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100180</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 06:20:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[평소보다 조금 일찍 퇴근하던 날, 문득 생각이 나서 기타 숍에 들렀다. 기타를 좀 보면 좋겠는데 하고 오래 생각해왔었는데 막상 갈 일이 좀체 생기지 않았다. 자주 가던 기타 숍이 이사했는데, 이사한 위치가 마침 일을 마치고 들어가는 경로에 있었다. 익숙한 길에서 잠시 벗어나서 낯선 골목으로 들어갔다. 기타로 가득한 악기점에서는 나무 냄새가 가득했다. 나무로 된 기타들을 위해서 습도와 온도가 잘 맞춰진 까닭에 생기는 특유의 분위기가 있다. 하지만 사람보다는 기타를 위한 공간이어서인지 마냥 편안하기보다는 조금 긴장되는 느낌이었다.


음악을 일로 하고 무대에서 연주하는 일이 익숙하지만 여전히 새로운 악기를 사러 가는 일은 어색하다. 꽤 좋은 악기들은 가격이 부담스럽기도 하고, 악기는 비교적 중고 구매를 많이 하기 때문에 신제품을 구입하는 경우도 생각보다 적다. 프로 연주자라면 악기점에서 멋지게 기타 들고 연주를 휘리릭 해본 다음에 ‘좋은데요?’ 하고 바로 구매하는 모습을 상상할 수도 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/LaDXC/btrDdsqJBau/f1W14BaapKnf5njxHW3Rp1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 오늘은 SF] 한국판 '블랙 미러'라는 야심]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100179</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100179</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 06:20:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온 국민이 사랑하는 영국 왕실의 공주 수잔나가 납치되고, 납치범은 수상에게 생방송으로 돼지와 성관계를 가질 것을 요구한다. 2011년 방영된 &lt;블랙 미러&gt; 시리즈의 첫 에피소드 &lt;공주와 돼지&gt;의 줄거리를 한 문장으로 요약한 로그라인이다. 평생을 왕실 없이 살아온 한국인의 정서로는 ‘그래서 왕족이 뭐?’ 싶지만, 어쨌든 공주 납치 사건은 순식간에 영국 전역을 혼란에 빠뜨리고 수상은 돼지와 성관계하는 상황을 피하기 위해 끊임없이 머리를 쥐어짜고 또 쥐어짠다. 이 모든 과정이 진행되는 동안 정작 돼지의 입장은 철저하게 무시되고, 상황의 폭력성은 소셜 미디어를 통해 재밋거리로 전락해 보는 이의 불안과 긴장은 증폭된다. 뭐, 대충 이런 분위기다.


근미래. 첨단 기술. 사회 풍자. 독한 설정. 영국식 블랙 유머. 옴니버스. &lt;블랙 미러&gt;의 컨셉을 한줄로 요약해 설명하자면 대충 이 정도 키워드를 꼽을 수 있겠다. &lt;환상특급&gt;류의 기묘한 이야기 계보를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ofB5F/btrDdtJWHKF/QsrGtDEzk8k2TDClwtthuk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>