<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 칼럼</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Jun 2022 22:19:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 제 별점은요]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100417</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100417</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 05:22:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난주 &lt;탑건: 매버릭&gt;의 별점이 올라왔을 때 주섬주섬 인공 눈물을 찾았다. 4명 중 3명이 별 4개 반을 줬다고? 마감하느라 혹사한 탓에 눈에서 별이 보이는 게 아닌가 싶었다. 이런 높은 별점을 최근에 또 언제 봤는지 기억도 나지 않는다. 36년 만의 속편에 대한 뜨거운 찬사는 일면 이 영화의 역사와 톰 크루즈에 대한 존경이 크게 작용한 결과 같았다. &lt;탑건: 매버릭&gt;이 제작될 수 있었던 배경에 톰 크루즈가 있고, 시리즈와 함께 나이를 먹은 배우/캐릭터의 상황이 영화에 그대로 이식되었으니(과거의 유물로 남지 않고 대체할 수 없는 존재가 되어 자신의 가치를 증명하는) &lt;탑건: 매버릭&gt;은 가히 톰 크루즈의, 톰 크루즈에 의한, 톰 크루즈를 위한 영화라 할 수 있겠다. 매버릭과 톰 크루즈에겐 공통점이 있다. 위험한 남자라는 것이다. 혹은 위험을 즐기는 남자. &lt;탑건&gt;(1986)에서 찰리(켈리 맥길리스)가 말한 것처럼 매버릭은 마하의 속도로 날지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/9z6p3/btrFFrQnhsQ/isq64zkggmg3TNzMqoHzP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[우석훈의 디스토피아로부터] 얘기의 재미, 진짜 재밌는 얘기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100385</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100385</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:18:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한동안 캐릭터라는 단어가 유행했었다. 어느 정도는 방송 예능 프로그램의 영향도 있는 것 같다. 현실의 인물이 등장하는 리얼리티 쇼를 한국에서는 예능이라고 부른다. 물론 인물만 실제로 나오지, 실제 자신과 같은 것은 아니다. 아무리 잘 아는 사람이라도 소위 ‘캐릭터’가 형성되지 않으면 인기가 없다. 방송의 성공은 캐릭터와 캐릭터 사이의 상관관계, ‘케미’에 의해서 결정된다. 예능을 지향한 팟캐스트 &lt;나는 꼼수다&gt;의 성공도 일정 정도는 캐릭터 플레이에 있다고 할 수 있다. 정봉주나 김어준이나, 방송의 모습과 개인의 모습이 일치하는 것은 아니다. 캐릭터 플레이로는 박근혜와 최순실 조합이 환상 아니 ‘환장’의 조합이 되었다. 오방색까지 배경으로 끼어들며, 추운 겨울날 천만명이 넘는 사람들을 광화문으로 나오게 하였다. 가슴이 뛰는 감동과는 정반대의 가슴 터지는 속터짐이 발생했다.


결혼하고 9년 만에 큰아이가 태어나면서 뒤늦게 아이들에게 동화를 읽어주고, 만화영화도 같이 보게 되]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cNVISV/btrFuwGpLDT/CNzcEKMcbe09fvGZqRG6b1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 오늘은 SF] SF 세계의 사랑]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100364</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100364</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:18:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나는 참 로맨스를 못 쓰는 작가다. 어느 정도로 못 쓰냐면, 연인의 감정을 빌드업하는 방법 자체를 모르는 것 같다.서로 맞으면 맞고 아니면 아닌 거지 뭣하러 진심을 감추고 지난한 시간을 들여 감정을 쌓았다 무너뜨렸다 미워했다 좋아했다 의심했다 질투했다 밀고 당기기를 하는지 이해 못하는 부류의 사람인 것이다. 현실에서도 나는 누군가를 그저 무한히 좋아하는 편이어서 흔들리는 감정의 재미를 잘 모른다.


그래서 내가 쓰는 로맨스는 대개 한쪽이 죽었거나, 죽을 예정이거나, 둘 다 죽는 이야기인 경우가 태반이다. 혹은 셋 이상 죽거나 아예 세상이 망해버리는 경우도 많은데, 어쨌든 이런 극단적인 장벽을 마련하지 않고서는 사랑이라는 감정을 잘 그려내지 못하는 것 같다. SF를 쓰고 있어 참 다행이지.


그런 면에서 SF는 의외로 로맨스를 다루기 유리한 장르다. 연인을 가로막는 벽이 클수록 그 사랑도 위대해 보이는 법이니까. SF의 세계에서 남친이 재벌이라거나, 시어머니가 돈봉투를 내밀며 헤어]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cjGvwY/btrFyJ5AbAc/j9EFLzUbL7kxb22Nz5m7fK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 그래서 그런지 예전 일들이 낯설었어]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100363</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100363</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:18:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5월에는 특별한 공연을 하나 했다. 부여의 고택에서 열리는 작은 콘서트였다. 공연의 기획자이자 진행자인 재주소년 (박)경환씨와 부여에서 마을 재생 사업을 하고 있는 사회적 기업 세간이 함께 만들어가는 공연이다. 세간의 운영을 맡고 있는 박경아 대표는 원래 재주소년의 팬이었는데, 루프톱 공연 시리즈를 마치고 숨을 고르고 있는 경환씨에게 무작정 제안을 던졌다고 한다. 경환씨는 원래 그 누구보다도 왕성하게 공연을 만들고 동료들의 음반을 제작하며 스스로도 꾸준히 창작을 해온 분이라 그러려니 했는데, 만나보니 박경아 대표도 누구보다 열정이 가득한 분이었다. 이 열정 어린 두 사람이 의기투합해서 이번 공연을 만들게 되었는데, 그 배경이 되는 것이 부여의 자온길이고 그리하여 이 프로젝트는 ‘자온길 프로젝트’라는 이름을 갖게 되었다고 한다.


자온길에는 방치되어 있던 가옥들을 고치고 새롭게 만들어낸 가게와 공간들이 있는데, 그 중심에 과거에는 양조장이었다고 하는 ‘이안당’이 있다. 이곳은 이번]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/j5znS/btrFv0td7NW/2A3o1XUCf9xZyu9HGw9Yp0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 엔데믹 시대의 천만 영화 그리고 송강호]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100370</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100370</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 05:18:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;범죄도시2&gt;가 천만 관객을 돌파했다. 화제작이 있을 때 가끔 영화관 나들이를 하던 어머니도 최근 &lt;범죄도시2&gt;를 봤다고 한다. &lt;사운드 오브 뮤직&gt;을 좋아하는 어머니는 &lt;기생충&gt;을 보고서 살인의 동기와 결말에 공감하지 못하겠다며 영화가 잔인하다는 평을 내놓았었는데 &lt;범죄도시2&gt; 역시 영화가 지나치게 잔인하다며 흥행의 이유에 의문을 품었다. 그러면서 ‘송강호가 칸에서 상 받은 영화’ &lt;브로커&gt;의 표도 예매해달라셨다. 요즘 여기저기서 &lt;브로커&gt;와 &lt;헤어질 결심&gt;과 손석구와 &lt;범죄도시2&gt;에 대한 후기를 질문받는다. 확실히 한국영화계가 팬데믹의 터널을 빠져나오고 있다는 신호가 감지된다.


이번주 &lt;씨네21&gt;에선 &lt;범죄도시2&gt;의 천만 관객 기록이 의미하는 바와 그 배경에 대한, 그리고 칸국제영화제에서 &lt;브로커&gt;로 남우주연상을 수상한 송강호에 대한 긴 이야기를 전]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/eb7KxS/btrE3thdQQo/3ABKm8OELuILRwxsvMcTk1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김겨울의 디스토피아로부터] 인간이라는 몸]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100339</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100339</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 06:26:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나는 여전히 메타버스에 대해 의구심을 가지고 있다. 그 몇년간의 열광과 소란과 흥분 속에서도, 코로나19를 거치며 화두로 떠오른 ‘비대면’이라는 이슈 속에서도. 말하자면 인간의 감각이 완전히 구현되지 않은 메타버스는 현실과 제한적인 영향을 주고받을 수는 있더라도 현실의 대체품이 될 수는 없다고 믿는다. 이건 전자책이 종이책을 보조할 수는 있더라도 완전히 대체할 수는 없다고 믿는 구닥다리 애서가의 고집과 비슷하며, 나는 실제로도 구닥다리 애서가를 겸하고 있다.


이건 방구석에 앉아 기술 발전과 문화 변화에 삿대질하는 뒤떨어진 인간의 불만 섞인 호통이라기보다는 심리학을 전공하고 종이책의 곁에서 평생 살아온 사람의 믿음이다. 인간은 도저히 부정할 수가 없이 몸이다. 우리는 겨우 아주 잠깐 동안 디지털 문화를 가졌을 뿐이다. 우리는 몸과 몸이 만나는 일, 물질과 물질을 주고받는 일을 현실로 인지하게끔 진화해왔다. 실제로 접촉은 상호작용에 있어 매우 큰 영향을 주는 요소다. 사람들은 직접]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/uSvlw/btrEXFJm3tu/X7S4xLy6a73ViQmEUbJvw1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[딥플로우의 딥포커스] '8마일'과 진짜 힙합]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100319</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100319</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 06:26:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[힙합과 랩이 한국 대중문화에 스며들기 시작할 즈음인 2000년대 초. 한국에서 힙합은 유행이지만 유행이 아니었다. 밑단을 바닥에 질질 끌고 다니던 힙합 바지가 당대 최고로 먹히는 핫한 패션이었어도 정작 힙합 자체가 뭔지 사람들은 잘 몰랐고 알 필요도 없었다. 누군가는 힙합을 그저 바지통 사이즈로 알고 있었을 것이며 랩은 미국에서 건너온 과장된 제스처, 알아듣기 힘든 시끄러운 음악일 뿐이라고 퉁쳐지던 시절. 20년이 지난 현재에 비하면, 그때는 ‘힙합의 대중화’라는 것이 얼마나 먼 이정표였을까. 그런 세상의 무관심과 오역 속에서도, 음지에 모여 있던 힙합 팬들은 그 나름대로 분주하게 형성됐다. 물론 모든 건 온라인에서의 일이다. 사실 한국 힙합의 근원은 PC통신 인터넷 커뮤니티에서 출발했다고 해도 과언이 아니다. 어쩔 수 없는 수입 문화니까. 예나 지금이나 힙합 커뮤니티를 불태우는 큰 화두가 있다. 그건 바로 ‘진짜 힙합’에 대한 담론이다. TV에 나오는 메이저 래퍼와 홍대 언더그라운]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/WwXNQ/btrESIOgI4U/tdPRs2VFD4JJUAeAUuakE0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] 너티 프로페서 2022]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100318</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100318</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 06:26:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1963년작 할리우드영화 &lt;너티 프로페서&gt;(The Nutty Professor)의 주인공은 답답한 과학자다. 말주변도 없고 사회성도 떨어지고 사람들과 잘 어울리지 못하고 사람들 앞에선 이야기도 잘 못하고 근육도 힘도 없는 못난 사람이다. 그는 자기 자신을 싫어하게 되는데, 그러다 자신의 주특기인 화학을 이용해 놀라운 과학의 힘으로 문제를 해결하고자 한다. 그가 만드는 약을 마시면 성격과 행동거지가 세상에서 가장 멋진 사나이처럼 변한다. 이후 시간이 갈수록, 그는 변신한 자신과 원래 모습 사이에서 갈등을 겪는다. 즉 &lt;너티 프로페서&gt;는 &lt;지킬 박사와 하이드씨&gt;의 코미디판이다. 지킬 박사가 변신한 하이드는 폭력을 휘두르며 범죄를 저지르는 무서운 인물이지만 이 영화 속 주인공, 버디 러브는 1960년대 초 유행에 맞추어 온갖 멋있는 척은 다 하고 돌아다니며 수많은 여성들을 반하게 만드는 남자다. 주인공을 맡은 배우, 제리 루이스의 대표작으로 꼽힐 만큼 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/nq9S4/btrESXj7Ol8/ZAGnPexhI9mSbOFX23j0zk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 여성, 그리고 배우라는 이름으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100324</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100324</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 05:13:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 전주국제영화제 한국경쟁부문 상영작이었던 &lt;정순&gt; &lt;윤시내가 사라졌다&gt; &lt;경아의 딸&gt;은 모두 중년 여성을 주인공으로 내세운 영화들이다. 세 영화의 공통점은 또 있다. 세 영화는 제목에 캐릭터의 이름을 사용했고, 모두 영화제에서 의미 있는 상을 받았으며, 세 영화의 감독- &lt;정순&gt;의 정지혜 감독, &lt;윤시내가 사라졌다&gt;의 김진화 감독, &lt;경아의 딸&gt;의 김정은 감독- 은 모두 1990년대생 여성이다. 누구 엄마, 옆집 아줌마, 큰이모, 둘째 고모 등으로 불리기 일쑤던 중년 여성들이 영화에서 자신의 이름을 가지고, 이야기를 주도하고, 제목에까지 그 이름을 사용하게 된 경우(&lt;윤시내가 사라졌다&gt;의 주인공은 가수 윤시내를 흠모해 이미테이션 가수 ‘연시내’로 활동하는 순이지만)를 이렇게 동시다발적으로 목격한 적이 전에 또 있었던가 싶어, 전주국제영화제가 끝나자마자 영화의 주역들을 만나보자는 이야기를 기자들과 나누었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bvYfFf/btrEovBvJ8T/rhkLt1991oiHM4tXqXYl0k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] 우연의 초콜릿 네트워크]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100299</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100299</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 06:21:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[바쁜 일정 사이 2시간이 비었다. 무엇을 할까 하다 방문한 곳은 학교 옆 오래된 분식점이다. 떡볶이와 튀김으로 유명한 노포에도 이제는 키오스크가 반긴다. 추억을 30분 이내에 충분히 즐기고 남은 한 시간 반을 보내기 위해 안테나를 세워보았다. 주변이 재개발돼 “신축” 아파트로 탈바꿈해버려 포기하려던 순간, 주방 기구들의 도매 성지로 유명한 옛 상권이 바로 옆이란 것을 떠올렸다. &lt;고독한 미식가&gt;의 고로상처럼 분명히 이 오래된 골목에서 모티브를 얻은 용자가 있을 것이라 확신하고 송로버섯 탐색견과 같이 촉각을 곤두세웠다.


재빠르게 검색해 평판과 방문기들을 둘러보다 한곳에 눈길이 머물렀다. 지도상으로 대로변이 아닌 깊은 골목에 있는, 수십년된 여인숙을 재생한 카페는 한눈에도 범상치 않았다. 협찬 없음을 강조하는 블로거들이 경험을 공유해주는 사진만으로도 만든 이의 마음을 읽을 수 있었다. 무엇보다 메뉴의 이름과 디자인, 가격대가 자신감을 내포하고 있었기에 무작정 향했다. 좁은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bCG8Bn/btrEnLiGDzl/kXZKw07Q8jmUKEEhz78nL1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 오늘은 SF] 아동용 애니메이션이 그리는 과학과 미래]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100260</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100260</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 06:21:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 육아 전선에서 거대한 진전을 이루었다. 바로 TV라는 끔찍한 요물과의 투쟁에서 승리를 거둔 것이다. 어느 한적한 평일 오후, 아이가 집을 비운 틈을 타 여보님과 나는 가나다라, ABCD가 인쇄된 학습용 출력물을 거실 벽에 붙이는 작업을 시작했다. 그러다 반쯤은 변덕으로 벽면뿐 아니라 TV까지 출력물로 완전히 덮어버리기에 이르렀다. 충동적인 결정이었다.


아이가 돌아오면 바닥에 드러누워 으앙으앙 TV 틀어줘 TV 틀어줘 울며 뒹굴 줄 알았는데, ‘TV가 아파서 붕대 감아준 거야’라는 얄팍한 변명이 의외로 잘 먹혔는지 한달째 아슬아슬한 평화가 유지되고 있다. 사소한 문제가 있다면 나도 더는 보고 싶은 영화를 TV로 볼 수 없게 되었다는 점 정도? 사실 그보다 살짝 더 아쉬운 점이 있는데, 그건 바로 아이와 함께 보던 애니메이션들을 더이상 볼 수 없게 되었다는 사실이다. 의외로 재밌었는데.


곽재식 작가님의 &lt;모여라 꿈동산&gt; 이야기를 읽으며 문득 그런 생각을 했다. 가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cZlh5b/btrEnuawJqz/8EkXuGhOC2GOmf1DF37XsK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>