<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Nov 2023 21:16:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 장르 확장으로 BL 드라마의 대중화를 꿈꾼다, <시맨틱 에러> 마스터클래스 연사 김수정 감독, 이하은 기획 PD]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103964</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103964</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[만들어진 지 1년이 훨씬 넘었고, 피칭이나 마켓에도 등장하지 않은 작품이 TCCF에서 화제를 모은 까닭은 대만 내 &lt;시맨틱 에러&gt;의 인기 때문이다. 작품의 바탕이 된 웹소설과 웹툰은 대만 최대의 프랜차이즈 서점인 성품서점의 번역문학 판매 순위에서 10위권을 기록했고, 포토 에세이북도 큰 인기를 끌었다. 그 밖에 주연배우의 생일 카페가 타이베이에서 열리는 등 한국 못지않은 인기를 누리는 중이다. 팬들의 성원에 힘입어 작품에 참여한 김수정 감독, 이하은 기획 PD가 TCCF를 찾았다. 마스터클래스의 연사로 선 이들은 BL 드라마의 불모지였던 한국에서 &lt;시맨틱 에러&gt;를 성공시킨 전략을 들려주었다.



- &lt;시맨틱 에러&gt;를 향한 대만의 반응이 뜨겁다. 인기를 체감하나.


김수정 나는 오늘 울 뻔했다.

이하은 &lt;시맨틱 에러&gt;의 팬들이 선물과 편지를 잔뜩 건네주셨다. 작품의 팬덤이 기획 PD의 선물까지 챙겨주는 경우는 흔치 않은데, 대만 팬들로부]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/394/65685204d3211.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 내가 속한 세계를 그릴 때의 해방감이란!, ‘아시안 라이징 파워 인 할리우드’ 토크 참여한 아델 림 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103963</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103963</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;라이프 온 마스&gt; 등에 참여하며 미국 TV드라마 작가 겸 프로듀서로 오랫동안 활약해온 아델 림 감독은, 할리우드 아시안 웨이브의 서막을 연 영화 &lt;크레이지 리치 아시안&gt;(2018)과 디즈니 애니메이션 &lt;라야와 마지막 드래곤&gt;(2021)의 각본을 쓰며 세계적으로 이름을 알렸다. 올해 초 결함투성이인 20대 아시아계 미국인 여성들의 좌충우돌 여행기를 그린 &lt;조이 라이드&gt;로 성공적인 감독 데뷔까지 마친 아델 림 감독이 TCCF 인더스트리 섹션의 토크 프로그램 ‘아시안 라이징 파워 인 할리우드’의 연사로 참여해 현재 할리우드에서 아시안 스토리텔링이 가진 위상을 들려주었다. 아델 림 감독과 단독으로 만나 나눈 대화를 전한다.



- 한국 콘텐츠를 포함한 아시아 문화의 달라진 위상을 현지에서 체감하나.


= 지금껏 할리우드에서 영화와 TV 드라마를 쓰고 제작해오며 한국 드라마를 각색해보자는 시도를 제안받기도, 제안하기도 했다. 근래 들어 수많은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/357/6568520366ee8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 아시아 문화 콘텐츠 산업의 미래를 만나다, 대만문화콘텐츠페스티벌(TCCF) 참관기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103962</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103962</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“예로부터 대만은 동양 국가와 서양 국가의 교차점에 자리했다. 다양한 문화와 역사 속에 흐르는 자유로운 분위기가 대만이 지닌 강점이다.” 2023년 대만문화콘텐츠페스티벌(Taiwan Creative Content Fest, TCCF)의 개막식 주빈으로 참석한 정원찬 대만 행정원 부원장의 개회사 일부다. 동서 문화의 교섭지 대만은 콘텐츠 강국으로의 비상을 준비 중이다. 올해 대만은 국가 차원의 문화 콘텐츠 산업에 투자한 기업에 투자금을 세액공제해주는 법안을 통과시키는 등 문화 콘텐츠 산업 융성에 그 어떤 나라보다 열을 올리는 중이다.


TCCF는 문화 특구로 발돋움할 대만에 추력을 제공하는 계기로 기능하기 충분하다. 올해 개회 4년차를 맞는 TCCF가 11월7일부터 12일까지 타이베이의 쑹산 문화창의공원 일대에서 열렸다. TCCF는 대만 내 문화 업무를 전담하는 행정기관인 문화부 산하 대만콘텐츠진흥원(TAICCA)이 주최하는 대규모 콘텐츠 교류의 장이다. 올해 TCCF는 29개국에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/792/656852021882d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 어쩌면 진실은 이야기 바깥에, <괴물> 각본가 사카모토 유지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103941</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103941</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사카모토 유지는 일본의 각본가를 말할 때 절대 놓쳐서는 안되는 이름이다. 1988년 단막극의 각본가로 데뷔한 그의 수식어는 스타 작가였으나 이제는 사회파 작가로 바뀐 지 오래다. 영화로 영역을 넓힌 사카모토 유지는 &lt;세상의 중심에서 사랑을 외치다&gt;의 공동 각본을 거쳐 &lt;꽃다발 같은 사랑을 했다&gt;에 이르러 가장 그답다고 부를 수 있는 청춘남녀의 사랑 이야기를 완성했다. 그래서 사카모토 유지가 고레에다 히로카즈의 신작 각본을 맡았다는 소식은 반가우면서도 낯설다. 사카모토 유지의 드라마는 사람의 마음과 행위의 본질을 한가운데 둔 채 등장인물의 대화로 그 주변을 에둘러 간다. 반면 고레에다 히로카즈 감독의 &lt;괴물&gt;에는 차마 언어로 건드리지 않고 침묵으로 남겨진 부분에 진실이 있을지 모른다고 믿게 되는 힘이 있다. 그래서일까. &lt;괴물&gt;에서 위로 향하여 뻗은 두 소년의 손은 보이지 않는 무엇을 그리기 위해 끊임없이 손을 내밀어온 사카모토 유지의 화법과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/676/656852009842f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 다른 이의 시선을 빌려야 했던 이유는, ‘괴물’ 리뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103940</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103940</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;괴물&gt;의 구성과 인물에 관한 고찰


일본 드라마 &lt;마더&gt; &lt;최고의 이혼&gt; &lt;콰르텟&gt;으로 친숙한 사카모토 유지 작가와 &lt;바닷마을 다이어리&gt; &lt;어느 가족&gt; &lt;브로커&gt; 등 가족의 얼굴을 통해 사회 비판적인 시선을 담아온 고레에다 히로카즈 감독이 만났다. &lt;괴물&gt;은 이유 없이 머리카락을 자르거나 보온 도시락에 돌을 채워두는, 미나토(구로카와 소야)의 충동적인 행동으로 시작한다. 평소와 다른 미나토를 수상하게 여긴 엄마 사오리(안도 사쿠라)가 미나토에게 학교에서 일어난 일을 추궁하고, 담임교사 호리 미치토시(나가야마 에이타)가 아들에게 폭언과 폭행을 일삼았다는 사실을 알게 된다. 하지만 정작 학교에서 전해 들은 이야기는 조금 다르다. 오히려 미나토가 같은 반의 요리(히이라기 히나타)를 괴롭힌 가해자라는 것. 새로운 국면에 접어든 영화는 처음으로 다시 돌아가 두 번째 장의 문을 연다. 이번엔 담임교사 미치]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/731/656851ff3ba57.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] ‘괴물’의 진실은?, 고레에다 히로카즈 감독 X 배우 송강호 대담, <괴물> 리뷰와 각본가 사카모토 유지 단독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103939</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103939</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 09:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;씨네21&gt;은 지난 10월8일, 제28회 부산국제영화제에서 고레에다 히로카즈 감독과 배우 송강호의 마스터스 토크를 단독 진행했다. &lt;괴물&gt;의 3부 구성과 아역배우를 발굴하는 고레에다 감독만의 방식, 고 류이치 사카모토 음악감독과의 협업 등 다양한 제작기가 담겼다. 작품을 입체적으로 조망할 수 있도록 &lt;괴물&gt;의 리뷰와 각본가 사카모토 유지의 단독 인터뷰도 함께 전한다. ‘괴물’은 누구인가. 영화가 응시한 아이들의 세계를 정면으로 마주할 시간이다.


*이어지는 기사에서 영화 &lt;괴물&gt; 특집이 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/736/656851fd2d6be.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘겨울의 언어’ 김겨울 작가, 나를 던지는 말들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103961</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103961</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 07:11:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;활자 안에서 유영하기&gt;를 배우고 &lt;책의 말들&gt;을 넘어 &lt;겨울의 언어&gt;를 짓는 작가, 유튜브 &lt;겨울서점&gt;의 운영자, &lt;라디오 북클럽 김겨울입니다&gt;의 DJ, 클래식을 사랑하고 피아노를 두드리고 춤을 추는 예인, 그러나 눈 밝은 친구들인 이슬아, 이훤 부부와의 수다에 따르면 오히려 무인의 성정에 가까운 김겨울에겐 다재다능이라는 수식어가 식상할 지경이다. &lt;겨울의 언어&gt;는 그처럼 수많은 김겨울의 다양태를 담고 있는 여러 글들을 엮은 산문집이다. 2016년부터 2023년까지 &lt;씨네21&gt;의 ‘디스토피아로부터’와 &lt;릿터&gt; &lt;자음과 모음&gt; &lt;보스토크&gt; &lt;서울 리뷰 오브 북스&gt; 등 각종 지면에 수록한 원고를 재배열하고, 가장 최신의 김겨울이 담긴 새 글을 일부 더해 총 3부로 구성했다. “깊이 잠수하거나 웃기고 싶어 안달난 두개의 다른 자아”가 때로 팽팽하게 교차하는 이 책이 흥미]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/350/656835be8e53e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘싱글 인 서울’ 심재명 명필름 대표, “지금 우리 사회에 꼭 필요한 이야기를 하고 싶다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103960</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103960</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 07:11:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2015년 명필름은 파주로 터를 옮기면서 명필름 사무실과 제작실 그리고 영화관을 운영하는 명필름아트센터, 영화 인재를 양성하는 명필름 영화학교를 세웠다. 어느덧 파주출판도시의 터줏대감이 된 명필름의 신작 &lt;싱글 인 서울&gt;은 &lt;접속&gt; 이후 무려 7편의 로맨스영화를 만든 명필름이 파주에서 활용할 수 있는 자산을 한껏 활용해 효율적으로 찍은 로맨스영화다. 극 중 등장하는 출판사 사무실, 영화관 등 주요 로케이션을 명필름 건물 혹은 파주출판도시에서 찾았다. &lt;접속&gt;의 PC통신, &lt;후아유&gt;의 아바타 등 당대 트렌드를 적극적으로 끌어오는 것이 명필름표 로맨스영화의 특징이라면, 이번에는 싱글 라이프와 인스타그램을 꼽을 수 있겠다. &lt;싱글 인 서울&gt;은 혼자이길 택한 파워 인플루언서 영호(이동욱)가 출판사 편집장 현진(임수정)을 만나 싱글 라이프에 관한 책을 쓰다가 사랑이 싹트는 로맨스영화다. 지질했던 시절 첫사랑에 대한 회고를 담았다는 점에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/287/656835bd31000.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김소영의 디스토피아로부터] 선생님이라는 어른]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103959</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103959</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 07:11:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지방 도시의 문화행사에 강연을 하러 갔다. 기차 시간을 여유 있게 잡은 덕분에 행사장에 일찍 도착했다. 점심도 먹었겠다, 강연 장소에 열린 북 페어를 기분 좋게 구경했다. 몰랐던 지역 출판사의 책과 동네 책방 사장님들이 세심하게 골라온 책, 엽서와 스티커, 심지어 그것들을 담을 천 가방까지 샀다. 내 책을 판매하는 부스들도 있었다. 예정된 강연을 고려해 내놓은 것이려니 하면서도 우쭐해지는 건 어쩔 수 없었다. 그중 한 책방 부스에서 짐짓 무심한 척 그림책들을 뒤적이는데, 옆에서 한 어린이가 한참 들여다보던 그림책을 샀다. 사장님은 본인이 그 책의 작가라면서 책에 사인을 해주셨다. 나도 그 책을 사면서 사인을 청했다. 내 이름을 대자 “혹시?” 하고 나와 내 책을 번갈아 보는 작가님한테, 나는 전부터 한번은 해보고 싶던 것을 했다. 별것 아니라는 듯 어깨를 으쓱이기. 곧장 너무 창피해져서 다시는 그러지 않기로 결심했다. 옆에 있던 청소년 둘이 무슨 일인지 궁금해하자 작가님은 내 책을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/577/6568278c7cc44.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김세인의 데구루루] 정글 없는 도시]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103909</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103909</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 07:11:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조바심이 났다. 겨울에 촬영 예정인 작품의 주요 배경이 방콕인데 그곳에 가본 적이 없기 때문이다. 서둘러 가보아야겠다 생각했던 것이 이렇게 일년이 지나서야 이 땅에 발을 디디게 되었다. 이제 방콕 분량의 각색 작업을 시작해야 하는데 방콕이라는 도시가 나에게는 너무나도 낯설어 촉감, 냄새, 색깔 무엇 하나도 어렴풋하게나마라도 잡히는 것 없이 부옇게 느껴졌다. 상식이 부족한 편이라 방콕은 정글로 이루어져 있지 않을까 생각했을 정도로 방콕에 대해 무지했다. 차라리 우주 공간에 대해 떠올리는 것이 더 쉬워 보였다.


지금까지 나에게 익숙한 것이 아닌 것을 써본 적이 없다. 충분히 겪어봐야지만 쓸 수가 있다. 지금까지 연출한 작품들은 삶을 통과하며 밟아보고 닿아보고 스쳐갔던 것들을 모아 만들었다. 요즘 글을 쓰는 것에 대해 생각할 때, 내 몸을 주물러보곤 한다. 글을 쓸 때 나는 거대한 식물이 된 것만 같은 기분이다. 생활 속에 부유하는 여러 무언가들을 부지런히 삼키고 소화시키고 양손으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/863/6568278b229c0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘마크로스 플러스 –무비 에디션-’, 가와모리 쇼지의 비행(非行)이 만들어낸 걸출한 비행(飛行)담]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103974</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103974</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 07:11:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자유로운 영혼을 지닌 파일럿 이사무(야마자키 다쿠미)는 이민 행성 에덴에서 옛 라이벌 걸드(이시즈카 운쇼)와 재회한다. 둘은 각각 통합 우주군의 최신 가변형 전투기인 YF-19와 YF-21의 테스트 파일럿이 돼 정식 파일럿 자리를 둘러싼 치열한 경쟁을 펼친다. 한편 마크로스 시티는 버추얼 아이돌 샤론 애플(효도 마코)의 인기로 들썩인다. 샤론 애플은 콘서트를 위해 에덴을 방문하고, 샤론 애플의 프로듀서인 뮹(후카미 리카)은 한때 이사무 그리고 걸드와 연정을 나눴던 여자다. 이사무와 걸드 그리고 뮹은 에덴에서 다시 한번 정삼각형의 꼭짓점에 마주 보고 선다. 세 청춘은 미련과 애증을 나누며 격렬한 공중전과 감정 싸움을 벌인다. 1982년 &lt;초시공요새 마크로스&gt;를 시작으로 40년 넘게 일본 리얼로봇 SF애니메이션의 걸작으로 평가받는 &lt;마크로스&gt;극장판이 국내 최초로 개봉한다. &lt;마크로스 플러스 -무비 에디션-&gt;은 1994년 공개된 &lt;마크로스 플러스&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/626/6566e42506b52.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>