<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 14 Nov 2023 08:24:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 박상영이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103859</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103859</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 06:17:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



블랙윙 연필


선물받은 뒤로 가장 잘 쓰고 있는 물건 중 하나다. 술술 잘 써지는 느낌도 있지만 그냥 연필을 곁에 두는 것만으로도 작업할 때마다 굉장히 기분이 좋다.


넷플릭스 시리즈 &lt;더 크라운&gt;


팟캐스트 &lt;박상영의 상영회&gt;에서 &lt;디 아워스&gt;를 따로 다루기도 했다시피 스티븐 달드리 감독의 영화를 정말 좋아한다. &lt;더 크라운&gt;도 그래서 기대감을 갖고 시작해서 요즘 열심히 보고 있다. 아직까지는 좀 지루하다는 인상인데, 시즌2부터 속력이 나지 않을까 싶다.


소설 &lt;목소리를 드릴게요&gt;


정세랑 월드의 여러 부분을 다 애호하는데, 재밌는 건 인생의 시기마다 가장 좋아하는 지점이 달라진다는 것이다. 요즘에는 &lt;목소리를 드릴게요&gt;가 지닌 호소력에 대해 생각한다. 동시]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/441/6551bddf3df22.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘힘쎈여자 강남순’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103858</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103858</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“세상에서 가장 청순한 남자 찾을 거야.” 몽골여행 중 미아가 되어 유목민 부부의 딸로 살아왔던 22살 강남순(이유미)은 자신의 뿌리와 인생의 반쪽을 찾기 위해 한국행 비행기에 오른다. JTBC &lt;힘쎈여자 강남순&gt;은 2017년작 &lt;힘쎈여자 도봉순&gt;의 스핀오프 시리즈로 괴력이 모계혈통으로 이어진다는 전작의 세계관을 공유하나 6촌뻘 친척인 봉순(박보영)과 남순이 괴력을 받아들이는 과정은 사뭇 다르다. 로맨스가 메인서사였던 전작에서 봉순은 좋아하는 이의 이상형이 되길 열망하는 한편, 나인 채로 사랑받기를 원하는 인물이었다. 짝사랑하는 남자의 이상형이 “하늘하늘 코스모스 같은 여자”란 말을 듣고 힘을 숨겼던 봉순이 골칫거리였던 괴력을 긍정하고 컨트롤하는 슈퍼히어로의 각성으로 나아갔다면, 다음 이야기의 출발점에서 남순이 ‘귀엽고 지켜주고 싶게 생긴 남자’가 이상형이라 밝히는 것은 몽골 대초원에서 거리낌 없이 자신의 괴력을 펼치던 주인공이 이전에 유효했던 족쇄를 끊어낸다는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/057/654e0fd6ce00a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘여도둑들’ ‘파라노이드 파크’ ‘메리 크리스마스 미스터 모’ ‘페인 허슬러’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103857</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103857</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;여도둑들&gt;


넷플릭스 ▶▶▶▶

저택에서 다이아몬드를 훔친 2인조 프로 도둑 카롤과 알렉스. 둘은 작업을 마친 뒤 추적을 따돌리기 위해 윙슈트를 입은 채 높은 언덕에서 몸을 던진다. 공중 활강하며 하늘에서의 자유를 만끽하는 둘은 여유로이 은퇴 후의 평범한 삶에 대해 이야기한다. &lt;여도둑들&gt;은 이 인상적인 오프닝이 쌓아올린 기대감을 상당 부분 만족시켜주는 영화다. 배우로서도 두각을 보인 멜라니 로랑이 감독과 주연을 맡았고, 그 파트너 역할로 &lt;가장 따뜻한 색, 블루&gt;의 아델 엑사르코풀로스가 출연하여 또 다른 버전의 워맨스를 선보인다. 프랑스 그래픽노블을 원작으로 한다


&lt;파라노이드 파크&gt;


티빙, 웨이브, 왓챠, 넷플릭스 ▶▶▶▷

“미국 포틀랜드의 작은 스케이트보드 공원 파라노이드 파크 인근에서 한 경비원이 사망하는 사건이 발생한다. 사건을 추적하는 경찰이 등장하기는 하지만, 영화 전개상 이를 저지른 것으로 추정되는 사람은 누가 봐도]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/203/654e0fce1dbbe.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘플루토’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103856</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103856</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 11:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 / 감독 가와구치 도시오 / 원작 우라사와 나오키, 데즈카 오사무 / 플레이지수 ▶▶▶▶


세계에 ‘로봇인권법’이 제정됐을 정도로 로봇 기술이 발달한 시대. 인간과 로봇은 서로를 존중하며 공생을 이어가고 있다. 그러나 어느 날 많은 이들의 존중을 받던 한 로봇이 살해당하는 사건이 발생하자 평화에 금이 가기 시작한다. 고성능 형사로봇 게지히트가 사건을 맡는다. 그는 범인을 추적하는 과정에서 무서운 사실을 발견하게 되는데, 바로 자신을 비롯한 일곱대의 세계 최고 로봇들이 범인의 타깃이라는 것이다. 이에 게지히트는 그중 가장 인간에 가깝게 진화한 로봇인 아톰을 찾는다.


&lt;플루토&gt;는 우라사와 나오키 작가가 2009년 완결한 만화를 원작으로 만들어진 8부작 애니메이션이다. 원작은 데즈카 오사무 작가의 &lt;우주소년 아톰&gt;의 한 에피소드를 토대로 창작된 것으로, 일본에서 각종 상을 수상했을 뿐만 아니라 국내에서도 숨은 명작으로 알려져 두터운 팬층을 보유하고 있다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/559/654e0fc76f084.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘물귀신’, 오행의 원리로 악령에 맞서다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103837</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103837</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 07:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[혼자 엄마를 기다리다 익사한 한 아이의 악령이 가영(박선혜)의 동생 수아(박란)에게 빙의된다. 무당인 엄마 금정(이혜연)은 오행의 원리를 이용해 악령을 쫓아내려고 했지만 역부족이었다. 결국 악령은 수아를 데리고 물속으로 사라진다. 그날 이후로 엄마는 치매를 앓기 시작한다. 어느 날 가영은 없어진 엄마를 찾아다니다 동생이 사라졌던 저수지에 다다른다. 그녀는 그곳에서 의문의 시체를 발견한다.


&lt;물귀신&gt;은 수살귀로부터 벗어나려는 한 가족의 몸부림을 그린 공포영화다. 영화에서 두 가족의 이야기는 맞물리고 한쪽으로 빨려 들어가는 형국이 펼쳐진다. 그 중심에 수아가 있다. 악령에게 빙의된 수아는 가족뿐만 아니라 마을 전체를 저수지 안으로 삼켜버릴 기세로 달려든다. 출구가 보이지 않는 상황에서 가영은 오행의 원리를 이용하여 물귀신에게서 벗어나려고 한다. 그녀의 발목을 잡는 물귀신은 검은 형상을 한 채 등장하며 관객의 궁금증을 자아낸다. 영화에서 독특한 지점은 물귀신의 시점숏에 있다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/347/654b34c084dde.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘다이브: 100피트 추락’, 심연에서 마주하는 절망과 공포, 극복의 순간들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103836</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103836</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 07:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메이(루이자 크로즈)와 드류(소피 로)는 자매 사이다. 둘은 해마다 다이빙하기 위해 바다를 찾는다. 함께 자동차를 타고 바다로 향하는 동안에 자매는 대화를 나누는데 둘은 서로의 근황을 잘 알지 못한다. 드류가 어머니와 살고 있다는 소식을 전해도 메이에겐 큰 감흥이 없다. 오랜만에 바다에 몸을 담그는 드류는 탄성을 내지르지만 메이는 그저 심드렁하다. 바다로 빠져든 두 자매가 수심 5m 아래로 내려왔을 때 갑자기 돌덩이들이 아래로 쏟아진다. 급류에 휘말려 아래로 떨어진 언니 메이는 바위에 다리가 끼어 쉽사리 움직일 수 없다. 구조는 드류에게 달렸다. 수심 30m, 제한 시간 20분. 침착할수록 산소를 덜 쓴다.


자연을 무대로 하는 재난영화로 두 자매의 이야기가 바다 아래에서 펼쳐진다. 고립 상태에 빠진 메이에게 떠오르는 것은 가슴을 짓누르는 유년 시절에 대한 기억과 트라우마다. 수면 위에서 드류가 메이를 구조하기 위해 분투하는 동안 수면 아래의 메이는 과거를 수습하고 아버지와 동생을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/814/654b34bc29a79.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘괴인’, 새하얗게 질린 한 남자의 머릿속]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103835</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103835</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 07:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[목수 기홍(박기홍)은 찌그러진 차 지붕이 걱정이다. 블랙박스에 흐릿하게 기록된 범인의 얼굴. 기홍이 세 들어 사는 집의 주인인 정환(안주민)은 범인을 찾으러 가자고 제안한다. 둘은 사고 현장인 피아노 학원 앞에 도착한다. 정환이 도어 록을 누르는 사이 기홍은 창문에서 누군가가 뛰어내리는 것을 목격한다.


&lt;괴인&gt;은 하나의 사건이 눈덩이처럼 불어나면서 생긴 일상의 균열을 그린 기이한 영화다. 영화는 홍상수의 데뷔작 &lt;돼지가 우물에 빠진 날&gt;의 21세기 버전처럼 보인다. 차별점은 3040세대의 문제를 끌어들이며 동시대성을 갖는 데 있다. 부풀려진 희망과 그것을 지탱할 기반이 부재한 이 세대의 감각을 영화는 독특한 리듬으로 세련되게 연출한다. 여기에 인물간의 계급성을 건축적 요소에 풀어내며 사람간의 관계에 관해 이야기한다. 그것은 정환이 말하는 집의 컨셉인 ‘분리와 연결’에 함축되어 있다. 영화는 이 두 요소 사이의 균형을 흔들며 으스스한 아름다움을 보여준다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/620/654b34b7d5a7d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘너를 줍다’, 소박한 방식으로 반복하는 ‘혼자 사는 사람들’의 주제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103834</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103834</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 07:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지수(김재경)는 쓰레기를 줍는다. 아파트 단지 안의 수거장에 버려진 쓰레기봉투를 몰래 집으로 들고 와서 다시 풀어헤친다. 지수에 의하면 쓰레기는 그것을 버린 사람의 흔적을 남긴다. 쓰레기를 살펴보는 것은 그것을 버린 사람이 어떤 사람인지 알아낼 수 있는 방법이다. 그는 집에 가져온 쓰레기들을 분류하고 거기에서 얻은 정보들을 기록해 둔다. 그렇게 아파트 주민들에 대해 자잘한 정보들까지 꿰고 있는 지수의 옆집으로 낯선 남자 우재(현우)가 이사를 온다. 어느 날, 지수에게 우재가 버린 쓰레기를 주울 기회가 생긴다. 여느 때와 마찬가지로 그것을 살펴보던 지수는 그에게서 흥미를 느낀다. 지수는 어떤 인간에 대해 모든 것을 알고자 한다. 이러한 욕망은 그에게 직업적인 것이기도 하다. 마케터인 그는 고객이 필요로 하는 것을 먼저 알아차려 상품을 기획해야 한다. &lt;너를 줍다&gt;는 그러한 지수에게서 외로움을 보기를 요구한다. 영화에서 어떤 혼란스러움이 감지된다면 바로 이 점에서다. 어쩌면]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/928/654b34b48fab1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘붉은 장미의 추억’, 사장된 단어와 소실된 영화를 카메라 앞으로 불러낸 향수의 소환술]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103833</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103833</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 07:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[공터에서 리딩 연습을 하던 배우들은 대사를 뱉는 데 부침을 겪는다. 때마침 지나가던 남자(김영민)가 배우들에게 한 가지 조언을 한다. 그 남자는 그저 지나가던 행인이라고 하기엔 필름이 소실되고 자료도 찾아보기 힘든 영화감독의 생전 작업에 대해 너무 잘 알고 있다. 배우들은 그 남자를 예술감독으로 생각하고 낭독극 연습을 함께한다. 남자의 조언을 따르니 대본 리딩은 일사천리로 수월하게 진행된다. 시나리오를 낭독하는 배우들도, 그것을 바라보는 남자도, 축음기 잡음과 함께 옛 노래가 흘러나오던 그 시절로 완전히 빠져든다.


1966년 작고한 영화감독 노필의 남겨진 시나리오로 낭독극이 기획된다. 그러나 코로나19 사태로 공연은 취소되고 공연기록물을 남기려는 아이디어는 낭독극을 영화로 촬영하는 프로젝트로 전환되어 탄생한 것이 &lt;붉은 장미의 추억&gt;이다. 낭독극이 연극보다 재미를 줄 수 있는 건 배우도 청중도 모두 ‘말맛’에 더 집중할 수 있기 때문일지도 모르겠다. 이제는 말을 전문적]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/005/654b34b2198c8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘퀵샌드’, 모래 늪에 빠져 부부관계의 회복을 말하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103832</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103832</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 07:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[콘퍼런스에 참석하기 위해 콜롬비아 보고타에 온 의사 부부 소피아 (카롤리나 가이탄)와 조쉬(앨런 호코)는 같은 호텔 객실에서 묵어야 한다는 사실에 난감해한다. 이혼하기로 했기 때문이다. 그럼에도 빈시간에 폭포 구경을 가겠다는 소피아가 걱정된 조쉬가 동행하면서 둘은 하이킹을 떠난다. 숲에 오르기 시작하자마자 자동차 강도를 만나면서 계획이 틀어지고 모래 늪에 빠지기까지 한 부부는 그토록 보기 싫어했던 서로의 얼굴을 보고 있어야만 하는 상황에 놓인다.


이 영화는 옥죄는 결혼 생활과도 같은 모래 늪에 빠진 부부의 멜로드라마이기도 하다. 얼굴빼고 다 잠겨 말 그대로 입만 살아 있게 된 상황에서 둘은 강제적인 진심의 대화로 파탄 직전의 관계를 구출해낸다. 카메라는 육아로 인해 생긴 경력 단절과 재기에 대한 두려움을 고백하는 소피아의 얼굴과, 삶에 대한 불안으로 다시금 이르게 된 알코올 의존을 털어놓는 조쉬의 얼굴을 클로즈업해 인물들이 느끼는 감정을 풍부하게 표현한다. 약간의 서스펜스와 탈출]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/885/654b34aeee0d6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘뉴 노멀’, 불안정 시대는 반영하나 공포를 주진 못한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103831</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103831</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 07:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;기담&gt; &lt;곤지암&gt;을 연출한 정범식 감독이 다시금 공포의 기운을 몰고 왔다. &lt;뉴 노멀&gt;은 흉악범죄가 만연한 시대에 언제든 위험해질 수 있다는 현대인들의 일상적 불안을 담은 옴니버스다.


혼자 살고 있는 여자(최지우)의 집에 점검을 나온 남자(이문식)가 들이닥치는 ‘엠’(M), 착한 일을 하고자 거동이 불편한 노인을 도운 남학생(정동원)이 사건에 휘말리는 ‘옳은 일을 해라’, 데이팅 앱으로 알게 된 사람을 만나러 간 여성(이유미)이 표적이 되는 ‘드레스드 킬’, 청년(최민호)이 인연을 찾는 의문의 편지를 따라나서는 ‘지금 만나러 갑니다’, 옆집 사는 여자(황승언)의 집에 숨어 들어간 남자(표지훈)가 비밀을 알게 되는 ‘피핑 톰’ , 편의점 아르바이트생(하다인)이 무례한 손님들 때문에 인간 혐오를 느끼는 ‘개 같은 내 인생’까지 6개 챕터로 구성됐으며 각 챕터의 고독한 인간들은 같은 세계에서 서로를 스쳐 지나간다.


영화는 우리 사회가 안전하지 못하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/111/654b34ab2a3e5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>