<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2022 20:21:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획]한국콘텐츠진흥원 콘텐츠 창의인재 대담, “가장 큰 목표는 창작가가 꾸려낸 프로젝트를 다양한 형태로 사업화하는 것”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101507</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101507</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[-세 작가 모두 한국콘텐츠진흥원의 콘텐츠 창의인재 동반사업을 수료하고, 올해 사업화 지원사업에 참여 중이다. 이 지원 사업을 통해 각자 어떤 도움을 받았는지 궁금하다.


권은령  2021년 서강대학교 산학협력단을 통해 콘텐츠 창의인재 동반사업의 지원을 받게 되었다. 게임 업계에서 강력하게 추천하는 지원사업이라 익히 알고 있었다. 콘텐츠 창의인재 동반사업이 도제식 멘토링 방식으로 나의 작업물에 관해 1대1 멘토링을 해줬다면, 사업화 지원사업은 이 콘텐츠를 실질적으로 사업화하는 방법을 배울 수 있다. 내 경우엔 멘토가 마케팅 전문가여서 모바일 게임에 적합한 마케팅 방식이나 메인 타깃층을 구체화하는 방법 등을 배울 수 있었다. “모바일 게임은 마케팅이 90%를 차지한다”라는 말이 있을 만큼 중요한 요소였던 터라 큰 도움을 받았다. 비즈니스 모델(BM) 설계도 이번 지원사업을 통해 처음으로 해봤다.


김민하  2021년 서경대학교 산학협력단을 통해 콘텐츠 창의인재 동반사업의 지원을 받았]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dDhSSK/btrR3c89ZB8/vTsnQkl8qmpmvBiGhKPsb0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 좋은 콘텐츠는 세상을 이롭게 만든다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101506</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101506</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신진 작가의 콘텐츠를 사업화하는 것은 쉬운 일이 아니다. 작가의 개성과 대중성 사이에서 외줄타기처럼 균형을 잘 잡아야 하고, 작가와 잘 맞는 제작사와 투자배급사를 찾는 눈도 키워야 한다. 한국콘텐츠진흥원은 기존 ‘콘텐츠 창의인재 동반사업’ 수료생을 대상으로 ‘2022 콘텐츠 창의인재 동반사업 우수 프로젝트 사업화 지원사업’(이하 사업화 지원사업)를 진행했다. 작품에 관한 피드백을 주던 단계를 업그레이드하여 실질적인 콘텐츠 사업화를 돕는 것이다. 창작자와 이들을 도울 수행기업을 연결해 신진 작가가 겪는 시행착오를 줄이고 어려움을 해결하고자 했다. 콘텐츠 제작사 ‘이오콘텐츠그룹’은 IP 콘텐츠 스튜디오 ‘이오엔터테인먼트’를 통해 업계 전문가의 컨설팅, 온라인 쇼케이스, 투자사와의 만남의 자리 등을 모색하며 총 10명의 신진 작가의 지원 사격을 맡았다. 오은영 이오콘텐츠그룹 대표와 김민하, 권은령, 이세희 신진 작가의 대담을 통해 콘텐츠 발굴 및 제작 과정을 들어봤다. ‘트랜스 미디어’,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bEoHD7/btrR31sAz0m/ZINeKGJfq4BqRB7J2PYAc1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰]Apple TV+ ‘크리스마스 스피릿’ 라이언 레이놀즈 “처음 출연한 뮤지컬영화, 난 주인공이자 구경꾼”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101505</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101505</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘현재’ 크리스마스 유령(윌 페럴)은 매년 크리스마스이브마다 ‘과거’, ‘미래’ 유령과 함께 스크루지를 찾아 떠난다. 구두쇠를 만나 과거와 현재, 미래를 보여주면서 마지막으로 개과천선할 기회를 주는 것이다. 그런데 웬걸, 현재 유령이 치명적인 실수를 저지르고 만다. 바로 착한 성정과 바른 마음가짐을 지닌 클린트 브릭스(라이언 레이놀즈)를 스크루지로 지목한 것. 결국 현재 크리스마스 유령과 클린트 브릭스의 입장은 뒤바뀌고, 오히려 현재 유령의 과거와 현재, 미래를 돌아보게 된다. 찰스 디킨스의 &lt;크리스마스 캐럴&gt;을 현대적 관점으로 재해석한 &lt;크리스마스 스피릿&gt;은 지금까지 어디서도 볼 수 없었던 크리스마스 유령들의 관점을 보여준다. 시종일관 경쾌한 발 박자를 맞추게 되는 뮤지컬 시퀀스 속에서 라이언 레이놀즈에게 크리스마스에 관한 몇 가지 질문을 건넸다.


-처음 시나리오를 보았을 때, 주인공 클린트 브릭스를 어떻게 분석했나. 


=클린트 브릭스는 자신에게 일어난]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2022/1122/16_39_29__637c7cb18c9d9[X310,160].JPG" length="0" type="image/JPG"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘올빼미’ 안태진 감독, “시선의 공백이 주는 서스펜스”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101504</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101504</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“세자는 본국에 돌아온 지 얼마 안되어 병을 얻었고 병이 난 지 수일 만에 죽었는데 (중략) 그 얼굴빛을 분변할 수 없어서 마치 약물에 중독되어 죽은 사람과 같았다.” &lt;인조실록&gt; 23년 6월27일. &lt;올빼미&gt;의 상상은 이 미스터리한 문장에서 시작되었다. 낮엔 아무것도 볼 수 없으나 밤이 되면 희미한 시력을 되찾는 맹인 침술사 경수(류준열)는 어느 날 밤 소현세자(김성철)가 독살당하는 장면을 목격하게 된다. ‘보다’는 결국 ‘알다’와 같은 말일까? 아는 자를 색출해내려는 음모와 억울한 누명과 죽음을 밝혀내려는 움직임이 팽팽한 접점을 만들며 영화는 빠른 속도로 질주한다. 그 끝에 무엇이 있는지 ‘본 자’만이 답할 수 있다.


-밤에 물체를 보기 어려운 야맹증처럼 낮에 시력이 떨어지는 주맹증을 중심 소재로 삼았다. 이 독특한 소재를 어떻게 차용하게 되었나. 


=영화사 담담의 백연자 대표에게 처음 소재를 제안받았다. 처음엔 ‘주맹증에 걸린 주인공이 궁에 들어가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2022/1122/16_35_10__637c7bae940bb[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘심야카페: 미씽 허니’ 세 주연 배우들이 말하는 매력 포인트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101503</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101503</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[-&lt;심야카페: 미씽 허니&gt;는 시공간을 초월한 로맨스 판타지다. 출연을 결정할 때 영화의 어떤 점이 매력적으로 다가왔나. 


채서진  처음 대본을 읽었을 때는 윤과 태영의 러브 스토리 위주로 읽혔는데 다시 보니 또 다른 인물들의 사연이 보이더라. 영화 속의 인물들 각자가 영화 같은 사연을 품고 있다. 우리 모두 그렇지 않나. 오래전 헤어진 남매가 카페에서 재회하는 장면을 제일 좋아한다. 누가 봐도 공감할 수 있고 누구랑 봐도 따뜻한 영화가 되겠다 싶었다.


이이경  이전에 &lt;K팝스타&gt;에서 인상 깊게 본 장면이 있다. 양현석씨가 한 출연자에게 ‘이런 음악은 지루하다. 요즘 음악이 아니다’라고 하자 유희열씨가 ‘아니다. 우리 회사에는 이런 음악 하는 사람 많다’고 말한 장면이다. &lt;심야카페: 미씽 허니&gt; 대본을 읽는데 그 대화가 떠올랐다. 자극적이고 센 영화들이 많이 나오는데 분명히 이런 영화를 기다리는 사람이 있고 이런 영화에서 재미를 느낄 수 있는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ctWt1m/btrR4Gn7jaQ/10K6eIVZviJhcgydrGALrK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘심야카페: 미씽 허니’ 채서진, 이이경, 신주환, “신비롭고 따스한 카페의 불빛이 반짝”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101502</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101502</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[개항기에는 이방인이 자리 잡았고 6·25전쟁 이후엔 피난민의 터전이었던 부산의 산복도로 위에 시공간을 초월한 사람들이 만나는 카페가 있다. 자정에 문 열고 해 뜨면 문 닫는 심야카페다. 이 기묘한 카페는 초대받은 사람만 발견할 수 있다. 1943년 직접 구한 찻잔을 자랑하는 심야카페 마스터(신주환)는 몇살인지 나이를 가늠할 수 없지만 그는 오랫동안 한결같은 모습으로 손님을 맞이하고 특별한 커피를 내어준다. 결혼식 당일 남편 태영(이이경)을 잃어버린 신부 남궁윤(채서진)은 그의 흔적을 좇다 심야카페까지 온다.


씨스타 윤보라, NCT 도영 등이 출연해 인기리에 방영된 웹드라마 &lt;심야카페&gt;가 스크린으로 옮겨왔다. 매 시즌 손님은 바뀌어도 마스터 신주환 배우는 심야카페를 지켜왔다. 그가 영화에서도 마스터를 맡아 웹드라마 &lt;심야카페&gt;의 세계관을 스크린에서 잇고 여기에 채서진과 이이경이 합류해 로맨틱한 사연을 더한다. 올겨울 관객에게 힐링을 선사할 영화 &lt;심야카]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bFMUMA/btrR2FRAdq0/6CIa5Uds8ZV00EM8oD26hk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정소연의 디스토피아로부터] 거리로 나온 여성들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101501</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101501</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마흐사 아미니 사건 이후 이란에서는 집회와 시위가 일어나고 있으며, 이에 공권력을 동원한 탄압이 계속되고 있다.


마흐사 아미니는 22살 여성으로, 지난 9월13일 히잡을 제대로 쓰지 않았다는 이유로 도덕경찰에 체포되어 구금 중 의문사했다. 이란 당국은 아미니의 의문사가 지병 때문이라고 발표했지만, 이를 믿는 사람은 거의 없다. 희생자가 지하철역 근처에서 구타당하는 모습을 여러 사람들이 목격했고, 시신의 CT검사 결과 머리 골절과 출혈이 확인되었다.


머리카락을 보일 자유는 머리카락을 왜 가려야 하는지, 히잡이 종교적으로 어떤 의미가 있는지와 무관하다. 어떤 이유도 ‘내가 내 몸에서 보일 부분과 보이지 않을 부분을 결정할 수 있는 권리’를 침해하기에 충분하지 않다. 이 여성의 자기 결정권이라는 대전제에 동의하는 수많은 이란 시민들이 거리로 나왔다. 여성들은 앞장서 자신의 히잡을 불태우거나 벗어 들었다. 그러나 이란의 히잡 반대 시위는 강경 진압되고 있다. 지금까지 1만명 이상이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/1SHo1/btrR34vXH4e/DVnTRCzpS8lNrkFr48twJK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] 서글픈 그날이 오면]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101472</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101472</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1959년작 &lt;그날이 오면&gt;(On the Beach)은 요즘 보면 일종의 멀티버스 영화처럼 보이는 이야기다. 옛날에 나온 SF 중에는 이렇게 원래 의도와는 다르게 저절로 멀티버스나 대체역사 영화가 되는 경우가 있다. 미래의 이야기를 다루려고 했는데 세월이 흘러 그 미래보다 더 시간이 지나면 자연스럽게 영화 내용이 실제와는 전혀 다른 과거의 이야기가 되기 때문이다. 무슨 말이냐면, 이 영화의 배경은 1959년에서 5년 후인 1964년이다. 즉 이 영화는 미래의 이야기를 보여주려는 내용으로 만든 것이다. 그러나 지금 시점에서 보면 1964년은 60년 가까이 지난 한참 과거의 사건일 수밖에 없다. 따라서 이 영화의 내용을 두고 우리가 사는 우주, 우리가 사는 세상과 다른 시나리오의 이야기라고 할 수도 있다.


영화의 발단은, 1964년에 커다란 핵전쟁이 일어나서 지구에 사는 사람들 대부분이 세상을 떠나고 호주를 중심으로 남반구의 일부 지역에서만 사람들이 살아남는다. 영화를 접]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b9ncjl/btrR2rMMldg/CqH7MKDYto2zHREzK39Ffk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] '썸바디' 강해림]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101500</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101500</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 05:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“미스코리아 대회에서도 이렇게 긴장하진 않았는데, 내가 너무 바보 같다”며 미소 짓는 강해림의 얼굴은 수줍은 초심자의 것이었지만, 웃음기가 가라앉은 후엔 이내 속을 알 수 없는 &lt;썸바디&gt; 속 김섬다운 묘연한 표정이 떠올랐다. 강해림은 &lt;은교&gt; &lt;4등&gt; &lt;유열의 음악앨범&gt;을 연출한 정지우 감독의 첫 OTT 시리즈 &lt;썸바디&gt;에서 소셜 커넥팅 앱 ‘썸바디’의 개발자 김섬을 연기했다. 아스퍼거 증후군의 영향으로 인간보다 컴퓨터와 소통하는 것이 편한 섬은 앱으로 상대를 유인하는 연쇄살인범 윤오(김영광)와 애착을 형성하는 인물. 그와 첫마디를 나누자, 순수와 심오의 양면을 오가는 섬의 아이 같은 말투가 배우 본연의 것임을 알아차릴 수 있었다. “캐릭터를 연구해 나름의 어투를 만들어갔는데, 감독님께서 내가 편하게 대화할 때의 모습을 보시더니 ‘그냥 말하듯 해볼까’라고 하셨고, 그 뒤로는 그저 나인 채로 존재했다.”


피아노 전공으로 음악 대]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pGENd/btrR30HeIgz/rsdVJPdksh4jKhI8qx5yok/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '우수', 표류하는 도착, 정처 없는 희망]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101496</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101496</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:13:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화는 아파트 계단을 오르는 한 남자(윤제문)의 느리고 초연한 보폭으로부터 시작한다. 홀로 지내고 있는 남자는 외로움이 이미 관성이 되어버린 사람처럼 보인다. 수면제를 먹고 자살을 기도했다가 괜히 위장이나 버렸다는 핀잔도 그에게는 별 타격이 없다. 곧 떠날 사람처럼 삶의 흔적을 정리하던 그에게 대학 친구 철수의 부고 문자가 도착한다. 남자는 홀린 듯이 철수의 죽음 주변을 배회한다. 영화의 전반부는 철수의 장례식장에 동행할 사람을 찾는 남자의 동선을 따라간다. 우여곡절 끝에 세 사람이 모였다. 남자와 남자를 형이라 부르며 따르는 후배(김태훈), 그리고 남자의 전 연인 은주(김지성)가 함께 차를 타고 광양으로 향하는 로드 무비가 영화의 남은 절반을 차지한다. 이들의 여정은 도착을 지연하려는 것처럼 매끄러운 고속도로를 자꾸만 이탈한다.


이 영화에서 죽음을 언급하는 말들은 가장 시답잖은 농담처럼 가볍게 스쳐 지나간다. 그게 그 말의 무게를 견디는 유일한 방식이라는 듯이. 또한 이 영화에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bKRvy5/btrRZNAAWEL/BkKhOnRBI5wGdh5SHj6UJk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '창밖은 겨울', 이별이 없는 만남을 다시금 꿈꾼다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101495</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101495</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:13:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화감독을 하던 석우(곽민규)는 고향인 경남 진해로 돌아와 버스 기사로 일한다. 어느 날 그는 터미널에서 낯익은 뒷모습의 누군가가 흘린 MP3 플레이어를 발견하고 유실물 센터에 맡긴다. 유실물 담당자 영애(한선화)는 MP3 플레이어에 관심을 두는 석우에게 주인이 찾으러 올 때까지 보관하게끔 호의를 베푼다. 주인이 잃어버린 것이다, 버린 것이다, 라고 주장하던 석우와 영애는 고장 난 MP3 플레이어를 수리하러 퇴근길마다 뜻하지 않은 동행을 한다. 한편 다른 기사들이 휴게 시간에 탁구를 즐겨도 선뜻 나서지 않았던 석우와 영애는 모종의 계기로 지역 생활체육 탁구 대회에 동반 출전하기로 결심한다.


버렸으면서 잃어버린 척하는 것이라는 영화 속 대사가 알려주듯 작품은 유기와 유실이라는 개념을 전용해 인물간 만남과 이별의 관계를 그린다. 아직껏 이별이 없는 만남의 이야기를 들어본 적이 없다는 어느 소설 속 문구처럼 인물들은 누군가를 짐짓 분실한 체하거나 의도와 상관없이 잃어버린다. 아버지와]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/rYFI6/btrRW0PfPAY/RJUZjd9YcxQ8jViIPoExG0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>