<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 17 May 2024 02:35:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 차이밍량 감독 X 이강생 배우 대담, 나이를 먹을수록 내공이 높아지는 기 수련자들처럼]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105087</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105087</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 09:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 전주에는 유달리 걷는 사람들이 많이 보였다. 아마 제25회 전주영 화제가 차이밍량의 행자 연작 10편을 모두 상영하는 특별전 ‘차이밍량-행자 연작’을 개최했기 때문일 것이다. 영화를 본 관객들도 ‘차이밍량-행자 퍼포먼스 콘테스트’를 통해 행자 연작 속 이강생의 느린 걸음을 직접 걸어보았다. 인터뷰장에서 만난 두 사람의 걸음도 행자 연작과 무척이나 닮아 보였다. 단호한 걸음으로 앞장선 차이밍량 감독 뒤로 느긋하게 이강생 배우가 들어왔다. 30년을 함께한 두 사람은 서로의 속도를 이미 알고 있었다.




- 전주영화제로 처음 행자 연작의 모든 작품을 상영하게 됐다. 감회가 새로울 것 같다.


차이밍량 꿈이 실현된 기분이다. 프로젝트를 시작했을 때부터 10편을 완성하면 모든 작품을 한곳에서 상영하기를 원했다. 행자는 느린 걸음으로 이어진 단순한 작품이다. 똑같은 내용처럼 보이지만 저마다 다른 깨달음을 얻는 수행의 시간이 될 것이다.


이강생 행자 연작은 주로 미술관에서 상영 됐]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/300/66462129cd351.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] '통잠' 김솔해, 이도진 감독, 미련과 집착에 관하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105086</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105086</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 09:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[난임부부인 지연(김시은)과 도진(이도진) 부부는 병원에서 또다시 유산 소식을 듣는다. 아내의 몸 상태가 먼저인 도진은 이쯤에서 시험관 시술을 멈추고 싶지만 지연은 아니다. 지연이더 가열하게 임신에 매달릴수록 도진의 의지는 사그라든다. &lt;통잠&gt;은 오랜 시험관 수술 끝에 완전히 소진돼버린 부부의 생활을 사실감 있게 포착하는 작품이다. 공동 연출자인 김솔해 감독과 이도진 감독은 비바람 속에 전주영화제 야외 행사를 치르고 왔음에도 첫 장편 연출작이 한국경쟁에 올랐다는 감사함에 힘든 줄도 몰랐다고 입을 모았다(이후 수상 결과 &lt;통잠&gt;은 멕시코국립시네테카 개봉지원상을 받았다). &lt;통잠&gt;은 두 감독이 단국대학교 문화예술대학원 영화학과 연출 전공 동기였기에 만들어질수 있었다. 학기 중에 이도진 감독이 “긴 기간 난임을 겪었던” 실제 경험을 녹여내 시나리오를 썼고, 그 이야길 “평소 관심 있던 주제인 미련과 집착에 관한 작품”으로 읽은 김솔해 감독이 함께하고 싶단 의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/677/664621260192d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] '하나, 둘, 셋 러브' 김오키 감독, “다작의 비결은 그냥 하는 것이다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105085</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105085</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 09:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[색소포니스트 김오키를 코리안시네마 섹션에 초청된 &lt;하나, 둘, 셋 러브&gt;의 감독으로 마주하는 일이 당황스럽게 느껴질지도 모르겠다. 하지만 오랜 기간 영화를 애정하고 동경해왔던 그에게 영화제작은 어쩌면 당연한 수순이었는지도 모른다. 박세영 감독의 단편 &lt;갓스피드&gt;에서 음악과 연기를 맡아 주목받기 이전에도 백현진, 이종필 등 영화인과의 풍부한 교류가 있었고, 과거 댄서 시절에는 “16mm 캠코더로 다양한 촬영에 도전”하기도 했다. “평소 음악을 만들 때도 이미지와 스토리를 생각하는 편인데, 음악은 다소 추상적인 표현 방식이라는 한계가 있어 아쉬움을 느끼던 차였다. 영화는 이미지를 더 직설적으로 제시할 수 있어 좋았다.”김오키 감독의 영화 작업 방식은 여러모로 그의 음악과 닮아 있었다. 우선 “오늘 저녁에도 편집 예정인” 차기작 한편에 더해 “추가로 기획 중인 작품 두편”으로 설명되는 쉼 없는 창작 에너지가 그에게 있다. “다작의 비결은 그냥 하는 것이다. 빨리 만들]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/775/66462121365ef.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] '은빛살구' 장만민 감독, 뱀파이어의 형상에서 낯선 가족을 발견하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105084</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105084</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 09:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아파트 청약에 당첨된 정서(나애진)는 차용증을 들고 아버지 영주(안석환)를 찾아 묵호항으로 향한다. 떼인 돈을 받으러 온 고향에서 정서는 내내 마음이 복잡하다. 돈독 오른 아버지에 지쳐 하루빨리 이곳을 떠나고 싶지만 자신을 닮은 이복동생 정해(김진영)가 마음에 걸린다. 정서는 돈으로 얽힌 낯선 가족의 모습에서 자신이 작업한 웹툰 속 뱀파이어의 모습을 떠올 린다. 뱀파이어와 가족 그리고 물신주의를 과감히 엮어낸 영화 &lt;은빛살구&gt;는 장만민 감독의 장편 데뷔작이다. 그는 &lt;은빛살구&gt;의 첫 단추를 “뿌리를 잃었던 시기에 고향 순천에서 가장 떨어진 도시였던 동해시 묵호항”에서 떠올렸다. “1년 전 묵호항의 한 횟집에서 일하던 나를 떠올리면서” 만들게 된 주인공 김정서는 “횟집에서 벗어나 서울로 향하고 싶었던 사람. 예술을 수단으로 상경했지만 현실과 타협하는 사람”이다. 피로함과 측은함, 불쾌감과 동질감이 공존하는 정서의 얼굴은 나애진 배우를 통해 구현됐다. 장만민 감독은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/677/6646211b2e82a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] '미망' 김태양 감독, “매일 같은 것 같아도 조금씩 달라진다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105083</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105083</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 09:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두 남녀가 몇년에 걸쳐 같은 공간을 거닐다 헤어지는 조각들을 담은 &lt;미망&gt;은 심심하게 반복되는 것처럼 보이지만 사실 그 안엔 많은 차이들이 숨겨져 있다. 날씨, 건물, 의상, 대화 등 미세한 차이는 일상이 아무것도 일어나지 않는 무의미한 시간이 아닌 매일 무언가가 일어나고 있는 생동의 시간임을 증명한다. 첫 장편 데뷔작 &lt;미망&gt;이 한국경쟁에 올라 전주영화제를 찾은 김태양 감독은 거리의 영화를 찍은 연출자답게 이미 전주 곳곳을 부지런히 산책하며 일상의 신비를 수집하고 있었다.


김태양 감독에 따르면 그림 배우러 다니는 남자(하성국)가 여름 한낮의 종로 한복판에서 아는 여자(이명하)와 우연히 만나 잠시 길을 걷는 &lt;미망&gt;의 1막은 그와 이명하 배우의 실제 경험담이다. 몇년 뒤 여자가 극장 관계자인 남자(박봉준)와 함께 그림 배우던 남자와 거닐었던 그길을 다시 걷는 2막, 어느새 화가가 된 남자가 지인의 장례식에서 여자와 재회한 뒤 서울의 밤거리를 배회하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/877/66462115d7911.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] '언니 유정' 정해일 감독, “누구도 상처받지 않았으면 하는 마음으로”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105082</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105082</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 09:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[늘 지쳐 있는 대학병원 간호사 유정(박예영)은 좀처럼 얼굴 보기 힘든 고3 동생 기정(이하은)의 소식을 전화 너머 경찰에게 듣는다. 기정이 교내에서 벌어진 영아 유기 사건의 당사자라고 자수해서 구속됐다는 것. 유정은 엄마 노릇을 하며 키워왔던 기정을 구하고자 애쓰지만 동생에 관해 제대로 아는 게 없어 난항을 겪는다. 이번 전주영화제에서 CGV상을 받은 &lt;언니 유정&gt;은 가까운 사이라고 해서 이해하려는 노력을 간과하고 있는 건 아닌지 예리하게 묻는다.


서툴지만 분명하게 한 사람을 진심으로 알아가려는 작업에 돌입한 사람을 따뜻한 시선으로 따라간다. 첫 장편 연출작을 5년가량 붙들고 있었던 정해일 감독은 “난 할 수 있는 사람이라는 1년치 용기를 여기서 얻었다”라며 &lt;언니 유정&gt;을 한국경쟁으로 선정해준 영화제에 감사를 표했다. 그가 영아 유기 사건을 소재로 한 &lt;언니 유정&gt;을 쓰겠다고 마음먹었을 때는 뜻밖에도 조카가 태어난 시기였다. “어느 날 문뜩 아기]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/710/66462111a4b8e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] '쿨리는 울지 않는다' 팜응옥란 감독, 베트남의 고전영화처럼]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105081</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105081</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 09:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[남편을 떠나보내고 고국으로 돌아온 중년 여성 응우옌(민차우), 계획에 없던 임신으로 서둘러 결혼을 준비하는 어린 조카 반(하푸엉). 베트남의 역사와 시간의 속성에 대한 팜응옥란 감독의 오랜 고찰은 올해 전주영화제 국제경쟁 부문 작품상을 수상한 &lt;쿨리는 울지 않는다&gt; 속마주 보는 두 세대에게로 이어졌다. 그는 시간의 유동성에 천착하게 된 계기로 어릴 적 할머니가 불러주신 &lt;Thin Thai&gt;(낙원)라는 자장가를 떠올렸다. “영화에서 응우옌이 방문한 클럽에서 흐르는 노래이기도 하다. 천국 같은 섬에서 살다 고향에 돌아왔더니 시간이 너무 느리거나 빠르게 흘러간다는 내용이다. 영화 속에서도 창조된 세계가 실제와 가까워질 때, 또 꿈과 가까워질 때 각각 체현되는 시간의 상대적 속도를 표현하고 싶었다.” 기존에는 의도에 없었던 흑백 연출도 “시간의 흐름이 멈춘 듯한 느낌을 구현”하는 효과를 낳았다. “촬영 직전 배우가 사고를 당하는 일이 있었다. 이 일로 일정을 맞추기 위]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/259/6646210da36ae.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] '새벽의 모든' 미야케 쇼 감독, 100%짜리 인간관계는 없다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105080</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105080</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 09:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제25회 전주영화제의 개막작은 미야케 쇼 감독의 &lt;새벽의 모든&gt;이다. 월경증후군(PMS)으로 고통받는 후지사와(가미시라이시 모네)와 공황장애를 앓는 야마조에(마쓰무라 호쿠토)는 충동적인 언행으로 주변 사람에게 “미안하다”는 말을 인사처럼 달고 산다. 서로의 결핍을 유일하게 이해하는 둘은 전우이자 피신처로서 숨 쉴 틈을 내어준다. 16mm 카메라의 따뜻하고 뭉근한 온도를 유려하게 펼쳐내는 미야케 쇼 감독을 만났을 때, 그는 당일 관객과의 만남을 마치고 상기된 미소를 보였다. 평소보다 들뜬 목소리에서 영화제의 열기가 느껴졌다.





- 전주영화제 개막작으로 선정됐다. 영화제의 얼굴이 되었는데.


= 처음 소식을 듣고 무척 놀랐다. 영화가 상영되기 전까지 무척 불안했다. 화려한 엔터테인먼트 장치가 있는 작품도 아니고 보는 사람에 따라 호불호가 갈릴 수 있기 때문이다. 하지만 어제 개막 상영을 거치고 많은 분들이 좋은 반응을 전해주셔서 안심했다. 오늘 관객과의 만남(GV)에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/305/6646210982fdb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 전주국제영화제에서 만난 사람들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105079</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105079</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 09:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해의 전주국제영화제(이하 전주영화제)는 대중성을 겨냥하며 많은 관객의 호응을 얻었다. 그중 ‘전주씨네투어×마중’ 프로그램은 스크린에서 각자의 색깔을 펼쳐내는 바로엔터테인먼트 배우 9인을 더 가깝고 편하게 만날 수 있도록 ‘마중토크’ 자리를 마련했다. 마지막 회차로 진행된 공승연, 변우석, 방효린 배우 타임은 본래 행사가 이어지던 전주라운지 광장이 아닌, 전주교육문화회관 공연장에서 이뤄졌다. 배우들을 만나고 싶어 하는 관객들이 몰리면서 안전사고에 대비해 장소를 급하게 대관한 것이다. 지축을 흔드는 엄청난 환호성으로 시작한 토크 무대는 곳곳에서 애정을 담은 눈빛과 앓는 소리로 가득했다. 아마도 올해 전주영화제에서만 볼 수 있던 이색적인 풍경으로 기록될 것 같다. 세계적인 사랑을 받는 디즈니 픽사 작품도 관객을 반겼다. 34분간의 &lt;인사이드 아웃2&gt; 푸티지 영상 공개를 비롯해 &lt;토이 스토리&gt; &lt;몬스터 주식회사&gt; &lt;니모를 찾아서&gt; &lt;업&amp;g]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/726/664620bf83487.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[멋지게! 신나게! 사랑스럽게!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105078</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105078</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 09:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[본스타미디어제작센터는 어린이 엔터테이너를 발굴하고 육성하는 전문 기관으로 연기, 보컬, 댄스, 모델 등 다양한 영역의 감각을 깨운다. &lt;독전&gt; &lt;기생충&gt; &lt;반도&gt; 등 대형 캐스팅을 진행한 AB캐스팅과의 협업을 바탕으로 잠재된 재능을 현장에서 적용할 수 있도록 돕는다. 본스타미디어제작센터는 키즈 콘텐츠 제작에도 전면적으로 나섰다. ETN 연예TV와 공동 제작한 가 ETN 연예TV와 GMTV 채널에서 방송 중이다. 자기만의 꿈을 찾아 이제 막 경험을 쌓아가기 시작한 세명의 어린이를 만났다. 좋아하는 일을 하는 이들의 해사한 미소가 스튜디오를 밝혔다.




이서아(5살)

“빙글빙글 뱀을 흉내낼 때 재미있어요. 사람들 앞에서 사진 찍는 것도 좋아요. 가장 좋아하는 TV 속 인물은 카봇!”




이은혜(6살)

“동물 표현하기 시간이 제일 신나요! 토끼, 호랑이, 기린, 사자가 될 수 있거든요. 가장 좋아하는 건 벨로키사우루스예요. 나중에 커서 꼭 ‘하츄]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/681/664620bc4512a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 호러 장르의 겉과 속, 변화의 갈림길에서 묻다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105077</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105077</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 09:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[공포란 무엇인가. 이 영화 속 공포의 정체는 무엇이며 왜 나는 지금 공포를 느끼는가. 점프스케어나 고어와 같이 시각적인 자극에 호소하는 공포든 오컬트나 코즈믹 호러처럼 으스스한 분위기를 만드는 공포든, 대부분의 공포는 언어로 정리되기전 무의식에 먼저 각인된다. 특히 영화 속 공포의 대상은 시대에 따라 달라지고 충격 효과에도 유통기한이 있다. 그러므로 호러 장르는 좋든 싫든, 완성도와 무관하게 시대적 무의식을 반영하는 법이다. 개봉하기 전부터 국내외 호러 팬 사이에서 화제작으로 불린 &lt;악마와의 토크쇼&gt;와 &lt;애비게일&gt;은 동시대 미국 호러영화의 두 경향을 대표한다. 스타일상 대척점에 서 있는 두 영화를 통해 동시대 호러 장르의 흐름과 무의식을 파헤쳐보았다.




200만달러의 저예산으로 제작된 &lt;악마와의 토크쇼&gt;는 A24에서 비롯한 아트하우스 호러 스타일이 대중적으로 퍼져가고 있다는 이정표로 보인다. 이 영화는 숏 바이 숏으로 보아도 될만큼 정교한 만듦새]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/600/6646212ee942f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>