<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Feb 2023 04:22:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 연상호 감독이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101967</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101967</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 15:17:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



애니메이션 &lt;공사중지명령&gt;


누군가 목숨 걸고 했던 일이 아무 의미가 없게 되는 식으로 곳곳에 딜레마적인 상황을 만들어 흥미로운 질문을 던진다. 무엇보다 파이프 가득한 오토모 가쓰히로의 룩을 좋아한다.


영화 &lt;로보캅&gt;


한편의 SF영화를 꼽으라고 한다면 &lt;로보캅&gt;이다. 기본적으로 SF적인 질문이 잘 나와 있고 영화 자체가 너무 재미있다. CG가 빈약한 시절인데도 배우의 움직임을 잘 표현하는 것으로 작품의 세계관까지 설명해낸 영화라고 생각한다. 지금까지 사람들이 ‘로봇’이란 말에 로보캅 동작을 떠올릴 만큼 상징적인 이미지를 만든 점에서도 기념비적인 작품이다.


책 &lt;사기꾼 로봇&gt;


SF를 떠올릴 때 가장 많은 영감을 주는 작가 필립 K. 딕에게 빠지게 한 소설. 외계인과의 우주 전쟁]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/zbhOR/btrYf1HR2kn/QVftoVXihWmgdKETjarhjK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘좋아하면 울리는 짝!짝!짝!’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101965</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101965</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 12:25:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자신을 좋아하는 사람이 반경 10m 안에 들어오면 하트가 뜬다. 천계영 작가의 만화 &lt;좋아하면 울리는&gt;에 등장한 애플리케이션 ‘좋알람’만큼 연애 예능 프로그램에 딱 맞는 설정이 또 있을까. 웨이브 오리지널 &lt;좋아하면 울리는 짝!짝!짝!&gt;은 이 흥미로운 아이디어를 기반으로 삼는 한편, 동성에게도 하트(호감)를 줄 수 있다는 룰을 제시하며 느슨해진 이성애 예능 시장에 긴장감을 불어넣는다.


여성에게도 마음이 열려 있다는 여성, “남자한테 ‘심쿵’한 경험도 있다”라며 다른 남성에게 하트를 보낸 남성, 옆 사람과의 스킨십이 걸린 게임을 할 때 ‘굳이 남-녀-남-녀로 섞여 앉을 필요 있느냐’라는 질문 등 기존 연애 예능을 지배하던 이성애 각본에서 한 걸음 벗어나자 출연자들의 관계는 훨씬 다채로워진다. 동성은 모두 경쟁자, 이성은 쟁취의 대상이 아니라 동성간에도 호감과 성적 매력을 느낄 수 있고 이성간에도 편안한 우정을 나눌 수 있다는 가능성이 펼쳐질 때 이것은 더이상]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/vBXzK/btrX2mSBtso/yz2dc2ETzNLczhvYkn5EIK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘화산만큼 사랑해’ ‘아폴로 10 1/2 : 스페이스 에이지 어드벤처’ ‘씨 하우 데이 런’ ‘블랙버드’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101964</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101964</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 12:25:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;화산만큼 사랑해&gt;


디즈니+

지구화학자 카티아와 지질학자 모리스 부부는 첫사랑과 끝사랑이 겹친다. 이들이 평생 연모한 대상은 바로 화산이다. &lt;화산만큼 사랑해&gt;는 연구 경력 평생 동안 화산지대를 탐사하며 그 결과를 학계와 대중에게 공유한 스타 화산학자 부부에 관한 다큐멘터리다. 1966년 첫 만남부터 1991년 사망까지 부부의 이야기와 이들의 연구 행적을 톺는 다큐멘터리에 끊임없이 삽입되는 장엄하고 아름다운 영상은, 실제 카티아와 모리스 부부가 촬영한 미공개 연구 영상들이다. 그래서 &lt;화산만큼 사랑해&gt;의 오프닝 크레딧에 부부와 함께 등장하는 수많은 산은 명백한 공동 주연이다. 2022년 선댄스영화제부터 화제를 모았던 이 작품은 제95회 아카데미 시상식 장편다큐멘터리상 부문 후보 지명을 받았다.


&lt;아폴로 10 1/2 : 스페이스 에이지 어드벤처&gt;


넷플릭스

리처드 링클레이터가 다시 텍사스로 돌아왔다. 링클레이터가 회억하는 1969]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cEWans/btrX40nf8kz/4RFKWLxAKC9ySBhj9xGDs1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] 넷플릭스 ‘유 피플’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101963</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101963</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 12:25:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 / 감독 케냐 배리스 / 각본 조나 힐, 케냐 배리스 / 출연 조나 힐, 로렌 런던, 에디 머피, 줄리아 루이드라이퍼스 / 플레이지수 ▶▶▷


문화 팟캐스트를 진행하는 에즈라(조나 힐) 앞에 운명처럼 아미라(로렌 런던)가 등장한다. 유대계 백인 가정에서 자란 에즈라와 무슬림계 흑인 가정에서 자란 아미라는 자란 환경은 다르지만 밀레니얼 커플답게 정치, 사회적으로 당면한 테제들에 진보적인 자세를 취하며 서로를 존중하는 연애에 돌입한다. 사귄 지 6개월이 될 무렵 에즈라와 아미라는 서로의 가족을 만나지만 양가 부모는 자녀들의 연애 상대에 호의적이지 않다. 에즈라의 어머니 셸리(줄리아 루이드라이퍼스)는 아미라의 인종에만 집중해 아미라의 모든 일상을 흑인들이 겪는 문제와 연관시키며 미세 차별하고 아미라의 아버지 악바르(에디 머피)는 에즈라의 일거수일투족에 어기대며 훼방을 놓는다. 갈등은 상견례 자리에서 더욱 악화된다. 서로가 탐탁지 않은 양가 부모의 미묘한 신경전은 유대인의 역사와]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Cn7Kc/btrX3ry5ZqG/GkPzDh5eNWdE5XJuRyaJ40/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘애프터썬’, 사진적 아름다움과 강렬한 몸짓이 뒤섞인 기억의 정중동]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101962</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101962</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 07:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;애프터썬&gt;은 오래된 캠코더로 찍어두었던 비디오의 몇 조각일 수도, 어느 생일 전야에 30대 소피(셀리아 롤슨 홀)가 꾼 아득한 꿈일 수도 있다. 중요한 것은 그렇게 떠오른 기억이 한 사람의 출처와도 같다는 것이다. 영화는 11살 소피(프랭키 코리오)와 젊은 아빠 캘럼(폴 메스칼)이 튀르키예의 그저 그런 리조트에서 보낸 며칠의 여름휴가를 그러모은다. 이것은 한때 단란했으나 이제는 사라져버린 부녀 관계를 추억하는 노스탤지어 영화일까? 요컨대 &lt;애프터썬&gt;은 부녀의 사랑에 관한 영화라기보다 시차를 두고 발생한 정신적 교감의 가능성 혹은 정신 건강 그 자체에 관한 영화라고 말하는 편이 적확해 보인다. 다정했으나 한없이 불안정하고 우울했던 아버지 캘럼에 대한 늦은 이해는, 섬세한 풍경으로 조직된 기억의 나열을 통해 조용하게 고백된다.


하나의 거대한 플래시백인 &lt;애프터썬&gt;은 인물의 심리적 여정을 따라 강퍅하게 접혔다 펼쳐지는 아코디언식 회고와 거리가 멀다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b36eV5/btrX1RZUxLm/3esrhHudWjlAF8Y03UuIS1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘바빌론’, 광기를 표현해낸 광기, 그 후에 느껴지는 애잔함]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101961</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101961</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 07:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“대단한 일을 하고 싶어요. 영원하고 의미 있는 일을.” LA의 한 파티장에서 심부름을 하고 있는 멕시코인 매니(디에고 칼바)는 영화산업 종사자가 되고 싶은 꿈을 갖고 있다. 때는 할리우드 무성영화의 인기가 절정에 다다른 1926년.


한 호화 저택에서 난잡한 파티가 열리는 와중에 매니는 영화 관계자를 찾아다니며 일자리를 구하는 중이다. 그리고 그곳에서 배우 지망생인 넬리(마고 로비)를 만나 서로의 꿈에 대해 이야기한다. 경력은 없지만 자신감만큼은 이미 스타인 넬리는 그 파티에서 우연한 계기로 작은 역할에 캐스팅된 후 기쁨을 감추지 못한다. 그 모습을 쓸쓸히 지켜보던 매니에게도 뜻밖의 기회가 생긴다. 파티를 찾은 당대 최고의 영화배우인 잭(브래드 피트)의 눈에 들어, 촬영장의 뒤치다꺼리를 하게 된 것이다. 그렇게 세 인물은 각자의 위치에서 마법 같은 무성영화의 수혜를 누리게 되지만, 셋의 황금기는 오래가지 못한다. 1년 만인 1927년에 최초의 유성영화가 개봉함에 따라 할리우드의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/UYqjE/btrX9GCEbaU/hGKJosE6Yu5eF9c3p0FP6K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘메간’, 학습된 대로만 정확히 놀래키는, 반 AI 영화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101960</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101960</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 07:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[안타까운 사고로 부모를 잃은 어린 소녀 케이디(바이올렛 맥그로우)를 이모인 젬마(앨리슨 윌리엄스)가 맡게 된다. 상황을 받아들이기 힘든 건 젬마 역시 마찬가지다. 무엇보다 아이를 키워본 적 없는 젬마로선 사고 이후 쉽게 마음을 열지 못하는 케이디와 시간을 보내는 것 자체가 난감하기만 하다. 게다가 최근 젬마는 회사에서 중요한 프로젝트를 맡고 있어 케이디와 시간을 보내기도 힘든 상황이다. 그때 젬마는 하나의 아이디어를 떠올린다. 로봇 엔지니어라는 자신의 직업을 살려 케이디의 정서적인 친구가 되어줄 인공지능 장난감 로봇 ‘메간’을 만들어주는 것이다. 그렇게 케이디는 메간을 통해 점점 웃음을 되찾게 되지만, 메간을 향한 케이디의 의존이 지나칠 정도로 심해지자 젬마는 뭔가 잘못되고 있다는 것을 깨닫는다.


&lt;메간&gt;은 메간을 향한 케이디의 신뢰만큼이나 국내외 호러영화 팬들의 확고한 지지를 받는 블룸하우스 프로덕션의 신작이다. 심지어 &lt;쏘우&gt;와 &lt;컨저링&gt; 시리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/AaOBc/btrX4lSJkve/KDdCRmuj2ebSe4CXCA2vc1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘상견니’, 감격하거나 어리둥절하거나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101959</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101959</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 07:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대만의 20대 직장인 황위쉬안(가가연)은 2014년 7월10일을 잊을 수 없다. 애인인 리쯔웨이(허광한)가 그날 추락 사고로 죽었기 때문이다. 상하이로 전근한 2017년에도 그가 없는 삶에 진입하길 거부한 채 황폐하게 살아가던 황위쉬안에게 어느 날 카세트 플레이어가 든 익명의 소포가 배달된다. 기기에 담긴 노래를 재생한 그는 놀라운 일을 겪는다. 그의 영혼이 도플갱어인 리쯔웨이의 동창 천윈루의 몸속으로 들어가 사고 발생 이틀 전인 2014년 7월8일로 돌아간 것. 애인의 죽음을 막을 기회를 얻은 황위쉬안은 그에게서 눈을 떼지 않기로 한다.


영화 &lt;상견니&gt;는 대만 인기 드라마 &lt;상견니&gt;(2019)를 장편영화 분량에 맞춰 재편집한 극장판이 아니다. 드라마를 원작으로 2021년에 새로 촬영했다. 원작의 주연배우들이 영화에 그대로 출연하고 원작의 대사와 에피소드를 곳곳에 심어 팬들에게 추억할 시간을 준다. 영화만의 차별점을 위해 황위쉬안의 상사 양하오(김세가)란 새]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dW91Fw/btrX17VKGiS/4HAM1nOyOKoWS0UKuuwaRK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘이마 베프’, 이마 베프를 연기하는 장만옥을 연기하는 장만옥]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101934</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101934</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 13:26:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍콩에서 활동하는 배우 매기(장만옥)는 프랑스에서 제작될 한 영화에 참여하기 위해 파리에 도착한다. 루이 푀이야드의 1915년 작품인 &lt;뱀파이어&gt;의 리메이크 버전이라고 할 수 있는 이 영화는, 이제는 퇴물 취급을 받는 감독 르네 비달(장피에르 레오)이 연출을 맡기로 되어 있다. 그는 프랑스 무성영화 시기의 전설적인 배우 무시도라가 연기했던 ‘이마 베프’ 역할에 매기를 캐스팅할 것을 조건으로 내세우며 프로젝트의 제안을 수락했다. 으레 그렇듯이 (장뤽 고다르의 &lt;경멸&gt;이나 프랑수아 트뤼포의 &lt;아메리카의 밤&gt;에서 보게 되는 것처럼) 영화를 만든다는 것은 거기에 참여한 모두를 혼돈에 빠뜨리는 일이다. 촬영 현장에서 감독과 스탭들은 서로를 향해 소리 지르고 비난하기에 여념이 없고 매기를 포함한 배우들은 이 우스꽝스러운 난리통 속에서 연기를 해야 한다. 마침내 그날의 촬영본 시사를 마친 뒤, 매기는 혼자 남게 된다. 하지만 영화는 바로 그다음, 촬영이 끝났음에도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bdRkD0/btrXSvAMvl5/yKlcKHavpViCkfZZfI2j20/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘극장판 전생했더니 슬라임이었던 건에 대하여: 홍련의 인연편’, 명쾌한 재미는 어디로 갔나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101933</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101933</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 13:26:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주인공인 슬라임 리무루(오카사키 미호)가 건국한 쥬라 템페스트 연방국에 오거족 히이로(우치다 유우마)가 나타난다. 히이로는 자신이 섬기고 있는 라자 소아국의 여왕 토아(후쿠모토 리코)의 어려운 처지를 설명하고 리무루에게 도움을 요청한다. 토아가 본인의 생명력을 바친 마법으로 백성의 생계와 국가의 안정을 지키고 있다는 것이다. 이에 리무루는 선한 왕 토아를 돕는다. 그리고 라자 소아국과 토아의 수명을 좀먹던 흑막의 정체를 밝힌다.


라이트노벨, 만화를 거쳐 TV애니메이션(TVA)으로도 선풍적인 인기를 끌었던 &lt;전생했더니 슬라임이었던 건에 대하여&gt;의 극장판이다. 원작 콘텐츠는 2010년대 후반부터 지금까지 다수의 창작 분야에서 쏟아져 나오는 전생·환생물의 기수 격으로 볼 수 있다. 이번 극장판에서는 TVA 2기 이후의 서사를 다룬다. 원작 라이트노벨, 만화에는 없는 오리지널 스토리로 진행된다. 다만 인물 관계도와 세계관은 TVA의 방대한 설정이 고스란히 이어진다. 기존 팬]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/RuuNO/btrXSwl84ol/16TMJHIY9yb6IZwE0rxEkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘단순한 열정’, 숭고하고 치명적이기까지 한 욕망이 남기고 간 환상통]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101932</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101932</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 13:26:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“지난해 9월 이후로 나는 한 남자를 기다리는 일 외엔 아무것도 할 수 없었죠. 그의 전화와 방문을 기다렸어요.” 영화가 시작되면 설렘으로 들뜬 한 여인의 얼굴이 나타난다. 여인의 이름은 엘렌(레티티아 도슈)으로 어린 아들 폴을 홀로 키우고 있는 대학교수다. 그녀는 모임에서 우연히 알게 된 젊은 러시아 남자 알렉산드르(세르게이 폴루닌)와 열병 같은 사랑에 빠져 있다. 평온했던 일상을 송두리째 뒤엎어버린 알렉산드르와의 강렬한 사랑에서 벗어나지 못하는 엘렌은 그와 육체적 탐닉을 지속하며 중독적인 관계를 이어나간다.


지난해 노벨 문학상을 수상한 프랑스를 대표하는 작가 아니 에르노의 1992년작 동명 소설을 원작으로 하는 &lt;단순한 열정&gt;은 연하의 외국인 유부남과 사랑에 빠진 한 여성의 욕망과 불안을 그려내는 멜로드라마다. 작가의 개인적 경험을 바탕으로 하는 자전적 소설로서 출간 당시 많은 화제를 불러일으킨 문제작을 원작으로 하는 만큼 여성의 성적 욕망을 표현하는 데 중점을 둔]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bew3Yb/btrXSwTYWpT/mNaSKI0nknGO2KpjHcaYI1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>