<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Apr 2024 21:18:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘라스트 썸머’ 카트린 브레야 감독, 나체보다 에로틱한 건 연인의 얼굴]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104811</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104811</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:14:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 제76회 칸영화제 경쟁부문에 진출한 카트린 브레야의 문제작 &lt;라스트 썸머&gt;(2023)가 4월3일 국내에 개봉한다. 여성의 첫 경험을 문제적으로 그려낸 &lt;팻걸&gt;(2000)에 이어서 감독은 어머니와 의붓아들 사이의 강렬한 멜로드라마로 관객에게 또 한번 강렬한 충격을 선사한다. 그녀는 이번 영화에서 회화적으로 아름다운 프랑스 시골을 배경으로 마음의 상처가 가득한 반항아 테오(사뮈엘 키어셰르)와 냉철하고 이성적인 청소년 변호사 안느(레아 드루케) 사이에 오가는 사랑과 고독, 멜랑콜리를 섬세한 시선으로 포착한다. 자신을 “곤충학자”에 불과하다고 소개하는 그녀는 인물의 행동에 도덕적인 판단을 내리지 않는다. 대신에 인물의 감정을 따라감으로써 관객이 “관찰자에 불과한 것이 아니라 함께 배우가 된 듯한 느낌”을 보여주려고 노력한다. 관객을 매번 위험하고 찬란한 사랑의 감정으로 이끄는 거장 카트린 브레야와 서신 인터뷰를 주고받았다.



- 덴마크영화 &lt;퀸 오브 하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/474/66178cf38fbdd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] <로얄로더> 민연홍 감독, ‘꿈이 크다면, 어려움도 쉽게 넘길 수 있다’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104810</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104810</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 07:14:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+의 오리지널 시리즈 &lt;로얄로더&gt;가 12부 작의 막을 내렸다. 아무것도 가진 게 없던 청년 한태오(이재욱)가 대한민국 최대의 재벌가 강오 그룹의 서자인 강인하(이준영)와 손잡고 계급의 최정상에 오르는 이야기, &lt;로얄로더&gt;란 이름 그대로 ‘왕도물’의 전형을 보여준 작품이었다. 하지만 민연홍 감독은 태오가 오르려는 강오그룹의 공간을 “겉으론 굉장히 웅장하고 화려해 보이지만 실제로 들여다보면 차갑고 외로운 톤”으로 그리려 했다. 재벌가 인물들의 외양 역시 보통과는 달랐다. 강오그룹의 수장인 강중모 회장(최진호)은 정장이 아닌 바틱(인도네시아를 원산지로 하는 수공 염색의 독특한 기하학적 무늬 등을 일컫는 패션 용어.-편집자) 스타일을 입고 다닌다. 그렇게 민연홍 감독은 “사회적으로 높은 위치에 있더라도 전혀 점잖지 않고 지저분한 사람들이 많다”라는 지론 아래 “가족일지라도 서로 물고 뜯는 약육강식의 세계”를 표면적으로 드러내려 했다.


“꿈이 크다면 작은 어려움]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/729/66178cef41c60.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘이 마음, 영원히 뜨겁기를’, <정순> 배우 윤금선아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104818</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104818</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 05:13:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;정순&gt;에 관한 한 윤금선아 배우의 기억력은 실로 대단했다. 대본을 읽는 동안 느낀 감정과 정지혜 감독의 디렉션, 김금순 배우와의 호흡까지. 그가 &lt;정순&gt;의 거의 모든 걸 생생히 기억하는 건 그만큼 이 작품이 그에게 남긴 게 많기 때문일 것이다. 극 중 윤금선아는 디지털성범죄의 피해자가 된 엄마 정순(김금순)의 딸 유진을 연기했다. 불행에 빠진 엄마를 건져내려는 유진의 사투는 자그마한 체구 안에서 고요히 뿜어져 나오는 배우의 힘을 받아 더욱 절실해진다. 2011년 &lt;열일곱, 그리고 여름&gt;으로 데뷔해 독립영화계에 뿌리내린 윤금선아는 최근 &lt;마인&gt; &lt;이렇게 된 이상 청와대로 간다&gt; 등의 드라마에도 얼굴을 비추며 “하고 싶은 연기를 마음껏 해보는” 중이다. 간만의 인터뷰가 떨려 가장 좋아하는 장면에 대해 말하는 걸 열심히 연습해왔다는 배우에게 우선 그 이야기부터 풀어달라고 청했다.



- 그래서 어떤 장면을 가장 좋아하나.

= 극]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/840/6614cdc560984.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '사랑은 늘 어렵다', <정순> 배우 김금순]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104817</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104817</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 05:13:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;정순&gt;은 그 제목처럼 주인공 정순의 영화다. 디지털성범죄의 늪에 빠진 피해자이지만 정순을 피해자로만 보는 일차원적 시선은 온당치 않다. 영화가 그러한 시선을 조장하지도 않는다. 정순은 우리 일상 저변에 있는 중년의 블루칼라, 딸에게 지는 엄마, 타인에게 쉽사리 화내지도 못한 채 움츠러든 주변부의 인물이다. 정순을 두고 ‘복합적 캐릭터’라는 말을 꺼내기조차 망설여진다. 정순은 복합적이라거나 다면적인 가상 인물이라는 말로는 표현이 부족한, 당장 화면 바깥으로 걸어 나와도 이상하지 않을 지독한 현실의 한 조각이다. 이러한 정순을 완성한 것은 삶의 무게를 고스란히 짊어진 김금순 배우의 몫이었다. 그는 정순과 자신의 닮은 점을 호쾌하게 설명하고, 중년이 경험한 사랑의 일면을 숨김없이 드러내는 &lt;정순&gt;의 정체성을 대변한다. &lt;정순&gt; 이후 사랑하는 중년의 표상이 된 것만 같은 그에게 사랑과 인생이 무엇인지 배웠다.



- 2022년 전주국제영화제에서 대상을 받]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/044/6614cdc26c424.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '사각지대에 놓인 개인들에 대해 말하고 싶다', <정순> 정지혜 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104816</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104816</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 05:13:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[첫 장편 연출작으로 각국의 영화제에 초청되는 영광을 누린 정지혜 감독은 “작았던 영화가 많은 관객의 공감을 흡수해 커진 상태에서 정식 개봉해 행복하다”고 전했다. &lt;씨네21&gt; 촬영 차 오랜만에 서울에 온 덕분에 그동안 서울 배급사에 있어 사진으로만 봤던 제17회 로마국제영화제 심사위원대상 트로피를 드디어 만져볼 수 있게 됐다며 기뻐하기도 했다. &lt;정순&gt;을 만들기 위해 차린 ‘시네마루’가 있는 부산에서, 정지혜 감독은 공동 운영자인 &lt;정순&gt;의 정진혁 촬영감독과 지역에서 영화 만드는 일을 계속해나가고 있다. 커진 영화만큼 부쩍 성장했을 90년대생 영화감독과 함께 첫 장편에 관한 이야기를 두런두런 나눴다.



- 고향인 경남 양산시에서 대부분 촬영했다고. 양산 신문에 자랑스럽게 실린 기사를 읽었다. 


= 양산에 사시는 부모님과 지인들의 도움이 없었다면 완성하지 못했을 거다. 고등학생 때까지 살았던 익숙한 동네다 보니 적절한 장소를 누구보다 빠르게 찾아]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/389/6614cdc056456.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 정순씨를 만나다, 정지혜 감독과 김금순, 윤금선아 배우가 말하는 <정순>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104815</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104815</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 05:13:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년 23회 전주국제영화제의 한국경쟁 부문 대상작인 &lt;정순&gt;이 오는 4월17일 극장 개봉을 앞두고 있다. &lt;정순&gt;은 공장에서 일하던 평범한 중년 여성 정순(김금순)이 디지털성범죄의 피해자가 되며 겪는 풍파를 그린다. 정순은 공장에 새로 온 중년 남자 영수(조현우)와 사랑에 빠진다. 하지만 영수의 그릇된 행동으로 인해 정순은 사회적으로나 개인적으로나 깊은 수렁에 빠지고 만다. 정순의 딸 유진(윤금선아)이 백방으로 정순을 돕지만 정순과 유진 역시 각자의 가치관을 고수하며 충돌하기도 한다. 적적한 중년의 사랑에 이어지는 삶의 격렬한 파고가 묵직한 감정을 이끄는 작품이다. 정지혜 감독의 첫 장편 연출작이기도 한 &lt;정순&gt;은 로마국제영화제, 산세바스티안국제영화제, 대만금마장영화제 등 국내외 19개 영화제에 초청되며 8관왕을 거두는 쾌거를 올렸다. 상의 숫자가 영화의 모든 가치를 대변하진 않겠지만 &lt;정순&gt;이 전세계 관객의 보편적인 정서를 적절히 어]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/018/6614cdbc556a3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 김창완의 아침 인사]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104781</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104781</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:16:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;씨네21&gt;과의 만남 당일, 김창완이 책처럼 라디오처럼 오늘의 아침 안부를 글로 물었다. 그가 &lt;씨네21&gt;에 전한 지난밤 꿈 이야기와 아름다운 아침을 맞은 소감을 그대로 전한다.



눈을 번쩍 뜨고 내 방의 모기장 안인 것을 확인하고 그제야 안심을 했다. 친구들과 비행기 여행을 떠나려고 준비 중이었다. 비행기는 격납고 안에 있었다. 일행은 서너명이었는데 모두 다 타자 비행기가 움직이기 시작했다. 경사진 격납고를 비행기가 질주하기 시작했는데 갑자기 조종사가 비행기를 뒤집었다. 좁은 격납고 안에서 비행기가 뒤집힌 채로 미끄러졌다. 조종사한테 왜 이러냐고 했더니 이렇게 격납고 안에서 뒤집어봐야 비행기가 안전한지 알 수 있다고 했다. 그러더니 다시 비행기를 뒤집었다. 다시 비행기가 제 위치로 오니 콩알만 해졌던 간이 대추만 해지면서 안심이 되었다. 푸른 하늘을 날아오를 생각에 가슴이 벅차오르는데 앞을 보니 격납고 문이 잠겨 있었다. 비행기는 전속력으로 달리고 있었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/705/660e526c95176.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 책 <찌그러져도 동그라미입니다> 쓴 뮤지션, 배우, 화가, DJ 김창완, ‘수많은 아침 곁에서’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104780</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104780</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:16:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[언젠가 좋아한다고 밝힌 알랭 코르노의 영화 제목처럼, 김창완은 23년간 수많은 사람들이 맞는 ‘세상의 모든 아침’을 지키는 남자였다. 그는 매일 오전 9시부터 11시까지, 2000년 10월2일에 시작해 2024년 3월17일까지 SBS 파워FM의 &lt;아름다운 이 아침 김창완입니다&gt;(이하 &lt;아침창&gt;)의 &lt;아침창&gt; 아저씨였다. 김창완은 &lt;아침창&gt;을 진행하는 동안 늘 오프닝 멘트를 직접 썼고 가끔 고민 사연에 편지를 써 답했다. 김창완의 신간 &lt;찌그러져도 동그라미입니다&gt;는 &lt;아침창&gt; 마지막 방송이 끝나고 2주가 지난 뒤 세상에 나왔다. &lt;아침창&gt;의 오프닝 멘트와 여러 곳에 연재한 수필 그리고 고민 해결 편지를 묶은 책이다. &lt;씨네21&gt;은 잠시 혼자만의 아침을 만끽 중인 김창완과 만나 긴 대화를 나누었다. 공교롭게도 김창완에게 만남을 청한 시각도 그가 몇주 전이었다면 라디오 부스에 있었을 아침이었다.



-]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/785/660e526a26818.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘오멘: 저주의 시작’ 넬 타이거 프리 배우, "모든 게 진짜라는 걸 보여줄 준비가 됐다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104779</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104779</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:16:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- &lt;왕좌의 게임&gt; &lt;서번트&gt; 시리즈를 거쳐 스튜디오 영화의 첫 주연이다. 영어권 관객으로 또는 대중문화 팬으로서 &lt;오멘&gt; 시리즈에 가졌던 인상은.


= 어렸을 때 숨어서 몰래 공포영화를 보곤 했다. &lt;오멘&gt;을 처음 본 건 11살 때쯤이다. 당시로서는 적그리스도라는 주제가 상당히 시사적이고 획기적이었다. 어른이 된 지금 봐도 무척 강렬하다. 50년이 지난 지금까지도 이 기획이 이어지고 있고 사람들이 여전히 무섭고 아름답다고 느끼는 것은 분명 특별한 일이다.


- 미국 매사추세츠 출신 여성이 수녀가 되고자 이탈리아 로마에 도착하는 이야기다. 촬영은 실제로 로마에서 진행했나.


=  모든 게 진짜라는 걸 보여줄 준비가 됐다. 세르비아에서 몇번의 재촬영이 있었지만 대부분 로마에서 촬영했다. 유명한 포폴로 광장을 통제한 뒤 촬영할 수 있었던 것도 이번 프로덕션에 따라온 큰 행운 중 하나다. 16살 때 &lt;원더웰&gt;이라는 작품을 찍으러]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/299/660e52678e630.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘오멘: 저주의 시작’ 아르카샤 스티븐슨 감독 인터뷰, "아끼는 사람에게 끔찍한 일이 벌어지는 공포"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104778</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104778</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:16:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;오멘: 저주의 시작&gt; 예고편이 공개되었을 때 영민한 평자들의 직감은 이미 데이비드 린치를 향하고 있었다. 전설적인 영미 합작 호러영화 &lt;오멘&gt;(1976)과 설정상 연결점을 찾으려는 오리지널 팬들의 설왕설래도 이어졌다. 6월6일 6시, 세상을 멸망시킬 적그리스도의 탄생을 목격하는 미국인 수녀 마거릿을 연기한 배우 넬 타이거 프리는 이번 프리퀄이 기존 관객의 예측을 모두 벗어나는 영화가 될 것이라 당차게 선언했다. 오컬트, 보디 호러, 넌스플로이테이션 장르의 세대교체를 이끌 젊은 여성 듀오, 감독 아르카샤 스티븐슨과 배우 넬 타이거 프리와 나눈 대화를 옮긴다.



- &lt;오멘: 저주의 시작&gt;으로 장편 데뷔하기 전, 졸업 작품 &lt;Vessels&gt;로 주목받은 뒤 TV시리즈에서 활동해왔다. 한국 관객에게 단 한편의 작품을 소개한다면.


= &lt;Vessels&gt;는 내겐 무척 특별하다. 지하 세계에서 불법 유방 확대 수술을 받으려는 트랜스젠더]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/747/660e52651faec.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 이야기보다 앞선 캐릭터의 힘, <악은 존재하지 않는다> 배우 오미카 히토시]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104757</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=104757</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:16:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[타쿠미(오미카 히토시)의 무표정한 얼굴은 &lt;악은 존재하지 않는다&gt;의 분위기를 완벽하게 대리한다. 쉬이 그 목적을 알 수 없는 영화의 이야기처럼 주인공 타쿠미는 좀처럼 속내를 드러내지 않는다. 감정적 동요 없이 멍하게 지속되는 타쿠미의 얼굴은 무언가 괴상하고 웃기기까지 하며 관객을 매혹한다. 보통의 캐릭터와 다른 이 묘한 이질감은 오미카 히토시 배우가 전문 배우가 아니라는 점에서 기인한다. 원래 하마구치 류스케 감독의 촬영 현장에 제작진으로 참여해왔던 그는 “감독의 갑작스러운 제안으로 처음으로 대사가 있는 연기”를 맡게 됐고, 영화의 초반부부터 5분에 달하는 롱테이크를 자신의 몸짓만으로 채워내야 했다. 그러기 위해선 산골 마을에 오랫동안 살아왔다는 캐릭터의 설정을 체득해야 했다. 이에 그는 “실제 숲속 마을에 사는 주민들과 3일 정도 합숙”하면서 “산속을 거닐고 사슴이 나타날 법한 장소를 찾아다니며” 실전 경험을 쌓았다. 도시에서 온 사람들과 확연히 구분되는 타쿠미의 완벽한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/656/660b937c38bf1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>