<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 05 May 2023 12:27:40 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '가디언즈 오브 갤럭시: Volume 3' 제임스 건 감독, 가슴을 뛰게 하는 피날레]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102631</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102631</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 07:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제임스 건 감독은 마블 시네마틱 유니버스(MCU)를 문자 그대로 우주 단위로 넓힌 주인공이다. 2014년 &lt;가디언즈 오브 갤럭시&gt;(이하 &lt;가오갤&gt;)로 마블 영화에 총천연색의 화려한 개성과 웃음을 더하며 화려하게 등장했던 그가 이제 &lt;가오갤&gt;의 감동적인 마무리를 준비한다. 4월17일 공개된 푸티지 영상을 보고 미리 설레발을 좀 치자면 3부작 시리즈의 최종장이자 최고작이 되기에 충분해 보인다. &lt;가디언즈 오브 갤럭시: Volume 3&gt;의 개봉을 앞두고 한국을 방문한 제임스 건 감독을 만났다. 울고, 웃고, 느끼고. 영화와 함께 자라 어느덧 가족이 된 팬들을 위한 감동적인 편지를 미리 전한다.


- 이번 영화는 오리지널 &lt;가오갤&gt;팀(스타로드, 가모라, 드랙스, 로켓, 그루트)이 함께하는 마지막 작품이다.


= &lt;가오갤&gt; 시리즈의 3번째 영화이자 3막의 마지막 챕터다. 한 아이의 완벽한 여정을 마무리 지을 수 있는 그런 영]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bC6L3X/btsdTRi8JFV/tYw5dLTPOJT60lnywDoEl0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '튤립 모양' 양윤모 감독, 섬세한 운동들이 만드는 스펙터클]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102630</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102630</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 07:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일본에서 스쳐 지나간 남자를 찾아 무작정 공주에 온 유리코(유다인), 무성영화 속 자신이 좋아하는 배우와 똑 닮은 여자를 마주친 석영(김다현)은 운명처럼 만난다. 서로 자신이 기억하던 혹은 상상하던 그 사람이라고 느낀 두 사람은 금세 가까워진다. 고즈넉한 분위기를 자아내는 한옥과 봉분, 울창한 나무들은 흑백영화임에도 공주의 정취를 고스란히 담아낸다. 1.37:1 프레임 속에서 카메라를 응시하는 배우들의 정갈한 연기와 연출은 만의 인상적인 이미지를 관객에게 각인시킨다. 감각과 이미지로 남는 의 제작 과정을 양윤모 감독에게 물었다.


- 공주의 자연 풍경이 아름답게 담겼다. 공주라는 장소에서 떠올린 이야기겠구나 싶더라.


= 일 때문에 일주일에 한번 공주를 들른 적이 있었다. 공주의 유적지를 돌아다니며 여름, 가을, 초겨울 풍경을 접했다. 이곳을 배경으로 좋은 영화를 한편 만들어보고 싶다는 생각이 시작이었다. 공주의 자연을 배경으로 우화적인 기조의 영화를 만들고 싶었고, 역사적인 유]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dg4xcj/btsdW8D4tAg/SEyM7LNeJrikJTpUqD7ckK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 열심의 진심 <해피메리엔딩>, 이동원, 성태, 신명성 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102611</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102611</guid>
            <pubDate>Tue, 02 May 2023 05:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 원작인 동명의 웹툰이 많은 독자에게 사랑을 받아 드라마화되었다. 세 배우는 &lt;해피메리엔딩&gt;과 어떻게 인연이 닿게 되었나.


성태 1차 오디션을 진행하고 2차 연락을 받기까지 기다림의 시간이 조금 있었다. 2차 오디션에서 명성이 형과 함께 들어간 기억이 난다. 개인적으로 잘될 거라는 확신이 크지 않았던 터라 연락을 받고 엄청 놀랐다.


신명성 성태랑 2차 오디션에 같이 들어갔을 때 원래는 ‘승준’과 ‘재현’의 대본을 받았다. 그러고 나서 다다음 차례에 다시 ‘호연’으로 연기해달라는 말을 들었다. 대기실에서 성태와 리딩을 맞춰보고 오디션을 새로 본 뒤 최종적으로 호연 역을 맡게 됐다.


이동원 나는 오디션을 늦게 봤다. 민채연 감독님과의 첫 미팅에서 준비한 대본을 읽는데 오디션이 생각보다 오래 이어졌다. 승준의 주된 감정을 드러내는 파트나 긴 대사를 모두 연기했다. 축가자라는 승준의 설정에 따라 노래를 연습하는 모습을 영상으로 찍어 보여드리기도 했다. 그리고 바로 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/1HO5Z/btsdGPxCZBr/NKaEfLZThtckhrVs3p2JKK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] ‘해피메리엔딩’ 이동원, 성태, 신명성, 이런 해피 엔딩은 어때요?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102610</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102610</guid>
            <pubDate>Tue, 02 May 2023 05:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[결핍은 사랑으로 완전히 보완될 수 있을까. &lt;해피메리엔딩&gt;은 이 질문에서 시작된다. 과거의 상처로 모든 사람을 경계하는 승준은 결혼식 축가자로 무대에 서지만 그마저도 검은 선글라스를 이용해 사람들의 시선을 피한다. 결혼식 반주자로 함께한 재현은 그런 승준에게 첫눈에 이끌리고 자신의 마음을 표현하는 데 거침이 없다. 두 사람의 심리적 거리는 평형을 잃어버린 시소처럼 들쭉날쭉해지지만, 닿을 듯 말 듯한 긴장감이 어느새 로맨스의 밀도를 높인다. 승준의 오랜 친구인 호연은 무심한 말투와 다정한 눈빛 사이의 간극으로 매력을 높이며 시선을 사로잡는다. 동명의 원작 웹툰으로 많은 독자의 사랑을 받은 &lt;해피메리엔딩&gt;은 압축된 감정을 드라마 속에 섬세하게 풀어내면서 3인의 관계를 조명한다. 총 8부작으로 구성된 시리즈는 4월27일부터 매주 목·금요일 티빙·웨이브·왓챠·봄툰·헤븐리 등을 통해 순차적으로 공개된다. 만화에서 걸어나온 이동원, 성태, 신명성을 만나 해피엔딩]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cWSNwX/btsdwtQp71C/gK2VkS9OaYCaEq1KaKqnc0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '종이달' 유종선 감독, 원작자 가쿠다 미쓰요, 돈은 우리의 일상을 어떻게 지배하는가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102576</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102576</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Apr 2023 07:13:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“리카는 손가락 끝까지 가득 차오르는 듯한 기분을 느꼈다. 만족감이라기보다는 만능감에 가까웠다. 어디로든 가려고 생각한 곳으로 갈 수 있고, 어떻게든 하려고 생각한 것을 할 수 있다. 자유라는 것을 처음으로 손에 넣은 듯한 기분이었다.” (&lt;종이달&gt; 157쪽) 은행에서 일하는 리카는 우연한 일탈을 시작으로 범죄에 빠져든다. 평범한 주부를 사로잡은 만능감은 리카를 서서히 ‘사지보다 훨씬 비좁은 장소’로 몰아넣지만 그녀는 옴짝달싹하지 못할 때까지 자신이 놓인 현실을 깨닫지 못한다. 2014년 국내 출간된 소설 &lt;종이달&gt;은 돈에 의한 삶의 주도권 문제를 예리하게 파고든다. 오늘날까지 유효한 원작의 문제의식은 여러 창작자들을 매료시켰고 국내에서도 &lt;종이달&gt;을 원작으로 한 지니TV 오리지널 드라마가 제작됐다. 4월10일 드라마 방영을 앞두고 한국을 찾은 원작자 가쿠다 미쓰요와 드라마 &lt;종이달&gt;을 연출한 유종선 감독을 &lt;씨네21&gt; 스튜디오에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pN1YC/btsc0rYQpLI/SXeEPw85WDkO2n0qRSBSRk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘슈퍼 마리오 브라더스’ 목소리의 주인공 - 크리스 프랫, 안야 테일러조이, 잭 블랙, 찰리 데이, 키건 마이클 키, 세스 로건]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102566</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102566</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 05:13:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[목소리 연기로 &lt;슈퍼 마리오 브라더스&gt;에 생명력을 불어넣은 6명의 배우를 만났다. 마리오 역의 크리스 프랫, 피치 공주 역의 안야 테일러조이, 쿠파 역의 잭 블랙, 루이지 역의 찰리 데이, 동키콩 역의 세스 로건, 토드 역의 키건 마이클 키까지 화상 통화를 넘어 마리오 세계에 대해 이야기를 나누었다.



- &lt;슈퍼 마리오&gt; 게임은 1993년에 실사영화로 만들어졌지만 흥행에는 실패했다. 새롭게 탄생한 애니메이션에 목소리 출연을 하게 된 소감은. 


세스 로건 1993년 당시 11살이던 나는 영화관에서 실사영화를 본 사람 중 하나였는데, 무척 실망스러워했던 기억이 난다. 그래서 지금의 11살짜리 아이들이 영화관에서 새로운 &lt;슈퍼 마리오&gt; 영화를 접하고 즐거워할 수 있다는 가능성만으로 굉장히 기뻤다. 각본을 읽었을 때부터, 슈퍼 마리오를 잘 아는 사람들이 만든다는 느낌을 강하게 받았다. 어떻게 관객을 단숨에 빠져들게 하는지 잘 알고 있었다. 게다가 슈퍼]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b8S4qE/btscHRwQiRU/lypvjWj347nMN0UKsWDmIK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘슈퍼 마리오 브라더스’, 게임의 재미 잃지 않고 애니메이션으로 완성된다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102565</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102565</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 05:13:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[*영화의 스포일러가 있습니다.


영화는 슈퍼 마리오 형제의 근심과 괴로움으로 시작한다. 이제 막 회사를 그만두고 자립한 배관공 노동자 마리오(크리스 프랫)와 루이지(찰리 데이)는 가족의 불안과 전 회사 사장의 무시를 떠안지만, “언제까지 주눅들어 살 거”냐는 마리오의 타박과 함께 대대적인 광고 홍보에 돈을 쏟아붓는다. 첫 의뢰를 받아 찾은 집은 유리 계단으로 이뤄진 2층집. 미션을 수행해야 할 널찍한 화장실에 도달하기까지 많은 계단을 올라야 하고, 중간에 강아지 프란시스가 경로를 방해하기도 한다. 계단은 &lt;슈퍼 마리오&gt; 게임 시리즈에서 이동 중 기본적으로 거쳐야 하는 과정이자 작은 장벽이지만, 영화는 현실 세계의 어려움을 반영하듯 계단의 상하 구도를 통해 상대적인 지위 격차를 보여준다. 추후 루이지가 쿠파(잭 블랙)를 처음 만난 순간, 쿠파가 공중에 떠다니는 계단에서 등장하는 것도 둘의 물리적·심리적 힘의 차이를 드러낸다. 그런 면에서 슈퍼 마리오 형제는 동글동글한 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ZWJPE/btscNSiRQXN/PpPbkNmnEQGZywQnX2Ztwk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] ‘슈퍼 마리오 브라더스’, 익숙하고도 새로운 즐거움]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102564</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102564</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 05:13:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2억2천만달러의 스코어. 게임 원작 영화 &lt;슈퍼 마리오 브라더스&gt;가 개봉 6일 만에 북미에서 거둔 성적이다. 4월19일 기준, 현재까지 글로벌 수익 6억7800만달러(약 8942억원)를 달성하며 역대 비디오게임 영화 중 가장 높은 수익을 기록했고 동시에 역대 애니메이션 최고 오프닝 신기록을 세웠다. 이렇듯 최고, 역대 등의 단어가 연발되는 가운데 &lt;슈퍼 마리오 브라더스&gt;는 4월26일 국내 개봉을 앞두고 있다. 동명의 닌텐도 게임 시리즈를 애니메이션으로 각색한 이번 작품은 마리오, 루이지 형제의 전사를 비롯하여 두 형제가 버섯 왕국에 들어가게 된 이유, 쿠파가 슈퍼스타를 손에 넣게 된 경로와 배경 등 게임에서 물음표로 남았던 이야기를 다룬다.


매끄럽게 흘러가는 스토리 곳곳에서 ‘숨은 이스터에그 찾기’의 재미를 얻을 수 있고, 현대적 가치에 맞게 재해석된 다양한 변화를 발견하는 즐거움도 크다. 이번 &lt;씨네21&gt;에서는 영화 &lt;슈퍼 마리오 브라더스&amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pe7qK/btscHnbGP4Y/94qK247OHlDq4qysLlfZk1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 함께 걸어요, 전주씨네투어 - ‘전주영화×산책’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102546</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102546</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 10:14:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어두캄캄한 극장에 오래 앉아 있는 게 힘들다면 비교적 자유롭고 활동적인 프로그램을 찾아보는 건 어떨까. 제24회 전주영화제는 그동안 방문객에게 잘 알려지지 않았던 전주의 색다른 모습을 선보이기 위해 전주시와 함께 ‘전주씨네투어’ 프로젝트를 준비했다. ‘전주씨네투어’는 야외에서 여유롭게 영화 관람을 즐길 수 있는 ‘전주영화×산책’과 독립영화 배우들이 함께하는 ‘전주영화×마중’, 영화와 라이브 공연을 향유할 수 있는 ‘전주영화×음악’까지 총 세 가지 프로그램으로 구성돼 있다. 관광거점도시 전주의 면모를 제대로 보여주기 위해 다양한 프로그램을 매력적인 공간에 포진시킨 것이다. 이에 따라 기존 한옥마을과 영화의 거리로만 관심이 집중되었던 한정된 공간에서 벗어나, 전주의 야경 명소와 아름다운 산책로를 소개하며 방문객의 선택권을 넓혔다. 어린이들이 함께하는 가족부터 페스티벌의 분위기를 적극적으로 만끽하고 싶은 연인과 친구 모두에게 적합하다.




전주영화X산책의 경우, 지난해 개봉한 국]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b5HyK6/btsbSfZ7XpM/t458dRZfR9VWSeX3qjOuN1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘길복순’ 변성현 감독, 일상의 모순을 극적으로 드러냈다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102516</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102516</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 08:17:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;불한당: 나쁜 놈들의 세상&gt; &lt;킹메이커&gt; 등 브로맨스의 질주를 촉발시키는 데 탁월한 변성현 감독의 능력은 자기극(磁氣極) 강한 캐릭터 구축에서 비롯한다. &lt;길복순&gt;에서도 이는 적중했다. 한 시대를 풍미한 전설적 킬러이자 싱글맘인 길복순(전도연) 또한 대중을 끌어당기는 힘이 강력하다. 하나뿐인 딸을 애지중지 대하고 화초도 무성하게 키워내지만 사람을 죽이는 일에 자비란 없다.


- 배우 전도연에게 가장 가지 않을 장르가 무엇인가 생각하다가 액션을 떠올렸다고. &lt;길복순&gt;은 처음부터 전도연 맞춤으로 진행된 작업이었나.


= 시나리오를 쓰기 전부터 전도연 배우와 작품을 함께하기로 했다. 나에게도 전도연 배우에게도 이런 경험은 처음이었다. 그 사이에 액션이란 장르와 킬러라는 소재를 떠올렸다. 전화로 말씀 드렸더니 “어머 액션은 자신 없는데~” 하시더라. (웃음) 전도연 배우는 워낙 본인과 승부를 하는 분이라 바로 혹독한 트레이닝에 임했다.


-]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dsYvAB/btsbBT3WuIs/5cKtWIr9wHa8OQK1ZkZxqk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '라이스보이 슬립스' 앤서니 심 감독, "한국인의 정체성은 가족과 함께하는 식사에 있다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102515</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102515</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 08:17:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아시아인이라는 이유로 숱하게 차별받아온 동현(황이든)은 일찍 돌아가신 아버지가, 부모의 고향인 한국이 궁금하다. 엄마 소영(최승윤)은 좀처럼 아버지에 관한 이야기를 들려주지 않지만, 시한부 선고를 받은 뒤 동현과 함께 한국을 방문하기로 결정한다. 영화 &lt;퍼시 잭슨과 괴물의 바다&gt; &lt;에반젤린&gt; 등에 출연한 배우 겸 감독 앤서니 심은 자신의 경험을 담아 &lt;라이스보이 슬립스&gt;를 연출했다. 1990년 캐나다를 배경으로 이민 1, 2세대의 이야기를 담은 이 작품은 제27회 부산국제영화제 플래시 포워드상, 제47회 토론토국제영화제 토론토 플랫폼상을 포함해 27관왕에 올랐다.


- 자전적인 경험을 반영해 영화를 만들기로 결정한 계기가 있나. 


= 배우 활동을 먼저 시작했는데, 캐나다에서 한인 캐릭터의 오디션을 보기가 쉽지 않았다. 애초에 한국인이 등장하는 작품이 적었고 역할이 주어진다 해도 특성이 한정적이었다. 그래서 불평만 할 바엔 직접 영화를 만들자고 결]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bDRULn/btsbBSRvUWn/x9QKnQTGQu713LvXt5gvS0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>