<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 08 Apr 2022 03:44:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[트위터 스페이스] 김혜리의 랑데부: 페드로 알모도바르 감독의 '패러렐 마더스']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99923</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99923</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 03:34:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오늘의 영화는 페드로 알모도바르 감독의 &lt;패러렐 마더스&gt;입니다. 세기가 바뀌기 전, 알모도바르 감독은 &lt;신경쇠약 직전의 여자&gt; &lt;욕망의 낮과 밤&gt; &lt;키카&gt; 같은 원색적인 영화들로 사랑받았어요. 그러다 1999년 &lt;내 어머니의 모든 것&gt; 이후, 도발성을 서서히 가라앉히면서 장구한 시간을 배경으로 삼는 멜로드라마, 가족드라마로 방향을 전환했어요. TV 아침 드라마의 소재로 예술을 한달까요. 우연한 만남이 엄청 많다거나, 기막힌 비밀을 갑자기 폭로한다거나, 결정적인 오해를 몇십년 동안 하는데, 이를 통해 복잡하고 큰 질문들을 스타일리시하게 던지죠.


&lt;패러렐 마더스&gt;의 배경은 2016년 마드리드예요. 포토그래퍼 야니스가 페넬로페 크루스의 배역입니다. 학살로 구덩이에 파묻힌 사람들의 시신을 발굴해 장례를 치르는 것이 야니스 고향 사람들의 숙원 사업인데, 야니스는 기사 사진을 찍기 위해 만난 법의학자 아르투오에게 그에 대한 도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/DAUyv/btryMngOXW1/CzBWhpgwXQmTVEeuMVJfzk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['밤의 얼굴들' '우리가 다시 만날 세계' 소설가 황모과]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99921</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99921</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 09:15:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“여자아이 몇명쯤 사라져도 아무도 신경 쓰지 않는 세상은 내 세계가 아니었다.” 황모과 작가의 장편 &lt;우리가 다시 만날 세계&gt;는 ‘백말띠는 드세다’는 편견으로 인해 임신 중단이 자행됐고, 역대 최악의 성비를 기록한 1990년이 배경이다. 사라진 친구들을 구하려 분투하는 진리와 자신의 삶을 위해 아이를 포기한 진리의 엄마 이영을 포함해 세대를 뛰어넘는 여성들의 연대가 세심하게 묘사된다. 예리한 시선으로 과거와 현재를 투과하며 문제점을 짚어내는 작가의 특성이 돋보이는 작품이다. 황모과 작가는 2019년 &lt;모멘트 아케이드&gt;로 한국과학문학상 중단편 부문 대상을 수상했다.


- 첫 장편 &lt;우리가 다시 만날 세계&gt;를 출간했다. 이전의 단편들과는 어떤 점이 달랐나.


= ‘나 이제 산책은 잘하는 것 같아. 좀 달려볼까?’ 하는 마음으로 시작했는데 아주 긴 마라톤을 뛴 기분이다. (웃음) 단편처럼 정서나 신 하나로 마무리할 수 없고 사건이나 구도, 반전 등에 관]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bA1o1h/btryDKScaOh/SqhlFgb2wIkQUcT5TMpLR1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['그날, 그곳에서' '너의 다정한 우주로부터' 소설가 이경희 "원하는 장면을 구현하기 위해 달려간다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99920</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99920</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 09:15:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["저는 지금 육아휴직 중이라 아이를 돌보며 글을 쓰고 있어요. 그전에는 겸업으로 작가 생활을 했고요. 그래서 저는 글을 쓰는 루틴이라는 게 없어요. 10년 정도 직장을 다니며 아마추어로 소설을 쓰던 시기에는 틈이 나면 글을 썼어요. 시간 있을 때 빨리빨리. 시간이 너무 안 나니까 한 시간이라도 생기면 글쓰기가 간절했어요. 제가 스스로 생각하기에 엄청난 재능이 있는 쪽은 아닌 것 같고요. 헤매는 시간도 길었죠. 처음 데뷔를 준비하던 때는 단편 응모를 받는 곳에 맞춰 단편을 썼는데, &lt;테세우스의 배&gt;를 쓰면서 제가 장편에 더 잘 맞는다는 사실을 알게 됐어요.


처음에는 만화가가 되고 싶었어요. 2년 정도 노력해봤는데 그림이 정말 안 늘었어요. 이후에 게임 개발 같은 것도 해보다가, 제가 결국 즐거워하고 재미있어하는 건 스토리를 짜는 일이구나 깨닫게 됐어요. 그러면 소설이 가장 효율적이었고요. SF에 관심을 갖기 시작하면서 제가 좋아하는 김보영, 배명훈 작가님을 따라 해보기도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/mfKDb/btryI3XgaYu/X3nhnesJ5DGK1p39aZkIhk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['나는 절대 저렇게 추하게 늙지 말아야지' '우리가 오르지 못할 방주' 소설가 심너울]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99919</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99919</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 09:15:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신격화된 잉태인과 일개미와 다름없는 배양인. &lt;우리가 오르지 못할 방주&gt;는 완벽히 계급화되었으며 “은폐된 노예노동 없이는 지속 불가”한 현대사회의 단면을 비틀어 보여주는 작품이다. ‘행복은 희소한 자원이고, 희생하는 자가 없으면 아무도 행복할 수 없다’는 서지아의 신념에 대항할 이는 신원 등록조차 되어 있지 않던 미인가 배양인, 신록뿐이다. 서강대에서 심리학을 전공하고 개발자로도 일하던 심너울 작가는 2018년 단편 &lt;정적&gt;으로 데뷔한 뒤 &lt;세상을 끝내는 데 필요한 점프의 횟수&gt;로 2019 SF 어워드 중단편 부문 대상과 부산국제영화제 아시안 필름 마켓 토리코믹스어워드를 수상했다. 이후 수십편의 장단편을 발표한 그는 여전히 글 쓰는 일이 즐겁고, “가끔 내 글이 조금이나마 아름다움에 가닿았다고 생각할 때 보람을 느낀다”고 말한다.


- 홈페이지에 들어가보니 요즘 시나리오 작업을 한다고 쓰여 있던데, 어떤 작품을 작업 중인가.


= 리디북스에서 발표]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wQnJA/btryJCZcIxC/RbCJ0XHC7ApWpyGfAAHW40/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['천 개의 파랑' '어떤 물질의 사랑' 소설가 천선란 "글을 고치면 반드시 좋아진다는 믿음"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99918</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99918</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 09:15:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA["소설집 교정을 보고 있어요. 경장편 마감도 조금씩 하는데, 드라마 스토리 만드는 것도 하고 있어요. 저는 잘 때랑 밥 먹을 때 빼고는 읽거나 쓰는 작업을 계속하는 편이에요. &lt;천 개의 파랑&gt;으로 한국과학문학상 대상을 받고 난 뒤 가장 큰 변화는, 소설을 쓸 때 겁이 없어졌다는 거예요. 그전에는 공모전에 소설을 내면서 심사위원의 마음에 들어야 한다는 생각을 하지 않을 수 없었으니까. 그런데 &lt;천 개의 파랑&gt; 때부터 내가 쓰고 싶은 대로 쓰자는 마음으로, 거의 질주하듯이 썼어요. 저 자신이 읽기에는 더 즐겁게 쓰고 있구나 싶죠. (&lt;천 개의 파랑&gt;은 3주 만에 쓰셨다면서요?) 하루에 3~4시간 자고 계속 썼어요. 퇴고할 시간도 없었어요. 그때는 기억도 잘 안 나요. 나중에 책 나오고 나서 읽어보니 새로운 느낌인 대목들도 있더라고요. (웃음)


장편이 쓰기에는 단편보다 훨씬 재밌어요. 제게는 그래요. 인물들 위주로 먼저 생각하고 플롯도…. 트리트먼트를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/UBtSm/btryHLCAXcT/qYkFbbE0Ub9yxGGlR3CYiK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SF작가 4인을 만나다: 천선란, 심너울, 이경희, 황모과]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99917</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99917</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 09:15:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재미있는 이야기를 찾는 소설 독자들이든, 경이로운 비주얼을 빚어낼 새로운 스토리를 찾는 영화, 드라마 제작자들이든 한국 SF를 주목하고 있다. &lt;씨네21&gt;이 인터뷰를 위해 만난 4인의 SF소설가 천선란, 심너울, 이경희, 황모과의 소설 다수는 이미 영상화되었거나, 영상화 판권이 팔린 상태다. 4인 모두 영화나 드라마의 대본을 쓰거나, 대본 관련 각색 작업 등을 진행 중이기도 하다. 이야기꾼으로서의 SF작가의 어떤 측면이 이런 뜨거운 관심으로 이어지는 것일까. 한 가지는 분명하다. 이들 모두 몹시 근면한 동시에 손 빠른 창작자들이라는 것이다. 비슷한 시기에 데뷔한 이 네 작가는 최근 3년 사이에 장편, 단편집, 앤솔러지 등으로 한해에도 몇편씩 새 작품을 선보이는 중이다. 이 작가들이 지닌 상상의 원동력이 무엇인지, 나아가 앞으로의 계획은 어떻게 되는지 고루 들었다. 당신이 SF소설에 입문하기에 이보다 더 좋은 때는 없을 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dTc4VL/btryFLQrokt/fyaYnvElZtMNLuq1GvtBHK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['스펜서' '파워 오브 도그' 조니 그린우드 "영화음악은 영화를 보는 이들의 상상 속에서 완성된다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99909</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99909</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 07:15:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[라디오헤드의 기타리스트로 알려진 조니 그린우드라는 이름은 이제 영화음악의 새 첨탑으로 불린다. 폴 토머스 앤더슨 감독의 &lt;팬텀 스레드&gt;(2017)에 이어 올해 제인 캠피언 감독의 &lt;파워 오브 도그&gt;로 두 번째 아카데미 음악상에 노미네이트된 조니 그린우드는 같은 해 &lt;리코리쉬 피자&gt;와 &lt;스펜서&gt;의 음악도 책임졌다. 감정의 핵을 낚아채는 음악가인 그는 &lt;파워 오브 도그&gt;에서 미묘하게 일그러지는 신경의 소리를 풍경음처럼 대담히 놓아두고, &lt;스펜서&gt;에서는 바로크와 재즈를 뒤섞어 고통을 토해내는 내면의 드라마를 완성시켰다. 음악의 바다에서 헤엄치듯 조금씩 몰두의 대상을 옮겨가길 즐기는 그는, 라디오헤드에 집중했던 커리어 초반의 10년과 클래식 작곡 작업 등을 거쳐 현재 톰 요크와 주축이 되어 만든 프로젝트 밴드 더 스마일에 애정을 쏟고 있다. 올해 오스카상은 &lt;듄&gt;의 한스 짐머에게 돌아갔지만, 영화음악사에 새겨질 가장]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bQEY5L/btryDaJ60In/PEh6odJ6nGl5nZqvmKoQA1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] 지식의 자영업을 응원하며]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99908</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99908</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 06:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 읽고 있는 책들을 소개하라는 유명 잡지의 한 코너에 초대받았다. 명사들이나 어울릴 법한 자리에 나올 수 있어 감사했지만 어떤 책을 들고 나가야 하나 고민이 되었다. 여기서 중요한 것은 “최근”과 “책”이라는 두 가지 조건이었다. 활자가 넘치는 시대, 무엇이든 하루 종일 읽고 있지만 책이라는 매질로 한정하고 최근이라는 시간으로 제한하니 범주가 줄어들 듯해도 막상 그렇지가 않다. 게다가 이것저것 손대며 닥치는 대로 읽어내는 악습을 가진지라 몇권만 고르기엔 아쉬워진다. 그만큼 읽을거리가 풍요로운 세상을 사는 듯하다.


어릴 적 방학 때면 내려가서 며칠을 보내던 시골 할머니 댁은 읽을거리가 귀했다. 퀴퀴한 향이 가득했던 다락에는 해서체로 가득 찬 정체 모를 고문서들이 있었지만 한 글자도 이해하기 어려웠기에 또래가 없어 하루가 길던 나에게 별무소용이었다. 책상에는 사촌 형의 유물 같은 사전 몇권이 전부였기에 무료로 배달된 것이 분명한 농민 잡지를 몇번이고 읽으며 부모님이 언제 데리러]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/clhLdZ/btryDKK2zoh/af4koAatY5ozzKTBu1rcok/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 SF를 좋아해] 지금 이 별에 살고 있는 기적]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99882</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99882</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 06:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“이 별에 생명이 태어나 수많은 생물종이 나타나고 사라졌다. 혹여 인류가 멸망한다고 하더라도 지구는 아무 일 없었다는 듯 은하 속을 떠돌겠지. 인간의 역사 따위, 한없는 시간 속에선 찰나의 깜빡임조차 되지 못할 테니.”


“그럼 당신은 어째서 찾는 거야? 새로운 시간을….”

활쏘기가 취미인 평범한 고등학생 주나. 바다가 보고 싶다며 남자 친구 토키오와 즉흥적으로 떠난 여행에서 교통사고를 당하고, 사망 선고를 받는다. 지구 바깥으로 튕겨나간 주나의 영혼은 환영을 본다. 어쩌면 진실을. 죽어가는 생물들과 더러워진 바다. 시체들. 대량생산으로 낭비되는 식량과 버려지는 쓰레기들. 전쟁. 기아. 홍수와 가뭄. 그리고 재앙을.


방황하는 주나에게 누군가 속삭인다. 드디어 찾았다. 이 별을 종말에서 구원할 시간의 화신. 자신을 ‘크리스’라 소개한 요정 같은 존재가 제안한다. 만약 네가 재앙과 싸워준다면, 지금 다시 한번 네게 생명을 줄게.


수술실에서 오열하는 남자 친구와 엄마를 바라보며]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ceuSXb/btryCDFHoFI/I3JLy76cIksnJlqMcAQ8j1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 명창 정상희의 판소리만 자연스럽다 '곡녀']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99907</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99907</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 07:14:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조선 팔도를 떠돌아다니며 망자와 유가족을 위로하는 ‘상여 소리’로 먹고사는 남사당 여인 산이(정상희). 그녀는 하룻밤 묵을 곳을 찾다 한 초가에서 홀아비 필쇠(정인철)를 만난다. 처음엔 서로 티격태격하지만 어느 순간 이들은 하나가 되어 부부로 연을 맺는다. 시간이 흘러 딸을 낳고 행복한 가정을 꾸려가던 어느 날, 부부는 국가적인 상이 났을 때 곡을 해주는 관리를 뽑는 과거 시험이 한양에서 열린다는 소식을 접한다. 산이는 가족을 두고 과거 시험을 치르기 위해 길을 나선다.


&lt;곡녀&gt;는 전북 무형문화재 제2호 판소리 이수자 명창 ‘정상희’의 스크린 데뷔작이다. 영화는 햇빛에 반사되어 반짝반짝 빛나는 강의 물결을 따라 한 돛단배가 흘러가며 시작한다. 여기에 정상희의 아름다운 판소리가 수놓이며 시적인 분위기를 자아낸다. 영화는 인천과 강화도의 작은 섬들에서 유래된 상여 소리를 바탕으로 제작되었다. 선조들의 혼과 얼을 판소리 명창의 소리로 담아보고 싶었다는 감독의 의지는 이해되나]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/caiiIY/btryx4Qx5tO/NfPgkOiy3pHDKJZMV586n1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 절망 속에서 벽 너머의 세계를 희망하다 '약속의 네버랜드']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99906</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99906</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 07:14:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[원장 이사벨라(기타가와 게이코)는 ‘그레이스 필드 하우스’란 고아원을 운영 중이다. 아이들은 16살이 되기 전에 양부모를 만나 바깥세상으로 나간다. 어느 날 코니(아사다 하로)가 입양을 가게 된다. 엠마(하마베 미나미)와 노먼(이타가키 리히토)은 코니가 아끼던 인형을 발견하고 전해주러 게이트로 향한다. 그곳에 있는 수상한 트럭의 짐칸을 열어보니 코니의 시체가 있었다. 곧이어 이상한 소리가 들리고, 이들은 트럭 밑으로 몸을 숨긴다. 이들이 목격한 것은 바로 식인 괴물이었다.


&lt;약속의 네버랜드&gt;는 전세계 누적 발행 부수 3200만부를 기록한 동명의 인기 애니메이션을 원작으로 한 실사영화다. 영화는 고아원이 인간을 양식하는 농원이었다는 추악한 진실에 맞서 아이들이 이곳을 탈출하는 과정을 그린다. 엠마, 노먼 그리고 레이(조 가이리)가 주축이 되어 탈출을 계획한다. 숨바꼭질을 가장한 탈출 훈련 과정이 흥미롭게 전개된다. 엠마와 레이는 탈출 인원에 대해 윤리적 갈등도 빚지만 결]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/j0tU6/btryyABEJrA/vmyZsvW7ueREUDWYqFfeyk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>