<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Nov 2023 15:19:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘물귀신’, 오행의 원리로 악령에 맞서다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103837</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103837</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 07:11:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[혼자 엄마를 기다리다 익사한 한 아이의 악령이 가영(박선혜)의 동생 수아(박란)에게 빙의된다. 무당인 엄마 금정(이혜연)은 오행의 원리를 이용해 악령을 쫓아내려고 했지만 역부족이었다. 결국 악령은 수아를 데리고 물속으로 사라진다. 그날 이후로 엄마는 치매를 앓기 시작한다. 어느 날 가영은 없어진 엄마를 찾아다니다 동생이 사라졌던 저수지에 다다른다. 그녀는 그곳에서 의문의 시체를 발견한다.


&lt;물귀신&gt;은 수살귀로부터 벗어나려는 한 가족의 몸부림을 그린 공포영화다. 영화에서 두 가족의 이야기는 맞물리고 한쪽으로 빨려 들어가는 형국이 펼쳐진다. 그 중심에 수아가 있다. 악령에게 빙의된 수아는 가족뿐만 아니라 마을 전체를 저수지 안으로 삼켜버릴 기세로 달려든다. 출구가 보이지 않는 상황에서 가영은 오행의 원리를 이용하여 물귀신에게서 벗어나려고 한다. 그녀의 발목을 잡는 물귀신은 검은 형상을 한 채 등장하며 관객의 궁금증을 자아낸다. 영화에서 독특한 지점은 물귀신의 시점숏에 있다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/347/654b34c084dde.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘다이브: 100피트 추락’, 심연에서 마주하는 절망과 공포, 극복의 순간들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103836</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103836</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 07:11:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[메이(루이자 크로즈)와 드류(소피 로)는 자매 사이다. 둘은 해마다 다이빙하기 위해 바다를 찾는다. 함께 자동차를 타고 바다로 향하는 동안에 자매는 대화를 나누는데 둘은 서로의 근황을 잘 알지 못한다. 드류가 어머니와 살고 있다는 소식을 전해도 메이에겐 큰 감흥이 없다. 오랜만에 바다에 몸을 담그는 드류는 탄성을 내지르지만 메이는 그저 심드렁하다. 바다로 빠져든 두 자매가 수심 5m 아래로 내려왔을 때 갑자기 돌덩이들이 아래로 쏟아진다. 급류에 휘말려 아래로 떨어진 언니 메이는 바위에 다리가 끼어 쉽사리 움직일 수 없다. 구조는 드류에게 달렸다. 수심 30m, 제한 시간 20분. 침착할수록 산소를 덜 쓴다.


자연을 무대로 하는 재난영화로 두 자매의 이야기가 바다 아래에서 펼쳐진다. 고립 상태에 빠진 메이에게 떠오르는 것은 가슴을 짓누르는 유년 시절에 대한 기억과 트라우마다. 수면 위에서 드류가 메이를 구조하기 위해 분투하는 동안 수면 아래의 메이는 과거를 수습하고 아버지와 동생을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/814/654b34bc29a79.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘괴인’, 새하얗게 질린 한 남자의 머릿속]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103835</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103835</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 07:11:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[목수 기홍(박기홍)은 찌그러진 차 지붕이 걱정이다. 블랙박스에 흐릿하게 기록된 범인의 얼굴. 기홍이 세 들어 사는 집의 주인인 정환(안주민)은 범인을 찾으러 가자고 제안한다. 둘은 사고 현장인 피아노 학원 앞에 도착한다. 정환이 도어 록을 누르는 사이 기홍은 창문에서 누군가가 뛰어내리는 것을 목격한다.


&lt;괴인&gt;은 하나의 사건이 눈덩이처럼 불어나면서 생긴 일상의 균열을 그린 기이한 영화다. 영화는 홍상수의 데뷔작 &lt;돼지가 우물에 빠진 날&gt;의 21세기 버전처럼 보인다. 차별점은 3040세대의 문제를 끌어들이며 동시대성을 갖는 데 있다. 부풀려진 희망과 그것을 지탱할 기반이 부재한 이 세대의 감각을 영화는 독특한 리듬으로 세련되게 연출한다. 여기에 인물간의 계급성을 건축적 요소에 풀어내며 사람간의 관계에 관해 이야기한다. 그것은 정환이 말하는 집의 컨셉인 ‘분리와 연결’에 함축되어 있다. 영화는 이 두 요소 사이의 균형을 흔들며 으스스한 아름다움을 보여준다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/620/654b34b7d5a7d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘너를 줍다’, 소박한 방식으로 반복하는 ‘혼자 사는 사람들’의 주제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103834</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103834</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 07:11:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지수(김재경)는 쓰레기를 줍는다. 아파트 단지 안의 수거장에 버려진 쓰레기봉투를 몰래 집으로 들고 와서 다시 풀어헤친다. 지수에 의하면 쓰레기는 그것을 버린 사람의 흔적을 남긴다. 쓰레기를 살펴보는 것은 그것을 버린 사람이 어떤 사람인지 알아낼 수 있는 방법이다. 그는 집에 가져온 쓰레기들을 분류하고 거기에서 얻은 정보들을 기록해 둔다. 그렇게 아파트 주민들에 대해 자잘한 정보들까지 꿰고 있는 지수의 옆집으로 낯선 남자 우재(현우)가 이사를 온다. 어느 날, 지수에게 우재가 버린 쓰레기를 주울 기회가 생긴다. 여느 때와 마찬가지로 그것을 살펴보던 지수는 그에게서 흥미를 느낀다. 지수는 어떤 인간에 대해 모든 것을 알고자 한다. 이러한 욕망은 그에게 직업적인 것이기도 하다. 마케터인 그는 고객이 필요로 하는 것을 먼저 알아차려 상품을 기획해야 한다. &lt;너를 줍다&gt;는 그러한 지수에게서 외로움을 보기를 요구한다. 영화에서 어떤 혼란스러움이 감지된다면 바로 이 점에서다. 어쩌면]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/928/654b34b48fab1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘붉은 장미의 추억’, 사장된 단어와 소실된 영화를 카메라 앞으로 불러낸 향수의 소환술]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103833</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103833</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 07:11:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[공터에서 리딩 연습을 하던 배우들은 대사를 뱉는 데 부침을 겪는다. 때마침 지나가던 남자(김영민)가 배우들에게 한 가지 조언을 한다. 그 남자는 그저 지나가던 행인이라고 하기엔 필름이 소실되고 자료도 찾아보기 힘든 영화감독의 생전 작업에 대해 너무 잘 알고 있다. 배우들은 그 남자를 예술감독으로 생각하고 낭독극 연습을 함께한다. 남자의 조언을 따르니 대본 리딩은 일사천리로 수월하게 진행된다. 시나리오를 낭독하는 배우들도, 그것을 바라보는 남자도, 축음기 잡음과 함께 옛 노래가 흘러나오던 그 시절로 완전히 빠져든다.


1966년 작고한 영화감독 노필의 남겨진 시나리오로 낭독극이 기획된다. 그러나 코로나19 사태로 공연은 취소되고 공연기록물을 남기려는 아이디어는 낭독극을 영화로 촬영하는 프로젝트로 전환되어 탄생한 것이 &lt;붉은 장미의 추억&gt;이다. 낭독극이 연극보다 재미를 줄 수 있는 건 배우도 청중도 모두 ‘말맛’에 더 집중할 수 있기 때문일지도 모르겠다. 이제는 말을 전문적]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/005/654b34b2198c8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘퀵샌드’, 모래 늪에 빠져 부부관계의 회복을 말하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103832</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103832</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 07:11:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[콘퍼런스에 참석하기 위해 콜롬비아 보고타에 온 의사 부부 소피아 (카롤리나 가이탄)와 조쉬(앨런 호코)는 같은 호텔 객실에서 묵어야 한다는 사실에 난감해한다. 이혼하기로 했기 때문이다. 그럼에도 빈시간에 폭포 구경을 가겠다는 소피아가 걱정된 조쉬가 동행하면서 둘은 하이킹을 떠난다. 숲에 오르기 시작하자마자 자동차 강도를 만나면서 계획이 틀어지고 모래 늪에 빠지기까지 한 부부는 그토록 보기 싫어했던 서로의 얼굴을 보고 있어야만 하는 상황에 놓인다.


이 영화는 옥죄는 결혼 생활과도 같은 모래 늪에 빠진 부부의 멜로드라마이기도 하다. 얼굴빼고 다 잠겨 말 그대로 입만 살아 있게 된 상황에서 둘은 강제적인 진심의 대화로 파탄 직전의 관계를 구출해낸다. 카메라는 육아로 인해 생긴 경력 단절과 재기에 대한 두려움을 고백하는 소피아의 얼굴과, 삶에 대한 불안으로 다시금 이르게 된 알코올 의존을 털어놓는 조쉬의 얼굴을 클로즈업해 인물들이 느끼는 감정을 풍부하게 표현한다. 약간의 서스펜스와 탈출]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/885/654b34aeee0d6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘뉴 노멀’, 불안정 시대는 반영하나 공포를 주진 못한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103831</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103831</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 07:11:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;기담&gt; &lt;곤지암&gt;을 연출한 정범식 감독이 다시금 공포의 기운을 몰고 왔다. &lt;뉴 노멀&gt;은 흉악범죄가 만연한 시대에 언제든 위험해질 수 있다는 현대인들의 일상적 불안을 담은 옴니버스다.


혼자 살고 있는 여자(최지우)의 집에 점검을 나온 남자(이문식)가 들이닥치는 ‘엠’(M), 착한 일을 하고자 거동이 불편한 노인을 도운 남학생(정동원)이 사건에 휘말리는 ‘옳은 일을 해라’, 데이팅 앱으로 알게 된 사람을 만나러 간 여성(이유미)이 표적이 되는 ‘드레스드 킬’, 청년(최민호)이 인연을 찾는 의문의 편지를 따라나서는 ‘지금 만나러 갑니다’, 옆집 사는 여자(황승언)의 집에 숨어 들어간 남자(표지훈)가 비밀을 알게 되는 ‘피핑 톰’ , 편의점 아르바이트생(하다인)이 무례한 손님들 때문에 인간 혐오를 느끼는 ‘개 같은 내 인생’까지 6개 챕터로 구성됐으며 각 챕터의 고독한 인간들은 같은 세계에서 서로를 스쳐 지나간다.


영화는 우리 사회가 안전하지 못하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/111/654b34ab2a3e5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘약속’, 애도에 수반되는 자연적 풍경의 사유화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103830</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103830</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 07:11:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애도에 형식을 부여할 수 있을까. 또는 사랑하는 이의 죽음 뒤에 남겨진 사람이 짊어져야 하는, 쉽게 정리될 수도 없고 잡히지도 않는 감정들에 형식을 부여한다면 그것이 애도가 되는 것일까. 엄마의 죽음이라는 추상을 아직은 완전히 이해할 수 없을 어린 아들이 쓴 시를 마주하고 아버지인 이 영화의 감독은 영화의 어떤 형식이 가능하다고 생각했을 것이다. 병든 엄마의 죽음이 가져다줄 충격이 걱정되어 감독은 아들에게 엄마의 마지막 모습을 보여주지 않았다. 얼마간의 시간이 지나고 나서야 그는 1년 후에 함께 엄마의 무덤을 찾아가자고 아들과 약속할 수 있었다. &lt;약속&gt;은 엄마의 무덤에 이르기까지 그 1년여의 시간을 통과해나간 아들 시우와 감독 자신에 대한 기록이다.


하지만 기록이라는 말은 정확한 표현이 아니다. 감독은 시우의 연습장에서 우연히 이 영화의 출발점이라고 할 수 있을 &lt;슬픈 비&gt;라는 시를 발견한다. 자신의 슬픈 마음에 대해 썼다는 아들의 시를 보고 나서 감독은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/559/654b34a90fd58.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘5시부터 7시까지의 주희’, 버스 안에서 읽은 단편소설처럼 선명한 자국이]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103829</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103829</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 07:11:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어느 평범한 오후, 주희(김주령)는 병원에서 유방암 가능성을 진단받는다. 같은 증상의 10명 중 1명은 암이라는 정보와 “그래도 9명은 (암이) 아니지 않냐”는 위로가 뒤섞인 진찰실에서 주희는 혼란을 떠안는다. 여전히 머릿속에는 암에 대한 진위 여부가 잔상처럼 남아 있지만 그는 자신의 일상을 이어나갈 대학 연구실을 찾는다. 연구비 지원과 사학연금 확인. 슬픔에 몰입할 새도 없이 처리해야 할 현실이 그 앞에 켜켜이 쌓여 있기 때문이다. 그리고 한명씩 그의 연구실 문을 두드리기 시작한다. &lt;5시부터 7시까지의 주희&gt;는 주희가 연구실에서 마주치는 사람들의 이야기를 담는다. 배우로서 미래가 불투명하더라도 요리사로 섰던 부엌으로 다신 돌아가지 않겠다는 졸업 예정자, 행사 진행의 어려움을 토로하는 무용과 교수, 성적을 올려 달라고 조르는 재학생, 사랑의 의미를 묻는 제자까지…. 쉽게 예측할 수 없는 만남이 주희를 반기고, 주희는 그들의 이야기를 통해 자신의 지난 삶을 되돌아본다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/222/654b34a7686f5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘우리’라는 따뜻하고 연약한 말, ‘우리의 하루’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103775</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103775</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 06:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“뜻을 찾지 마.” 삶은 무엇이고, 사랑은 무엇이며, 진리는 무엇이냐, 묻는 재원(하성국)에게 홍의주 시인(기주봉)이 단호하게 말한다. 무언가를 정의하기보다는 무언가의 표면을 바라보고 느끼고 틈을 내며, 온전히 존재하거나 존재감이 희박해질 때까지 밀어붙였던 방식은 홍상수의 세계를 따라온 관객에게도 체험되어온 양식 아닌가. 그래서일까. 재원이 술기운이 도는 채로 진지하게 삶과 사랑과 진리와 같이 해답을 얻을 수 없는 문제를 물을 때마다 객석에서는 웃음이 터져나왔다. 관객인 ‘우리’는 관성의 힘으로 웃었던 건 아닐까. 재원의 치기 어리고도 아름다운 질문에 언젠가 나도 되뇌었을 질문에 즉각적인 반응을 보인 것으로서도, 홍상수의 영화에 익숙해져 웃는다는 의미에서도 말이다.


물론 이 신에서 웃지 않은 이들도 많았을 테고 더욱이 홍상수 감독이 유머를 구사하고자 하지 않았을 수 있다. 웃음은 즉흥적이지만 때론 덩달아 웃는 경우도 있는지라 부산국제영화제라는 호의적인 분위기 속에서 영화를 관람한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/221/654b26669d629.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 죽음과 소생, ‘플라워 킬링 문’과 ‘당나귀 EO’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103774</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103774</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 06:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화는 사라짐으로부터 되돌아온다. 닫힌 극장의 어둠 속에서 스크린 위에 빛이 맺히고 이미지가 되살아날 때, 영화는 보이지 않던 과거를 나타나게 한다. 잃어버린 것, 금지되고 추방된 것, 기억에서 지워진 것들이 스크린이라는 투사의 장치를 매개로 돌아온다. 그래서 영화는 죽음과 부활을 전제로 하는 경험에 속한다. 로베르 브레송이 영화를 ‘두개의 죽음과 세개의 탄생’을 거치는 매체라 말한 이유(“내 영화는 내가 기용한 살아 있는 사람들과 실제 사물들에 의해 부활했다가 필름 위에서 죽는다. 그러나 일정한 순서로 배치해서 스크린에 상영하면, 물에 담긴 꽃처럼 생기를 되찾는다”)와 장뤼크 고다르가 &lt;영화의 역사(들)&gt;에서 “영상은 언제나 부활의 시간에 도래한다”라고 말한 이유가 여기에 있을 것이다. 탄생한 이미지는 부재의 시간을 통과해 죽음으로 던져진 뒤에 흰 스크린에서 비로소 부활한다.


부활한 이미지는 그러나 전과 다른 모습으로 귀환한다. 앨프리드 히치콕의 &lt;현기증&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/496/654b2661a50e3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>