<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Oct 2023 00:55:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 그녀, 누아르, ‘화란’ 김형서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103720</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103720</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 05:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“진실한 것을 갈망하고 있다.” 김형서에게 연기란 진짜 자신이 무엇인지 찾아가는 과정이다. 가수 비비로서 만드는 음악, 예능 프로그램에서의 활동도 마찬가지의 의미를 지닌다. &lt;화란&gt;의 하얀을 보고 있자면 그의 목표가 얼마나 확고하게 진척되고 있는지 단번에 느낄 수 있다. 방황하는 연규를 보듬고 같이 웃어주는 하얀의 굳셈과 미소가 너무도 자연스러워 진짜에 가까워 보이기 때문이다. 더불어 그는 “현장에서 여러 연기 노하우를 빨아들이고 있다”라는 당찬 자신감, “연기를 보람차고 행복하게 이어가고 싶다”란 솔직한 마음가짐도 표했다. 투명한 진실을 찾는 이의 뚜렷한 궤적이 흥미롭다.



- &lt;화란&gt;을 비롯해 한국형 누아르인 &lt;최악의 악&gt;에서도 얼굴을 비추고 있다. 지난해 발표한 정규 앨범의 제목도 《Lowlife Princess: Noir》다. 누아르와 연이 깊다.


= 마스크와 기존에 보여줬던 이미지 때문이지 않을까. 생생하고 날것에 가까운 느낌을 줄곧]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/389/653751dde24e5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 힘을 빼면 보이는 것들, ‘화란’ 홍사빈]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103719</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103719</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 05:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘놀라운 신인의 발견’이라는 표현은 게으르다. 2018년 &lt;휴가&gt; 이후 무수한 독립영화에서 색을 다듬어온 홍사빈은 이미 준비된 배우다. 어쩌면 &lt;화란&gt;은 꽃망울을 터트리는 계기에 불과했을지도 모르겠다. 연기에 대한 쏟아지는 칭찬에도 불구하고 홍사빈은 서두르지 않고 자신을 단속하며 더 높은 곳을 향한 도약을 준비 중이다. &lt;화란&gt; 개봉 후 한결 가벼워진 그의 표정 속에는 계절을 지나 다음 단계로 나아가는 성숙한 기운이 어려 있는 것 같다. 이 동물적인 감각의 배우는 폭발적인 성장이나 외적인 성과보다 중요한 건 꾹꾹 눌러 자신을 단단하게 다지는 시간이라는 사실을 이미 알고 있다.



- 칸영화제 이후 빠르게 영화가 개봉했다. 소감이 남다를 것 같은데.


= 촬영부터 5월의 칸영화제, 올해 부산국제영화제(이하 부산영화제)와 개봉까지 꼬박 1년 넘게 &lt;화란&gt;과 함께했다. 칸 공개 이후 개봉까지 빠르게 이어진 덕분에 즐거운 경험을 하고 있다. 다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/226/653751db45ff0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 그의 스탠더드, ‘화란’ 송중기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103718</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103718</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 05:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어느덧 송중기는 데뷔 15년차 배우가 됐다. “평소엔 15년이라는 숫자에 무감각한 편이지만, 요새는 감독이나 촬영감독이 나보다 어린 경우도 있다”는 게 그의 설명이다. 그는 15년간 다져온 톱배우이자 스타로서의 영향력을 흥미롭게 발휘하는 배우로 자리 잡아 가고 있다. &lt;화란&gt;의 강렬한 시나리오에 매료되어 노 개런티로 출연을 감행한 송중기는 제작자 크레딧에도 이름을 올리며 상대적으로 저예산으로 만들어진 신인감독의 영화에 힘을 보탰다. 송중기가 연기한 명안시의 범죄 조직 중간 보스 치건은 자신처럼 아버지로부터 오랜 가정 폭력을 당해온 소년 연규(홍사빈)에게 마음을 쓰지만, 그의 행동은 오히려 연규를 수렁에 빠뜨리고 만다.



- 송중기가 적극적으로 뛰어들면서 급물살을 타게 된 프로젝트로 알고 있다. &lt;화란&gt;의 시나리오가 그토록 마음에 들었던 이유는 무엇인가. 


= 뒷부분이 궁금해서 후루룩 30~40분 만에 시나리오를 다 봤다. 멍하니 앉아 있다가 다음날 한번]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/286/653751d8619ba.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 폭력의 서사시를 쓰다, ‘화란’ 홍사빈, 송중기, 김형서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103717</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103717</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 05:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소년과 아직 어른이 되지 못한 남자가 있다. 치건(송중기)은 아버지로부터 가정 폭력을 당하는 연규(홍사빈)에게서 과거 자신의 모습을 떠올리며 유독 마음을 쓴다. 하지만 치건의 존재는 오히려 연규를 더한 수렁에 빠뜨린다. 연규가 그토록 갈망했던 네덜란드, 더 나은 세계로 갈 수 있을지는 알 수 없지만 그에겐 타인의 고통에 공감하고 자신을 희생할 각오가 되어 있는 이복동생 하얀(김형서)이 있다. &lt;화란&gt;은 극 중 캐릭터의 관계가 실제 배우들의 그것과 닮아 있어 더욱 시너지를 낸 작품이기도 하다. 첫 주연작의 무게를 솔직하게 드러내며 작품에 몸을 내던진 홍사빈, 현실의 후배 배우에게 가진 호감을 기반으로 치건이 연규에게 갖는 마음을 연기했다는 송중기, 하얀 이상으로 단단한 모습을 보여주며 본격적인 영화 현장에 처음 도전한 김형서를 만났다.


*이어지는 기사에서 홍사빈, 송중기, 김형서 배우의 인터뷰가 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/021/653751d4ad832.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 은희경이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103716</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103716</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 06:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



영화 &lt;더 웨일&gt;


사회가 만든 편견을 깨트리게 도와주고, 모든 사람이 마음속에 간직한 각기 다른 형태의 아름다움을 찾아주는 영화다. 모두 한번쯤 꼭 봤으면!


tvN &lt;놀라운 토요일&gt;


TV프로그램을 본다는 느낌보다 같이 노는 친구들을 바라보는 느낌이다. 즉흥적으로 그 자리에서 만들어지는 유쾌한 에너지가 너무 좋다. 문제를 맞히는 게 정말 중요한가? 그냥 그 신나고 즐거운 게 좋은 거지.


드라마 &lt;브러쉬 업 라이프&gt;


일본 드라마로 주인공이 다시 태어나며 삶을 반복하는 이야기다. 온기가 느껴지는 따뜻한 서사 속에서 인간에게 왜 우정이 필요한지 생각하게 된다. 유난스럽게 ‘친구 최고!’를 외치기보다 우정이 어떻게 인간의 연대를 의미하는지, 우리 삶이 그것으로 어떻게 풍요로워질 수 있는지를 보]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/777/65360e7f4d354.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[런던] 바비의 특별한 성공을 축하하며]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103712</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103712</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 05:12:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올여름 그레타 거윅 감독의 블록버스터 &lt;바비&gt;는 전세계적으로 8억2천만파운드 이상을 벌어들이며 단숨에 2023년 최고 수익을 낸 영화에 이름을 올렸다. 당시 영국 극장가는 바비와 그의 남자 친구 켄으로 분장한 ‘바비마니아’로 가득 차 또 다른 볼거리를 선사하기도 했다. 영화 &lt;바비&gt;를 통해 바비 인형에 대한 갈증을 아직까지 느끼고 있을 런던의 바비마니아에게 2024년은 매우 특별한 한해가 될 듯하다. 런던디자인박물관이 바비 탄생 65주년을 기념하기 위한 특별 전시회 개최 소식을 발표했기 때문이다.


이번 전시회는 영화 &lt;바비&gt;의 대성공 훨씬 이전부터 3년여간 준비해온 것으로, 이를 위해 런던디자인박물관측은 캘리포니아에 위치한 마텔사의 바비 아카이브로부터 특별한 권한을 부여받았다고 밝혔다. 덕분에 이번 전시에서는 그동안 소개되었던 다양한 바비 인형뿐 아니라 근래 만나기 힘든 희귀하고 독특한 바비 인형과 그에 따른 액세서리 등을 관람할 수 있을 것으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/350/65360054a1b11.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[#BIAF 3호 [인터뷰] ‘안녕, 우주’ 전다현 감독, “엄마의 삶에 응원을 보내고 싶다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103730</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103730</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 05:11:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“애니메이션을 보러 자주 오던 부천국제애니메이션페스티벌(이하 BIAF)에 내 작품이 초청돼서 정말 기쁘다.” 전다현 감독의 단편 애니메이션 &lt;안녕, 우주&gt;는 집을 떠나는 우주와 그를 배웅하러 나온 명경이 기차역에서 기차가 오길 기다리는 장면에서 시작된다. 승강장에서 잠시 잠든 명경의 꿈속에선 우주와 함께한 시간이 환상처럼 펼쳐진다. 어린 시절부터 그림 그리기를 좋아해 만화가가 되겠다고 다짐했던 전다현 감독은 세종대 만화애니메이션학과를 졸업한 뒤 애니메이션 제작사 레드독컬처하우스에 입사해 자신의 꿈을 키워가고 있다. 끊임없이 차기작을 구상 중이던 전다현 감독에게 대화를 청했다.



- 모녀 관계를 독특하게 묘사했다.

= 엄마의 말에서 시작된 연출이다. 집에 나를 포함해 총 4명의 자매가 있다. 어느 날 딸들이 장성해 집을 떠나기 시작하니 엄마가 적적하다고 느끼셨나보다. 내가 쌍둥이인데, 또 다른 쌍둥이 자매에게 이런 말씀을 하셨다더라. 우리가 어릴 때 엄마에게 고민 상담]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/718/6534a7f8c0aab.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[#BIAF 3호 [인터뷰] ‘사이렌’ 세피데 파시 감독, 나의 예술은 결국 자유를 위한 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103729</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103729</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:22:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1980년 9월, 사이렌이 울리고 화염에 휩싸인 하늘이 붉게 물든다. 이라크가 이란을 침공하자 오미드의 엄마와 동생들은 피신하고 그의 형은 전장으로 뛰어든다. 할아버지와 함께 형의 무사생환을 기다리며 아바단에 남은 오미드. 날이 갈수록 도시는 폐허가 되고 주변의 사람들은 하나 둘 쓰러져간다. 세피데 파시 감독의 &lt;사이렌&gt;은 1980년, 8년여 간 백만 여명의 사상자를 낸 이란-이라크 전쟁을 14살 소년의 눈으로 바라본 영화다. 애니메이션 장르를 경유해 전시 상황을 직접적으로 노출하는 방식은 피했지만, 모든 것이 한순간에 재로 뒤바뀌는 전쟁의 참혹성은 여전히 관객에게 깊은 절망을 안긴다. “그럼에도 영화를 통해 희망을 보여주고 싶었다”던 세피데 파시 감독은 자신의 첫 애니메이션 &lt;사이렌&gt;으로 2023년 안시국제애니메이션페스티벌 장편영화부문에 노미네이트됐으며 장편영화 최고 오리지널음악상을 수상했다.



- 전쟁이 발발했을 때 당신은 이란에 거주하는 고등학생이었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/749/653484cdbde0a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[#BIAF 3호 [인터뷰] ‘샌드랜드’ 요코시마 토시히사 감독, 사막의 재앙에도 굴하지 않고]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103728</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103728</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:22:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;드래곤볼&gt; &lt;닥터 슬럼프&gt;로 유명한 만화가 토리야마 아키라는 2000년, 만화잡지 &lt;주간 소년 점프&gt;에 &lt;샌드랜드&gt;라는 제목의 만화를 연재했다. 예기치 못한 재난과 인간의 실수로 사막화가 된 ‘샌드랜드’에서 인간과 몬스터들은 너나 할 것 없이 물 부족에 시달리고 있다. ‘환상의 샘’에 관한 단서를 찾은 인간 마을의 보안관 라오는 악마들에게 샘을 찾는 여정을 함께 할 것을 제안한다. 악마계의 왕자 베르제브브와 그의 부하 중 한명인 시프가 동행을 결정하는데 빌런인 대장군 제우가 이를 못 마땅히 여긴다. 23년이 지난 현재, 토리야마 아키라 작가가 창조해낸 &lt;샌드랜드&gt;의 세계가 애니메이션으로 재탄생했다. 원작의 유머와 정의에 대한 고찰을 그대로 옮겨오면서도 영상이 표현할 수 있는 액션의 현실감은 극대화했다. 한국 프리미어로 상영되는 &lt;샌드랜드&gt;와 함께 요코시마 토시히사 감독은 처음으로 한국을 찾았다.



- 원작 &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/867/653484ca50c7b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[#BIAF 3호 [인터뷰] ‘울려라! 유포니엄 앙상블 콘테스트’ 이시하라 타츠야 감독, 노력은 절대 배신하지 않는다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103727</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103727</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:22:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;스즈미야 하루히의 우울&gt; &lt;클라나드&gt; &lt;중2병이라도 사랑이 하고 싶어!&gt; 등 연출하는 애니메이션마다 흥행과 비평 모두에서 소기의 성과를 거둔 이시하라 타츠야 감독이 부천국제애니메이션페스티벌(BIAF)을 찾았다. 교토 애니메이션의 이사이기도 한 이시하라 타츠야는 2015년부터 타게다 아야노의 원작 만화 &lt;울려라! 유포니엄&gt;의 TV 애니메이션과 극장판 애니메이션의 연출을 맡고 있다. &lt;울려라! 유포니엄&gt;은 키타우지 고등학교의 취주악(관악기를 중심으로 하면서 타악기를 합하여 대규모로 연주하는 음악) 연주 동아리 소속 유포니엄 연주가 오마에 쿠미코의 고등학교 생활 3년을 다룬 청춘물이다. 올해 BIAF에 초대된 &lt;울려라! 유포니엄 앙상블 콘테스트&gt;(이하 &lt;앙상블 콘테스트&gt;)는 &lt;울려라! 유포니엄&gt;의 다섯 번째 극장판 영화로, 주인공 쿠미코는 취주악부의 부장이 되어 첫 업무로 교내에서 열릴 ‘앙상블 콘테스]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/161/653484c6cce64.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIAF #3호 [프리뷰] 세피데 파시 감독, ‘사이렌’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103684</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103684</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 02:22:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사이렌 The Siren



세피데 파시/프랑스, 독일, 룩셈부르크, 벨기에/2023년/100분/국제경쟁


10월 21일, 20:00, CGV 부천 7관 / 10월 22일, 15:00, CGV 부천 5관


역사적 참변을 청소년 캐릭터의 시점으로 응시하려는 영화가 이따금 마주하는 비판 두 가지는, 이미 성인인 감독이 만든 영화가 절대 ‘어린이의 시점’을 유지할 수 없다는 점, 그리고 실제 역사가 품은 사회·정치적 맥락이 어린이의 순수함을 핑계로 표백될 가능성이 존재한다는 점이다. 세피데 파시 감독의 &lt;사이렌&gt;은 이런 비판을 절묘히 피해가는 애니메이션이다. 1980년, 이란의 아바단은 사담 후세인이 이끄는 이라크 군대의 공습을 받는다. 이제 막 거뭇한 수염이 올라오는 14살 소년 오미드는 전시 상황이 낯설기만 하다. 형은 전선으로 차출됐고, 어머니는 동생들과 피난을 간 상황에서 오미드는 할아버지와 아바단에 남는다. 아바단에 남아 저항하길 택한 수많은 남성 어른들은 저마]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/721/653484d18198d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>