<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 11 Mar 2023 08:21:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘역적: 백성을 훔친 도적’ 황진영 작가, "콘텐츠의 알맹이는 이야기"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102185</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102185</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 07:11:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[새롭게, 다르게, 비틀면서 보여주기

- &lt;절정&gt; 이후 차기작으로 이어진 &lt;제왕의 딸, 수백향&gt;에서도 대사에 고어나 시적 표현을 많이 활용했어요. 전투와 계략이 이어지는 강렬한 스토리 안에서 이러한 서정적 장치가 어떤 기능을 할 거라 생각하셨나요.

= 드라마를 쓸 때 한 장면을 쓰더라도 전체 구성을 계속 함께 고민해야 해요. 한톤으로만 지속되면 너무 지루하니까 다채로운 분위기를 섞어 이야기의 전반적 무게를 맞추죠. 냉혹한 장면 뒤에 서정성을 넣거나, 비장한 장면 뒤에 웃음을 넣는 방식으로요. 전투나 계략이 강렬해 보이기 위해서는 서정미가 있어야 더 부각돼요. 두 극단이 조화를 이룰 때 이야기가 더 풍성해 보이기도 하고요.


- 많은 스탭이 협업하는 현장이 효율적으로 돌아가기 위해선 극본의 힘이 중요할 것 같아요.

= 극본이 절대적으로 가장 중요해요. 결국 콘텐츠의 알맹이는 이야기니까요. 작가님마다 성향이 다 다르지만 저는 제 머릿속에 그려둔 분위기와 연기]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2023/0310/18_09_07__640af3b36c23e[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘역적: 백성을 훔친 도적’ 황진영 작가, "악역이 온전히 악하기만 한 것도 너무 비현실적이지 않나요?"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102184</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102184</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 07:11:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세상에 이해 못할 사람은 없다는 믿음으로

- 작가님 작품의 공통점은 ‘아래로부터의 혁명’입니다. 민중의 갈증과 염원, 민중에서 시작된 평등에의 실현 등을 담고 있어요. 

= 이 질문을 곰곰이 생각해보니, 저는 작품을 통해 특정 메시지를 전달하거나 제 가치관을 드러내기보다 재미있는 이야기와 교감하고 싶은 마음이 더 커요. 그 ‘재미’에는 다양한 요소가 들어 있잖아요. 그중 자연스러운 개연성과 간절한 감정을 북돋기 위해 혁명이라는 장치가 필요했을 뿐, 혁명에 대한 저의 사견을 더하고 싶었던 건 아니에요. 저는 모든 이에게 다 그럴 만한 사정이 있다고 보는 편이에요. 그게 악한 사람이더라도요. 굳이 누군가를 미화하거나 동정하는 방식이 아니어도, 그가 처한 상황의 인과관계만 정확히 밝히면 모두가 그 사람을 충분히 이해할 수 있다고 믿거든요. 그러니 혁명을 위해 주인공을 앞세웠다기보다는, 주인공이 내린 결정의 당위성을 드러내기 위해 혁명이라는 소재를 가져왔다고 보는 게 더 맞을 것 같아요]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2023/0310/17_58_45__640af145b53fb[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘역적: 백성을 훔친 도적’ 황진영 작가가 생각하는 시대극의 매력]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102183</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102183</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 07:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 지금까지 작품 목록을 보면 모두 시대극이라는 공통점이 있습니다. 이 장르를 특별히 선호하는 이유가 있나요.

= 시대극은 결정적인 감정과 벼랑 끝에 몰린 인간의 모습이 자연스레 드러나는 게 매력적이에요. 과거가 가진 한계성이라고도 할 수 있죠. 신분의 족쇄, 사회적 제약 등으로부터 벗어나고 싶어 하는 인간의 격렬한 감정을 표현할 때, 이 일이 재미있다는 생각을 자주 해요. 제 취향이 그래요. 일상의 소소한 지점을 담담하게 풀어내기보다 극적인 상황에서 인간의 본성과 원형을 들여다보는 것에 끌리거든요.


- 학부 시절 사학과를 졸업한 것도 작업 과정에 큰 영향을 줄 것 같은데요. 

= 사실… 제가 사학과를 7년 다녔어요. 학사경고를 세번 맞아 3고를 달성하고 4고까지 갔었어요. (웃음) 그러니 작가 생활에 아주 큰 영향을 줬다고 보긴 어려워요. 다만 중고등학생 때부터 영화를 할 거라 생각해서 그 과정에 필요한 인문학적 소양을 쌓기 위해 사학과에 가고 싶었죠. 어쩌다 보니 지금은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2023/0310/17_45_30__640aee2a01584[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘역적: 백성을 훔친 도적’ ‘제왕의 딸, 수백향’ 황진영 작가 [22 WRITERS②]]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102182</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102182</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 07:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“난 보고도 못 본 척할 수 없소. 알고도 모른 척, 듣고도 못들은 척, 슬프면서도 안 슬픈 척할 수 없단 말이오. 나는 시인이오.”(&lt;절정&gt;)

 황진영 작가의 이야기에서는 주인공의 정체성을 인지하는 과정이 주요한 추동력이 된다. 일제강점기의 암울한 상황에서 이육 사(김동완)는 스스로 시인이라 명명하며 시대의 목격자가 되려 했고, &lt;제왕의 딸, 수백향&gt;의 설난(서현진)은 자신이 백제 무령왕의 딸 수백 향이라는 것을 알게 되며 암투와 계책에 극적인 박차를 가한다. &lt;역 적: 백성을 훔친 도적&gt;에서 어린 길동(이로운)이 숨겨진 힘을 각성하 거나 백성들이 “임금은 바꿀 수 있는 것이다!”라는 민주적 언어를 체득할 때 극의 카타르시스가 무한대로 증폭되는 이유기도 하다. 황진영 작가가 역사에 잠재된 이야깃거리를 하나의 세계관으로 확장시키는 과정엔 늘 자신을 알아가는 시간이 자리하고 있다. ‘나’와 ‘나를 아는 것’은 어떻게 같고 다를까. 그가 드라마를 통해]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2023/0310/17_22_57__640ae8e19c846[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘갯마을 차차차’ ‘왕이 된 남자’ 신하은 작가, "다음 작품에선 오롯이 내 것으로"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102181</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102181</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 05:12:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[성공 이후 러브콜이 주는 고민

작가가 따뜻함에 날카로움을 절묘하게 담아낸 데는 그의 이력이 영향을 미치지 않았을까. 신하은 작가는 시인을 꿈꾸던 사람이다. 그는 국문과를 졸업하고 대학원에서 현대시를 공부했다. 짧은 문장 안에 여러 의미를 함축적으로 담아내는 훈련이 돼 있다. 그것이 &lt;갯마을 차차차&gt;에서 적재적소에 필요한 명대사를 만들어내는 데 도움이 됐다. “어릴 땐 막연히 뭐라도 쓰는 사람이 되고 싶었어요. 글짓기에서 상을 되게 많이 받았어요. 그래서 국문과에 가서 뭔가 쓰는 사람이 되리라는 생각을 한 것 같아요.” 그의 작품에는 시집이 자주 등장한다. &lt;갯마을 차차차&gt;에서 홍반장이 혜진한테 시를 읽어주는 장면은 간접광고 의심도 받았는데, 작가가 고심해서 정했다고 한다.


드라마 작가가 운명이었나보다. 현대시를 공부하던 대학원에서 인문학 축소 분위기가 겹치면서 지도교수가 은퇴했고 공백기가 생겼다고 한다. 그 틈에 작가교육원에 등록해 다니면서 드라마 작가를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2023/0310/16_52_51__640ae1d393a64[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘갯마을 차차차’ 신하은 작가에게 영향을 준 드라마 선배 작가는?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102180</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102180</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 05:12:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어디든 작가는 자기 자신과 싸운다

그는 “혜진과 홍반장의 이야기가 아니라 저마다 사는 이야기로 드라마를 풍성하게 만들고 싶었다”며 “조연들한테 한번씩 핀 조명을 받는 순간을 주고 싶었다”고 말했다. 신하은 작가는 수많은 인물에게 각자의 서사를 부여하고 이를 16회 안에 적절히 안배했다. 2017년 데뷔해 공동집필 두편에 단막극 한편(&lt;문집&gt;)을 발표한 신인 작가가 해내기 쉽지 않은 작업이다. 조연이 많은 상황이 장점이 될 수도 있지만, 그들의 동선을 잘못 계산하면 중간에 서사를 빼는 상황이 올 수 있고 그러다보면 작품이 산만해질 수 있다. 신하은 작가는 시놉시스를 쓰는 과정에서 인물 배분에 특히 신경 쓴다고 했다. “전체 16회를 나눠놓고 그 안에 여러 인물의 어떤 이야기를 등장시킬지 사전에 꼼꼼히 배분해둬요. &lt;갯마을 차차차&gt;에서 등장인물의 사연이 처음 계획한 대로 풀렸어요. 단 한 사람 조남숙은 아이와 관련한 서사가 없었는데 중간에 넣었어요. 남숙이 얄미운]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2023/0310/16_39_44__640adec074d62[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘갯마을 차차차’ 신하은 작가, “시청자가 느끼는 일상의 피로감을 녹여주는 작가였으면 했다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102179</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102179</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 05:12:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조연의 가치를 아는 특출난 신인

이쯤 되면 &lt;갯마을 차차차&gt;는 로맨틱 코미디를 가장한 ‘자기 계발극’인가. 3월3일 서울 상암동에 있는 신인 작가 양성소 오펜(O’PEN)에서 ‘인생 2회차’를 사는 것 같은 신하은 작가를 만났다. “하하하. 전 작가이기 이전에 참으로 사소한 인간이에요. 희로애락이 취미이고 일희일비가 특기죠. 걱정이 많고 자책도 자주 해요. 전 일찌감치 날카롭게 폐부를 찌르고 세상을 놀랍게 변화시키는 글을 쓰는 데 재주가 없다는 사실을 알았어요. 대신 시청자가 느끼는 일상의 피로감을 녹여주는 작가였으면 했어요. 슬픈 장면이라도 결말은 슬프지 않은, 절망이 있어도 희망으로 끝나는 그런 글을 쓰고 싶습니다.”

그런 글에 사람이 있고, 사랑이 있다. 결국, &lt;갯마을 차차차&gt;다.

&lt;갯마을 차차차&gt;는 신하은 작가가 처음 혼자서 집필한 미니시리즈다. 신하은 작가는 2017년 오펜 스토리텔링 공모에 당선되고 작가가 됐다. &lt;갯마을 차차차]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2023/0310/15_40_01__640ad0c17d42f[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘갯마을 차차차’ ‘왕이 된 남자’ 신하은 작가 [22 WRITERS①]]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102178</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102178</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 05:12:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“진짜 뭐 하는 사람이야? 대체 그쪽 정체가 뭐냐구!” 드라마 &lt;갯마을 차차차&gt;에서 ‘어디선가 누군가에 무슨 일이 생기면 틀림없이 나타’나는 홍두식, 아니 홍반장(김선호)을 궁금해하던 윤혜진(신민아)의 대사다. 이 말을 고스란히 이 사람한테 던져주고 싶다. 작가, 신하은! “사람은 마카(모두) 사람 사이에서 살아야 한다”는 집필관을 가진 이 작가가 &lt;갯마을 차차차&gt;에서 제시하는 인생철학이 예사롭지 않다.

“사람들 모여 북적북적하는 게 좋아요. 같이 밥해 먹고 웃고 떠들고. 그게 인생의 다인 것 같아요.” “인생은 수학 공식이 아냐. 미적분처럼 계산이 딱딱 나오지도 않을뿐더러 정답도 없어. 그저 문제가 주어졌고 내가 이렇게 풀기로 결심한 거야.” “시각을 좀 달리해봐. 혹시 알아? 인생이 새로운 방향으로 굴려줄지.” “아직 시간 충분해. 뭘 그렇게 쫓기면서 사냐. 천천히 좀 가자. 저기 저 산도 좀 보고.” “나는 지금이 참 좋다. 나이 먹은 만치(만큼) 마수운]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/poster/2023/0310/15_26_34__640acd9a4de44[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘플레인’ 관람 전에 알고보면 좋을 다섯 가지 포인트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102172</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102172</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 09:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1. 비행기 추락은 시작에 불과했다

플레인, 영화의 핵심 키워드를 그대로 붙인 제목 스타일은 영화 스타일과 닮아 있다. 명료한 서사와 캐릭터를 바탕으로 &lt;플레인&gt;은 목표를 향해 빠르게 달려가는 액션 스릴러다. 안전띠를 단단히 매고 올라탄 롤러코스터처럼 &lt;플레인&gt;은 107분의 러닝타임 동안 관객이 액션영화에서 기대하는 긴박감과 쾌감을 단계별로 제공한다. 획기적이진 않지만 액션 장르의 공식에 충실하다. 토렌스가 조종하는 트레일블레이저 119기는 이륙하자마자 악화된 기상 상황에 직면한다. 급기야 폭풍에 휩싸이고 벼락을 맞아 동력을 잃은 비행기는 크게 흔들리다 추락한다. &lt;플레인&gt;이라는 제목에서 &lt;에어 포스 원&gt;처럼 기내에서 벌어지는 사투를 떠올렸을 수도 있겠지만 기내에서 벌어지는 사건은 영화 초반 30분에 불과하다. “비행기 추락은 시작에 불과했다”라는 포스터 문구처럼 비행기 추락은 토렌스와 승객들에게 펼쳐질 사건의 원인이자 배경일 뿐이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Jwjbg/btr3efUbOWe/sUr7w4dbC2PXx934ZRPwP1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 비행기에서 시작되는 생사의 액션: ‘플레인’ 미리 보기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102171</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102171</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 09:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[새해 전야, 트레일블레이저의 파일럿 토렌스(제라드 버틀러)는 오랜만에 재회하는 딸과 휴가를 보내기로 약속하고 조종석에 오른다. 계획대로라면 새해 파티 시간에 늦지 않게 딸이 있는 하와이에 도착하게 될 것이다. 비행기가 이륙하기 직전, FBI가 나타나 토렌스에게 탈주범 가스파레(마이크 콜터)의 송환을 요청한다. 14명의 승객과 탈주범이 탄 트레일블레이저 119기는 어두운 하늘을 향해 날아오르고 신년 인사를 나누던 토렌스와 승객들은 예상치 못한 사건에 휘말린다. 시간이 얼마 지나지 않아 비행기에 탄 그 누구도 약속된 시간에 집으로 돌아갈 수 없다는 사실을 깨닫는다. 액션 장르의 장인 제라드 버틀러가 온몸을 내던져 승객들을 구출하는 생존 액션 스릴러 영화 &lt;플레인&gt;이 3월15일 개봉한다. 러닝타임 내내 전속력으로 전진하는 &lt;플레인&gt;의 개봉을 앞두고 영화의 이모저모를 살펴보았다.


*이어지는 기사에 &lt;플레인&gt;을 관람하기 전 알고보면 좋을 다섯 가지 포인트]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/CE57H/btr3cIW1ane/iyKu98KOxBqtCCt4Ojv671/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 제73회 베를린영화제 ‘전생’ 셀린 송 감독, “앞으로 나아가는 것에 대한 이야기”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102170</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102170</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 09:14:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 이 영화를 통해 개인적으로 얻은 게 많을 것 같다. &lt;전생&gt;을 만들면서 내적으로 얻은 가장 중요한 것이 있다면.

=자신을 찾은 것 같다. 여기가(영화를 찍는 게) 내 자리라는 걸 알게 되었다. 내가 알고 있는 것보다 나를 더 사랑할 수 있었던 것 같다. 나를 있는 그대로 받아들일 수 있고 내가 생각보다 더 강하다는 것을 알게 되었다. 매일 매 순간 한계에 도달하고 그것을 넘어설 수 있었다. 내가 정해놓은 한계보다 언제나 더 할 수 있다는 것을 깨달았다. “아, 나는 더 할 수 있구나”를 알게 되었다.

- 한계에 부딪혔을 때 힘들거나 좌절하진 않았는가. 

=그렇지 않았다. ‘이건 그냥 영화일 뿐인데’라고 생각했다. 좌절보다는 이걸 어떻게 극복할 수 있을까를 연구했다. 그래서 앞으로 나아갈 수 있었다. 그럴수록 더 하고 싶어지고 재미있었다. 내가 매일 한계에 부딪힌다는 것은 진짜 나를 만난다는 것과 같은 이야기다. 매일 내가 할 수 있는 것의 끝을 보고 넘어서고, 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bXEktm/btr3fupUUUC/JKhlPGGgrNXTu7BcKVEzbk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>