<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 01 Dec 2022 06:29:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] Please, be kind]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101542</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101542</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 06:21:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;주말의 명화&gt;를 손꼽아 기다리고, 시린 손을 비비며 단관 개봉 극장의 영화표를 줄 서 예매하던 추억은 이제 까마득하다. 요즘 유행이라는 방송 프로그램은 지상파, 종편, 케이블, OTT 중 도대체 어디에서 볼 수 있나 찾아보아야 할 정도로 볼거리가 넘쳐나는 세상이다.


요즘 눈에 들어오는 것은 리얼리티 프로그램들이다. 십수년 전 지상파 예능에서 대본 없이 (혹은 대본 없는 것처럼) 예능인들의 일상을 보여주던 리얼리티 쇼가 비방송인들로 대상을 확대하기 시작한 것이다. 스타 가족들의 삶을 보여주는 육아 프로그램에서 시작해 아마추어 뮤지션이나 댄서들의 성장기를 보여주던 오디션이 각광받았다. 그래도 이들 프로그램은 연예계라는 범주의 생활인들과 지향점이 연예인을 꿈꾸는 후보자들이라 일반인이라 말하긴 어렵다.


최근에는 짝을 찾는 프로그램들이 관심을 받고 있다. 청춘 남녀가 풋풋한 설렘으로 상대를 찾던 예전의 짝짓기가 이제는 높은 연령대 출연진의 현실적인 고민으로 확장된다. 그다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/poster/2022/1129/11_51_38__638573bad474a[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 오늘은 SF] SF로 세계와 싸우기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101527</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101527</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 06:21:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[얼마 전 기후 위기에 대한 소설을 겨우 마무리했다. 고작 100페이지짜리 중편을 쓰는 데 반년을 소진했으니, 지금까지 내가 쓴 소설 중에서도 압도적으로 시간 대비 효율이 떨어지는 원고인 셈이다. 지난해 나는 같은 기간 동안 600페이지짜리 장편을 썼다. 글밥으로 먹고살아야 하는 입장에선 완전 망한 거지. 사실 대부분의 시간을 백지를 펼쳐놓고 보냈다. 문득 모든 것이 허무하게만 느껴져서. 이게 다 무슨 소용이 있나 싶어서. 소셜 미디어를 통해 매일 확증 편향되는 멍청함의 양에 비해 한편의 소설이 세상에 미치는 영향력은 너무나 미미하고 비효율적이지 않나?


늦은 새벽, 한참 텅 빈 화면을 노려보다보면 문득 기이한 위화감에 사로잡히곤 한다. 아니, 글쎄 내가 소설가라니. 근데 지금 대체 뭘 하고 있는 거지? 나는 그냥 재미난 책이나 읽고 신작 애니메이션이나 챙겨 보던 덕후였는데. 그저 즐겁자고 소설 몇자 끼적였던 것뿐인데. 언제부터 어울리지도 않게 온 세상의 무게를 다 짊어진 양 거들먹]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2022/1125/18_03_34__638084e6dcb10[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 그럴 수도 있었지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101526</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101526</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 06:21:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어이쿠, 생각지도 못한 순간이었다. 회전하던 차가 코너 모서리에 걸렸다. 콰직 하는 소리와 함께 차가 멈췄다. 다행히 근처에 다른 차들은 없었다. 놀라긴 했지만 다친 곳은 없었다. 차를 갓길로 옮기고 내려서 살펴보니 부딪친 난간 모서리가 생각보다 조금 더 튀어나온 위치에 있었다. 나만 실수한 것은 아닌 듯 난간은 몇번이나 차가 긁고 지나간 듯한 모습이었다. 차를 살펴보니 범퍼가 긁혀 있었다. 모서리가 깨지거나 하지는 않았지만 헤드라이트 안쪽의 플라스틱 부품이 떨어져나가고 없었다. 렌터카 회사에 연락하면서 이런 일이 일어나지 않았더라면 하고 생각했다. 그러면 이렇게 시간을 뺏기고 수리비를 지출하지 않아도 될 텐데. 또 이런 수고를 하지 않아도 될 텐데. 혹시나 나중에라도 몸이 아프게 되는 것은 아닌지 걱정할 필요가 없었을 텐데. 조금만 더 넉넉하게 간격을 잡고 돌았으면 좋았을걸 하고 스스로를 탓하지 않을 텐데.


그러나 후회한다고 해서 일어난 사고가 없어지는 것은 아니다. 이미 일어]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2022/1125/18_01_37__63808471bd288[X310,160].jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] '그 겨울, 나는' 권소현]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101541</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101541</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 06:21:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“그런 때가 있지 않나. 남들은 다 아니라고 하는데 나 혼자 괜찮다고 말할 때. 혜진은 남들이 다 별로라고 할 때도 경학을 지켜주고 싶었을 것이다.” 권소현이 연기한 &lt;그 겨울, 나는&gt;의 취준생 혜진은 관객과 같은 위치에서 인생의 혹한기를 버티는 공시생 남자친구 경학(권다함)을 바라본다. 관객은 혜진의 시선에서 때론 경학을 염려하고 때론 경학을 질책하고 싶어진다. “혜진은 취업 이후 세상을 바라보는 관점과 경학을 향한 마음 모두가 달라진다. 그래서 정체해 있는 경학을 자꾸만 재촉하고 싶어 한다.” 혜진의 마음이 관객에게 고스란히 전해지는 건 권소현이 배역에 쏟아부은 노력 덕일 것이다. 상대역인 권다함과 프리프로덕션 기간에도 일주일에 네댓번 만나며 서로 살아온 이야기를 나누었고 촬영 전부터 함께 노량진 일대를 답사하며 지역 분위기와 수험생들의 모습을 관찰했다. 혜진과 직장 상사의 일본어 대화 장면 또한 권소현을 통과하며 그 결이 풍성해졌다. “시나리오에는 ‘일본어로 대화한다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2022/1129/11_45_05__6385723198975[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '동행: 10년의 발걸음', 마음의 눈을 틔우는 선율과 제언]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101540</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101540</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 07:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;동행: 10년의 발걸음&gt;은 2011년 출범한 시각장애인 관현악단 혜광브라인드오케스트라의 창단 이후 10년의 궤적을 담은 다큐멘터리다. 이 오케스트라를 출범한 이는 시각장애 특수학교인 인천혜광학교 교장을 역임한 명선목 광명복지재단 이사장이다. 그는 시각장애인은 현악기를 다루기 어렵다는 통념을 깨고 시각장애 학생들에게 다양한 경험을 제공하고자 이 프로젝트를 기획했다. 혜광브라인드오케스트라는 전 단원이 장애 연주자로 구성돼 있고, 전 단원은 보면대 없이 교향곡의 전 악장을 암보해 연주한다. 영화는 혜광브라인드오케스트라의 10년을 담은 기록물답게 단원들의 연주 실황을 무편집본으로 담는다. 시간 순서에 따른 혜광브라인드오케스트라의 발전 과정을 찬찬히 따라가다 보면 단원들의 연주 기량과 이들이 공연에서 다루는 레퍼토리가 시간에 비례해 진보하는 것을 느낄 수 있다. 이를 입증하는 것이 음대 출신 혜광학교 졸업자, 협연자, 후원자, 언론 관계자 및 국회의원 등으로 구성된 다양한 인터뷰]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/olsvi/btrStP7KPDO/vAp4jLDr8tZiYfTci99Mok/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '청춘시련', 무의미, 무성의하게 반복하는]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101539</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101539</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 07:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[타이베이의 젊은 남녀 유팡(문리)과 장둥링(임철희)이 6년 만에 우연히 재회하여 사랑에 빠진다. 그러던 어느날 갑작스러운 사건이 발생한다. 자신이 유팡의 전 애인이라고 말하는 밍량(린바이홍)이 한낮의 기차역에서 유팡에게 칼부림을 시도한 것이다. 장둥링은 유팡을 지키려 몸을 던지고, 큰 자상을 입는다. 그리고 밍량이 범죄를 저지르기 전 유팡과 유팡의 동성애인 모니카(천팅니)를 집요히 스토킹했던 사실이 밝혀진다. &lt;청춘시련&gt;은 영어 제목 &lt;Terrorizers&gt;가 지시하듯 에드워드 양의 &lt;공포분자&gt;(The Terroriser)나 &lt;타이페이 스토리&gt;처럼 도시의 청춘들이 엇갈리며 자아내는 불안을 그려낸다. 기차역 칼부림 사건에 얽힌 이들의 치정과 일상을 인물 각각의 입장에서 담담히 반복하는 플롯을 통해서다. 다만 이러한 레퍼런스의 활용은 작품 고유의 개성을 재창조하기보다는 전술한 대만 뉴웨이브의 감성적인 성취와 생경한 서사 구조를 다소 안일하게 모]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bb9bPB/btrSxEKq1CB/0WKnj90p0mu2qBt1KUrqc1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '그녀가 말했다', 두 여성 기자의 끈기와 용기에 박수를]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101538</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101538</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 07:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2017년 &lt;뉴욕타임스&gt;에 기고된 한편의 기사는 할리우드의 오랜 침묵을 거대한 외침으로 바꾸어놓았다. &lt;펄프 픽션&gt; &lt;셰익스피어 인 러브&gt;등의 제작자로 잘 알려진 하비 와인스틴이 90년대부터 지속적으로 저지른 성폭력에 대한 탐사보도였다. 여성배우에 대한 할리우드의 왜곡된 인식, 영화 관계자의 묵인과 옹호, 피해자를 보호하지 않는 사법제도 등 와인스틴의 성범죄를 가능케 한 조건들에 대해 끈질기게 추적한 &lt;뉴욕타임스&gt;의 조디 캔터와 메건 투히 기자의 취재기가 &lt;그녀가 말했다&gt;에 담겼다. 영화는 현실과 재현의 경계를 자연스레 넘나든다. 성범죄 당시의 녹취록을 직접 들여오거나 실제 피해자를 등장시키는가 하면 사건 관계자와 가장 유사한 배우를 기용해 설득력을 배가한다. 재현과 실제가 겹친 자리에서 가해자에게 빼앗긴 여성들의 목소리는 거대한 울림이 되어 미투(MeToo) 이후의 시간으로 연결된다. 그리고 그 첫걸음에 자리한 조디 캔터와 메건]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dp0nl1/btrSw6mSq6L/XN3amVJzAL5JqK7a7d0wr1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '본즈 앤 올', 외로움, 사랑, 그리고 받아들여짐에 대한 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101537</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101537</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 07:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[특이한 식성을 가진 소녀 매런(테일러 러셀). 그녀는 자신의 독특함을 숨긴 채 아빠와 단둘이 살아간다. 그러던 어느 날 사건이 터지고 아빠마저 그녀를 떠나버린다. 홀로 남겨진 매런. 그녀는 어렸을 때 가족을 떠났기 때문에 한번도 본 적이 없는 엄마를 찾아 나서기로 결심한다. 그러나 열여섯 소녀가 홀로 떠나는 여정은 쉽지 않다. 친절한 듯 기묘한 사람들도 마주친다. 그러던 어느 날, 그녀는 길 위에서 자신과 닮은 소년 리(티모시 샬라메)를 만난다. 서로의 아픔을 공유하며 가까워지는 둘. 리는 매런이 원하는 것을 찾을 수 있도록 도와주겠다고 한다. 아름다운 듯 위태로운 두 사람의 여정은 어디로 향할까.


&lt;콜 미 바이 유어 네임&gt;(2017)으로 국내 관객의 사랑을 받은 루카 구아다니노 감독의 신작이다. 그는 이번에도 자신만의 비밀을 간직한 채 보이지 않는 곳에 머무는 이들을 응시한다. 소재는 어느 때보다도 파격적이다. 동명의 소설을 원작으로 한다. 이런 소재를 통해 영화는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/zEZe4/btrSwaX11Ow/TMGAj1oYxy8yJAn4uHDhb1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '영화감독 노동주', 노동주의 상상은 영화가 된다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101536</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101536</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 07:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[불 꺼진 방에서 한 사람이 노트북에 연신 무언가를 적어 내려가고 있다. 그 내용은 음성으로 변환되어 방 안에 울려 퍼진다. 영화감독인 노동주는 단편영화 &lt;그냥 걸었어&gt;의 시나리오를 집필 중이다. 노동주는 “사랑에 대한 힘이 힘에 대한 사랑을 능가할 때 세계 평화가 온다고 굳게 믿고 있는 세계 최초 평화주의 시각장애인 영화감독”이라고 자신을 소개한다. 그의 직업은 다양하다. 치료 안마사, 영어 강사, 장애인 인권 강사 등으로 벌어들인 수익으로 자신의 상상을 영상으로 구현해내는 영화 작업에 투자한다. 단편영화 &lt;그냥 걸었어&gt;에 참여한 스탭들이 한자리에 모이고 본격적인 제작 회의가 시작된다.


&lt;영화감독 노동주&gt;는 시각장애인 영화감독 노동주의 단편영화 &lt;그냥 걸었어&gt;의 촬영기를 담아낸 다큐멘터리다. 노동주 감독은 고등학교 2학년 때 발병한 다발성경화증으로 시각을 잃었다. 영화를 촬영할 때 중도 시각장애인이라는 것은 이점으로 작용한다. 장면을 머]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cC7zFZ/btrSw6tEKPY/TXkPE62y5AVCGkqLW7k8jK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '만인의 연인', 쾌감과 부끄러움 사이를 오가는 열여덟 욕망의 다이어리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101535</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101535</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 07:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자주 혼자 눈뜨고 잠드는 18살 유진(황보운)은 엄마(서영희)가 유부남과 사랑에 빠져 집을 나가버려도 꽤 담담하다. 더이상 지체할 수 없다는 듯 자신 또한 사랑할 상대를 찾아나서는 모습은 열정적이기까지 하다. 피자 가게에서 아르바이트를 하면서 돈을 벌기 시작한 유진은 대학생 오빠 강우(김민철), 그리고 순진한 동급생 현욱(홍사빈)을 동시에 만난다. 강우에겐 동등한 성인으로 인정받길 원하고 현욱에겐 멋대로 기대고 싶은데, 제각기 꿈틀대는 욕망은 서로를 상쇄하긴커녕 점점 크고 대담한 성질을 띤다. 끌리는 남자에게 저돌적으로 키스하거나 자신을 모욕한 어른을 돌려세워 쏘아붙일 줄도 아는 당찬 10대이지만, 유진에게도 가끔은 자기 안의 결핍과 변덕에 맞서다 주저앉는 날들이 있다. 엄마의 사정도 크게 다를 바 없다. &lt;만인의 연인&gt;은 결국 단 한 사람의 연인이 되는 일에도 서툰 여자들의 겨울 이야기다.


미성년의 시간은 아름답기보다 대개 축축하고 불완전하다는 사실을 따르는 &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dbO6v4/btrSvAbte7Q/lc8Mbqbrtm7WrR4cNftMx1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '요정', 지극한 현실에서 정답고 다정한 기적을 꿈꾸다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101534</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101534</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 07:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[같은 동네에서 각기 다른 카페를 운영하는 영란(류현경)과 호철(김주헌)은 한때는 경쟁 관계였지만 이제는 사랑에 빠져 결혼에 골인한 부부다. 어느 날 영란은 살림을 합친 김에 자신의 카페가 훨씬 호황이니 호철의 점포를 정리해 하나로 합치자는 바람을 내비친다. 아직 계약기간이 남아 당장 카페 합병이 난처하다는 부동산의 통보를 받은 날, 영란과 호철은 집 앞에서 신상이 묘연한 소년 석(김신비)을 차로 친다. 석은 영란과 호철의 사고를 눈감는 대신 부부의 집에 당분간 신세 질 것을 요구한다. 석은 부부의 집에 머무르며 호철의 카페 일을 돕는다. 호철의 카페는 석이 일하며 하루가 멀다 하고 문전성시를 이루고 급기야 하루 매출이 영란의 카페를 앞서게 된다. 호철에게 카페 통합 문제로 큰소리친 것이 무색해진 영란은 초조한 날들을 보내던 중 석의 존재가 매출을 올려주는 요정이 아닐까 싶어 호철에게 석을 자신의 카페에서 일하게 해달라 요청한다. 그렇게 둘은 석을 두고 신경전을 벌인다.


&lt;요]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/J1gd8/btrSvezC4mD/OgTC7ZM56vZ7kYVKk2bKKK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>