<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Mar 2023 13:17:58 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <고통에 공감한다는 착각>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102291</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102291</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 06:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가족을 보듬어주던 초등학교를 졸업하고 더 큰 공동체로 갈수록 부모는 ‘고졸’ , ‘자영업’, ‘특이사항: 청각장애인’으로 분류되며 점점 멀어졌다는 고백. 농인 부모 사이에서 태어나 “고요의 세계와 소리의 세계를 오가며” 자란 코다(Children of Deaf Adults) 감독이자 작가 이길보라의 이야기다. 하지만 한국 사회와는 사뭇 다른 풍경이 펼쳐지는 공간도 있다. 농인의 천국이라 불리는 갤로뎃대학교는 미국 수어를 공용어로 쓴다. 소리를 들을 수 없는 농인 앞에서 음성통화를 하면 정보 소외가 일어나기 때문에 음성전화가 오면 숨어서 받거나 영상통화 혹은 문자메시지로 바꾸어 소통해야 한다. 이렇게 농문화가 존중받는 공간에서는 같은 농인이라도 다양한 정체성이 있고 때로는 갈등과 어둠이 존재한다고 머뭇거림 없이 드러낼 수 있다. 
이길보라 감독은 영화를 상영하고 글을 쓰면서, 코다를 비롯하여 단선적으로 정리할 수 없는 정체성을 지닌 여러 존재를 마주한다. 다큐멘터리영화 &lt;반짝이는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2023/0317/14_27_39__6413fa4bde174[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <도둑맞은 자전거>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102290</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102290</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 06:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시작은 소박하다. 20년 전, 타이베이의 가장 큰 상가 중화상창이 허물어지던 날 아버지가 자전거와 함께 실종되었다. 자전거는 우리 가족과 뗄 수 없는 관계다. 한때 여섯 아이를 다 먹여살릴 수 없어 다섯째 누나를 다른 데로 보내려던 아버지를 붙잡으려고 어머니는 자전거를 타고 정신없이 기차역으로 내달렸다. 고열에 시달리는 어린 나를 살리려고 아버지는 자전거에 나와 어머니를 태우고 병원으로 달려가기도 했다. 도합 130킬로그램을 실은 자전거가 무사히 움직인 덕분에 나는 살아났다. 그랬던 아버지가 사라졌고, 나는 아버지가 타고 다니던 행복표 자전거를 찾기 시작했다. 고물장수 친구 덕분에 마침내 아버지의 행복표 자전거 모델 넘버가 찍혀 있는 자전거를 찾아내지만, 정작 자전거 주인은 그 자전거를 팔 생각이 없다.


대만 최초로 맨부커상에 노미네이트된 작가 우밍이의 &lt;도둑맞은 자전거&gt;는 자전거 바퀴와 딱 붙어 시간을 달려온 아시아의 현대사를 이야기한다. 책을 펼치면 바닷가 포격을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2023/0317/14_25_53__6413f9e1d4818[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <반에 반의 반>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102289</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102289</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 06:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[언제 어른이 되었는지, 돌이켜보면 부모를 제3자처럼 바라보기 시작한 때 같다. 엄마라는 여자, 아빠라는 남자의 성격을 남에게 묘사할 때야 비로소 분리가 된 것 같았다. 특히나 어머니의 삶은 가부장제 사회에서 희생, 인고로 해석됐다. 아버지가 권위적이고 폭력적이었다면 희생하는 어머니의 골짜기는 더 깊어진다. &lt;아버지가 되어주오&gt;의 딸은 아버지의 과거를 조목조목 따져 물으며 “지금이라도 엄마에게 사과하”라고 비난한다. 아버지는 가해자였고 한쪽(어머니와 자식들)은 피해자 집단이라고 생각해서다. 행적을 보면 이는 명백한 사실이다. 엄마를 대변해 따진 것을 기특해할 줄 알았으나 엄마는 딸에게 되묻는다. “넌 네 엄마 인생이, 그렇게 정리되면 좋겠니?” 숨을 깊게 들이마신 후 엄마는 덧붙인다. “네 말대로라면 내 인생 참… 슬프지 않겠니?”


스물두살에 아이를 낳고, 아홉살 많은 남자에게 발목 잡혀 평생을 참고 산 어머니, 딸이 써내려간 엄마의 인생이다. 그러나 어머니의 인생을 어]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2023/0317/14_23_27__6413f94fa2864[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <외계 문학 걸작선>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102288</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102288</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 06:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이갑수 소설집의 주인공들은 모두 무언가 하나씩 결여된 인간들이다. 특수한 재능이 있되 타인의 감정을 읽지 못하거나, 우주 원리와 칼 세이건에 대해서는 줄줄 외면서도 자기 감정에 대해서는 한줄도 설명하지 못하는 식이다. 그 어려운 물리 현상이나 공식은 빠삭하게 알지만 가장 친밀한 관계에 대해선 이해하지 못해서 줄곧 “널 이해하지 못하겠다”고 되뇌기도 한다. 전부 일인칭 시점 소설들이기에 독자는 화자가 설명하고 바라보는 대로 소설 속 세상을 따라가고 이내 주인공이 나사가 하나 빠져 있다는 것을 알게 된다. 읽는 사람은 인물의 결핍을 간파하지만 주인공만은 끝까지 퀘스트를 달성하지 못하고 “GAME OVER” 문구를 맞닥뜨리게 되는 것이다. 일인칭 소설이며 단문인 소설의 특성상 정보가 충분히 주어지지 않음에도 독자는 화자보다 전지적 위치에 존재한다. 이는 작가가 매우 유기적으로 논리적 구조를 쌓아올렸기에 가능한 일이다. 잔혹한 현실 세계에서 승자가 되기에는 모자란 인물들. 소설 속에서 그들]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2023/0317/14_21_37__6413f8e198aaf[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <순간을 믿어요>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102287</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102287</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 06:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[층간 소음에 특히 예민한 석원은 꼭대기층에 살고 싶었지만 안타깝게도 그 아래 14층에 살게 된다. 어느 날 위층에 새로운 이웃이 이사 온 후 밤마다 콩콩대는 소리가 들린다. 오후까지는 아무 소리도 나질 않다가 잠을 청하려 눕기만 하면 귀신같이 들려오는 불쾌한 소음. 참다못해 항의하러 위층에 올라가지만 그 집 문에는 이러한 경고문이 쓰여 있다. ‘무슨 일이 있어도 절대로 초인종을 누르거나 문을 두드리지 말 것. 절대.’ 초인종을 누르기라도 했다가는 무슨 사달이 생길지, 이후로 어떤 소용돌이에 휘말리게 될지 흥미진진하지만. ‘어길 시 법적 조치’ 운운하는 경고문이 붙어 있는 문 앞에서 석원은 돌아선다. 관리소에 문의했지만 돌아오는 대답도 희한하다. “어쩝니까. 절대로 연락하지 말라고 하는데. 연락하면 큰일 난다고 하는데요.” 연락을 취할 수 없는 위층과의 밀고 당기는 줄다리기가 시작될 것 같지만, 예민하고 소심한 우리의 주인공 덕분에 더욱 황당한 사건들이 펼쳐진다.


&lt;순간을 믿]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2023/0317/14_19_23__6413f85ba5e29[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <씨네21>이 추천하는 3월의 책]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102286</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102286</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 06:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[순간을 믿어요_이석원 지음

외계 문학 걸작선_이갑수 지음

반에 반의 반_천운영 지음

도둑맞은 자전거_우밍이 지음

고통에 공감한다는 착각_이길보라 지음]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2023/0317/14_10_13__6413f6355832d[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 김성훈 감독이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102285</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102285</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 06:17:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



영화 &lt;바빌론&gt;


해가 떨어지기 직전, 기적과도 같은 연기를 보여주는 배우의 모습을 카메라에 담아내는 그 ‘찰나의 순간’은 내가 이 모든 것을 사랑하지 않을 수 없는 이유다.

와인과 맥주 사이


집 한쪽에 늘어나는 와인병 개수에 ‘집에 있는 거나 먹고 새로 사든가’라는 아내의 잔소리 또한 늘어난다. 하지만 “셀러를 채우는 와인들은 당신 옷장 안의 옷과 같이 늘 부족하고 아쉽다. 새로운 애들이 필요해”라는 말에 아내가 나를 깊게 이해하기 시작했다. 오늘도 와인으로 시작해 마무리로 캔맥 하나, 행복한 날을 완성한다.

음악 &lt;캔디&gt; vs &lt;캔디&gt;


우리 집은 리메이크곡으로 분쟁 중이다. 나는 H.O.T.의 &lt;캔디&gt;를, 딸은 NCT DREAM의 &lt;캔디&gt;를 지지한다. 두 노래의 가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/mUAt2/btr45mp6ie6/JJBd46kPN7ZSMqZK3viNE0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[베이징] 중국 극장가의 봄, 영화로 꽃피우다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102284</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102284</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 05:13:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 극장가의 3월은 3년 만에 진정한 봄을 맞이하는 분위기다. 관객은 커다란 스크린에서 마음껏 영화를 즐기는 날만을 기다려왔다. 지난 1월 춘절 연휴 동안 총 11편의 영화가 개봉했고, 역대 2번째로 많은 관객이 극장을 찾은 해라는 경이로운 성적을 남겼다. 좋은 기운을 발판으로 2월에는 춘절 시즌보다 더 많은 31편의 영화가 극장에 걸렸다. 3월 들어서며 극장가의 봄기운은 더 완연해지는 추세다. 바로 지난 3년 동안 개봉을 저울질하며 미뤄온 기대작들이 속속 개봉을 알리고 있기 때문인데 자그마치 33편이 개봉을 앞두고 있다. 관객으로선 행복한 고민이지만 거의 하루에 한편꼴로 개봉해야 하는 제작사와 투자배급사 입장에선 마냥 좋아할 순 없는 노릇이다.


3월의 첫문을 여는 영화는 곽부성, 임달화 주연의 사이버 금융 범죄를 다룬 액션영화 &lt;단망&gt;이다. 대니 황 감독이 메가폰을 잡은 이 영화는 사이버 범죄라는 소재 때문에 신선하다는 평가를 받고 있다. 3월8일 세계 여성의 날은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/8xCOj/btr43Ywhdew/Zl8x38r23v5NNiz4TB1cGk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘모범택시2’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102283</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102283</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 11:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“5283 운행 시작합니다.” 매력적인 저음으로 복수 대행의 출발을 알리는 택시 기사 김도기(이제훈)가 돌아왔다. 법으로 처벌이 어려운 범죄자들을 응징하는 과정에서 사적 제재의 한계와 위험을 겪고 흩어졌던 무지개 운수팀이 다시 뭉치는 SBS &lt;모범택시&gt; 두 번째 시즌의 새 의뢰는 해외 취업 사기로 인한 성인 실종 사건이다. 시즌1에서 “사람을 찾는 것은 우리 일이 아닙니다. 하지만 복수는 가능합니다”라고 했던 도기의 말을 떠올려보면 시즌2에서 ‘우리 일’의 범주도 변화했음을 알 수 있다.

2년 사이 복수 비용을 정산하는 모범택시 미터기 기본요금은 6500원에서 7천원으로 인상됐고, 범죄 피해 유족 지원 단체 무지개재단과 택시회사를 운영하는 장성철 대표(김의성)가 자살 위험 스폿을 찾아다니며 붙이는 노란 스티커 명함 문구도 달라졌다. ‘죽지 말고 복수하세요. 대신 해결해드립니다’에서 ‘죽지 말고 전화하세요. 대신 해결해드립니다’로 바뀐 메시지는 차마 복수할 생각조차 하지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/drXE5H/btr4vHCtuSL/hx9SKXn5USKSkdZ0GHGPLK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘세계사 Part2’ ‘슈퍼 리그: 축구 전쟁’ ‘우수’ ‘컴온 컴온’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102282</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102282</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 11:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;세계사 Part2&gt;


디즈니+

로마노프 왕조의 마지막 생존자 아나스타샤 공주가 소셜 미디어로 공구를 모집한다. 갈릴레오 갈릴레이는 틱톡으로 지동설을 설파한다. 예수는 사도들과 함께 자신의 마지막 설교를 스튜디오에서 녹음 중이다. 심지어 이들의 모습은 비틀스의 마지막을 닮아서 막달라 마리아는 사사건건 그들의 작업에 훼방을 놓기까지 한다! 이렇게 &lt;세계사 Part2&gt;에는 역사 한 조각에 거대하고 저급한 상상력을 끼얹은 에피소드들이 쉴 새 없이 몰아친다. 심히 멍하고 혼란스러운 대체 역사의 서사가 작금의 숏폼 형식을 유영하며 어처구니없는 리듬을 만드는 모양새다. 영화 &lt;세계사&gt;에 이어 40여년 만에 돌아온 후속작이다. 원작을 만든 멜 브룩스가 제작했다. 1970~80년대 걸출한 패러디 코미디를 선보였던 그는 100살 가까운 나이에도 건재함을 증명한다.


&lt;슈퍼 리그: 축구 전쟁&gt;


Apple TV+

지지난해 세계 축구 팬의 심장을 쥐고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dHIXzV/btr4w6hrEgp/YEMoTFhwgLxzH5HZm66dW1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘리에종’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102281</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102281</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 11:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[Apple TV+ / 연출 스티븐 홉킨스 / 각본 버지니 브랙 / 출연 뱅상 카셀, 에바 그린 / 플레이지수 ▶▶▷

영국의 국가 사이버 안보 센터가 해킹당한다. 런던 다리가 곧 무너질 것이란 영상이 모든 컴퓨터에 재생된다. 이어서 템스강의 방벽 시스템까지 해킹당하면서 런던에 재난급 홍수가 닥친다. 이에 영국의 정부 요원 앨리슨(에바 그린)은 사이버 테러에 대응하기 위해 범인의 행적을 좇는다. 그러던 중 과거의 연인 가브리엘(뱅상 카셀)과 재회하게 된다. 가브리엘은 프랑스의 민간 용병으로 활동 중이다. 최근 그는 영국 해킹 사건에 연루된 시리아의 젊은 해커 왈리드와 사미르를 추적 중이다. 이들은 시리아 경찰의 데이터 서버를 해킹하던 중 영국 사이버 테러의 배후에 러시아와 프랑스 정부, EU가 얽혀 있음을 발견한다. 이 탓에 각국의 표적이 되어 도주하고 있다. 이런 상황에서 앨리슨과 가브리엘은 서로가 적임에도 불구하고 밀회를 이어간다.


브렉시트 이후 영국과 유럽의 불안감이 녹아든,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/AGlj1/btr4w5JAeJN/ycMT2wRglCoizCqlhDrJG0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>