<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 칼럼</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 22 Nov 2021 01:03:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[장영엽 편집장] 노인을 생각하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99079</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99079</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 05:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘실버 취준생 분투기’라는 글을 읽었다. 매일신문이 주최하는 ‘매일 시니어문학상’ 논픽션 부문의 수상작으로, 포털 사이트에서 어렵지 않게 찾아볼 수 있으니 독자 여러분에게도 일독을 권한다. 예순아홉의 작가는 황혼이혼을 한 뒤 ‘먹고살기 위해’ 취업전선에 뛰어들어 4년간 분투한 경험을 담담한 필치로 서술하고 있다. 이력과 경력이 화려하면 채용이 어렵다는 시청 직원의 말에 두장 빼곡히 채워넣은 이력서를 구겨버리고 수건 접는 노동자, 백화점 청소부, 어린이집 주방 선생님과 요양 보호사와 장애인 돌봄 노동자를 거치며 작가가 경험한 초유의 에피소드는 한국 사회 속 노인의 초상에 대한 씁쓸하면서도 서늘한 진실을 전한다. 한편으로는 이 글을 남긴 작가가 고맙기도 했다. 그가 육십을 넘겨 글을 본격적으로 써보기로 결심하지 않았더라면, 다리미판 위에 노트북을 펼쳐놓고 자신의 삶을 기록하지 않았더라면, 나는, 독자들은 영영 환갑을 넘어 홀로서기를 시작한 취업지망생에게 어떤 나날들이 펼쳐질 수 있는지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/XRj2G/btrlAtA6ezb/kpGjGGusWu87r0XaZkmuJ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김겨울의 디스토피아로부터] 일침의 늪]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99053</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99053</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 06:22:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[얼마 전, 겨울서점에는 아주 진지한 주제의 영상이 올라갔다. 내가 삶에 근본적인 회의가 들 때 읽는 책을 소개하는 영상이었다. 아주 오랫동안 삶의 의미에 관한 공부를 하고 책을 읽었던 입장에서 사람들과 내밀한 경험을 나누는 의미 있는 영상이 될 것이었다. 내밀한 만큼 그동안 만들지 말지를 두고 고민한 주제이기도 했다. 하지만 겨울서점의 상황으로 보든 시기적인 측면으로 보든 이제는 이런 영상이 필요한 시기라고 판단했고, 비정기 시리즈로 영상을 만들기로 결정했다.


영상은 폭발적인 반응을 얻었다. 올린 지 5일 만에 10만에 가까운 조회수를 기록했고, 댓글은 400여개 이상, 좋아요는 5천이 훌쩍 넘어갔다. 그간의 경험으로 미루어보건대 책을 다루는 영상이 이 정도의 반응을 얻기는 쉽지 않다. 그만큼 사람들이 영상의 주제에 반응했고, 내용에 공감했다는 뜻이었다. 댓글의 내용도 하나같이 진지했다. 사람들은 자신의 절절한 진심과 경험을 털어놓았다. 서로가 서로의 댓글을 읽으며 위로받았고 힘]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/UmxaF/btrloTAE3Ib/1wclGrqAZ2B6RGCDvK63Dk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[장영엽 편집장] 잡지를 만든다는 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99026</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99026</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 05:19:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이번호 표지는 웨스 앤더슨의 신작 &lt;프렌치 디스패치&gt;다. 프랑스에 위치한 어느 주간지의 제작 과정을 ‘보이는 영화’로 완성한 이 작품을 소개하기에 &lt;씨네21&gt;보다 더 잘 어울리는 매체가 있을까 싶다. 편집장의 관점에서는 다소 오싹한 대목도 있었는데, 심장마비로 세상을 떠난 뒤에도 잡지를 벗어나지 못하는(!) 편집장이 등장하기 때문이다. 편집부를 진두지휘하던 그는 자신이 만들던 잡지 ‘프렌치 디스패치’의 부고 지면 주인공이 되어, 편집장과의 한때를 회고하는 기자들의 문장으로 기록된다. 평생 잡지 마감만 하다가 인생을 마감했다고 생각하면 좀 억울할 것 같기도 하지만, 가장 아꼈던 필자들이 전력을 다해 최상의 퀄리티를 자랑하는 잡지를 만들어준다면 주간지의 편집장에게 그보다 더한 선물은 없을 거라는 생각도 든다.


김현수, 임수연, 조현나, 남선우 기자가 참여한 기획 기사를 보면 알 수 있듯, 웨스 앤더슨은 잡지 &lt;뉴요커&gt;의 열렬한 팬이었다. 시도 때도 없]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dzPF7f/btrkAGbqy0I/wgb6Ne9yxj6MlTmlE3Y5j0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] 28일, 짧지만 꽤나 긴 시간]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=98993</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=98993</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 06:23:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[도로시와 토토가 들어 있는 집을 들어올린 회오리바람처럼, 세상을 흔들어버린 바이러스와 함께한 지도 2년이 다 되어가며 변화의 현기증을 느끼고 있다. 익숙해지길 바랐지만 변화가 다시 다른 변화를 추동하는 도미노 같은 연쇄반응은 매일의 적응 또한 만만치 않게 함을 이해하게 되었다. 멀미를 덜어드리기 위해 먼 시점의 상수가 있음을 알리려 오랜만에 책을 냈다. 짧지 않은 기간 동안 동료들, 선생님들과의 교류에서 얻은 배움을 숙고의 시간을 더해 정리해야 하는 일이라 좀처럼 엄두를 내기 어려웠지만, 물리적 이동이 제한되며 시간이 허용된 것 역시 어려움 속에서 주어진 작은 행운이라 할 수 있다.


어쨌든 무언가를 세상에 내놓으면 알려야 할 책무도 따르기 마련이다. 그렇다면 어디에 알릴 것인가가 그다음으로 따르는 질문이 된다. TV, 라디오, 신문, 잡지와 같은 세칭 4대 매체가 가진 위상과 영향력에 도전장을 내밀기 시작한 동영상 플랫폼과 글로벌 OTT는 다양성과 접근성을 기반으로 수년 전부터]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/5leq4/btrkAi1lfMg/cHCgaeTemLwVpjhMjlhp8K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정종화의 충무로 클래식] 고래를 꿈꾸다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=98956</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=98956</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Nov 2021 06:23:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;병태와 영자&gt;


제작 화천공사 / 감독 하길종 / 상영시간 115분 / 제작연도 1979년


예술성과 대중성 사이에서 고뇌하던 하길종은 1979년 최고의 흥행 성적을 거뒀다. 여섯 번째 작품 &lt;속 별들의 고향&gt;(1978)과 일곱 번째 작품 &lt;병태와 영자&gt;가 각각 1979년 흥행 1위와 5위를 차지하며 그의 상업적 역량을 확인시킨 것이다. 1978년 11월에 개봉한 &lt;속 별들의 고향&gt;은 명보극장에서 다음해 1월까지 상영을 이어가며 30만명이 넘는 관객을 동원했고, 1979년 2월에 개봉한 &lt;병태와 영자&gt;는 스카라극장에서 18만 관객을 모았다. 자신의 연출작이 연달아 흥행에 성공한 기쁨도 잠시, 그는 뇌졸중으로 쓰러졌고 2월28일 세상을 떠난다. 하길종의 마지막 작품 &lt;병태와 영자&gt;는 &lt;바보들의 행진&gt;(1975)의 속편으로 만들어졌다. &lt;바보들의 행진&gt; 때는 작가 최인호가 자신의 소설을 시나리오로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/crSujT/btrkbUAhYJA/IwGvbAyAw6BqNAPNhmKGkK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[장영엽 편집장] 클로이 자오와 켈리 라이카트, 아메리칸 시네마의 두 얼굴]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=98961</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=98961</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 05:19:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[클로이 자오와 켈리 라이카트, 2020년대 아메리칸 시네마의 가장 빛나는 이름인 두 감독에게는 공통점이 있다. 윌리엄 블레이크의 시로부터 창작의 영감을 받았다는 점이다. 켈리 라이카트 감독의 &lt;퍼스트 카우&gt;는 “새에겐 새집이, 거미에겐 거미집이, 인간에겐 우정이”라는 블레이크의 시 한 구절로 시작한다. 클로이 자오는 &lt;이터널스&gt;를 만들기 위해 마블의 수장 케빈 파이기를 위한 프레젠테이션을 준비하며 “한알의 모래에서 세계를 보고 한 송이 들꽃에서 천국을 보라 그대의 손바닥 안에 무한을 쥐고 한순간 속에 영원을 보라”는 블레이크의 시를 통해 영화의 비전을 제시했다고 한다. &lt;퍼스트 카우&gt;와&lt;이터널스&gt;의 개봉 시기가 겹쳐 윌리엄 블레이크의 이름을 우연히 발견한 까닭도 있겠지만 두 감독이 같은 예술가의 이름을 모티브로 공유하고 있다는 점이 단순한 우연으로만 느껴지지는 않았다. 창대하고 유구해 보이는 세계와 전통도 결국은 사소하고 일상적인 무언가로부]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/7ZiYa/btrjWkT5YQ4/5mS0rwlYYENwTMwgJdp5lK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정소연의 디스토피아로부터] 말의 어려움, 어려운 마음]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=98952</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=98952</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 07:19:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“이렇게 성과가 낮은 직원을 계속 고용할 수는 없습니다. 지금 여기 와서 나름 열심히 했다고 말씀을 하시는데, 열심히 해도 성과가 나지 않는 직원에게 계속 기회를 주는 것은 불공정합니다.”


회사측 대리인이 열변을 토한다. 얄밉다. 사람을 앞에 두고 저렇게까지 말할 일인가 싶다. 얄밉다고 말할 수는 없어 반대편으로 살짝 고개를 기울인다. 딱히 쓸모도 없는 소심한 항의다. 속으로는 ‘그렇게까지 말하지 않아도, 어차피 법리적으로만 보면 당신들이 이길 사건이잖아요? 꼭 이래야 해요?’라고 생각한다.


질 사건이라고 생각해서는 안될지도 모른다. 그렇지만 전문가로서 승패를 가늠하지 못하고 희망찬 가정만 하고 있을 수도 없는 노릇이다. 그래서는 일이 되지 않는다. 현실적인 가능성을 따져보고, 안될 일은 안될 일이라는 판단을 정확하게 하고, 제도가 허용하는 범위 내에서 출구 전략도 궁리해야 한다. 전략적으로 판단해야 한다.


법리적, 현실적, 전략적.

허용, 인과관계, 취지, 예비적, 여]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cpZLZe/btrjV2R2unp/nu1vPU0HvmOXIGTTKR3Ru0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 언제나 다정한 은이에게]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=98912</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=98912</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 07:19:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[날씨가 하루 사이에 많이 추워졌다. 마지막으로 만나서 이야기한 것이 여름의 막바지쯤이었는데, 어느새 겨울이 코끝을 스치고 귀밑까지 와 있는 기분이야. 그러기까지 걸린 시간이 한달도 채 안된다니 시간이 참 빠르다. 그때 네가 챙겨준 커피를 아직도 마시고 있는데 말야.


우리는 올해로 마흔번째 해를 살아가고 있고 내 생각에 우리의 시간은 그사이에 각자 다른 방식으로 몇번 정도 그 속도를 높여왔지만 이번에는 그 정도가 유독 빠르게 느껴진다. 그만큼 주변을 미처 둘러보지 못하고 지나가는 기분이야. 놓치고 나서 돌아갈 수 없는 것들도 점점 늘어난다. 예전에는 그럴 때 어떻게 해야 할지 몰라 쩔쩔매기만 했었다. 지금이라고 다르겠냐마는.


하지만 올여름은 너에게 주고 싶었던 선물을 마무리할 수 있어서일까, 더위가 지나가고 난 뒤에도 그리고 이렇게 계절이 빨리 변했음에도 나는 상실감보다는 충만함이 크게 느껴진다. 아마도 두고두고 남을 만한 하나의 결실을 맺었기 때문이겠지. 바로 너에게 선물하려]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/vR4bJ/btrjWlcKBth/ZOeSqcutn7M5a1KjYdBtq0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[장영엽 편집장] 이태원과 유영길, 한국영화계의 두 거목이 남긴 유산]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=98926</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=98926</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 05:18:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10월 마지막 주의 &lt;씨네21&gt;은 한국영화계의 거목이자 큰 어른이었던 두 선배 영화인의 발자취를 다시금 돌아보는 지면을 마련했다. &lt;서편제&gt; &lt;춘향뎐&gt; &lt;취화선&gt;의 제작자 이태원 태흥영화사 전 대표와 &lt;꽃잎&gt; &lt;초록물고기&gt; &lt;8월의 크리스마스&gt;의 촬영을 맡은 유영길 촬영감독이다. 이태원 전 대표는 지난 10월24일 향년 83살로 영면하며 영화인들을 슬픔에 잠기게 했고, 고 유영길 촬영감독은 힌츠페터국제보도상 수상을 통해 1980년 5월 광주를 최초로 보도한 영상기자라는 사실이 밝혀지며 세간을 놀라게 했다. 두 사람은 1980~90년대를 관통하며 한국영화의 가장 역동적이었던 순간, 역사에 길이 남을 아름다운 영화들을 남겼다. 이들은 세상을 떠나고 없지만, 두 영화인과 많은 시간을 공유했던 선후배, 동료 영화인들이 이번호를 통해 들려준 이야기는 더없이 소중하고 값지게 느껴진다.


먼저 김성훈 기자가 취재한 고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bu1Raf/btrjisqCNSt/UTl4jL99KtKIeO205SqnK0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정종화의 충무로 클래식] 분단영화의 걸작 '장마']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=98834</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=98834</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 07:20:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;장마&gt;

제작 남아진흥주식회사 / 감독 유현목 / 상영시간 114분 / 제작연도 1979년


유현목은 1956년 개봉한 &lt;교차로&gt;로 감독 데뷔하여 1994년 &lt;말미잘&gt;까지 40여년간 모두 43편의 장편영화를 연출했다. 39번째 연출작인 &lt;장마&gt;는 그의 후기 필모그래피를 대표하는 작품으로, 1973년 발표한 윤흥길의 중편소설이 원작이다. &lt;분례기&gt;(1971, 방영웅 원작), &lt;불꽃&gt;(1975, 선우휘 원작) 등 1970년대에도 그는 소설 원작의 문예영화를 연출하며 작품 활동을 이어갔다. 원래 과작 감독이기도 했지만, 이 시기는 문예영화를 만들 수 있는 우수영화 제도가 부침을 겪었던 탓에 꾸준한 작업이 쉽지 않았다. 그는 &lt;분례기&gt; 이후 장편 연출이 힘들게 되자 유프로덕션을 설립해 문화영화를 만들며 아마추어 영화인들을 양성하기도 했다. 필모그래피의 연속성으로 보면 1981년에 개봉한 &lt;사람의 아들&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/I0hfu/btriRUgqaf2/zTurafYCxDXgEVZkxiNH0K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[장영엽 편집장] 영화의 발견]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=98855</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=98855</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 05:18:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10월은 &lt;씨네21&gt; 기자들에게 출장의 시즌이다. 짐을 두둑이 챙겨 부산국제영화제가 열리는 부산 센텀시티와 숙소가 있는 해운대를 오가다보면 어느새 10월도 절반이 지나고 가을이 성큼 다가왔음을 느낄 수 있다. 올가을엔 출장이 하나 더 늘었다. 이주현, 송경원, 김소미 기자가 부산 출장을 마치고 서울로 올라오자마자 김현수, 임수연 기자가 강릉국제영화제 데일리 마감을 위해 강릉으로 떠났다. 부산과 강릉 모두 바다를 지척에 두고 있다는 공통점이 있는데, 마침 강원도 바다를 배경으로 한 이번호 표지- 이시이 유야 감독이 강릉을 배경으로 한국, 일본 배우들과 함께 촬영한 &lt;당신은 믿지 않겠지만&gt;이다- 가 데일리 시즌의 정취를 그대로 전해주고 있는 것 같다. 종종 출장지에서 일하다보면 바다를 눈앞에 두고도 백사장 한번 걸어볼 여유가 없는 경우가 태반이다. 하지만 일상으로부터 멀리 떨어진 곳에서 기자들이 전해오는 영화와 사람에 관한 리포트엔 언제나 오직 그 장소이기 때문에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dMrMRB/btriwIVCVS3/MsJ5DQna5oqkhicC9K2iRk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>