<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 24 Aug 2023 09:26:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 데이비드 보위에서 안드레이 타르콥스키까지, ‘오펜하이머’에 영감을 준 것들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103379</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103379</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 09:12:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;아메리칸 프로메테우스&gt;


&lt;오펜하이머&gt;의 원작인 J. 로버트 오펜하이머 평전이다. 전기 작가 카이 버드와 미국사 교수 마틴 셔윈이 썼다. 한국어판의 분량이 대략 1천장일 만큼 방대한 사료를 바탕으로 한다. 두 저자가 25년에 걸쳐 모은 오펜하이머의 개인 문서와 유품, FBI가 만든 수천쪽의 기록물과 녹취록, 그리고 100여명에 가까운 오펜하이머 주변인들의 인터뷰가 주된 자료다.


스팅의 &lt;Russians&gt;(1985)


냉전 시기 구소련 체제를 비판하며 불렀던 이 곡의 가사를 통해 크리스토퍼 놀런은 J. 로버트 오펜하이머의 존재를 처음 알았다고 한다. 가사는 다음과 같다. “How can I save my little boy from Oppenheimer’s deadly toy?”(오펜하이머가 만든 죽음의 장난감으로부터 난 어떻게 내 아이를 지킬 수 있을까?) (오펜하이머가 개발하여 2차 세계대전 당시 히로시마에 투하된 핵무기의 이름 ‘littl]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/982/64e71eb2bc25d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 오펜하이머라는 미지에서 놀런이 당도하려는 곳은 어디인가, <오펜하이머> 리뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103378</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103378</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 09:12:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;오펜하이머&gt;는 전기영화인가. 이상한 질문이다. 제목부터 실존 인물 J. 로버트 오펜하이머의 이름에서 따왔으며, 영화의 내용 역시 오펜하이머의 역사적 행적을 따른다. 그러나 &lt;오펜하이머&gt;를 온전한 전기영화라 부르기엔 미심쩍은 부분이 적지 않다. 이것에 대한 의문과 해답을 차근차근 짚어가다 보면 크리스토퍼 놀런이 왜 그리고 어떻게 &lt;오펜하이머&gt;를 만들었는지, 그 결론이 놀런의 필모그래피에서 어떠한 의미를 지니는지 어림잡을 수 있다.



길가에 팬 물웅덩이에 빗물의 파장이 인다. 이 광경을 오펜하이머(킬리언 머피)가 빤히 바라보고 있다. &lt;오펜하이머&gt;의 첫 장면이다. 관객은 오펜하이머가 어떠한 연유로 이토록 우수에 잠겨 있는지 파악할 정보를 얻을 수 없다. 이내 영화는 해당 장면과 영 무관해 보이는 시퀀스로 이동한다. 불꽃이 일렁이고 연소하는 일련의 폭발 과정인 듯한데, 아마 물웅덩이를 보고 있던 오펜하이머의 상상이 아닌가 싶다. 물과 불,]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/984/64e71eaf6c96b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 크리스토퍼 놀런과 오펜하이머라는 조합]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103377</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103377</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 09:12:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[크리스토퍼 놀런이란 이름의 완성판이다. &lt;오펜하이머&gt;엔 그가 초기작 &lt;미행&gt;이나 &lt;메멘토&gt; 혹은 &lt;덩케르크&gt;에서 보여줬던 다수 시계열의 교차편집부터 &lt;인터스텔라&gt; &lt;테넷&gt; 등에서 채택했던 과학적 소재의 활용, &lt;다크 나이트&gt; 이후 꾸준히 애용해온 아이맥스 촬영의 형식미가 합쳐져 있다. 크리스토퍼 놀런 영화의 거의 모든 구성 요소가 총집합한 셈이다. &lt;오펜하이머&gt;는 ‘핵폭탄의 아버지’로 불렸던 실존 인물 J. 로버트 오펜하이머의 삶을 그린다. 천재 물리학자로 이름을 떨치던 그가 2차 세계대전 당시 미국 핵무기 개발의 총책임자를 역임하고, 종전 후 국제 핵무기 규제에 힘썼던 일화가 중심이다. 비평적 성공과 함께 흥행도 순항 중이다. 개봉 4주차에 월드와이드 수익 6억5천만달러를 거두며 &lt;인셉션&gt;의 성적을 넘보고 있다. &lt;다크 나이트&gt; &lt;다크 나이트 라이즈&gt;를 제외하고 가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/889/64e71eabd4176.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 배려하는 연기, <보호자> 김남길]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103357</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103357</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 09:12:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;보호자&gt;의 우진은 수혁(정우성)을 해하라는 성준(김준한)의 지시를 받고 진아(박유나)와 함께 지구 끝까지 수혁을 쫓는다. 진아는 수혁의 딸 인비(류지안)를 납치하지만 정작 우진은 수혁에게 납치돼 오도가도 못한다. 별안간 수혁과 우진의 로드 무비가 이어지는 와중에 우진은 수혁을 사살하길 포기하지 않는다. 사람을 해하는 데 아무 거리낌이 없는 사이코패스도 김남길을 거치면 특별해진다. 우진은 등장마다 비장함으로 팽팽한 영화에 숨통을 틔우고 단선적인 내러티브에 놀라운 박진감을 부여한다. 캐릭터를 섬세히 구축하고 이를 유려하게 표현해내는 김남길이 아니었다면 불가능한 일이었을 것이다.



- 평소 목소리보다 톤을 높여 노래하듯 대사를 소화해 우진이 유년기에 천착하는 캐릭터로 느껴졌다. 우진의 대사 톤을 어떻게 만들어갔나.


= 우진은 그의 대사처럼 어린 시절 발생한 일련의 일들을 환각인지 실제인지 분간하지 못하는 캐릭터다. 멀쩡한 성인이라면 과거의 고통을 직시하고 깨부수어 갈]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/527/64e71ea7712e6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘평범’과 ‘몸부림’의 딜레마, <보호자> 정우성]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103356</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103356</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 09:12:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;보호자&gt;의 수혁은 러닝타임 내내 평범한 삶의 가치를 찾아 헤맨다. 그런 수혁을 평범과 가장 거리가 먼 정우성이 연기한다는 점이 놀랍다. &lt;보호자&gt;의 서사는 폭력의 세계에서 벗어나길 희구하는 한 남자의 몸부림이다. 그런 영화를 한국영화 역사에서 숱한 액션 명장면을 끊임없이 만들어온 배우 정우성이 연출한다는 점 또한 의미심장하다. 일견 모순으로 가득해 보이는 &lt;보호자&gt;는 영화인 정우성이 커리어 내내 고심한 의문에 대한 결론이라는 점에서 그가 만들 수밖에 없는 영화기도 하다.



- 수혁은 주인공임에도 대사가 많지 않고 수혁의 전사도 극 중에서 자세히 설명되지 않는다. 연출자이자 각색 작가로서 의도한 여백인가.


= 영화를 만들다보니 지금과 같은 여백이 생겼다. 출소 전 수혁의 모습도 촬영해두었지만 편집 과정에서 전부 걷어냈다. 수혁은 폭력 조직에 몸담았던 스스로에 대한 회한으로 가득한 인물이다. 수혁은 언어보다는 물리적 폭력이 우선되는 세계에서만 살]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/738/64e71ea4ce327.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 평범을 향한 이정표, ‘보호자’의 정우성, 김남길을 만나다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103355</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103355</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 09:12:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정우성의 감독 데뷔작 &lt;보호자&gt;가 8월15일 개봉했다. &lt;보호자&gt;는 정우성이 직접 쓴 &lt;폭력의 역사&gt;라 할 수 있다. 영화는 출소 후 어린 딸에게 평범한 아빠가 되기 위해 몸부림치는 수혁(정우성)을 통해 (한국)영화가 답습해온 폭력 재현과 약자 묘사의 정당성을 묻고, 고질적 문제의 개선안을 탐구한다. 한편 청부살인콤비 세탁기의 일원인 우진(김남길)은 무차별 범죄를 즐기며 폭력에 무감해진 사회를 삽시간에 경각한다. 이처럼&lt;보호자&gt;는 폭력의 주체와 이를 거부하기 위한 감독 겸 작가의 분신을 영화에 공존시킴으로써 한국영화가 누적해온 폭력 묘사의 현주소에서 벗어난 새로운 이정표를 제시한다. 데뷔 초부터 품어온 영화연출의 꿈을 마침내 이룬 감독 겸 배우 정우성과 등장하는 장면마다 관객을 무장해제시키는 배우 김남길을 만났다.


*이어지는 기사에서 &lt;보호자&gt; 정우성, 김남길 인터뷰가 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/043/64e71ea184c52.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 즉흥성과 변주로 빼곡한 새로움을!, 세종문화회관 ‘백현진 쑈: 공개방송’ 백현진 연출가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103368</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103368</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 07:11:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[백현진은 만나면 일단 호칭 정리부터 하게 되는 종합예술가다. 음악가이자 현대미술가이자 배우이기 때문이다. 그의 자기소개대로라면 “연남동 사는 72년생 쥐띠 아저씨”이자 “보이는 것과 들리는 것에 관계된 일을 하는 사람”이기도 하다. 그런 그가 이번엔 쇼를 만들었다. &lt;백현진 쑈: 공개방송&gt;(이하 &lt;백현진 쑈&gt;)은 동시대 예술가의 실험적 무대를 선보이는 세종문화회관 여름 시즌 프로그램 ‘싱크 넥스트(Sync Next) 23’의 12개 공연 중 하나다. 9월1일부터 3일까지 세종문화회관 S씨어터에서 열리며 백현진이 쇼의 연출, 드라마터그, 미술, 음악 등 거의 모든 것을 맡았다. 지난해에 이어 올해도 싱크 넥스트에 참여한 그는 이번 공연이 “지금껏 듣지도 보지도 못한 쇼”가 될 거라고 장담했다.



- 어떤 장르의 쇼인가.

= 알 수 없다. 장르라는 건 레퍼런스가 있다는 뜻인데 원래 레퍼런스 없이 일하기 때문이다. 세종측으로부터 지난해 공연(&lt;은미와 영규와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/429/64e7028cce8cb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '너클볼처럼, 어디서든 융통성을 발휘하며', 배우 이준혁]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103358</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103358</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 07:11:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이준혁이 &lt;씨네21&gt;을 3개월 만에 다시 찾았다. 그새 이준혁은 비리 경찰 주성철로 분한 주연작 &lt;범죄도시3&gt;로 또 한번 천만 배우가 됐다. 배우 고유의 다정한 성정으로, 시네필적 영화 사랑으로, 그리고 변치 않는 자기 관리 능력으로 영화 홍보를 위해 출연한 방송마다 큰 화제를 모았다. 그리고 이준혁은 씨네21 X 셀럽챔프가 뽑은 2023년 상반기 최고의 셀러브리티 투표에서 1위를 차지했다. 지난 몇달간 세상의 열렬한 환호와 지지 속에서 바삐 보내다 잠시 숨을 고르는 중인 이준혁은 “팬들에게 무척 고맙다”라며 배우 데뷔 이래 가장 가시적인 성과를 남긴 2023년 상반기를 갈무리해주었다.



- &lt;신과 함께&gt; 연작으로 쌍천만 관객 동원의 기록을 갖고 있긴 하지만 주연작으로 천만 관객의 기록을 갖는 기분은 남다를 듯하다.


= 한동안 주연 히트작이 적었던 터라 히트작을 갖고 싶었다. 여러 작품을 오가며 배우로서 하고 싶은 작품은 대부분 거쳤고 각 작품]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/516/64e70289f3e20.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정준희의 디스토피아로부터] 제멋대로의 기억을 감히 역사라 말하는 이들에게]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103371</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103371</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 07:11:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진 같은 기억(photographic memory). 흔히 기억력이 좋은 사람을 지칭할 때 쓰는 말이다. 무언가를 직접 보는 것 같은 기억력이라고 해서 ‘직관기억’(eidetic memory)이라는 좀더 전문적인 용어도 있다. 직관기억은 성인에게서는 보고되지 않는 특징이며, 아동기의 특정 사례에서도 무언가를 본 직후 아주 짧은 기간만 지속되는 것으로 관찰된다. 그에 반해 사진 같은 기억은 원한다면 언제든 다시 불러올 수 있다는 면에서 직관기억과는 구별된다. 스스로 ‘사진 같은 기억력’을 지녔다고 은근히 우쭐해하는 성인들을 만나는 것 역시 드물지 않다.


그런데 사진 같은 기억이든 직관기억이든 과학적으로 입증된 바는 없다. 놀라울 정도로 정확하게 세부사항을 기억해내는 능력 자체를 부정하는 게 아니다. 다만 그런 기억력조차도 사진이나 직접관람에 해당할 정도의 정확성과는 매우 거리가 멀다는 게 현재까지의 과학적 결론이다. 음정을 정확히 짚어내는 ‘절대음감’과 음질 차이를 칼같이 짚어내]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/739/64e6f460418c4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김민성의 시네마 디스패치] 예술과 문학 섹션 - 뉴 노멀]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103328</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103328</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 07:11:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1.

2022년 코로나19 시기에 서점에는 아무도 오지 않았지만 그렇다고 와서 뭐라도 사가라고 하는 것조차 눈치 보이는 날들이 이어졌다. 뉴욕의 스트랜드(strand) 북스토어는 정말 망할 거 같다고 뭐라도 사달라는 메일을 보냈고 베를린의 두 유 리드 미?(do you read me?)는 수레에 잡지들을 싣고 근처 테이크아웃 전문 에스프레소 카페에서 잡지를 팔았다. 지금은 그때에 비해서는 조금 나아진 것 같지만…. 사람들은 예술을 좋아하고 문학을 좋아한다고 하지만 정작 그렇게 좋아하진 않는다. 그래서 그런지 서점을 하다 보면 좋아한다는 마음에 무감해진다. 동시에 진짜 좋아하는 사람을 만나면 부담스러워진다. 왜냐하면 대부분 좋아한다고 떠들어대는 말은 진실인 동시에 거짓이고 거짓인 동시에 진심이기 때문이다. 심지어 좋아한다고 고백하는 사람마저 자신의 마음을 진심이라 믿는다. 그래 진심이지. 진실이지. 하지만 세상에 좋아할 것들이 너무 많아지고 있는 것일 뿐. 좋아함의 순서에서 밀리게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/154/64e6f45ce8211.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘마야3: 숲속 왕국의 위기’, 비폭력주의로 분란을 해결하는 꿀벌들의 비행]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103376</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103376</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 07:11:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“꿀벌들의 우정은 영원하다!” 단짝 친구인 꼬마 꿀벌 마야와 윌리가 모험을 떠난다. 여왕에게 줄 소중한 물건을 찾아볼 요량이다. 그러던 중 둘은 한 개미를 우연히 만나고, 귀한 황금알을 ‘그린 리프’란 마을에 가져다줄 것을 부탁받는다. 원체 의협심이 강한 마야는 개미의 청을 받아들여 여행길에 오른다. 그런데 딱정벌레 무리가 나타나 황금알을 채가려 한다. 알고 보니 황금알에서 태어날 개미는 개미 군락의 대를 이을 공주였으며 딱정벌레들은 개미 군락을 지배하기 위해 공주를 납치하려던 것이다. 이 와중에 황금알에서 태어난 개미 공주는 윌리를 부모처럼 따르기 시작한다.


개미 군락을 점령하려는 딱정벌레들의 계획엔 약육강식이란 자연의 질서가 깃들어 있다. 그러나 마야와 친구들은 자신들을 쫓던 딱정벌레를 물가에서 살려주거나 우연히 맡았을 뿐인 타종의 공주를 자식처럼 대하며, 폭력에 박애로 대응한다. 이러한 마야의 태도는 딱정벌레 무리와 개미 군락의 전투를 노래로 막으려는 장면에서 극에 달한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/489/64e5b1135656e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>