<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2023 12:26:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘80일간의 세계일주’, 극에 깊게 밴 우정이 세계 일주의 여운보다 오래간다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103588</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103588</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 일주가 소원인 꼬마 원숭이 파스파르투는 완벽한 계획을 짰으나 염려하는 어머니 때문에 떠날 수가 없다. 꿈을 품고만 살던 어느 날, 마을에 자칭 세계 여행가 개구리 필리어스가 나타난다. 주민들이 이방인 개구리가 80일간 세계 일주를 할 수 있을지 내기를 하자 자신만만한 필리어스는 도전을 받아들이고, 파스파르투는 절호의 기회라며 동행을 자처한다. 한편 수사관 픽스는 최근 일어난 은행털이 사건의 범인을 필리어스라고 미뤄 짐작하고 그를 쫓기 시작한다.


동명의 고전소설을 원작으로 한 &lt;80일간의 세계일주&gt;는 탐험이라는 테마를 화려하게 그려내는 애니메이션이다. 광활한 금빛 사막과 수목이 우거진 노을빛 정글, 푸른빛을 띤 하늘과 바다가 스크린을 색색이 물들이며 여행영화로서의 매력을 한껏 살린다. 시간 안에 끝내야 하는 두 주인공의 여정과 경찰의 추적이 짜임새 있게 맞물려 은근한 긴장감을 주고 완성도를 높인다. 외형도 성격도 천지 차이인 파스파르투와 필리어스가 함께 아름다운 것]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/611/6513d595e97d3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘킹 오브 뉴욕’, 차갑고 섹시한 갱스터 무비의 클래식]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103587</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103587</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한때 마약왕으로 불리던 조직 보스 프랭크 화이트(크리스토퍼 워컨)는 오랜 수감 생활 끝에 출소한다. 오른팔 지미(로렌스 피시번)를 비롯한 조직원들은 그의 출소에 기뻐한다. 자유를 느낄 새도 없이 프랭크는 뉴욕을 다시 접수하려고 든다. 형사 반장 로이(빅터 아고)는 자신의 팀과 함께 이들을 쫓지만 매번 허탕만 친다.


&lt;킹 오브 뉴욕&gt;은 조직 보스 프랭크 화이트의 뉴욕 재탈환기를 그린 갱스터 영화다. 영화의 매력은 프랭크가 지닌 모순에 있다. 출소 후 차에 탄 프랭크는 자유를 만끽한다기보다 피곤한 얼굴로 뉴욕의 뒷골목을 스케치한다. 영구차 같은 검은색 리무진은 프랭크를 죽음으로 이끈다. 차악인 프랭크는 최악이라 생각하는 다른 조직들을 소탕하면서 도덕적 우위에 서며 자신의 범죄에 정당성을 부여한다. 열혈 형사들은 이들의 방식을 분노하며 닮아간다. 폭력으로 퍼렇게 물든 뉴욕과 그 안에서 벌어지는 혈투. 그 중심에 독특한 헤어스타일을 한 냉혈한 조직 보스를 완벽하게 연기한 크리]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/416/6513d5926aef8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘경미의 세계’, 모체로 연결되는 비극의 굴레]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103586</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103586</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 지망생 수연(김미수)은 극단에서 근근이 일을 하며 홀로 살아가고 있다. 어느 날, 연을 끊고 살던 할머니 영순(이영란)의 셋집을 정리해 달라는 전화를 받은 수연은 통영의 요양 병원에서 지내고 있는 영순을 찾아간다. 7년 만에 만난 손녀 수연을 영순은 언제나 그랬듯 사납고 매몰찬 태도로 대할 뿐이다. 수연과 영순 사이에 흐르는 불편한 긴장은 곧 해묵은 증오와 분노의 폭발로 이어진다.


구지현 감독의 &lt;경미의 세계&gt;는 엄마이자 딸인 경미라는 교집합으로 얽힌 손녀 수연과 할머니 영순의 깊은 감정의 골을 그려낸다. 가족간의 지독한 갈등과 상처를 그려낸 여타의 영화들과 마찬가지로 &lt;경미의 세계&gt; 또한 관객의 폐부를 건드리는 날카롭고 잔인한 대사들이 일종의 연료가 되어 극을 이끈다. 이영란의 열연이 돋보이는 병원에서의 독설 장면이 특히 그렇다. 단식과 구토, ‘거짓말’이라는 키워드를 중심으로 한 작가와 배우라는 직업 등 할머니와 손녀가 서로를 경멸하는 만큼 닮아있다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/743/6513d58e772c0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘폭로’, 익숙함과 무난함 사이에서 펼쳐지는 흡인력 있는 법정드라마]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103585</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103585</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한 남자가 코와 입이 본드로 막힌 채 잔인하게 살해당한다. 이후 살해 계획이 적힌 다이어리와 남편 앞으로 든 보험 등을 근거로 피해자의 아내 윤아(유다인)가 범인으로 지목된다. 무엇보다 용의자 윤아의 증언이 있다. 다들 이미 끝난 사건으로 여겼지만 국선변호사 정민(강민혁)은 윤아의 태도가 미심쩍다. 얼마 뒤 윤아가 법정에서 범행을 부인하면서 사건은 새로운 국면으로 접어든다.


&lt;폭로&gt;는 20년 경력의 현직 변호사이자 법정물 전문 스토리텔러로 활약해온 홍용호 감독의 첫 장편 데뷔작이다. 진술을 뒤집고 범행을 부인하는 피고인과 진범을 찾으려는 변호인의 고군분투는 얼핏 익숙하고 안전해 보인다. 하지만 실제 사건을 모티브로 확장한 탄탄한 각본과 사실적인 연출이 더해진 법정 장면들을 통해 그야말로 흡인력 있는 전개를 선보인다. 반전과 트릭이 있지만 예상보다 쉽게 읽혀 무난하게 다가온다. 대신 인물의 심리에 집중하는 두터운 이야기가 더 큰 매력을 발휘한다. 윤아 역의 유다인 배우의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/339/6513d58a3297a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘극장판 엉덩이 탐정: 미스터리 가면 ~최강의 대결’, 엉덩이 탐정 조력자들의 활약상에 엉엉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103582</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103582</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엉덩이 탐정이 ‘엉탐’이 아닌 ‘엉사장’이 되었다. 단골 찻집 주인의 부상으로 가게를 맡게 된 거다. 순조로운 운영은 잠시뿐, 대량 배송된 고구마를 처리하고자 점보 고구마 파이 축제를 연다. 주민들과 행사를 성공적으로 마친 엉덩이 탐정에게 수사 의뢰가 들어온다. 악당 시리어스가 박물관 금고실 안의 보물 ‘오파츠’를 훔치려는 계략을 세운 것. 마을의 평화를 위해 엉덩이 탐정은 조수 브라운, 국제경찰 오드 리와 공조에 나선다. 인기 시리즈 &lt;엉덩이 탐정&gt;의 4번째 극장판 &lt;극장판 엉덩이 탐정: 미스터리 가면 ~최강의 대결&gt;은 요리영화와 추리극을 조합한 애니메이션이다. 주민들이 파이를 만들어나가는 과정을 레시피 순서대로 깔끔하게 매듭진 전반부와 수수께끼, 카체이싱, 일대일 액션까지 담아낸 후반부가 풍부한 재밋거리로 포만감을 준다.


고구마가 섬유질이 풍부한 작물이라는 정보를 확실히 심어주어 교육적 효과를 거두고, 모두를 잠들게 하는 발명품 ‘켄넬본’, 길어지는 구두]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/707/6513d586a10d0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘더 넌2’, 믿고 보는 공포, 믿음으로 극복하는 공포]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103581</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103581</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이린 수녀(타이사 파미가)는 &lt;더 넌&gt;에서 수녀로 위장한 악마 발락 (보니 에런스)을 퇴치한 뒤, 얼마간 평범한 수녀원에서의 일상을 살아가고 있다. 그런데 1956년 프랑스의 한 성당에서 신부가 끔찍한 죽음을 맞는 사건이 발생하자 교황청은 사태를 수습하기 위해 비슷한 일의 유일한 경험자인 아이린에게 진상 조사를 맡긴다. 단서를 수집하는 과정에서 아이린은 까닭 모를 기시감을 느끼게 되는데, 그건 이 비극의 패턴에서 발락의 잔상이 느껴졌기 때문이다. 마침내 아이린은 지난 퇴마 과정에 함께했던 모리스(조나스 블로켓)가 위험에 처해 있다는 것을 깨닫고 그에게로 향한다.


&lt;더 넌2&gt;는 1편의 흥행에 힘입어 5년 만에 제작된 속편으로, 컨저링 유니버스 작품인 &lt;요로나의 저주&gt;와 &lt;컨저링3: 악마가 시켰다&gt;의 감독인 마이클 차베스가 연출을 맡았다. 기본적인 구조는 전편과 크게 달라지지 않았다. 폐쇄 공간과 압도적으로 느껴지는 악마의 술법이 공포를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/137/6513d581d0ee6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘거미집’, 재미와 의미, 두 마리 토끼를 무난히 잡은 웰메이드 앙상블 코미디]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103580</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103580</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[970년 신성필림 스튜디오, 김열 감독(송강호)의 ‘거미집’이 재촬영 중이다. 화제의 데뷔작 ‘불타는 사랑’ 이후 내리막길을 걷던 감독 김열은 이대로 삼류 감독으로 잊힐까 악몽에 시달린다. 신작 ‘거미집’을 다시 찍으면 걸작이 될 것이란 열망에 빠진 김 감독은 스튜디오의 실질적 후계자 미도(전여빈)의 도움 아래 이틀간의 재촬영을 시작한다. 하지만 각자의 사정으로 속 시끄러운 배우들, 문공부의 검열 등 완성까지는 첩첩산중이다.


김지운 감독의 신작 &lt;거미집&gt;은 1970년대 한국 영화 현장에 대한 오마주이자 불안에 시달리는 한 사람의 창작자로서의 자전적 고백을 담은 영화다. 영화가 나를 너무 사랑하는데 영화가 나를 사랑하지 않는다면? 재능과 욕망이 불일치할 때, 그럼에도 우리가 계속 영화를 만들 수밖에 없는 이유를 마주한다. 초기작 &lt;조용한 가족&gt; &lt;반칙왕&gt;이 연상되는 엇박자의 코미디를 기둥 삼아 배우들의 앙상블을 중심으로 한 소동극이 유쾌하고 유려하게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/385/6513d57d3b982.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘1947 보스톤’, 끝까지 달린 뒤에야 말할 수 있는 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103579</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103579</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광복 이후 1947년, 국정이든 민심이든 모든 것이 불안정하던 시기. 베를린올림픽에서 신기록을 세우고도 가슴에 달린 일장기를 가렸다는 이유로 선수권이 박탈된 마라톤 선수 손기정(하정우)은 자신과 닮은 유망주 마라토너 서윤복(임시완)을 훈련시킨다. 둘은 시종일관 어긋난 박자를 맞춰가지만 보스턴 마라톤이라는 공동의 목표를 두고 질주한다. 과거에 손기정과 함께 동메달을 획득했던 남승룡(배성우)도 서윤복의 코치로 참가해 그를 돕는다.


실화를 기반으로 한 &lt;1947 보스톤&gt;은 실존 인물인 손기정, 서윤복, 남승룡을 필두로 역사적 사명감과 민족적 쾌감을 전한다. 영화는 당시 마라토너들의 자세와 호흡법을 연구해 적용했고, 보스턴 마라톤 당일의 날씨를 구현할 수 있도록 호주 로케이션을 떠난 디테일한 노력은 장면 곳곳에 묻어난다. 특히 역사적 사실을 정직하게 나열하여 마라토너들이 왜 그렇게 달려야만 했는지 그 개연성을 관객에게 납득시킨다. 다만 42.195km의 긴 레이스를 지켜보는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/351/6513d57822768.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘천박사 퇴마 연구소: 설경의 비밀’, 재기 넘치는 롤플레잉 무비]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103578</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103578</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[퇴마 연구소 ‘하늘천’을 운영 중인 천 박사(강동원)와 인배(이동휘)는 귀신을 믿지 않는다. 대신 천 박사는 심리학을 전공한 실력을 살려 퇴마 의뢰인들을 속이고, 인배는 직접 발명한 기계들을 사용해서 귀신이 나타난 것처럼 굿판을 꾸민다. 골동품 가게의 황 사장(김종수)도 이들을 조력한다. 코미디 사기극으로 보이던 영화는 유경(이솜)이 찾아오며 분위기를 바꾼다. 실제로 귀신을 볼 수 있는 유경은 동생 유민(박소이)에게 귀신이 빙의했다며 퇴마를 요청한다. 이내 천 박사는 유민의 몸을 뺏은 악귀가 범천(허준호)임을 눈치챈다. 범천과 대립하는 과정에서 유명 무당가의 장손이었던 천 박사의 과거가 밝혀진다.


오컬트 활극을 표방하는 작품이다. 한국 민속신앙에 대한 철저한 고증에 판타지적 상상력을 더한다. 영적 존재, 능력을 표현하는 VFX 이미지가 자연스럽다. 범천을 중심으로 하여 오컬트 영화 고유의 해괴한 장면이 종종 연출되지만, &lt;가디언즈 오브 갤럭시&gt; 풍의 재기 넘치는 롤플레]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/859/6513d57466d00.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘가문의 영광: 리턴즈’, 그래도 누군가는 웃을 것이다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103577</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103577</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[돈과 권력 모두를 거머쥔 장씨 가문. 남부러울 것 없는 이들에게도 아픈 손가락이 있었다. 홍덕자 회장(김수미)은 비혼주의를 선언한 막내딸 진경(유라) 때문에 늘 걱정이다. 어느 날 진경은 클럽에서 처음 본 남자 대서(윤현민)와 하룻밤을 보내게 된다. 이 사실을 알게 된 장씨 가문은 대서의 사무실로 쳐들어간다. 스타 작가인 대서는 완벽한 1등 사윗감이었다. 장씨 가문은 대서를 사위로 만들기 위한 계획을 수립한다.


&lt;가문의 영광: 리턴즈&gt;는 막내딸을 시집보내기 위한 장씨 가문의 한바탕 대소동을 그린 코미디영화다. 2000년대 조폭 코미디 프랜차이즈였던 &lt;가문의 영광&gt; 시리즈가 11년 만에 돌아왔다. 원년 멤버인 김수미, 탁재훈, 정준하가 선보이는 앙상블이 돋보인다. 영화의 전반부가 원년 멤버들의 코미디를 선보인다면, 후반부는 진경과 대서의 달달한 로맨스로 채워져 있다. 하지만 2000년대에 머무르고 있는 영화 특유의 감성을 작금에 이식하면서 발생하는 촌스러움이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/292/6513d56f008df.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘스크래퍼’, 성장의 길목에 선 두 사람의 동등한 맞잡음]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103574</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103574</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 07:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조지(롤라 캠벨)는 12살짜리 아이지만 집안의 생계와 가사노동을 모두 홀로 감내한다. 엄마는 하늘로 간다는 착한 거짓말을 남긴 채 병으로 떠났고, 조지는 엄마의 상실을 짐짓 성숙하게 돌보며 지내고 있다. 애도의 다섯 단계 중 타협에서 우울로 넘어가는 과정에 머물러 있는 조지는 유일한 친구 알리(알린 우준)와 함께 자전거를 훔쳐 팔거나 춤을 추면서 시끌벅적한 일상을 보내지만, 밤이 되면 엄마를 촬영한 동영상을 보면서 조용히 눈물을 훔친다. 아이는 자신이 혼자여도 괜찮다는 사실을 설득하기 위해 바깥을 향해 날을 세운다. 조지는 아이로서 누려야 할 마땅한 성장의 편린을 놓치고, 오히려 그것들을 과도하게 부정하는 방식으로 자신을 지킨다. 늘 화가 난 것처럼 보이는 사람. 조지는 단단한 반발심으로 자신을 에워싸고 슬픔을 켜켜이 쌓아 올려 하늘로 향하는 탑을 짓는 외로운 노동자를 자처한다.


그런 조지의 요새에 침입자가 발생한다. 자신을 조지의 아빠라고 말하며 불쑥 찾아온 제이슨(해리스 디킨]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/669/6513d56a37502.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>