<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 05 Dec 2022 15:24:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '엘리멘탈' 피터 손 감독, "타인을 사랑하는 것은 그의 본질을 이해하는 것과 같다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101560</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101560</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 16:21:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2023년 개봉예정인 &lt;엘리멘탈&gt;은 엘리멘트 시티를 배경으로, 불의 캐릭터 엠버(리아 루이스)와 물의 캐릭터 웨이드(마무두 아티)의 만남과 우정을 그린 디즈니·픽사 애니메이션이다. &lt;굿 다이노&gt; 이후 7년만에 신작을 내놓은 피터 손 감독을 화상으로 만났다.


-&lt;엘리멘탈&gt;의 이야기는 어디서 처음 시작되었나.

=뉴욕에서 보낸 어린 시절에서 영감을 얻었다. 부모님은 1970년대에 한국을 떠나 미국으로 이민왔고, 나는 이곳에서 태어났다. 부모님과 함께 성장하며 겪은 모든 경험이 &lt;엘리멘탈&gt;의 출발점이다. 내가 비한국인과 사랑에 빠졌을 때 할머니는 이런 말씀을 하셨다. “그래도 결혼은 한국인이랑 해야지! (웃음)” 이민자의 가족으로서, 역사적 배경이 다른 사람을 사랑하는 사람으로서 문화 충돌을 여러 번 겪었다. 타인을 사랑하는 과정은 결국 그 사람의 본질과 근원을 이해하는 것과 같다.


-그래서일까. &lt;엘리멘탈&gt;의 세계관은 다양성]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/n8kBR/btrSIQxv99B/vLyP6b4f79zPepuKWmJ65k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘우수’ 오세현 감독, “로드무비에 매력을 느낀다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101544</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101544</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 09:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오세현 감독은 22시간을 자야 하는 희귀병을 앓는 오세의 로드무비 &lt;여정&gt;에 이어 다시 한번 삶과 죽음이 기묘하게 겹쳐 있는 이야기 &lt;우수&gt;를 만들었다. &lt;우수&gt;는 죽음에 관한 이야기지만 마냥 울적하지만은 않다. 친구의 부고를 듣고 장례식장을 향해 가는 세 사람의 여정에 단순하지만 생생한 대사들이 웃음을 유발한다. 인상적인 여백과 독특한 프레임을 가진 장면들은 영화를 보는 시각적 재미도 유발한다. 이 모든 것이 감독이 의도한 바가 아닐지라도 오세현 감독이 제시한 &lt;우수&gt;라는 여정의 발견은 관객의 재미이고 몫이다.


-&lt;우수&gt;는 어떤 질문으로 시작된 이야기인가. 

=10년 전에 친구가 아파트에서 뛰어내렸다. 장례식장에 가면 죽음이 확인되는 거 아닌가. 영화에서처럼 세명이 장례식장을 향해 가는데 목적지에 가까이 갈수록 기분이 묘했다. 또 한번은 삽교천에 칼국수를 먹으러 가는데 내비게이션을 잘못 작동해 그냥 돌아온 적이 있다. 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ctm6oq/btrSC9RcwsK/UqKINlYYxFiYu3nRvvdVek/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 넷플릭스 ‘썸바디’ 김영광, “변신의 스위치를 켜다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101543</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101543</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 09:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;썸바디&gt;의 김영광은 살인마이기 이전에 유혹자다. 로맨스 장르 안에서 활약한 배우의 전적을 묘하게 비튼 캐릭터 성윤오는 낮에는 건축가로 일하고 밤이 되면 데이팅 앱을 켠다. &lt;썸바디&gt;에서 연쇄살인범 성윤오가 외로운 여성들의 급소를 파고들어 목적지로 유인한 이후 펼치는 일들이란 대개 소름 끼치는 폭력으로 점철돼 있다. 배우로서의 야심을 더듬어보게 하는 이번 신작에서 김영광은 전에 없던 무시무시한 기운과 미스터리를 입고 나타나 변신의 포부를 알린다.


-데뷔 이래 가장 악하고 잔인한 인물을 연기했다. 작품을 준비하는 자세에서도 전과 달라진 점이 있었나.


=이 인물을 잘 연기하고 싶다는 욕심 때문에 처음에는 외형적인 모습, 행동의 논리 등을 조금 과하게 준비하려고 했던 것 같다. &lt;썸바디&gt;에서 성윤오란 인물의 스위치가 켜지고 꺼지는 어떤 전환의 순간을 이해하고 싶었다. 촬영을 3개월 앞두고 체격을 좀더 키웠는데, 감독님과 회의 후에 다시 체중을 뺐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/jRhJv/btrSAxyZkaz/3SX8xesqlHT1Ip3OKPLMu0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] '그 겨울, 나는' 권소현]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101541</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101541</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 06:22:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“그런 때가 있지 않나. 남들은 다 아니라고 하는데 나 혼자 괜찮다고 말할 때. 혜진은 남들이 다 별로라고 할 때도 경학을 지켜주고 싶었을 것이다.” 권소현이 연기한 &lt;그 겨울, 나는&gt;의 취준생 혜진은 관객과 같은 위치에서 인생의 혹한기를 버티는 공시생 남자친구 경학(권다함)을 바라본다. 관객은 혜진의 시선에서 때론 경학을 염려하고 때론 경학을 질책하고 싶어진다. “혜진은 취업 이후 세상을 바라보는 관점과 경학을 향한 마음 모두가 달라진다. 그래서 정체해 있는 경학을 자꾸만 재촉하고 싶어 한다.” 혜진의 마음이 관객에게 고스란히 전해지는 건 권소현이 배역에 쏟아부은 노력 덕일 것이다. 상대역인 권다함과 프리프로덕션 기간에도 일주일에 네댓번 만나며 서로 살아온 이야기를 나누었고 촬영 전부터 함께 노량진 일대를 답사하며 지역 분위기와 수험생들의 모습을 관찰했다. 혜진과 직장 상사의 일본어 대화 장면 또한 권소현을 통과하며 그 결이 풍성해졌다. “시나리오에는 ‘일본어로 대화한다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ba5foI/btrSy8sLR1d/4vHjJcOX5LYcGeRQ2hgwMK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰]2022 서울독립영화제 폐막식 사회자 서현우, “진심으로 좋아하기”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101521</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101521</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 05:16:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“독립영화 현장은 내게 고향과도 같다.” 인터뷰 초반부터 서현우는 자신의 진심을 또렷하게 언급했다. 영화 &lt;헤어질 결심&gt; &lt;정직한 후보2&gt;, 드라마 &lt;연예인 매니저로 살아남기&gt; 등 상업영화와 드라마의 조·주연으로 영역을 넓혀가는 와중에도 그는 ‘올해 단편을 하나도 못 찍었다’며 독립영화에 대한 갈증을 드러낸다. 독립영화인들의 간절함을 알기에, 서독제 폐막식 사회자로 참여한 5년간 서현우는 관객과 공명하며 그들의 열망을 존중한다.


-2018년부터 2022년까지 서독제 폐막식 사회자로 축제에 참석하고 있다. 사회자로서의 첫발은 어떻게 딛게 됐나.


=처음에 김동현 서독제 집행위원장님이 선뜻 제안을 주셨는데 사실 굉장히 기뻤다. 나 역시 독립영화로 시작해 영역을 확장해나간 배우이기 때문에 구성원으로서 인정받은 기분이었다. 되도록 오래 자리를 지키고 싶다면 욕심일까. 그 정도로 애정이 많다. 해외 촬영이 있어도 와서 해야겠다는 마음이다. (웃음)]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/beK6Lt/btrSvzp3U8n/rkVzUDz1Aed6QNjFaDcwdk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰]2022 서울독립영화제 폐막식 사회자 공민정, “사랑의 온갖 모양처럼”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101520</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101520</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 05:16:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2009년 김한결 감독(&lt;가장 보통의 연애&gt;)의 단편 &lt;구경&gt;으로 처음 영화 크레딧에 이름을 올리기 시작한 공민정은 10년이 조금 넘는 시간 동안 총 55편의 작품에 출연했다. 장·단편, 단역에서 주연까지를 가로지르며 부지런히 활동한 숫자만 놓고 보면 이제 제법 노련한 표정의 배우가 연상되지만 공민정은 여전히 “아직 제대로 갖춘 것 없이 이제 막 시작한 느낌”이라고 차근히 말한다. 그건 과한 겸손이라기보다 연기에 대한 자신의 떳떳함과 제대로 된 쓸모를 고민하는 가장 공민정다운 발상이다. 그렇게 &lt;이장&gt; &lt;희수&gt; &lt;파로호&gt; 등 인상적인 독립영화를 거쳐 연기의 근육을 기른 그는, &lt;82년생 김지영&gt; &lt;연애 빠진 로맨스&gt;처럼 개성과 대중성을 고루 갖춘 중저예산 상업영화들과 입소문 난 드라마들인 &lt;갯마을 차차차&gt; &lt;작은 아씨들&gt; &lt;천원짜리 변호사&gt;에서 신선한 활력을 불어넣는 존재로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/lF1ZF/btrSwa4Twdu/20emtEbfGypBNMNiD6ha70/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰]2022 서울독립영화제 개막식 사회자 권해효, “22년차 터줏대감”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101519</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101519</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 05:16:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[무려 22년이다. 강산이 두번 바뀌고 다섯번의 월드컵과 네명의 대통령을 거쳐오는 동안 권해효는 서독제와 함께했다. “서독제 시즌이 오면 촬영이든 해외 일정이든 어느 것도 이것보다 더 우선순위로 두지 않는다.” 이젠 삶의 한 부분이 된 서독제를 통해 그는 초겨울이 바짝 다가왔음을 깨닫는다. 바닷가에 남은 모래 줄무늬로 파도의 깊이를 짐작하듯, 권해효에게 새겨진 영화제의 잔상으로 긴 시간을 돌아볼 수 있었다.


-서독제 개막식 사회자를 맡아온 지 22년차다. 한 가지를 오랫동안 하는 게 어려운 세상에서 지난 20여년을 돌아보면 어떠한가.


=처음에는 10년만 하려고 했다. (웃음) 그런데 어느덧 10년이 흘러 40대 후반이 되었을 때 생각을 고쳐먹었다. 매해 서독제에 처음 오는 친구들에게 ‘어서 와’ 하고 반겨주는 어른이 되고 싶었다. 독립영화라고 하면 상업영화로 가기 위한 전 단계나 저예산 소규모 영화 정도로만 생각하는 편견이 여전히 존재한다. 열심히 연기하는 배우로서 관객이 독립]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cpdIap/btrSy8xqkdB/kzzyFXuanbZwyXAT72GSdk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[독립 영화의 속깊은 친구들 : 제48회 서울독립영화제 개·폐막식 사회를 맡은 배우 권해효, 공민정, 서현우를 만나다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101518</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101518</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 05:16:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한해를 마무리하는 12월, 제48회 서울독립영화제(이하 서독제)가 1일부터 9일까지 1년의 독립영화를 결산하는 자리를 마련한다. 코로나19 팬데믹을 겪으며 제작 환경은 더욱 얼어붙었지만 그럼에도 영화인들은 본연의 열기로 작업을 이어가며 꾸준히 창작의 활로를 개척해왔다. 이들을 응원하고 격려하는 축제의 장에 배우 권해효, 공민정, 서현우가 뜻을 함께한다. 권해효 배우는 서독제 개막식의 사회를 본 지 어느덧 22년차에 접어들었고, 서독제에 남다른 애정을 가진 공민정, 서현우 배우는 올해 나란히 폐막식 사회를 맡았다. 축제 당일처럼 슈트를 갖춰입고 카메라 앞에 선 이들의 모습 또한 더할 나위 없이 든든했다.


*이어지는 기사에 제48회 서울독립영화제 개·폐막식 사회자 권해효, 공민정, 서현우 배우의 인터뷰가 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bdiZni/btrSwLpKZiK/VhWtJEsKq3xRcfW5ukcOt1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰]Apple TV+ ‘크리스마스 스피릿’ 라이언 레이놀즈 “처음 출연한 뮤지컬영화, 난 주인공이자 구경꾼”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101505</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101505</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:16:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘현재’ 크리스마스 유령(윌 페럴)은 매년 크리스마스이브마다 ‘과거’, ‘미래’ 유령과 함께 스크루지를 찾아 떠난다. 구두쇠를 만나 과거와 현재, 미래를 보여주면서 마지막으로 개과천선할 기회를 주는 것이다. 그런데 웬걸, 현재 유령이 치명적인 실수를 저지르고 만다. 바로 착한 성정과 바른 마음가짐을 지닌 클린트 브릭스(라이언 레이놀즈)를 스크루지로 지목한 것. 결국 현재 크리스마스 유령과 클린트 브릭스의 입장은 뒤바뀌고, 오히려 현재 유령의 과거와 현재, 미래를 돌아보게 된다. 찰스 디킨스의 &lt;크리스마스 캐럴&gt;을 현대적 관점으로 재해석한 &lt;크리스마스 스피릿&gt;은 지금까지 어디서도 볼 수 없었던 크리스마스 유령들의 관점을 보여준다. 시종일관 경쾌한 발 박자를 맞추게 되는 뮤지컬 시퀀스 속에서 라이언 레이놀즈에게 크리스마스에 관한 몇 가지 질문을 건넸다.


-처음 시나리오를 보았을 때, 주인공 클린트 브릭스를 어떻게 분석했나. 


=클린트 브릭스는 자신에게 일어난]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/BeTdO/btrR8ioN9hQ/idQ0ydw7nYTQV1IOkkCr00/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘올빼미’ 안태진 감독, “시선의 공백이 주는 서스펜스”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101504</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101504</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:16:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“세자는 본국에 돌아온 지 얼마 안되어 병을 얻었고 병이 난 지 수일 만에 죽었는데 (중략) 그 얼굴빛을 분변할 수 없어서 마치 약물에 중독되어 죽은 사람과 같았다.” &lt;인조실록&gt; 23년 6월27일. &lt;올빼미&gt;의 상상은 이 미스터리한 문장에서 시작되었다. 낮엔 아무것도 볼 수 없으나 밤이 되면 희미한 시력을 되찾는 맹인 침술사 경수(류준열)는 어느 날 밤 소현세자(김성철)가 독살당하는 장면을 목격하게 된다. ‘보다’는 결국 ‘알다’와 같은 말일까? 아는 자를 색출해내려는 음모와 억울한 누명과 죽음을 밝혀내려는 움직임이 팽팽한 접점을 만들며 영화는 빠른 속도로 질주한다. 그 끝에 무엇이 있는지 ‘본 자’만이 답할 수 있다.


-밤에 물체를 보기 어려운 야맹증처럼 낮에 시력이 떨어지는 주맹증을 중심 소재로 삼았다. 이 독특한 소재를 어떻게 차용하게 되었나. 


=영화사 담담의 백연자 대표에게 처음 소재를 제안받았다. 처음엔 ‘주맹증에 걸린 주인공이 궁에 들어가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/U1CH3/btrR9GWjxs7/MOoUKoOv4RkAjsmFsnNrU1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘심야카페: 미씽 허니’ 세 주연 배우들이 말하는 매력 포인트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101503</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101503</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:16:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[-&lt;심야카페: 미씽 허니&gt;는 시공간을 초월한 로맨스 판타지다. 출연을 결정할 때 영화의 어떤 점이 매력적으로 다가왔나. 


채서진  처음 대본을 읽었을 때는 윤과 태영의 러브 스토리 위주로 읽혔는데 다시 보니 또 다른 인물들의 사연이 보이더라. 영화 속의 인물들 각자가 영화 같은 사연을 품고 있다. 우리 모두 그렇지 않나. 오래전 헤어진 남매가 카페에서 재회하는 장면을 제일 좋아한다. 누가 봐도 공감할 수 있고 누구랑 봐도 따뜻한 영화가 되겠다 싶었다.


이이경  이전에 &lt;K팝스타&gt;에서 인상 깊게 본 장면이 있다. 양현석씨가 한 출연자에게 ‘이런 음악은 지루하다. 요즘 음악이 아니다’라고 하자 유희열씨가 ‘아니다. 우리 회사에는 이런 음악 하는 사람 많다’고 말한 장면이다. &lt;심야카페: 미씽 허니&gt; 대본을 읽는데 그 대화가 떠올랐다. 자극적이고 센 영화들이 많이 나오는데 분명히 이런 영화를 기다리는 사람이 있고 이런 영화에서 재미를 느낄 수 있는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ctWt1m/btrR4Gn7jaQ/10K6eIVZviJhcgydrGALrK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>