<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 01 Jan 2022 18:31:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[시한부 선고 다음의 삶 JTBC 드라마 '한 사람만']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99404</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99404</guid>
            <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 11:16:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[불치병과 시한부 선고가 한국 드라마의 고질병으로 꼽히던 시절이 있었다. 연인의 사랑을 검증하고 가족 안에서의 쓸모를 확인받는 장치로 작동하는 이야기에 암만 감정이입을 해봤자 자신이 죽어 없어지는 ‘만약’을 상상하는 것과 실제 남은 삶을 헤아려야 하는 당사자의 자리에서 느끼는 것이 같지는 않을 거라고 종종 생각한다. 겪지 않으면 모를 막막한 사건을 온전히 공감할 수는 없어도 소망을 겹치고 싶은 곳은 생겼다. JTBC 드라마 &lt;한 사람만&gt;의 여성 전용 호스피스 ‘아침의 빛’ 원장 막달레나 수녀(이수미)는 이렇게 말한다. “시한부 선고를 받고 나면 세상은 그대로인데 나는 달라져 있거든요. 아무렇지도 않게 그 자리에서 산다는 것은 생각보다 힘들어요. 외롭고 무섭죠. 그래서 같은 처지의 사람들이 모여서 사는 공간을 생각한 겁니다.”


목욕탕 세신사 표인숙(안은진)은 28살에 뇌종양 4기 진단을 받았다. 시한부 선고에 어떻게 반응할지도 모르는 무감한 상태로 호스피스에 들어온 그에게]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/xCrpJ/btrpiuDZNCU/XtNwRZ7sXrgZ1GcnQkllI1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 10대의 방황과 분투를 그린 청춘영화 '필로포비아']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99377</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99377</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 16:24:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영국의 한적한 시골 마을, 고등학생 카이(조슈아 글레니스터)는 무료한 이곳에서 벗어나길 꿈꾸는 작가 지망생이다. 그의 유일한 즐거움은 우유 배달을 하는 친구 새미, 괴상한 농담을 좋아하는 멕시와 어울리는 것. 졸업을 앞둔 이들은 옥상에 올라 싱거운 수다를 떨고 대마초를 피우면서 뒤숭숭한 마음을 헤집는다. 고등학교에서의 마지막 장난을 계획하려 난데없이 급식실의 포크를 훔쳐오기도 한다. 한편 카이는 건너편 집에 사는 동급생 그레이스(킴 스피어만)에게 자꾸 눈길이 가지만 그녀의 위압적인 애인 케너(알렉산더 링컨)에 막혀 제대로 다가가지 못한다. 어느 날, 그레이스가 카이에게 영문학 공부를 도와달라고 요청하고, 둘은 함께 시간을 보내면서 미묘한 감정에 휩싸인다.


가이 데이비스 감독의 장편 데뷔작 &lt;필로포비아&gt;는 변화의 시기를 맞은 10대의 방황과 분투를 그린 청춘영화다. 영화는 소년들이 학교를 벗어나기까지의 과정을 따라가면서, 이들이 갑갑한 일상에서 느끼는 성장통은 물론 공기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/sN3ES/btrpffyQTgM/CtoyhdEv5DvWkmVN8OKx00/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] K히어로의 탄생? '타이거 마스크']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99376</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99376</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 16:24:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하루하루 되는 일 없이 무료하게 살아가던 회사원 건평(조한선)은 어느 날 어린 시절 다니던 고향의 택견 도장 ‘진약사’를 방문해 오랜 스승을 만난다. 스승으로부터 도장을 맡아달라는 부탁을 받은 건평은 얼마 뒤 그의 사망 소식을 듣는다. 큰맘 먹고 진약사를 다시 찾은 건평은 스승이 남겨놓고 간 ‘인의 탈’, 즉 타이거 마스크와 편지 한통을 발견한다. “고독하고 험난한 길이겠지만 네가 그 길을 갈 것을 믿어 의심치 않는다.” 진약사를 지켜달라는 스승의 유언에 따라 건평은 새로운 타이거 마스크가 되기로 결심한다. 한편 한국의 혈을 막으려는 한국계 일본인 윤성은 회장(강별) 일당이 진약사를 호시탐탐 노리고, 건평은 예법을 체득하며 타이거 마스크가 지닌 신비로운 힘을 활용해 그들과 맞서 싸우고자 한다.


나름의 노력에도 불구하고 매력적인 ‘K히어로’의 탄생은 생각보다 쉽지 않은 듯하다. 우리 전통 무예인 택견 도장을 지키기 위해 분투하는 타이거 마스크라는 범상한 소재만큼 문제가 되는 것은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/IfGmd/btrpjx6OfFi/yI6b74zLRA5RaLX7AlDiS0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '뉴욕이 낳은 전설'의 삶과 예술 '사울 레이터: 인 노 그레이트 허리']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99375</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99375</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 16:24:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“난 별 볼일 없는 사람이에요.” 뉴욕 이스트 빌리지에 자리한 오래된 작업실에서 한 노년의 사진가가 나지막이 말한다. 그의 이름은 사울 레이터, ‘컬러
사진의 선구자’ , ‘거리 사진의 대가’라 불리는 은둔의 사진가다. 1923년에 태어나 1940년대에 뉴욕으로 건너온 그는 뉴욕의 일상을 소재로 사진을 찍으며 사진가로서의 활동을 이어나갔다. 생계를 위해 오랫동안 패션 잡지에 실리는 상업사진 촬영을 병행해온 그가 예술가로서 대중적으로 알려지게 된 것은 2000년대 중반, 그가 80대가 되어서다. 세속적 성공이나 화려함에 대한 추구와는 거리가 먼 그의 삶처럼 평범하고 소박하지만 담백한 아름다움이 담겨 있는 그의 작품은 보는 이의 마음을 부드럽게 사로잡는다.


토마스 리치 감독의 &lt;사울 레이터: 인 노 그레이트 허리&gt;는 ‘뉴욕이 낳은 전설’이라 불린 사진가 사울 레이터의 삶과 예술을 이야기하는 다큐멘터리다. 토드 헤인스 감독이 영화 &lt;캐롤&gt;을 만들 때 영감을 받은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/WAL6I/btro7CokwPI/kK7CVv6Pkf9S41adcOdKVK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 죽음 주변의 생의 끄트머리를 조명하는 '노웨어 스페셜']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99374</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99374</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 16:24:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[외롭게 죽음을 맞은 이들의 장례를 치러주는 구청 공무원이 망자의 역사를 더듬어가는 영화 &lt;스틸 라이프&gt;. 이 작품으로 삶의 끝에서부터 그 의미를 다시 길어올린 감독 우베르토 파솔리니는 신작 &lt;노웨어 스페셜&gt;에서도 비슷하지만 더욱 천진한 감성으로 죽음 주변의 생의 끄트머리를 조명한다. 머지않아 자신이 세상에 없으리라는 것을 알고 있는 싱글 대디 존(제임스 노턴)은 네살배기 아들 마이클(다니엘 라몬트)에게 새 가족을 찾아주고 싶다. 아이스크림을 좋아하고 강아지를 키우고 싶을 뿐인 마이클은 아빠의 손에 붙들려 각기 다른 눈빛으로 자신을 바라보는 어른들을 마주한다. 존에겐 그 눈빛 모두가 성에 차지 않지만 입양 기관에서도 존을 내버려둘 수만은 없다. 영화는 감정의 파고를 무릎께로 유지한 채 부자의 일상을 잔잔히 비춘다. 첨벙이는 마음을 인물 안에 묻어둔 채, 좋은 가족이란 아이에게 어떤 존재여야 하는지 묻는 동시에 죽음을 기다리는 자세가 어떠해야 하는지 고민해보게 한다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cIMGfW/btro7CWaDFX/z9KZcWA9uRqllUhkFKA3pK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 평화라는 꿈을 담은 기차 여행 '사막을 건너 호수를 지나']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99373</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99373</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 16:24:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2017년 가을, 여행학교 ‘로드스꼴라’에서 졸업한 이들로 구성된 8명은 ‘통일창업 아이디어 공모전’에 도전하여 덜컥 통일부 장관상을 받게 된다. 이들이 제안한 것은 ‘남북한 교사를 위한 수학여행 로드맵’이었다. 이들은 자축하기보다는 판을 더 키우기로 결심한다. 지금 여기서 평화를 해보자는 뜻으로 이들은 ‘레츠피스’란 퍼포먼스 그룹을 결성한다. 레츠피스는 ‘서울역을 국제역으로’라는 슬로건을 내걸고 유라시아 대륙을 가로질러 베를린까지 기차 여행을 하는 프로그램을 만들고 청소년 단원들을 모집한다. 여행의 출발점은 호남선이 시작되는 목포역. 이들은 경계 너머의 세상을 상상해보기 시작한다.


&lt;사막을 건너 호수를 지나&gt;는 퍼포먼스 그룹 레츠피스와 다양한 10대 청소년이 함께 평화를 꿈꾸며 떠난 기차 여행을 기록한 다큐멘터리영화다. 2018년 남북한 화해 무드가 조성될 시기의 희망을 품고 있는 이 영화는 분단으로 가로막힌 상상력을 기차 여행을 통해 현실화하는 작업이기도 하다. 영]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/lwx5x/btro9HXdxVa/hFKO6N7J8AOWk9QlGq6uX1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 느리고 조용하게 신의 뜻에 반문하다 '램']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99372</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99372</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 16:24:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간 여행이 이론적으로 가능하다는 기사를 보며 미래가 궁금하지 않다고 말하는 남자와 과거로 돌아갈 수 있냐고 묻는 여자. 서로 다른 타임머신을 떠올린 잉그바르(힐미르 스나에르 구오나손)와 마리아(노미 라파스)는 광활하고 인적이 드문 산속에서 양 떼를 돌보며 살아가는 부부다. 라디오에서 성탄 미사가 흘러나오는 밤, 그들의 양 한 마리가 쓰러진다. 양의 출산을 돕던 두 사람은 흔들리는 눈빛을 주고받고, 새끼 하나를 집으로 데려와 기른다. 그러나 잉그바르의 형 피에튀르(비외르든 흘리뉘르 하랄손)가 등장하면서 단란한 가정에 균열이 일기 시작한다. 피에튀르는 부부의 선택에 의문을 표하고 마리아는 불안에 떨다 불쾌한 꿈을 꾼다.


&lt;램&gt;은 특수효과, 미술을 비롯한 여러 분야의 기술 스탭으로 &lt;프로메테우스&gt; &lt;오블리비언&gt; &lt;왕좌의 게임&gt; 시리즈 등에 이름을 올린 발디마르 요한손 감독의 첫 장편 연출작이다. 감독이 어린 시절 경험한 조부모의 목장과 아이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/yVSQY/btrpivnTL84/AZXzz1PxAPTSaRuVpnWrhk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 또 하나의 거대하고 새로운 가상 세계 '매트릭스: 리저렉션']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99371</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99371</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 16:24:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네오가 돌아왔다. 정확히는, 다시 깨어났다고 해야 맞는 표현이겠다. &lt;매트릭스: 리저렉션&gt;은 라나 워쇼스키 감독이 릴리 워쇼스키 감독과 함께 만들었던 &lt;매트릭스&gt; 3부작과 바로 이어지는 4편 격의 영화다. 이전 시리즈를 아는 관객에게 네오로 더 알려진 토마스 앤더슨(키아누 리브스)은 세계에서 가장 성공한 비디오게임 개발자다. 그가 다니는 게임 회사 ‘데우스 마키나’에서 개발한 게임 ‘매트릭스’ 3부작은 대성공을 거뒀고, 그의 사업 파트너인 스미스(조너선 그로프)는 투자사인 워너브러더스에서 4편 게임을 만들기 원한다며 개발을 종용한다. 토마스는 평소 회사 근처 카페 ‘시뮬라떼’를 자주 애용하는데 그곳에서 우연히 티파니(캐리앤 모스)라는 이름의 여자를 만난다. 자주 마주쳐 서로 인사를 주고받고 그녀의 아이들, 남편과 인사를 나누기도 한다. 토마스의 주치 상담의(닐 패트릭 해리스)는 그에게 늘 파란약을 권유하지만 그의 몽롱함은 가시지 않는다. 대체 토마스에게 무슨 사]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cv1SZT/btrpjx6Ofyb/m8nN8xxzxSWYXNDxzjEUb0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[초고속 성장담이자 아름다운 사랑 이야기 '버팔로 66' 外]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99362</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99362</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 16:24:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;버팔로 66&gt;

감독 빈센트 갈로 | 왓챠
5년의 복역을 마치고 막 출소한 빌리 브라운은 자신의 인생을 망가뜨린 이들에게 복수할 생각으로 이를 간다. 다만 그전에 부모에게 그동안 뵙지 못한 이유를 해명하기 위해 자신의 아내를 연기해줄 여자가 필요하다. 당연히 아는 여자라곤 없는 그는 댄스 연습실에서 나오는 라일라를 무작정 차로 끌고 와 동행한다. 이 미련하고 난폭한 남자의 속사정을 이해한 라일라는 꽤 정성껏 그의 아내를 연기해준다. 구질구질하고 변변찮은 인간은 어떻게 ‘평범한 남자’가 될까, 를 그리는 초고속 성장담이자 아름다운 사랑 이야기.


&lt;아는 여자&gt;

감독 장진 | 시리즈온, 왓챠, 웨이브, 티빙
빌리 브라운 못지않게 동치성도 아둔한 남자다. 물론 그에게는 지금 그럴 만한 이유가 있다. 애인에게는 이별 통보를, 병원에서는 시한부 선고를 받았기 때문이다. 왕년에는 잘나갔지만 지금은 별 볼 일 없는 2군 외야수인 처지도 스스로 딱하다. 이제 아무것도 뵈]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dNVppk/btroQMYNhOV/ZvapACFQ37iFi1UOwCdd1K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['김영철의 동네 한 바퀴' 사람들 사이를 걷다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99361</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99361</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 16:24:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[연말은 방송사 시상식과 ‘올해 최고의 프로그램’ 투표 시즌이다. 그런데 사실 요즘 내가 가장 기꺼이, 구석구석 재방송까지 찾아보는 프로그램은 KBS1 &lt;김영철의 동네 한 바퀴&gt;다. 방문하는 공간과 주민들을 존중하며 품위를 잃지 않는 태도가 이 프로그램의 특별함이다. “테레비서 많이 봤다”라며 반기는 노인부터 대뜸 “사딸라!”를 외치는 어린이, 가게 앞에서 채소를 다듬다 “여긴 어쩐 일이셔?”라며 일어나 손을 내미는 식당 주인까지, 김영철은 tvN &lt;유 퀴즈 온 더 블럭&gt;이 거리의 예능이었던 시절 유재석만큼이나 어딜 가든 환영받는 스타다. 골목에서 마주하는 풍경마다 새삼스럽게 감탄하고 누구에게든 편안히 말을 붙이는 그는 농촌에 가면 도리깨질을, 산촌에 가면 시래기 말리기를 도우며 사람들과 섞여든다. 어떤 음식을 먹든 정성 들인 덕담으로 감사를 표현하고 대단히 멋지거나 세련된 명소가 아니더라도 그곳을 운영하는 이들의 이야기를 경청하는 정중함은 60대 후반 남성에게서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kmkhb/btroRdaM7lz/la0mIKDsXzbH1iJB70l4kk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 우정으로 결속된 두 여성주인공의 이야기  '신데렐라2: 마법에 걸린 왕자']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99335</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99335</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 16:24:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[왕자 알렉스는 신데렐라를 구하려다 마녀의 저주에 걸려 생쥐로 변해버린다. 신데렐라는 꼬마 마법사이자 든든한 친구인 크리스탈의 도움을 받아 알렉스를 본래의 모습으로 돌아오게 만들 방법을 궁리하지만 크리스탈이 만든 약물은 별다른 효과 없이 실패하고 만다. 결국 만물박사에게 자문을 구한 이들은 바다 건너 숲속에 숨겨진 생명석을 찾아오는 일만이 마법을 풀 수 있는 유일한 해답임을 깨닫는다. 결국 이들은 함께 모험을 떠나고, 그 과정에서 크리스탈은 자신이 좋은 마법사가 아니라는 자괴감에 빠진다. 설상가상으로 이미 생명석을 손에 넣은 사막여왕의 계략으로 이들은 위기에 처한다. 과연 이들은 무사히 생명석을 찾아 알렉스를 구해낼 수 있을까.


&lt;신데렐라: 마법 반지의 비밀&gt;의 속편 &lt;신데렐라2: 마법에 걸린 왕자&gt;는 신데렐라의 입장에서 왕자를 구하는 이야기를 그린 어드벤처 애니메이션이다. 전형적인 공주의 이미지를 답습하기보다는 우정으로 결속된 두 여성주인공이 직접 위기를 헤]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/6RZyE/btroDH3ucq4/HxTsjN0rkOa5uw4oAVMlqK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>