<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 19 Mar 2024 02:29:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 김지연이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104677</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104677</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 07:14:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



훠궈


늘 빠져 있는 음식이다. 전세계의 훠궈를 다 먹어보겠다는 원대한 꿈이 있다. 몇달 전 뉴욕에서 인생 훠궈집을 발견했는데 한국엔 없는 체인점이더라. 진지하게 한국에 들여오고 싶다.


뮤지컬


해외여행 중에 &lt;위키드&gt; &lt;라이언 킹&gt; 같은 유명한 뮤지컬을 몰아 봤는데 행복했다. 무대 위 배우들처럼 연기를 잘하고 싶다는 자극을 받았다. 영감을 위해서라도 좋은 무대를 많이 봐야겠다고 결심했다.


여행


워낙 집순이인 데다가 늘 바쁜 스케줄에 쫓겨 여행엔 관심이 없었다. 그런데 지난해부터 작품 하나 끝내면 여행을 다녀오기 시작했다. 미국, 유럽, 발리 등에 머물렀는데 좋은 에너지를 받았다. 앞으로 나 자신에게 새로운 환경에서 다양한 문화를 경험할 기회를 주고 싶다.


수영


수영은 어렸을 때 하고 오랫동]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/479/65f7dad7641fc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오수경의 TVIEW] ‘피라미드 게임’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104671</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104671</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 11:11:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[백연여고 2학년5반 학생들은 매월 마지막 주 목요일 5교시 HR 시간이면 ‘피라미드 게임’을 한다. 인기투표를 표방하지만 사실 A등급부터 F등급까지 반 학생들의 등급을 매기는 잔혹한 게임이다. 자신보다 낮은 등급인 학생을 괴롭힐 수 있으며 F등급이 된 학생에게는 가혹한 폭력을 행사하는 게 이 게임의 기본 규칙이다. 누가 이런 걸 만들었을까? 백연그룹 손녀이자 백연여고 이사장 딸로서 반의 절대 권력자인 백하린(장다아)이다. 티빙 시리즈 &lt;피라미드 게임&gt;은 “사회의 축소판”과 같은 백연여고 2학년5반을 통해 계급화한 사회, 차별과 폭력에 무기력하게 침묵하는 사회를 은유한다. ‘사회’는 절대 권력자 한 사람에 의해 굴러갈 수 없듯 피라미드 게임이 1년 넘게 지속될 수 있었던 이유는 그 구조에 적극적으로 협력한 방관자와 가해자들 때문이다. 드라마는 반에서 일어나는 차별과 폭력이 그저 백하린으로 상징되는 개인의 문제가 아닌, 학교와 어른들의 이해관계가 얽힌 구조의 문제임을 보여준다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/204/65f42cd77f13c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘젠틀맨: 더 시리즈’ ‘댐즐’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104670</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104670</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 11:11:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;젠틀맨: 더 시리즈&gt;


넷플릭스 | 8부작 / 연출 가이 리치 / 출연 테오 제임스, 카야 스코델라리오, 지안카를로 에스포지토, 다니엘 잉스 / 공개 3월 7일


플레이지수 ▶▶▶▶ | 20자평 - 야성과 교양의 역설적인 조화


귀족 가문의 차남 에디(테오 제임스)는 사랑하는 가족과 함께 아버지의 임종을 지킨다. 평화롭던 분위기는 변호사가 들고 온 유언장 하나로 순식간에 뒤흔들린다. 아버지가 600년 만에 처음으로 전통을 깨고 모든 재산과 작위를 차남에게 물려주기로 한 것이다. 마약상에 큰 빚을 져 누구보다 돈이 필요했던 장남 프레디(대니얼 잉스)가 분노에 차서 폭주하고 에디는 미안한 마음에 온 힘을 다해 형을 도우려 한다. 급하게 재산 매각을 준비하던 그의 앞에 매력적인 한 여성이 나타난다. 자신의 이름을 글라스(카야 스코델라리오)라고 밝힌 여성은 에디의 아버지와 오랜 기간 거래해온 사이다. 뜻밖의 사실은 그 거래가 마약과 연관되었다는 것. 가문의 저택이 대마초]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/406/65f42cd1d6f4d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘닭강정’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104669</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104669</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 11:11:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 | 10부작 / 연출 이병헌 / 출연 류승룡, 안재홍, 김유정 / 공개 3월15일


플레이지수 ▶▶▶▷ | 20자평 - 희귀종 웃음의 출현. 치밀하고 정성스럽게 어이없다


이병헌식 웃음에 익숙한 이들도 &lt;닭강정&gt;은 도전적으로 느낄지 모르겠다. 일찍이 웹툰 &lt;닭강정&gt;을 보며 웃은 이들도 넷플릭스 시리즈 &lt;닭강정&gt;에는 종종 당황할 수 있다. 감독, 배우, C급 코미디, 그리고 OTT 플랫폼이기에 가능한 시리즈 구성이 적역의 시너지효과를 낸 덕택이다. 사장 한명, 직원 둘. 전 직원 세명인 ‘모든기계’ 사무실에 의문의 기계가 배달되면서 사태는 시작된다. 인근의 유서 깊은 맛집에서 닭강정을 사들고 온 사장 최선만(류승룡)의 딸 최민아(김유정)가 하필이면 그 기계 안에 들어가 닭강정으로 변해버린 것이다. 주요 목격자는 민아를 흠모하던 인턴 직원 고백중(안재홍)으로, 선만과 백중은 곧 힘을 합쳐 변신에 얽힌 황당무계한 비밀을 파헤쳐나간다.


&lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/717/65f42cc9150b4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘용감한 돌고래 벨루와 바닷속 친구들’, 먹이사슬 너머의 우정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104649</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104649</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 07:12:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[돌고래 벨루는 또래 친구들보다 성장이 느리다. 하얗고 윤기나는 몸을 뽐내는 친구들과 달리 벨루의 조그만 몸에는 군데군데 회색 점이 가득하다. 성장을 마친 수컷들이 먼바다로 떠나기 위해 수영 연습을 할 때도 벨루는 할머니 곁에 혼자 남아 있어야 한다. 그러던 어느 날 벨루를 항상 꼬맹이라고 무시하던 알피가 임신한 돌고래를 구하고 주위로부터 용감하다는 찬사를 받는다. 벨루는 알피처럼 자신의 용기를 증명하기 위해 오래전 거대 빙하 지대로 떠난 할아버지를 찾아 멀고 먼 모험을 떠나기로 마음먹는다. 기나긴 여정에 잔소리 많은 철갑상어 시라노와 애교 만점 범고래 잭클린이 합류한다. 죽을 고비를 몇번이고 넘기며 간신히 거대 빙하 지대에 도착한 벨루는 잭클린의 비밀을 알게 된다. &lt;용감한 돌고래 벨루와 바닷속 친구들&gt;은 외모가 보잘것없는 주인공의 모험을 다룬 성장영화다. 아이들을 대상으로 한 애니메이션답게 아기자기한 캐릭터들이 돋보인다. 전반적으로 서사를 빠르게 풀어나가 연결이 부자연스]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/763/65f151a70e281.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘레이징 그레이스’, 대저택 미스터리 속 불완전한 메시지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104648</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104648</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 07:12:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영국에서 가사도우미로 일하는 필리핀 여성 조이(맥신 아이겐만)는 혼수상태의 자산가 개럿(데이비드 헤이먼)의 대저택에 입주 도우미 제안을 받는다. 자신을 조카라 소개하는 캐서린(리앤 베스트)은 조이에게 안정적인 주급과 개인 방을 제안한다. 조이가 딸 그레이스(제이든 페이지 보아디야)를 집 안에 몰래 데려와 키우면서 브로커를 통해 불법 체류 신분을 해결하려는 어느 날, 켜켜이 묵은 가문의 끔찍한 비밀이 모녀를 위협하기 시작한다. 필리핀계 영국 감독의 장편 데뷔작인 &lt;레이징 그레이스&gt;는 대저택에 우연히 발을 들인 외부인의 시선으로 집 안 깊숙이 자리한 미스터리를 추적하는 앞선 할리우드영화들을 연상시킨다. &lt;겟 아웃&gt;보다는 호러 요소가 무르고 &lt;나이브스 아웃&gt;보다는 추리 요소가 부족하다. 동시대 ‘가정부 스릴러’ 범주화에 혁혁한 공을 세운 &lt;기생충&gt;과도 원치 않게 비교될 것이다. 필리핀 음악과 의상 등 동남아시아 전통문화의 이미지를 장르에 적절하게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/442/65f151a39c204.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘랜드 오브 배드’, 이 영화의 올드함은 악지 중의 악지야]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104647</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104647</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 07:12:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[드론 파일럿 리퍼(러셀 크로)는 필리핀 술루해에서 피랍된 CIA 요원을 구출하는 작전을 수행하는 델타포스팀을 지원하라는 명령을 받는다. 팀의 구성원은 베테랑 요원 아벨(루크 헴스워스), 비숍(리키 휘틀), 슈가(마일로 벤티밀리아) 그리고 항공기공격통제관 키니(리암 헴스워스)다. 이들은 작전 수행 중에 예기치 못하게 적에게 습격당해 뿔뿔이 흩어진다. 혼자 살아남은 키니는 드론의 도움으로 탈출하던 중에 폭포에 떨어져 기절한다. 그를 구한 것은 죽은 줄 알았던 아벨이다. 아벨은 키니에게 납치된 비숍을 구하러 가자고 설득한다.


&lt;랜드 오브 배드&gt;는 &lt;언더워터&gt;(2020)의 감독 윌리엄 유뱅크의 신작이다. 독창적 비주얼을 그려내려고 애쓴 감독의 전작과 달리 영화는 낡고 전형적인 전쟁 블록버스터에 불과하다. 초반에는 그나마 전장과 본부를 넘나드는 리퍼와 키니의 전우애를 중심으로 전개되지만 후반으로 갈수록 전장을 강 건너 불구경이라고 생각하는 군인과 영화를 보는 관객에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/471/65f1519eeb41b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘마담 웹’, 히어로 영화라기보단 CPR 캠페인]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104646</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104646</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 07:12:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카산드라 웹(다코타 존슨)을 임신한 콘스턴스는 초능력을 지닌 독거미를 채집하러 아마존으로 떠난다. 그녀는 동행인 이지키엘 심스(타하르 라힘)에게 살해당하고, 채집한 독거미까지 빼앗긴다. 다행히 카산드라 웹은 거미와 공생하는 원주민 아라냐에게 구출된다. 30년 뒤인 2003년 뉴욕. 독거미의 힘으로 초능력자가 된 이지키엘은 10대 소녀 줄리아 콘월(시드니 스위니), 안야 코라존(이사벨라 메르세드), 매티 프랭클린(셀레스트 오코너)이 자신을 죽이리라는 미래를 본 뒤 그녀들을 죽이려 한다. 마찬가지로 미래를 보는 카산드라는 세 소녀를 지키려 한다. &lt;마담 웹&gt;은 ‘소니 &lt;스파이더맨&gt; 유니버스’의 신작이다. 원래 조연이었던 노인 캐릭터 마담 웹을 주체적인 X세대 젊은 여성 캐릭터로 재해석했다. 마담 웹이 지킨 세 소녀가 스파이더우먼으로 성장할 것이라는 예고편식 결말로 끝나지만 이 영화만 볼 때 시리즈가 이어질지는 의문이다. 일단 모든 캐릭터가 일차원적인 데다 전개마저]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/749/65f15199e6c05.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘화녀’, 정돈이 필요한 분노 에너지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104645</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104645</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 07:12:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[음주 사고를 친 뒤 나락에 빠진 배우 수연(박지연)은 요즘 화병으로 앓아눕기 직전이다. 재기하려 사인회를 열어도 오는 사람이 없고 같이 사는 후배 배우 가영(김누리)과 소속사 대표로부터 무시당하는 나날이 이어지자 다시 술에 손대고 싶은 욕망에 휩싸인다. 결국 술을 진탕 마시고 잠들었다 깬 수연은 직전까지 싸웠던 가영이 칼에 찔려 죽은 것을 목격한다. 혹여나 만취한 자신이 저지른 일이 아닐까 하고 두려워하던 와중에 문밖에서 의문의 남성을 발견한다. &lt;화녀&gt;는 궁지에 몰린 여성이 위기 상황을 돌파해나가는 과정을 흥미롭게 담는다. 수연은 남자와의 일대일 싸움에서 그동안 쌓인 분노 에너지를 활용해 그를 제압하고 집을 찾아온 경찰들 앞에서는 연기대상을 받은 배우답게 능청스러운 연기로 그들의 시선을 돌린다. 배우 박지연은 발견이라 할 만큼 반짝인다. 명성을 잃은 배우의 처연함을 실어나르는 목소리가 특히 귀를 사로잡는다. 반면 거친 만듦새는 아쉽다. 파편적인 감정선은 인물들의 행동을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/079/65f15193bac11.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘메이 디셈버’, 곪아빠진 인간들의 에로틱한 서스펜스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104644</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104644</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 07:12:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그레이시(줄리앤 무어)와 조(찰스 멜턴)의 관계가 발각된 1992년 여름. 당시 중학교 1학년이었던 조의 아이를 임신한 그레이시는 아동 강간 혐의로 구속되어 철창 안에서 분만하는 스캔들의 주인공이 된다. 그로부터 23년 후 이 실화를 바탕으로 삼은 영화의 주연을 맡은 배우 엘리자베스(내털리 포트먼)가 평온한 결혼 생활을 이어가는 듯 보이는 그레이시 부부를 방문한다. 당시 그레이시의 나이가 된 조와 이젠 예순을 바라보는 그레이시. 그리고 성년을 앞둔 세 자녀가 이룬 가정이 엘리자베스의 호기심을 자극한다.


지난해 칸영화제 경쟁부문에 초청된 &lt;메이 디셈버&gt;는 1990년대 토드 헤인스의 초기 필모그래피를 떠올리게 하는 사이코드라마다. 현재 시점에 남아 있는 주변과 당사자의 증언을 통해 과거를 추적하는 탐정극 플롯 자체가 흥미롭다. 게다가 감독 특유의 전복적인 에로티시즘이 영화의 야릇한 분위기를 규정하며 관객을 흥분케 한다. &lt;세이프&gt;를 시작으로 토드 헤인스의 일탈적]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/121/65f1518faaa02.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘로봇 드림’, 로봇의 표정에서 찾아내는 수많은 인간감정의 흔적들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104643</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104643</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 07:12:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[만일 당신이 각별한 이와의 관계가 불가항력으로 뜯긴 후 그 이별이 전부 자기 탓이라 자학해본 적 있다면, &lt;로봇 드림&gt;으로부터 상대와 사랑할 수 있었던 이유 또한 모두 당신 덕이었다는 위로를 건네받을 수 있을 것이다. 동물만 사는 1980년대 뉴욕. 이스트빌리지의 한 아파트에 사는 개는 꺼진 TV 액정에 홀로 사는 스스로의 반영이 비칠 때마다 고독이 치민다. 때마침 개는 TV 광고에서 쓸쓸한 이들의 친구가 될 수 있는 반려 로봇을 본다. 동거를 택한 개와 로봇은 서로의 삶에서 다시 마주하기 어려울 찬란한 우정을 나누지만, 모든 이야기가 그러하듯 행복은 스스로 확신하는 순간 증발해버리고 만다. 어느 날 개와 함께 해수욕을 즐기던 로봇은 그만 고장이 나 멈춰 선다. 개는 백사장에 로봇을 잠시 남겨둔 후 서둘러 수리 도구를 갖춘 채 다시 휴가지를 찾지만, 그새 폐장한 해변엔 다음 여름까지 입장이 불가능하다. 그날 이후 둘은 밤낮으로 상대의 꿈을 꾼다. 홀로 남은 로봇은 우두커니]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/263/65f1518aaa8ef.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>