<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 09 Oct 2024 17:21:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 그래서 사람들은 못 이긴 척, 새해마다 가족의 안녕을 기도한다, <할머니가 죽기 전 백만장자가 되는 법>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106094</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106094</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 07:15:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[학급에서 1등을 도맡을 만큼 똑똑했던 엠(빌킨 푸티퐁 아싸라타나쿨)의 현재는 다소 낙담스럽다. 그에게 남은 것은 중독적인 게임 방송과 가족들의 모진 눈총. 그러던 어느 날 할아버지를 간병한 뒤 거액의 유산을 물려받은 사촌 무이(투 톤타완 탄티베자쿨)를 보며 엠은 조금은 비겁한 목표를 세운다. 암 판정을 받은 할머니의 간병을 자청한 것. 할머니의 아침 장사를 돕거나 병원의 긴 대기줄을 함께 기다리고, 할머니의 까다로운 입맛을 맞추는 등 엠은 조모와 두터운 관계를 형성한다.  &lt;할머니가 죽기 전 백만장자가 되는 법&gt;은 초반에 엉성한 코미디를 보여주는 듯하지만 이내 현대사회가 놓친 가족의 필요성과 근간을 짚는다. 사랑을 내세워 지나치게 교훈적인 도랑에 빠져버리는 여느 가족 중심적 작품의 실수를 기피하고자 캐릭터 설정과 서사 진행의 개연성을 촘촘하게 구성했다. &lt;배드 지니어스 더 시리즈&gt;를 연출한 팟 부니티팻 감독의 첫 장편 데뷔작이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/971/67062c784b1d3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 소재에 몰두해도 함몰되진 않은 드문 관점, <레드 룸스>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106093</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106093</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 07:15:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[켈리앤(줄리엣 가리에피)은 인공지능 기술로 무장한 자신의 아파트 대신 거리에서 노숙하며 아침을 맞는다. 아침마다 켈리앤이 향하는 곳은 몬트리올의 재판정이다. 이곳에선 10대 소녀 3명을 살해한 후 자신의 범행을 생중계한 혐의로 기소된 뤼도비크 슈발리에(맥스웰 매케이브 로코스)에 대한 국민참여재판이 진행 중이다. 켈리앤은 법정의 방청석에서 뤼도비크를 옹호하는 클레멘타인(로리 바빈)과 친구가 되고, 그와 함께 알 수 없는 이유로 재판에 몰두하기 시작한다. &lt;레드 룸스&gt;는 스너프 필름을 소재로 하지만 자극을 전시하는 대신 범행을 마주하는 제3자의 시선을 담는 데 집중한다. 영화의 관점을 단적으로 드러내는 장면은 재판의 개정 시퀀스다. 판사, 검사, 변호사가 각각 모두 발언을 하는 롱테이크에서 카메라는 국민참여재판의 배심원과 켈리앤을 시점의 주체로 세운다. 범죄 스릴러가 무엇을 응시하고 무엇을 담아야 할지를 고민한 흔적이 인상적이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/625/67062c73d424b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 필름 시대의 청춘을 그리워하는 노장의 회고, <싱글 에이트>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106092</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106092</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 07:15:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1978년 일본의 여름, &lt;스타워즈&gt;를 보고 감격한 고등학생 히로시(우에무라 유)는 영화를 좋아하는 친구 요시오(후쿠자와 노아), 사사키(구와야마 류타)와 함께 SF영화를 찍기로 결심한다. 영화의 제목은 &lt;타임 리버스&gt;로 우주에서 찾아온 인공지능이 인류의 시간을 거꾸로 돌리려는 이야기다. 히로시는 짝사랑하는 같은 반의 나츠미(다카이시 아카리)에게 주인공 역을 부탁한다. 몇 차례의 우여곡절을 겪는 동안 영화를 상영해야 할 학교 문화제 날은 점차 가까워진다. &lt;울트라맨&gt; 시리즈 등을 연출하며 일본 SF의 거장 감독으로 불리는 고나카 가즈야 감독의 자전적인 이야기다. 감독 본인이 실제로 청소년 시절에 8mm 필름으로 찍었던 일화를 소재로 했다. 노년의 감독이 필름 시대의 영화 만들기를 회고한다는 점에서 스티븐 스필버그의 &lt;파벨만스&gt;가, 청춘들의 영화 만들기 프로젝트란 점에선 &lt;썸머 필름을 타고!&gt; 등의 영화가 떠오른다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/702/67062c6f705be.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 금기란 금기를 모조리 박살내겠다는 집요함, <악이 도사리고 있을 때>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106091</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106091</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 07:15:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고요한 새벽, 밤하늘을 가르는 총성에 형제가 잠에서 깬다. 사건의 실체를 파악하기 위해 집을 나선 페드로(에지킬 로드리게스)와 지미(데미안 살로몬)는 숲속에서 심하게 훼손된 사체를 발견한다. 실마리를 쫓던 이들은 이웃집 아주머니가 악령이 들어 온몸이 썩어들어가는 아들을 숨기고 있다는 사실을 알게 된다. 경찰과 교회 공동체는 자기들 소관이 아니라는 이유로 사건을 방치한다. 의지할 데 하나 없는 주민들은 직접 죽어가는 남자의 숨통을 끊어주려 한다. 하지만 그의 몸속에 깃든 악령은 마을 사람 모두의 육체를 빼앗겠다는 섬뜩한 저주를 남긴 채 행방불명된다. &lt;악이 도사리고 있을 때&gt;는 전형적인 오컬트 장르의 문법을 따르지만 표현의 수위만큼은 기존 어떤 작품들보다 파격적이다. 하지만 피비린내를 잔뜩 머금은 선정적인 장면들이 진정으로 의미 있게 사용되었는지는 의문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/013/67062c6b9221f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 영롱하고 찬란하기도 하지, 행복을 아는 순진무구한 미소들, <너의 색>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106090</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106090</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 07:15:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고등학생 토츠코에게 세상은 몹시 알록달록하다. 모든 사람이 저마다의 성격, 분위기에 따라 각기 다른 색깔로 보이기 때문이다. 그러던 어느 날 지금까지 본 적 없는 아름다운 색을 발견한 토츠코는 그 주인이 같은 반 키미라는 것을 알게 된다. 하지만 키미가 학교를 그만뒀다는 소식이 들려오고, 토츠코는 키미를 찾아나선다. 중고 서점에서 아르바이트하며 홀로 기타를 연습하는 키미를 발견한 토츠코는 피아노 연주라는 유사한 관심사를 빌미 삼아 말을 건넨다. 그 순간 키미와 토츠코에게 불쑥 다가온 한 남자애의 질문이 이들에게 파동을 선사한다. “혹시 두분 다 밴드를 하고 있나요?”


&lt;너의 색&gt;은 각각의 제약을 지닌 세 아이들이 음악을 통해 새로운 자신을 재구성할 기회를 선물한다. 학교를 그만뒀지만 할머니에게 진실을 전하지 않은 키미, 부모가 바라는 장래희망과 자신의 꿈이 일치하지 않는 루이, 시각적 환상으로 일상적인 어려움을 겪는 토츠코까지. 영화는 아이들에게 거국적인 문제 해결을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/276/67062c6772e43.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 마술적 리얼리즘부터 신화와 멜로까지 온갖 장르를 녹이는 용광로같은 야심, <바넬과 아다마>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106089</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106089</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 07:15:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서로를 세상의 전부라 생각하는 연인 바넬(카디 마네)과 아다마(마마두 디알로). 세네갈 북부의 한 외진 마을에서 사는 둘은 오래전부터 서로 사랑했지만 이제야 부부가 되었다. 이제 막 피어오른 둘의 사랑 앞에는 난관이 가득하다. 우선 둘이 사는 마을은 사생활이 전혀 보장되지 않을뿐더러 오랫동안 이어진 사막화와 가뭄으로 인해 새벽부터 저녁까지 고된 노동이 끊임없이 반복된다. 사랑을 나눌 여유가 전혀 생기지 않는 환경이다. 이 둘의 복잡한 사정도 문제다. 아다마는 촌장이었던 형 예로가 죽자 촌장이 되어야 하는 운명이다. 바넬도 마을의 가부장적인 규율과 전통에 속박당해 있다. 그녀는 촌장의 핏줄을 이을 아기를 임신하지 않는다는 이유로 마을에서 외면당한다. 전통에 따라서 어쩔 수 없이 예로와 결혼한 과거 또한 그녀를 옥죈다. 둘은 운명의 굴레에서 벗어나고자 오래전부터 사랑의 도피를 준비했다. 아다마는 촌장이 되기를 거부하며 모래 폭풍에 파묻힌 마을 외곽의 집으로 이사하려고 새벽마다 모래를 파]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/538/67062c63408e0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[박홍열의 촬영 미학] 주변의 시선을 영화의 중심으로 - 애너모픽렌즈의 미학]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105906</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105906</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 06:21:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애너모픽렌즈 기술은 플레어와 왜곡 등의 특징을 통해 일반 렌즈보다 훨씬 다양하고 낯선 화면의 효과를 구현할 수 있다. 이 글에서는 애너모픽렌즈 이펙트의 구체적인 효과와 사례들을 아주 상세히 설명하면서, 왜 한국의 많은 영화와 시리즈가 이러한 애너모픽렌즈의 특수함을 제대로 활용하지 않고 있는지에 대한 의문과 제언을 남기고자 한다.애너모픽렌즈 기술은 1차 세계 대전 당시 탱크 안에서 군인들이 밖을 더 넓은 화각으로 잘 보기 위해 개발됐다. 하나의 구멍을 통해 볼 수 있는 인간의 시야보다 더 넓은 시야의 화각을 확보 하기 위한 목적이었다. 렌즈의 이미지 압축을 통해 인간이 볼 수 없는 넓은 풍경을 압축해서 보게 만든 것이 애너모픽렌즈다. 이 기술을 1952년 미국 영화 제작사인 (당시) 20세기 폭스가 ‘시네마스코프’라는 이름을 붙인 와이드스크린 구현을 위해 활용한다. TV의 등장으로 극장이 영화산업의 위기를 맞이했을 때 극장에서만 체험할 수 있는 몰입형 와이드스크린을 저렴한 비용에 제작]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/017/67061e720d3d1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 어둠을 통해 삶을 말하기, <새벽의 모든>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105905</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105905</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 06:21:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘하지만 저녁 해가 지고 나면 반드시 아침 해가 뜬다는 것을, 지금의 나는 알고 있다.’ 소설 &lt;새벽의 모든&gt;에서 제목의 의미를 암시한 문장은 이 한줄 외엔 전무하다. 그렇기에 문장이 기술된 마지막 페이지를 덮고 난 뒤 비로소 주인공 후지사와와 야마조에, 두 사람이 겪은 고난을 밤의 시간에 대입해보게 된다. 영화에 묘사된 밤의 시간 중 가장 인상적인 것은 플라네타륨 시연 장면이다. 플라네타륨이 구현한 밤하늘을 바라보는 참여자들에게 후지사와(가미시라이시 모네)는 회사 선배의 메모를 들려준다. “(…) 밤이 찾아와줘서 우리는 어둠 너머 무한한 세상을 상상할 수 있다. 나는 종종 이대로 쭉 밤이 계속됐으면 좋겠다고, 영원히 밤하늘을 보고 싶다고 생각한다. 어둠과 정적이 나를 이 세계와 연결하고 있다.” 미야케 쇼 감독의 &lt;너의 새는 노래할 수 있어&gt; &lt;너의 눈을 들여다보면&gt; &lt;새벽의 모든&gt; 모두 원작 소설, 실존 인물의 자서전을 영상화했다. 하지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/285/67061e6de45e7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] ‘유태오’는 누구인가 - <카로시> 촬영을 앞둔 유태오에게 묻다. 할리우드에서 당신이 이루려는 것은 무엇이냐고]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106083</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106083</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 05:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유태오와의 인터뷰는 선문답에 가까운 대화였다. 그는 기자에게 “당신은 누구인가?”(Who are you?)라는 철학적 질문을 거꾸로 던지거나 007 시리즈의 첫 작품이 무엇인지 등을 물으며 상대를 대화의 장으로 이끄는 데 능숙한 질문자였다. 이처럼 하나를 물어보면 둘을 되묻는 그의 깊이와 넓이, 호전적인 탐구력은 그가 걸어온 배우로서의 궤적을 설명하고 앞으로 걸어갈 향로를 예측하게 한다. &lt;패스트 라이브즈&gt;에서 해성을 연기하며 올해 영국 아카데미 시상식 남우주연상 후보에 오른 그의 연기론, 영화론은 6천편의 영화 DVD를 소장하고 있으며, 아마 1만편이 넘는 영화를 봤을 것이고, 20년 넘게 연기를 공부하면서 세계 영화사를 꿰뚫은 그의 노력으로 쌓인 결과였다. 배우로서의 야심 역시 어마어마하다. 그의 시선 끝엔 톰 크루즈, 키아누 리브스, 버스터 키턴이 있으며 영화 역사상 아무도 하지 못한 미국 시장에서의 유일무이한 동양인 배우가 되고자 한다. 그 목표의 완벽한 첫 단추가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/902/6704beb84bf99.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #6호 "짧게 많이 보고 있다"… 변화하는 OTT 소비 패턴, 어떻게 발맞출 것인가, 아시아콘텐츠&필름마켓 OTT 콘퍼런스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106082</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106082</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 03:23:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해의 아시아콘텐츠&amp;필름마켓(이하 ACFM)은 산업 내 최신 현황에 맞춰 함께 변화를 점검하고 대응을 찾아나가는 콘퍼런스를 마련했다. 10월 7일 벡스코 제2전시장에서 진행된 OTT 콘퍼런스는 각국 OTT 플랫폼의 고유한 비즈니스 전략을 돌아보고 미디어 소비 방식과 스토리텔링 작업이 어떤 식으로 변화하고 있는지 짚어보았다. &lt;전, 란&gt; 신철 작가는 뉴 미디어 시대에 영화 작법과 접근방식이 어떻게 바뀌었는지 설명했다. "사람들은 출퇴근 길이나 잠시 휴식을 취할 때 자투리 시간을 활용해 영상을 소비한다. 이에 따라 영상 트렌드가 짧고 강렬해졌다. 나 또한 변화를 겪고 있다. 시나리오를 도발적인 사건으로 시작하려 한다.


관객에게 주인공을 소개하는 시간을 생략해버리는 거다. 그렇다면 관객은 캐릭터와 어떻게 가까워질까? 그 연결고리를 2막에 맡기는 방식으로 전개한다." 신철 작가는 이어 "관객이 쉽게 예측할 수 없는 스토리의 불확정성을 위해" 최근 비선형 포맷의 시나리오]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/718/6704a2eb38026.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #6호 국제공동제작의 마중물을 꿈꾸다, 아시아콘텐츠&필름마켓(ACFM) 프로듀서 허브]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106081</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106081</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 03:23:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2024 아시아콘텐츠&amp;필름마켓(이하 ACFM)에는 생소한 프로그램이 눈길을 끌었다. 바로 프로듀서 허브다. 10월5일부터 7일까지 벡스코 제2전시장 4F홀에서 열린 프로듀서 허브는 전 세계 영화 프로듀서들의 네트워킹 확장 기회를 마련하고 적극적인 국제공동제작 및 파이낸싱을 촉진하기 위한 신설된 행사다. 제작 완료된 콘텐츠 상품의 장터 역할을 넘어 양질의 신규 콘텐츠 생산의 마중물이 되겠다는 ACFM의 의지가 엿보이는 대목이다. 특히 올해 칸영화제 마켓 프로듀서 네트워크의 공식 협력사로 참여하는 등 한국 프로듀서의 해외 진출 지원 사업인 ‘KO-PICK 쇼케이스’를 적극 추진하는 영화진흥위원회가 이번 행사를 공동 주최했다. 프로듀서 허브는 매년 ‘올해의 국가’를 선정해 해당 국가의 영상산업을 집중 조명할 예정이다. 한국이 선정된 올해는 국내 프로듀서들이 호스트 역할을 맡아 홍콩, 이탈리아, 대만, 인도네시아, 일본 등 다양한 국가의 프로듀서들을 반갑게 맞이 했다.


일정 첫날]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/736/6704a2e77e39b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>