<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 31 Oct 2023 05:22:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 정상에 그리는 궤적, <마이 샤이니 월드> 태민]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103780</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103780</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;마이 샤이니 월드&gt; 속 태민은 샤이니의 2009년 발매곡 &lt;줄리엣&gt;을 자신과 샤이니가 한 계단 올라갈 수 있었던 분기점으로 상정한다. 그래서일까. 태민의 고백을 듣고 나면 후렴구 가사인 “영혼을 바칠게요”가 고스란히 무대를 향한 태민과 샤이니의 절절한 고백으로 들린다. 영혼을 바칠 만큼 몰두한 무대가 있냐는 질문에 태민은 “꼭 하나만 꼽아야 한다면 샤이니의 일본 도쿄 돔 무대를 말하고 싶다”고 밝혔다. “도쿄 돔 무대에 올랐을 때 ‘우리가 비로소 무언가를 이루어냈다’는 감흥을 피부로 체감했”기 때문이다. 중학교 3학년, 태민은 지금 돌아봐도 어린 나이에 샤이니의 막내로 데뷔했다. 만약 태민을 여태 막둥이 소년의 이미지로 기억했던 관객이라면, &lt;마이 샤이니 월드&gt;를 통해 점잖고 진중한 어른 태민의 모습을 발견할 수 있을 것이다. 영화 속 태민을 성숙한 30대 청년으로 보이게 만드는 것은 태민의 화법이다.


태민은 샤이니의 두 형(키, 민호)이 고민을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/249/65408c57f0079.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 순수가 품은 비밀, <마이 샤이니 월드> 민호]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103779</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103779</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[샤이니의 ‘민호’ 하면 떠오르는 여러 이미지가 있다. 꺼지지 않는 의욕, 지치지 않는 활동력, 그리고 무엇보다 팬들을 향한 애정이다. 매 무대에서 빠뜨리지 않는 팬들과의 눈 맞춤, 소통으로 정평 나 있는 그다. &lt;마이 샤이니 월드&gt;에서도 계속해 등장하는 모습이다. 그러나 이것은 팬들만의 일방적인 기쁨이 아니다. 민호 역시 ‘콘서트’를 샤이니 활동의 가장 큰 원동력이자 기쁨으로 꼽았다. “뻔한 답이겠지만, 팬들께 너무 감사하다. 내가 열심히 준비한 무대를 보여줄 수 있음에 행복하고, 팬들을 보며 함께 호흡할 때 정말 큰 행복을 느낀다.” 데뷔 15년을 맞은 지금도 그는 팬들과의 만남을 “벅차오르는 순간, 무엇과도 바꿀 수 없는 일”이라 말한다. 물론 변화도 있다. “처음엔 어색하고 조심스럽기도 했지만 이제 훨씬 더 가까워지고 편해졌다. 서로의 삶을 잘 지켜주면서 좋은 사이를 만들어온 것 같다.”


민호가 팬들과 소통하는 방식은 여러 가지다. 그중 하나가 바로 노래의 가사다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/725/65408c534e6e2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 매 순간 또렷하게, <마이 샤이니 월드> 키]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103778</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103778</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“생각보다 더 좋은 결과들이 앞으로 기다리고 있으니, 지치면서 버티지 말고 기대하며 버텨.” 샤이니의 키가 15년 전의 본인에게 해주고 싶은 말이다. 이렇듯 키는 늘 앞으로 나아가려는 사람이다. 데뷔 15년을 맞은 지금에도 마찬가지다. “멤버들과 예전 이야기를 나누거나 함께 먹었던 음식을 떠올리는 일은 많지만, 예전 모습을 모아놓거나 일부러 찾아보는 편은 아니다”라며 과거는 과거로 훌훌 턴다. 활동하며 겪는 고초와 스트레스에 대해서도 “불만을 참기보단 어떤 것이 잘못됐는지 얘기하고 털어버리는 편”이라고 말한다. 샤이니 활동 중에서 평생 잊지 못할 기억을 물었을 땐 “당시 트램펄린에서의 촬영이 유행이었던 터라 트램펄린에서 뛰는 타이밍이나 공중에서의 포즈 연구에 무척 능숙해졌던 일”을 언급하며 너스레를 떨었다.


그렇다고 하여 아주 거창한 미래의 계획을 세우는 편은 아니다. &lt;마이 샤이니 월드&gt;에서 키는 예전 샤이니 활동에서 점진적으로 이루고자 했던 여러 목표를 언급했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/143/65408c4fdbbb2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 반짝임의 정수를 담아, ‘마이 샤이니 월드’ 키, 민호, 태민]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103777</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103777</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“누난 너무 예뻐”를 외치던 소년들이 어느덧 데뷔 15년차의 중견 아이돌이 됐다. 이 15년의 궤적을 그린 &lt;마이 샤이니 월드&gt;가 11월3일 극장에서 개봉한다. 2시간여의 러닝타임을 촘촘히 채운 공연 실황 영상에 더불어 키, 민호, 태민 3명의 멤버가 그룹의 발자취를 회상하는 형식이다. 걸을 수 없을 정도로 지쳐서 주저앉곤 했던 데뷔 초기, 자신들의 방향성을 찾아 헤매던 중기, 그리고 군 공백기를 거쳐 현재의 원숙기에 이르기까지의 온갖 추억들이 되살아난다. 샤이니의 팬뿐 아니라, k팝의 부흥기에 한번이라도 귀 기울였던 이라면 묘한 애수를 느낄 수밖에 없을 것이다. &lt;씨네21&gt;은 &lt;마이 샤이니 월드&gt;에 출연한 샤이니의 키, 민호, 태민과 이야기를 나눴다. 이들의 말에서 가장 먼저 느껴지는 공통점은 결국 팬을 향한 애정이었다. 이 순수한 원동력이 차후 15년의 샤이니를 고대하게 만든다.


*이어지는 기사에서 &lt;마이 샤이니 월드&gt; 키, 민호,]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/922/65408c4b959a0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 이적이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103772</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103772</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 06:16:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST'는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



일본 나고야에서 먹은 상어 심장 회


나고야 선술집에서 모듬회를 시켰는데, 상어 심장 회가 나왔다. 맛은 물론 식감도 기가 막혔다. 시식 후 일본 야후를 검색해보니 열도 내에서도 귀한 음식이란 걸 알게 됐다.


김혼비 작가


요즘 가장 즐겁게 읽고 있는 책들은 전부 김혼비 작가에게서 탄생했다. 김혼비 작가를 미국식으로 표현하면 ‘유머리스트’일 것이다. 빌 브라이슨이나 데이비드 세다리스를 떠오르게 하는, 유쾌함과 깊이를 동시에 갖춘 작가다. 게다가 취향도 확실하고 웃음의 패턴도 굉장히 치밀하다. 마침 김혼비 작가도 나의 팬이라고 들어 11월 중 북 토크 행사를 함께하기로 했다.


딸들과의 수다

첫째가 중1이 됐다. 중학생만 해도 학교에 다녀오면 사랑 이야기, 친구 이야기 등 에피소드가 시트콤처럼 쏟아진다. 첫째가 미주알고주알]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/661/653f49007a440.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[파리] 판타스틱하게, 스타일리시하게, 프랑스 리얼리즘 SF 걸작 <애니멀 킹덤>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103767</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103767</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 05:12:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[솔직해지자. 프랑스산 SF영화를 접할 기회는 흔치 않다. 더군다나 프랑스-작가-SF-걸작-블록버스터를 만나는 건 그야말로 희귀한 경험이 아닐 수 없다. 올해 칸영화제 주목할 만한 시선 부문에서 공개된 후 평단과 관객의 뜨거운 반응을 얻고 있는 토마스 카일리 감독의 두 번째 장편 &lt;애니멀 킹덤&gt;이 바로 이 귀하디귀한 기회를 제공한다. 영화의 배경은 사람을 천천히 동물로 변신시키는 바이러스가 유행하는 세계고, 줄거리는 프랑수아(로맹 뒤리스)가 짐승으로 변해가는 아내를 구하기 위해 에밀(폴 키르셰), 지방 경찰(아델 엑사르코풀로스)과 함께 안간힘을 쓰지만 결국 돌이킬 수 없는 상황으로 치닫게 된다는 내용을 담는다.


여기서 다시 한번 솔직해지자면, 고전 &lt;인어공주&gt;를 차치하더라도 &lt;울프맨&gt; &lt;버드맨&gt; 등 영화에서 반인반수 돌연변이 캐릭터는 사실 그리 새로운 모티브는 아니다. 그럼에도 &lt;애니멀 킹덤&gt;에 주목해야 할 이유는 단순히 프랑스]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/502/653f3b0e49d3c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 메이킹보다 테이킹, 어둠의 결을 포착하다, <한 채> 허장, 정범 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103763</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103763</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:48:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“두 사람이라서 오히려 정확한 초점과 거리를 맞출 수 있었다.” &lt;한 채&gt;는 복지 사각지대에서 위장 결혼과 아파트 분양이라는 첨예한 소재 뒤로 사람의 그림자와 온기가 드리운 영화다. 자극적으로 흐를 수 있었던 이야기를 절제된 영상과 연출력으로 표현한 허장, 정범 감독은 “세상에 쓸모 있는 영화”를 만들고 싶다며 수줍지만 단호한 목소리를 이어갔다.



- LG 올레드 비전상의 첫 번째 수상자가 되셨다.

허장 영광이다. 앞으로 더 진중하게 영화를 만들라는 의미로 받아들이겠다. 비전상을 더 가치 있게 만들 수 있도록 이후 계속될 영화 작업에도 최선을 다하겠다.


정범 전혀 생각지 못했던지라 다리가 후들거렸다. 진정성을 알아봐준 분들이 있다는 것만으로도 가슴이 벅차다.


- &lt;한 채&gt;는 상황을 결론내지 않고 관객들에게 질문을 던지는 영화다. 기억에 남는 반응이 있나.


정범 서스펜스적인 요소가 많아서 처음엔 긴장하면서 봤다가 휴먼 드라마적인 따뜻함으로 넘어가는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/836/653c51aea23b2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 벽을 허무는 아름다움을 찾아서, <솔리드 바이 더 씨> 파티판 분타릭 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103762</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103762</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:48:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;솔리드 바이 더 씨&gt;는 태국 남부의 작은 마을을 배경으로 한 퀴어 로맨스다. 부산영화제 아시아영화아카데미를 수료하며 부산과 깊은 인연을 맺은 파티판 분타릭 감독은 자신의 첫 번째 장편영화를 들고 부산을 찾아 LG 올레드 뉴 커런츠상 수상의 영광을 차지했다. 제도와 억압을 예술과 자연으로 해방시켜나가는 과정을 담은 자신의 영화처럼 파티판 분타릭 감독은 앞으로도 틀에 얽매이지 않고 새로운 영상언어를 발견해나가겠다는 소감을 밝혔다.



- 수상을 축하드린다.

= 소소한 삶에 대한 작은 이야기에 높은 평가를 해주셔서 감사하다. 세상을 바꾸는 큰 이야기들이 많지만 나는 항상 주변에서 이야깃거리를 찾는다. 사소한 곳에서 보편적으로 일어나는 불평등과 억압, 작고 소중한 것을 지키기 위해 맞서 싸우는 사람들의 이야기 말이다. 내 역할은 이런 일상의 균열에 확성기를 가져다주는 거라 믿는다. 그런 의미에서 이번 수상은 함께해준 모든 이들에게 큰 응원이 되었다. 1년간 함께해왔던 이들과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/214/653c51abadb4b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 크리에이터의 신세계, 제28회 부산국제영화제의 LG 올레드 뉴 커런츠상, LG 올레드 비전상]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103761</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103761</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:48:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아시아의 새로운 재능을 발굴하고 지지한다. LG 올레드는 지난 10월13일 막을 내린 부산국제영화제(이하 부산영화제)에 2개 부문 상을 후원했다. ‘뉴 커런츠’ 부문에 선정된 영화를 대상으로 하는 LG 올레드 뉴 커런츠상과 ‘한국영화의 오늘-비전’ 부문에 선정된 영화 가운데 시상하는 LG 올레드 비전상이다. 수상자에게는 각각 3천만원의 상금과 77인치 LG 올레드 evo가 부상으로 제공됐다. 아시아영화의 미래를 이끌 신인감독들의 장편 경쟁 부문인 뉴 커런츠, 뛰어난 작품성과 독창적 비전을 지닌 한국 독립영화 최신작을 소개하는 비전 부문은 아시아영화의 새로운 재능을 발견하길 원하는 전세계 영화산업 관계자들의 관심을 받는 부산영화제의 대표 프로그램이다. 최적의 시청 경험을 제공하기 위한 기술적 혁신을 추구하는 LG 올레드는 한국을 넘어 글로벌 시네필 관객들에게 시각적 감동을 선사하는 영상 콘텐츠를 소개하고 크리에이터들을 후원하기 위한 목적으로 LG 올레드상의 지원을 결정했다고 한다. L]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/402/653c51a97a0cc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘반짝이는 워터멜론’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103771</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103771</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:10:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[다큐멘터리 &lt;반짝이는 박수소리&gt;의 이길보라 감독은 동명의 저서에서 청각장애인에 대한 오해를 갖게 하는 TV드라마의 뻔한 설정을 짚은 적이 있다. 요약하면, 불의의 사고로 청력을 잃은 인물이 상대의 입술 모양을 읽는 구화 훈련으로 청인과 다를 바 없어지고, 그에게 일어나는 기적이란 청력이 돌아와 다시 청인이 되는 식이었다. 이처럼 역경의 극복과 해피엔딩의 실마리를 청력의 상실과 회복에서 찾는 이야기는 수어로 소통하는 농인과 시각언어 중심의 세계를 불완전하고 불행한 자리에 두곤 했다.


농인 부모에게서 자란 청인 자녀인 ‘코다’ 소년이 주인공인 진수완 작가의 tvN 드라마 &lt;반짝이는 워터멜론&gt;은 어떨까? 농인인 가족과 청인의 세상을 통역하던 어른스러운 모범생 은결(려운)은 기타로 세상에 말을 거는 기쁨과 밴드를 하고 싶다는 소망을 부모에게 이해시키지 못해 갈등한다. 이상한 악기점을 통해 1995년으로 타임슬립한 은결은 18살 동갑내기 아빠 이찬(최현욱)이 청력을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/991/653b9ac371950.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘베컴’ ‘시크릿 인베이전’ ‘레밍 인 더 가든’ ‘더 딥 블루 씨’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103770</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103770</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 11:10:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;베컴&gt;


넷플릭스 ▶▶▶▷

최고의 축구 선수에 대해선 의견이 분분할지 모르겠지만, 최고의 스타 축구 선수는 의심할 여지없이 데이비드 베컴이 맞다. 반면 넷플릭스 다큐멘터리 &lt;베컴&gt;은 ‘스타’라는 수식어에 가려진 베컴의 축구 선수로서의 면모에 주목한다. 고향팀 맨체스터 유나이티드에서 시작해 최고 축구 클럽 레알 마드리드, 그리고 이적과 함께 할리우드를 뜨겁게 달궜던 LA 갤럭시행까지. 베컴의 시작부터 끝까지를 연대기순으로 정직하게 담은 이 다큐는 종종 과거를 떠올리게 하는 현재의 베컴의 정면 얼굴을 보여준다. 세상의 지나친 관심과 압박에서 살아남은 한 인간의 강인한 얼굴이다.


&lt;시크릿 인베이전&gt;


디즈니+ ▶▶▶▷

어벤져스의 주요 멤버들이 상당수 세상을 떠났음에도 여전히 베일에 싸여 있는 인물이 있다. 바로 어벤져스의 설립자 닉 퓨리다. &lt;시크릿 인베이전&gt;은 늘 쿠키 영상에서만 얼굴을 비추던 그를 전면에 내세운다. 모습을 감춘 채]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/031/653b9ac11704b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>