<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 16 Apr 2022 20:19:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[홈시네마] 폭력의 재연을 고민함 '내일']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99961</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99961</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 11:14:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지상파 방영, OTT 공개작을 가리지 않고 학교 폭력의 잔혹한 재연이 넘친다. 반드시 나온다고 장담할 만큼 반복되는 연출도 있다. 발치에 있는 상대를 제압하는 가해자와 짓밟히는 피해자 두 사람의 시야를 오가는 시점숏이다. 피해자의 공포를 극대화해 전달하려는 의도가 가해자의 전능감을 증폭시킬 때, 이 연출은 피해자와 가해자 어느 쪽에 봉사하는 걸까?


스스로 목숨을 끊으려는 자들의 죽음을 막아 본래 수명대로 살게 하는 일을 맡은 저승 대기업 ‘주마등’ 위기관리팀의 이야기인 MBC &lt;내일&gt;의 첫 에피소드 ‘낙화’도 학교 폭력을 다룬다. 원작 웹툰에서 고등학생이었던 노은비(조인)는 29살의 방송 작가가 되었고 은비를 괴롭히던 같은 반 김혜원(김채은)은 학폭 가해자를 응징하는 인기 웹툰의 작가로 은비가 맡은 방송에서 재회한다. 자신을 괴롭히던 사람이 학폭 피해자들에게 위로를 건넨다면서 다시 예전의 폭력을 행사하는 지독한 기만이 은비를 벼랑 끝으로 몰고, 사람 살리는 저승사자 구]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dpjKDL/btrzvdyAOOR/9cENawKoQMVMdAITXJMWL0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 귀여운 상상과 익숙한 엔딩 '고스팅 글로리아']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99942</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99942</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 07:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[책을 좋아하는 30살의 서점 직원 글로리아(스테파니아 토르토렐라)는 교양과 친절을 두루 갖추었지만, 연애에서만큼은 영 젬병이다. 그러던 어느 날, 밤마다 울려 퍼지는 윗집 커플의 신음 소리를 참다못해 새집으로 이사온 그녀는 눈에 보이지는 않지만 분명히 느낄 수 있는 기기묘묘한 존재, 다름 아닌 유령과 사랑을 나누며 난생처음 성적 즐거움을 만끽한다. 글로리아와 동침한 이의 정체는 얼마 전 죽은 남자 집주인 단테(페데리코 게라)의 유령으로, 우여곡절 끝에 단테 유령과의 야릇한 연애를 시작한 글로리아는 동료 샌드라(네난 펠레누어)도 놀랄 만큼 활기 넘치는 모습으로 변한다. 그러나 설렘의 시간도 잠시, 예기치 않은 일들이 연속해서 일어나면서 글로리아는 사랑의 힘으로도 해결하기 힘든 문제를 마주한다.


우루과이의 남녀 감독 마우로 사르세르와 마르셀라 마타가 공동 연출을 맡은 &lt;고스팅 글로리아&gt;는 유령과 사랑에 빠진 서점 직원의 ‘웃픈’ 연애담을 그린 판타지 로맨틱 코미디물이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/MEPnU/btrzd9i6z7K/ZzG4gaoilzXwcaGzOok5k0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 수업 시간에 틀어주는 ‘예수의 생애 ’교양 비디오, '그리스도 디 오리진']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99941</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99941</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 07:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“많은 이들이 우리 곁에서 일어난 일을 글로 엮는 데 참여했다. 처음부터 직접 눈으로 보고 말씀을 전파한 사람들이 우리에게 전해준 사실 그대로를 엮은 것이다.” 부활절 시즌에 맞춰 신약 성경에 담긴 핵심적인 이야기를 그대로 옮겨낸 영화가 개봉한다. &lt;그리스도 디 오리진&gt;은 &lt;패션 오브 크라이스트&gt; 등을 위시한 기존 기독교 소재 영화들이 서양에서 영어 대사로 제작된 것과 달리 실제 예수의 탄생지로 알려진 이스라엘 갈릴리 고지 남부의 나사렛을 중심으로 로케이션을 정했다. 불가리아, 요르단, 팔레스타인 3개국이 제작에 참여해 주요 촬영지로 등장하며, 대사 역시 예수가 실제 사용한 원어(아랍어, 히브리어)로 채워넣었다. 로마 시대 하나님의 은총을 받은 성모 마리아로부터 예수가 태어나고, 12제자를 만나 그들과 함께 사역을 떠나 하나님의 말씀을 전하고, 예수를 따르는 사람들의 모습에 위기를 느낀 로마가 그에게 십자가 처형을 내리고, 예수가 3일 만에 부활하기까지 신약의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bgyKhk/btrzgHGctaC/WrKXDddvCklIavEj9nT1C1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 안전한 만큼 낯익은 길만 골라가는 경우 '파일럿: 배틀 포 서바이벌']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99940</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99940</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 07:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제2차 세계대전이 한창인 1942년 겨울 서부전선. 모스크바 상공에 있는 파일럿 니콜라이(표트르 표도로프)는 독일군 전투기 틈에서 혹독한 전쟁을 치르는 중이다. 급박한 상황 가운데 탑승한 항공기가 독일군의 폭격으로 불시착하고, 그는 진격해오는 독일군의 총알을 피하던 중 큰 폭발에 휩싸여 쓰러진다. 니콜라이가 전사했다고 생각한 쇼타는 그를 강가에 띄워 보낸다. 얼마 후 깨어난 니콜라이는 외딴숲에 홀로 남아 언제 맞닥뜨릴지 모를 전쟁의 위협과 혹한의 고통을 견뎌야 하는 상황에 놓인다. 전쟁으로 생이별을 해야 했던 연인 올가(안나 페스코바)가 기다리고 있는 고국으로 돌아가기 위해 그는 마음을 다잡으며 생존을 위한 사투를 벌이기 시작한다.


&lt;파일럿: 배틀 포 서바이벌&gt;은 전쟁의 역사를 배경으로 삼지만 당대의 구체적인 상황을 묘사하지는 않는다. 오히려 전쟁터에 홀로 남겨진 인물이 그야말로 생존을 위해 마주하는 고통과 고독을 따라가는 편이다. 언제 급습할지 모를 적군과 야생동물의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/blJ1UV/btrzd94vPjv/h2CahPC8O1WMjS3mQ4jAKK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '말임씨를 부탁해' 신파의 눈물보다 능청스러운 웃음이 약이 될 때]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99939</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99939</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 07:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대구에 사는 정말임 여사(김영옥)는 누구에게도 말발이 뒤지지 않는 정정한 할머니다. 베개 밑에 식칼을 두고 잘 정도로 ‘옛날 사람’인 그는 외아들 종욱(김영민)과 며느리 유진(김혜나)의 염려에도 아랑곳하지 않고 혼자서도 잘 지낸다. 하지만 자신감도 잠시, 종욱이 대구에 오기로 한 날 계단에서 발을 헛디딘 말임은 골절상을 입는다. 이 일로 말임은 갑자기 섬망 증세를 보이고, 그런 어머니가 걱정된 종욱은 요양보호사 미선(박성연)에게 말임을 돌보게 한다. 하지만 말임은 능청스럽고 살가운 미선이 어딘가 못마땅하다. 돈을 들여가며 집에 사람을 들여야 하는 상황이 불편한 말임은 자꾸만 미선을 내쫓으려 한다.


박경목 감독의 장편영화 데뷔작인 &lt;말임씨를 부탁해&gt;는 여러모로 익숙한 방식의 가족 드라마다. 영화는 고령화사회에 당면한 부양과 보험 등 실질적인 문제를 짚는 한편, 미선을 통해 가족의 색다른 존재 방식도 선보인다. 집에 설치된 홈 카메라, 어르신을 대상으로 한 다단계 의료기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/FNvj8/btrziSUJrT9/p2fE2recKJWxBOR9TDMiqk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '태어나길 잘했어' 나를 지키기, 어쩌면 제일 어려운 일]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99938</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99938</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 07:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[30대 여성 춘희(강진아)는 마늘 까는 아르바이트로 생계를 이어나간다. 어린 시절 부모를 잃은 뒤 친척 집에서 눈치를 보며 자랐던 춘희에겐 남들과의 떠들썩한 소통이나 교류보다는 혼자 지내는 느릿하고 고요한 일상이 익숙하다. 그녀의 유일한 목표는 한푼 두푼 돈을 모아 다한증 수술을 하는 것. 그러던 어느 날 춘희는 벼락을 맞고도 기적적으로 살아나는데, 그날 이후 춘희 앞에 난데없이 1998년의 어린 춘희(박혜진)가 나타난다. 고통스럽고 슬픈 기억을 떠올리게 하는 어린 자신과의 조우에 춘희는 혼란을 느끼고, 이를 털어놓기 위해 가입한 모임에서 말을 더듬는 남자 주황(홍상표)을 만난다. 춘희와 주황은 작은 추억들을 쌓아나간다.


“춘희야, 태어나길 잘했어.” 묘한 호기심을 불러일으키는 문장을 제목으로 삼은 이 영화는 극이 끝나갈 때 즈음에서야 비로소 제목의 진의와 무게에 조용히 고개를 끄덕이게 만드는 눅진한 온기를 지녔다. 최근 몇년간 주목받았던 젊은 한국 여성감독들의 독립영화의 소재와]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/2uWNQ/btrzdwTa7lK/6k91QG6xWgS23EJqZbYfkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 힙겹게 전진하며 묵직한 메시지를 전한다 '복지식당']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99937</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99937</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 07:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재기(조민상)는 사고로 장애를 얻는다. 휠체어 없이는 거동도 어렵지만, 걸음을 뗄 수 있다는 이유로 5급이라는 경증 장애 등급을 판정받았다. 때문에 재기는 실제 자신이 처한 상황에 비해 국가로부터 얻을 수 있는 복지 혜택이 많지 않다. 재기는 희망을 잃고 주저앉는 대신 어떻게든 일자리를 구해 독립적으로 살아가고자 노력한다. 때마침 병원 병실에서 만났던 장애인 병호(임호준)가 재기에게 적극적으로 도움을 주기 시작한다. 병호의 소개로 취업 자리를 얻은 재기는 장애등급을 다시 판정받기 위해 변호사를 만나 소송을 준비한다. 소송을 위해 대출까지 받아야 했으나 재기는 병호가 마련해준 기회를 의심 없이 받아들인다. 한편 병호는 일자리를 잃은 재기의 누나에게 새로운 일거리를 제안한다.


&lt;복지식당&gt;은 정재익 감독의 경험이 담긴 수필을 읽은 서태수 감독이, 정재익 감독에게 영화화를 제안해 제작된 작품이다. 영화는 후천적으로 장애를 갖게 된 재기를 통해 장애인들이 놓인 복지 혜택의 사각]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bp3HWc/btrzhqq3vmY/ZeoMYbBk9epI35D5fnSTK0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 말 그대로 ‘위험한 시대 위험한 인물’에 관한 이야기, '신비한 동물들과 덤블도어의 비밀']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99936</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99936</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 07:16:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;신비한 동물사전&gt;이 &lt;해리 포터&gt; 시리즈 스핀오프의 시작을 알린 후, 2편 격인 &lt;신비한 동물들과 그린델왈드의 범죄&gt;가 등장한 데 이어 세 번째 작품이 나왔다. 총 5부작으로 구성된 프랜차이즈도 절반을 넘긴 셈이다.


해리 포터가 세상에 등장하기 70여년 전인 1926년 뉴욕을 배경으로 한 &lt;신비한 동물사전&gt;은 주인공이자 호그와트에서 쓰인 교재 ‘신비한 동물사전’의 저자 뉴트 스캐맨더(에디 레드메인)와 ‘하얀 눈이 달린 검은 바람’의 형체를 띤 채 무분별한 물리력을 행사하는 옵스큐러스를 품은 옵스큐리어 크레덴스(에즈라 밀러), 그리고 강력한 어둠의 마법사 갤버트 그린델왈드(마스 미켈센)를 무난히 소개했다. &lt;신비한 동물들과 그린델왈드의 범죄&gt;에서는 덤블도어 교수(주드 로)를 포함한 뉴트의 동료들이 벌인 활약으로 감옥에 갇혔던 그린델왈드가 탈옥한 뒤 파리로 가 세력을 확장하고, 죽은 줄 알았던 크레덴스가 재등장해 가족을 찾는 일]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/blMBQP/btrzfvMLY55/EnVkDdkvCNXgE7PGUf2CeK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[홈시네마] 한화의 혼란스러운 한해 '한화이글스: 클럽하우스' 外]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99933</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99933</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 11:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;한화이글스: 클럽하우스&gt;

감독 박경원 | 왓챠
2020년 리그에서 꼴찌를 기록한 한화 이글스가 새 시즌을 맞아 리빌딩을 준비한다. 새 감독으로 선임된 베네수엘라 국적의 카를로스 수베로 감독은 패배에 익숙해진 선수들에게 ‘실패할 자유’를 보장하겠다는 말을 하지만, 압박감에서 여전히 자유롭지 못한 선수들은 작은 실패에도 쉽게 움츠러든다. 한화의 혼란스러운 한해를 보여주는 다큐멘터리 &lt;한화이글스: 클럽하우스&gt;는 숱한 야구영화들처럼 기적을 담고 있지는 않다. 대신 계속해서 넘어지고 부서지면서도 묵묵히 자신의 길을 걸어가는 사람들을 보여준다.


&lt;슬로 호시스&gt;

감독 제임스 호위 | Apple TV+
세상에서 가장 느슨한 첩보팀 ‘슬라우 하우스’. 이곳은 영국 정보보안국 MI5에서 쫓겨난 사람들로 이루어진 단체다. 게리 올드먼이 수장 잭슨 램을 연기한다. 모범적인 첩보 요원과 정반대의 이미지를 지닌 잭슨은, 능력은 있어 보이지만 성질은 괴팍하다. 영국 작]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/eagfxX/btryPBs0her/AjumHAkPCwCvSUfhdIikkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[홈시네마] 42분27초부터 보세요 '셀럽은 회의 중']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99932</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99932</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 11:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[4인조 코미디언 걸 그룹 셀럽파이브는 2018년 결성됐다. “하고 싶은 게 생겼다”라는 김신영의 꿈 한마디를 현실로 만든 것은 송은이다. 이후 송은이가 만든 회사에 자리 잡고 부캐릭터 ‘둘째 이모 김다비’로 사랑받은 김신영은 말했다. “인생을 살아오면서 내 얘기에 귀 기울여준 사람은 거의 없었어요. 다들 ‘뭐 그런 일을 벌이려고 해?’ 그랬는데, (송은이) 선배님은 ‘알겠어’ 하고 두달 뒤 ‘그때 네가 얘기했던 걸 이렇게 할 거야’라고 했어요.”


&lt;셀럽은 회의 중&gt;은 바로 그렇게 결성된 셀럽파이브의 송은이, 김신영, 안영미, 신봉선이 넷플릭스 스탠드업 코미디쇼를 제안받은 뒤 준비하는 과정을 그린 모큐멘터리다. 무대는 없다. 이들의 브레인스토밍이 곧 쇼다. 계획이 없으면 불안해하고 틈만 나면 회의를 소집하는 ‘꼰대’ 대표 송은이 앞에서 후배들은 “넷플릭스 사장님도 이렇게 까다롭지 않다”라며 투덜대지만, 막상 판을 깔아주니 신이 나서 온갖 개인기와 에피소드를 척척 풀어놓는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Pv92J/btryPSaprE3/Xm0tSU3Ce7JFYyBDKKmE0K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 명창 정상희의 판소리만 자연스럽다 '곡녀']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99907</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99907</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 07:15:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조선 팔도를 떠돌아다니며 망자와 유가족을 위로하는 ‘상여 소리’로 먹고사는 남사당 여인 산이(정상희). 그녀는 하룻밤 묵을 곳을 찾다 한 초가에서 홀아비 필쇠(정인철)를 만난다. 처음엔 서로 티격태격하지만 어느 순간 이들은 하나가 되어 부부로 연을 맺는다. 시간이 흘러 딸을 낳고 행복한 가정을 꾸려가던 어느 날, 부부는 국가적인 상이 났을 때 곡을 해주는 관리를 뽑는 과거 시험이 한양에서 열린다는 소식을 접한다. 산이는 가족을 두고 과거 시험을 치르기 위해 길을 나선다.


&lt;곡녀&gt;는 전북 무형문화재 제2호 판소리 이수자 명창 ‘정상희’의 스크린 데뷔작이다. 영화는 햇빛에 반사되어 반짝반짝 빛나는 강의 물결을 따라 한 돛단배가 흘러가며 시작한다. 여기에 정상희의 아름다운 판소리가 수놓이며 시적인 분위기를 자아낸다. 영화는 인천과 강화도의 작은 섬들에서 유래된 상여 소리를 바탕으로 제작되었다. 선조들의 혼과 얼을 판소리 명창의 소리로 담아보고 싶었다는 감독의 의지는 이해되나]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/caiiIY/btryx4Qx5tO/NfPgkOiy3pHDKJZMV586n1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>