<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Mar 2023 04:21:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘모범택시2’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102283</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102283</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 11:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“5283 운행 시작합니다.” 매력적인 저음으로 복수 대행의 출발을 알리는 택시 기사 김도기(이제훈)가 돌아왔다. 법으로 처벌이 어려운 범죄자들을 응징하는 과정에서 사적 제재의 한계와 위험을 겪고 흩어졌던 무지개 운수팀이 다시 뭉치는 SBS &lt;모범택시&gt; 두 번째 시즌의 새 의뢰는 해외 취업 사기로 인한 성인 실종 사건이다. 시즌1에서 “사람을 찾는 것은 우리 일이 아닙니다. 하지만 복수는 가능합니다”라고 했던 도기의 말을 떠올려보면 시즌2에서 ‘우리 일’의 범주도 변화했음을 알 수 있다.

2년 사이 복수 비용을 정산하는 모범택시 미터기 기본요금은 6500원에서 7천원으로 인상됐고, 범죄 피해 유족 지원 단체 무지개재단과 택시회사를 운영하는 장성철 대표(김의성)가 자살 위험 스폿을 찾아다니며 붙이는 노란 스티커 명함 문구도 달라졌다. ‘죽지 말고 복수하세요. 대신 해결해드립니다’에서 ‘죽지 말고 전화하세요. 대신 해결해드립니다’로 바뀐 메시지는 차마 복수할 생각조차 하지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/drXE5H/btr4vHCtuSL/hx9SKXn5USKSkdZ0GHGPLK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘세계사 Part2’ ‘슈퍼 리그: 축구 전쟁’ ‘우수’ ‘컴온 컴온’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102282</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102282</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 11:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;세계사 Part2&gt;


디즈니+

로마노프 왕조의 마지막 생존자 아나스타샤 공주가 소셜 미디어로 공구를 모집한다. 갈릴레오 갈릴레이는 틱톡으로 지동설을 설파한다. 예수는 사도들과 함께 자신의 마지막 설교를 스튜디오에서 녹음 중이다. 심지어 이들의 모습은 비틀스의 마지막을 닮아서 막달라 마리아는 사사건건 그들의 작업에 훼방을 놓기까지 한다! 이렇게 &lt;세계사 Part2&gt;에는 역사 한 조각에 거대하고 저급한 상상력을 끼얹은 에피소드들이 쉴 새 없이 몰아친다. 심히 멍하고 혼란스러운 대체 역사의 서사가 작금의 숏폼 형식을 유영하며 어처구니없는 리듬을 만드는 모양새다. 영화 &lt;세계사&gt;에 이어 40여년 만에 돌아온 후속작이다. 원작을 만든 멜 브룩스가 제작했다. 1970~80년대 걸출한 패러디 코미디를 선보였던 그는 100살 가까운 나이에도 건재함을 증명한다.


&lt;슈퍼 리그: 축구 전쟁&gt;


Apple TV+

지지난해 세계 축구 팬의 심장을 쥐고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dHIXzV/btr4w6hrEgp/YEMoTFhwgLxzH5HZm66dW1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘리에종’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102281</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102281</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 11:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[Apple TV+ / 연출 스티븐 홉킨스 / 각본 버지니 브랙 / 출연 뱅상 카셀, 에바 그린 / 플레이지수 ▶▶▷

영국의 국가 사이버 안보 센터가 해킹당한다. 런던 다리가 곧 무너질 것이란 영상이 모든 컴퓨터에 재생된다. 이어서 템스강의 방벽 시스템까지 해킹당하면서 런던에 재난급 홍수가 닥친다. 이에 영국의 정부 요원 앨리슨(에바 그린)은 사이버 테러에 대응하기 위해 범인의 행적을 좇는다. 그러던 중 과거의 연인 가브리엘(뱅상 카셀)과 재회하게 된다. 가브리엘은 프랑스의 민간 용병으로 활동 중이다. 최근 그는 영국 해킹 사건에 연루된 시리아의 젊은 해커 왈리드와 사미르를 추적 중이다. 이들은 시리아 경찰의 데이터 서버를 해킹하던 중 영국 사이버 테러의 배후에 러시아와 프랑스 정부, EU가 얽혀 있음을 발견한다. 이 탓에 각국의 표적이 되어 도주하고 있다. 이런 상황에서 앨리슨과 가브리엘은 서로가 적임에도 불구하고 밀회를 이어간다.


브렉시트 이후 영국과 유럽의 불안감이 녹아든,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/AGlj1/btr4w5JAeJN/ycMT2wRglCoizCqlhDrJG0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 108배와 명상으로 시작하는 노희경 작가의 일상 루틴]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102266</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102266</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 10:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[노희경 작가의 일상 루틴

노희경 작가의 하루는 108배와 명상으로 시작된다. 이후의 시간은 가벼운 운동과 식사, 독서와 영상물 시청, 감각을 일깨우는 ‘느끼기’ 활동 등으로 채워진다. “자기 전까지 운동을 해요. 안 그러면 못 살겠어. 너무 아파서. 누워 있지 않고 계속 움직이려고 해요.” 본격적으로 드라마 집필에 들어가면 생활도 바뀐다. 아침 명상까지는 이전과 동일하다. 대신 식사하고 걷고 집필하는 과정이 반복된다.

“보통 일은 오후 5시쯤 끝내요. 그렇지 않으면 밤에 심장이 심하게 뛰어요. 마음을 진정시키는 시간이 필요한 거죠. 심장이 차분해지는 데 최소 4시간 많게는 6시간이 걸려요.” 젊어서 자주 하던 밤샘 작업을 이제는 더이상 하지 않는다. 일탈도 하지 않는다고 했다. “일할 때는 철저하게 생활을 지켜요. 만약 아파서 글을 못 쓰면 나 때문에 여러 사람 고생하니까. 일하면서 아프다, 힘들다 얘기하는 게 싫어요. 그런 말을 안 할 수 있는 건 이 루틴을 지키기 때문이에요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/xbf4H/btr4xKrE88H/NgkeHdWfDqagpIJiXJXPXK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘디어 마이 프렌즈’ 노희경 작가, “캐스팅을 할땐 누가 이런 역을 안했는지부터 생각”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102265</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102265</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 10:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이야기꾼이 아닌 마음 탐구자

- 우리가 잘 안다고 생각했던 배우들이 작가님의 드라마에서 새로운 옷을 입는 경우가 많습니다. &lt;우리들의 블루스&gt;의 이병헌도 그랬죠. 툭 하면 엄마한테 바락바락 소리 지르는 남루한 차림새의 만물상 장수를 어떤 작가 어떤 감독이 선뜻 이병헌에게 제안할 수 있을까 싶었거든요. 

= 다행히 배우 복이 있죠. 나이대만 맞으면 거의 모든 대본이 병헌씨한테 가는 것으로 알고 있는데, 이런 역할은 안 해봤지 싶어서 대본을 주는 거예요. 이병헌 같은 배우가 내 작품으로 무슨 더 큰 부와 명예를 얻겠어요. 하지만 지금까지 안 해본 역할을 하는 게 배우로서의 바람 아니겠어요. 그래서 큰 배우들이 올 경우에는 더더욱 지금까지와는 다른 역할을 맡겨요. 차승원씨는 그간 설정 연기를 많이 했잖아요. &lt;우리들의 블루스&gt; 때도 설정을 어떻게 잡아야 할지 모르겠다고 했어요. 그래서 “왜 꼭 설정을 해야 돼요? 그냥 평범하게 말하면 안돼요?” 그랬더니 3초쯤 말]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/uy1oA/btr4tOP6I00/4ejwEcNuhSKIhxEwmiDook/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘라이브’ 노희경 작가, “마음공부를 하면서 전보다 밝아지고 가벼워져”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102264</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102264</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 10:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- &lt;디어 마이 프렌즈&gt; &lt;라이브&gt; &lt;우리들의 블루스&gt;로 이어지는 근작들을 보면서 이야기가 전보다 따뜻하고 밝아졌다는 인상을 받았습니다. 

= 내가 좀 밝아지고 가벼워졌어요. 그게 작품에 녹아나는 것 같아요. 글 쓰는 것도 옛날보다 더 재밌고. 진지한 것과 무거운, 어두운 것과 진지한 것, 가벼운 것과 천박한 것을 혼돈한 시간이 길었어요. 이제는 그 혼돈의 시기가 지났고요. 가벼움의 반대말은 무거움이구나. 진지함의 반대말은 천박일 수 있겠구나. 무거운 것은 진지한 게 아니구나. 이렇게 생각이 정립된 게 &lt;디어 마이 프렌즈&gt; 때부터인 것 같아요. 마음공부를 하면서 안 거예요. 내 삶이 정말로 무거운 게 아니라 내가 그렇게 생각한 거구나. 가볍게 생각하면서 삶이 변하기 시작했어요. 삶이 경쾌해지니까 글도 가벼워지더라고요. 사실 &lt;디어 마이 프렌즈&gt;는 내가 쓴 이야기 중에서도 가장 불행한 사람들 이야기예요. 그럼에도 가장 밝을 수 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/zkLk6/btr4voQzYu8/rpyJBkl9eoUBLmfDRGK4K1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 노희경 작가, “‘우리들의 블루스’ 캐릭터의 촉발은 은희와 동석”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102263</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102263</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 10:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 1~2년에 한편씩은 꾸준히 작품을 내놓으셨는데 &lt;라이브&gt;와 &lt;우리들의 블루스&gt; 사이엔 4년의 공백이 있었습니다. 

= 그사이 NGO 이야기 &lt;히어&gt;를 썼어요. &lt;히어&gt;가 방영됐다면 2년에 한편씩 꾸준히 일한 작가가 됐겠지만 코로나19로 상황이 좋지 않다 보니 해외 촬영이 필요한 &lt;히어&gt;만 붙잡고 있을 순 없었어요. 그때도 작품 준비하면서 공부하며 시간을 보냈어요. NGO 이야기라 엄청나게 많은 취재가 필요했어요. 대충 알아서 쓸 수 있는 얘기가 아니었거든요.


- 작가님의 공부란 주로 어떤 공부인가요.

= 사람 얘기 듣는 거죠. 방구석에 혼자만 있으니 세상을 잘 몰라요. 지금은 어떤 작품을 하든 취재를 해요. &lt;디어 마이 프렌즈&gt; 때도 동네 피트니스센터 다니는 아주머니들 밥 사주고 차 사줘가며 취재했어요. &lt;그들이 사는 세상&gt; 때부터 취재를 하기 시작했는데, 다른 사람 작품도 많이 챙겨 보지만 왠지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cprpJG/btr4tNwLdCE/rFRBcUFpQwWJZB0RVukSDk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘우리들의 블루스’ ‘라이브’ 노희경 작가 [22 WRITERS㉒]]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102262</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102262</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 10:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“우리가 아무리 아름다운 드라마를 만든다고 해도, 지금 살고 있는 이 세상만큼 아름다운 드라마를 만들 순 없을 거야.”(&lt;그들이 사는 세상&gt;)

“눈이 너무 많이 와서 입산 금지래. 백록담 못 가. 백록담은 저기. 저기 가면 사슴도 오고 노루도 와서 거기서 물 먹고 그래. 보이나? 나중에 눈 말고 꽃 피면 오자. 엄마랑 나랑 둘이. 내가 데리고 올게. 꼭.”(&lt;우리들의 블루스&gt;)

우리가 사는 세상은 아름다운 사람과 아름다운 사건들로만 채색되어 있지 않다. 오히려 그 반대에 가깝지 않을까. 대개 삶은 즐겁기보다 힘겹고 달콤하기보다 씁쓸하다. 가족, 친구, 연인에 대한 근심을 둘러메고 원망하고 후회하고 그리워하며 살아간다. 웃고 울고 노래하고 악을 쓰며. 노희경 작가의 드라마엔 그런 사람, 그런 삶이 있다. 1995년 드라마 극본 공모전에 당선되면서 드라마 작가로 데뷔, &lt;거짓말&gt; &lt;꽃보다 아름다워&gt; &lt;굿바이 솔로&gt; &lt;그들이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cdIOfe/btr4tM5KSou/5MdHl9ITwBPFFMKReejGk1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 정서경 작가 "챗지피티가 작가들에게도 많은 도움이 될 거라고 생각해요"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102261</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102261</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 09:14:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쌓아온 것들과 쌓아갈 것들

- 이제는 드라마와 영화, 양쪽 무대를 모두 오가는 작가가 되셨어요. 드라마의 이야기를 만드는 작업은 영화와 어떤 차이가 있습니까.

= 드라마 작가는 거미가 실을 잣는 것처럼 대중이 함께 꾸는 꿈과 함께하는 생각을 만드는 사람 같아요. 우리는 각자 다른 꿈을 꾸지만, 그중 하나가 지금 사람들이 느끼는 감정이나 필요한 삶의 조건을 담을 수 있잖아요. 우리 모두가 한 사람이라면 밤에 꾸는 꿈은 무엇이 될 수 있을까? 사람들이 무엇을 원하고, 두려워하고, 무엇을 꺼내서 보고 싶어 할까? 거기에 맞는 이야기는 무엇일까? 드라마처럼 커다란 이야기는 이렇게 시작하는 것 같아요. 영화는 조금 달라요. 한 사람의 깊은 꿈을 더 많이 생각하게 돼요. 드라마는 밝은 곳에서 다른 사람과 대화를 나누면서 볼 수 있지만, 영화는 사람이 많은 극장에서 봐도 결국 개인적이잖아요.

- 2002년 제5회 이스트만 단편영화 제작지원작 &lt;전기공들&gt;을 연출하셨죠. 당시 &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cLufLE/btr4w5bLcOH/tEsOXFTHyqheITH4KpAMj1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 정서경 작가, “‘작은아씨들’은 고통과 도파민을 번갈아가며 주었다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102260</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102260</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 09:14:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“부자들은 자본으로 리스크를 걸지만 가난한 사람은 목숨을 걸어야 한다는 거.” (&lt;작은 아씨들&gt;)

- 최근 종영한 &lt;작은 아씨들&gt;은 &lt;마더&gt;에 비해 최고 시청률 기준으로 2배 정도 나온, 수치상으로 더 많은 사람이 본 드라마였습니다. 백상예술대상 작품상을 받은 &lt;마더&gt;도 무척 좋은 드라마였지만, &lt;작은 아씨들&gt;은 대중과의 접점을 확실히 찾았다는 인상을 받았어요. 

= &lt;마더&gt; 때 이보영 배우가 시청률이 잘 나올 회차와 아닌 회차를 정확히 예상하는 모습을 보고 저도 그런 눈을 갖고 싶다고 생각했어요. 1~2년 지나니까 자연스럽게 알겠더라고요. &lt;마더&gt;를 쓸 때 제가 도달하고자 한 감정과 구조적 완결성을 먼저 생각했는데, 저의 방식은 최고 시청률 5% 이상을 갈 수 없는 형태였어요. &lt;마더&gt;는 시청자로 하여금 성취감을 딱 한번, 마지막회에서만 줘요. 열다섯번 넘어지고 한번 일어서서 가는 힘든 과정을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/rdDgs/btr4tPBtQnY/FYf3z3G0aWbIu7mTPddsPk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 정서경 작가가 ‘아가씨’ 시나리오를 펼쳐놓고 썼다는 ‘작은 아씨들’ 장면]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102259</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102259</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 09:14:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 얼마 전 열린 디렉터스컷 어워즈에서도 대본 집필 때문에 영상으로 수상 소감을 대신 하셨잖아요. 결국 마감을 정확히 지켰다고 들었습니다. 

= (너스레를 떨며) 요새 제가 마감을 잘 지키는 작가라는 명성이 생겼어요. (웃음) 최근엔 4주에 한회 대본을 완성한다는 생각으로 일하거든요. 1~2주차에 지난 회차 대본을 수정하고 다음 회차 시놉시스를 쓰고, 3~4주차에 대본 작업을 해요. 그렇게 두달 동안 두회차 대본을 썼습니다.

- 지난해 &lt;작은 아씨들&gt;을 마치고 짧은 휴식기를 갖다가 새 작품에 들어간 건가요.

= 바로 들어갔어요. 저는 평소에도 많이 쉬는 편이니까. 시나리오 쓰는 시간 외에는 그냥 2~3시간씩 누워서 아무것도 안 하거든요. 중간중간 프로모션 때문에 외부 활동을 했고요.

- 쉴 때 푹 쉬는 게 일을 더 잘하기 위해서도 필요한 것 같아요.

= 저는 차를 끓일 때도 ‘내가 이 차를 끓였다니! 믿을 수가 없어!’라고 감탄해요. (웃음) 제가 제 자신에게 굉]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bXbZV0/btr4vIajjB2/knzLB3OmQYkPKCSjjM2oRK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>