<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 12 Dec 2022 04:23:27 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[정화예술대학교 융합예술학부] K문화를 선도할 융합형 인재를 육성한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101607</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101607</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 02:47:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홈페이지 https://ipsi.jb.ac.kr/?m1=page&amp;menu_id=779

전화번호 02-3789-2020

교수진

영상제작전공, 디지털미디어디자인전공 이재용, 전기주, 차현희, 한동현, 오종연, 강동균, 박현규, 이상노, 심상재, 백철기, 최서은


연기전공·뮤지컬전공 손지영, 임주현, 김성택, 최종환, 김영래, 서철, 김영빈, 이상준, 이철웅, 임민, 장서현 실용댄스전공 박재민, 전경배


커리큘럼

영상제작전공, 디지털미디어디자인전공 그래픽디자인, 사진기초, 영상연출, 영상편 집, 이미지와스토리창작, 촬영과조명기초, 영상학개론, 디지털스토리텔링랩, 모션그 래픽, 사운드디자인기초, 영상콘텐츠제작, 촬영과조명, 영상미학, 사운드디자인, 영상 특수효과, 영화제작워크샵, 오리지널IP콘 텐츠기획, 디지털미디어전략, 영상세미나, 행복한미디어여행, VFX 스튜디오, 방송구 성과대본, 드론및특수촬영, 다큐멘터리, 영상디자인, D.I, 브랜드커뮤니케이션캠페인


연기전공·뮤지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/site/2022/1209/09_26_47__639280c7bdd9d[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[서울사이버대학교 1인방송크리에이터전공] 세계 최초로 VX 이러닝 도입 1인방송크리에이터를 위해 만들어졌다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101606</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101606</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 02:47:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홈페이지 1in.iscu.ac.kr

전화번호 02-944-5000

교수진 김환, 이성태, 차명희, 김선영, 배찬우, 이완형, 임예나, 송민희, 정승익, 한지우, 최원대


커리큘럼

4차산업혁명과비즈니스, 스마트폰활용 콘텐츠제작, 스토리텔링영상, 스토리텔링 기법, 문화콘텐츠산업, IT기술창업과기업 가정신, 메타버스현황과미래, 웹스토리텔 링, 유튜브기획제작, OTT시대의글쓰기, 블로그와SNS글쓰기, 메타버스와플랫폼 Tool, 유튜브방송시스템구축과활용, 인간 과컴퓨터상호작용(HCI), 뷰티그래픽디자 인, 유튜브영상콘텐츠편집, 미래IT산업트 렌드, 뷰티크리에이터, 유튜브비즈니스와 마케팅, 가상증강현실기술, 드론영상제작 및활용, 버추얼크리에이터, 쇼핑몰촬영과 디자인, 웹툰실습프로젝트, 연예매니지먼 트산업과한류, 인공지능과유튜브미디어




전공소개

2021년 서울사이버대학교는 미래융합인재학부에 1인방송크리에이터전 공을 신설하였다. 누구나 자신만의 콘텐츠를 소셜 미디어에 선보일 수 있는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/article/2022/1209/09_36_42__6392831ad401b[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[동국대학교 듀이카 영화학전공] 실습 중심의 커리큘럼으로 현장형 인재를 배출한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101605</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101605</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 02:47:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홈페이지 www.ducsi.ac.kr

전공카페 http://cafe.naver.com/dgumovie

전화번호 02-2260-8554

교수진 김재영, 최병근, 문정미, 배형준, 김아론, 김은동, 윤장호, 권순경, 정동진, 김창진, 이남훈, 신나영, 송윤형, 홍진혁, 성진수, 강나영, 윤영경, 김율리, 최윤호, 유지은, 박상은


커리큘럼
영화학개론, 영화사, 영화연출론, 디지털영화제작I, 디지털영화제작II, 영화제작워크숍I, 영화제작워크숍II, 영화제작워크숍III, 영화기술, 영상매체론, 영화촬영I, 영화조명, 영화편집론, 필름편집실습, 영화기획, 영화마케팅, 사운드디자인, 프로덕션디자인, 영화와 회화, 디자인론, 영화작가연구, 작품분석, 시나리오작법, 시나리오창작연습I, 영화비평, 영화이론I, 화술, 기초연기I, 기초연기II, 카메라연기I, 카메라연기II, 영화연기, 영화연기지도




전공소개

동국대학교 DUICA(이하 듀이카, 구전산원)는 학점은행제 교육기관이다. 4년제]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2022/1209/09_26_33__639280b9d95c8[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[경희사이버대학교 문화예술경영학과] 네트워크를 구축할 수 있는 연구자를 배출한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101604</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101604</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 02:47:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홈페이지  khcu.ac.kr/art/

전화번호  02-3299-8673

교수진 전한호, 강윤주

커리큘럼 무대조명과극장기술, 문화예술사, 예술세계의이해, 박물관/미술관학개론, 전시기획론, 문화콘텐츠전략기획론, 현대미술읽기, 지역예술공간탐방, K-뮤직비즈니스, 문화예술홍보와재원조성, 지역문화정책론, 문화정책과예술현장, 문화예술축제기획론, 음악치료의이론과실제, 사운드엔지니어링, 미술치료의이론과실제, 현대미술관연구, 사운드엔지니어링, 대중음악의이해, K-공연예술의세계, 예술사회학, 생활예술론, 문화예술교육개론, 지역문화예술기획


학과소개

경희사이버대학교 문화예술경영학과는 혁신적인 아이디어와 예술적 상상력을 바탕으로 한국의 문화산업을 이끌어나갈 인재를 육성한다. 대중이 주체적으로 문화예술을 향유할 수 있도록 돕는 한편, 문화산업과 관련된 논의를 펼칠 연구자를 배출하고 있다. 공연, 전시, 기획, 유통을 아우르는 다양한 문화예술사업에 경영 원리를 도입해 이를 체계적으로 관리할 전문가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2022/1209/09_44_11__639284db51dec[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[경희대학교 연극영화학과] 세계로 나아가는 창조적 연극영화인 양성]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101603</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101603</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 02:47:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홈페이지 ft.khu.ac.kr

전화번호 031-201-2672

교수진 이효인, 김정호, 김재성, 김학민, 이영석

커리큘럼

연극트랙 뮤지컬사, 세계연극사, 오디션테크닉, 연극연기연출론, 극장스태프와무대미술, 극장스태프와조명 1, 극장스태프와조명 2, 극장스태프와음향, 노래해석, 음악극문헌과연기, 음악극분석, 음악극연기연출론, 희곡문헌과연기, 충동과즉흥, 대사연기 1, 대사연기 2, 대사연기 3, 연극워크샵, 연극창작실습, 공연분석, 카메라연기와촬영 1, 카메라연기와촬영 2, 제작실습 1, 음악극워크샵, 뉴미디어엔터테이너, 음악극창작실습, 제작실습 2, 화술 1, 화술 2, 음악극가창 1, 음악극가창 2, 음악극가창 3, 음악극가창 4, 움직임 1, 움직임 2


영화트랙 이미지와사운드, 영화사, 비디오제작실습, 시나리오창작기초, 현대영화연구, 초급영화이론, 디지털편집실습, 영화촬영기초, TV제작, 디지털다큐멘터리제작, 고급촬영과조명, 사운드프로덕션, 단편영화와시나리오, 현대영]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2022/1209/09_52_27__639286cb37d3b[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[2023 전국 영화영상학과 입시가이드] FAQ | 영화학과 졸업 후 진로 가이드]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101602</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101602</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 02:47:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화과를 졸업한 후엔 어떤 직업을 가질 수 있을까? 많은 이들이 가장 먼저 영화감독을 떠올리겠지만, 영화 전공자가 택할 수 있는 직업은 단순히 연출자에 한정되지 않는다. 영화 한편이 관객과 만나기 위해 필요한 단계들, 기획부터 제작과 배급, 홍보에 이르는 다양한 분야의 전문가로 활동할 수 있다. 최근엔 영화 전공자들이 단순히 영화계에만 머무르지 않는 추세다. 유튜브와 웹드라마를 아우르는 뉴미디어 산업으로 진출해 가진 역량을 화려하게 펼치고 있다. 영화 전공자들이 택할 수 있는 대표적인 진로를 몇 가지 소개한다.


연출 및 제작

봉준호 감독의 &lt;기생충&gt;이 칸영화제 황금종려상과 아카데미 작품상을 수상하고, &lt;헤어질 결심&gt;의 박찬욱 감독이 칸영화제 감독상을 거머쥐며 한국영화계엔 새로운 역사가 쓰였다. 이들의 뒤를 이을 신진 창작자들은 마찬가지로 영화감독의 꿈을 안고 영화과에 입학한다. 장비 사용법부터 시나리오 구상, 습작과 단편을 거쳐 장편에 이르기까지. 영화 제]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[2023 전국 영화영상학과 입시가이드] FAQ | 입시생들을 위한 영화 이론 도서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101601</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101601</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 02:47:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[면접이나 실기 고사를 대비해 영화 분야의 개관적인 이론을 익히고 싶거나, 영화과에 입학하기 전 전문 지식과 용어를 미리 습득하고 싶은 입시생들을 위해 준비했다. 시나리오 작법부터 연기론까지, 영화과 교수들이 추천한 네권의 영화 관련 도서를 소개한다.


&lt;이야기의 탄생&gt;

윌 스토 지음 / 흐름출판사 펴냄

기자이자 소설가인 윌 스토는 이야기를 잘 쓰려면 인간에 대한 이해가 선행되어야 하며, 그러기 위해선 인간이 세상을 어떻게 받아들이는지에 관한 과학적 분석이 필요하다고 말했다. 인간의 뇌가 어떻게 스토리를 만들어내는지 파악한 뒤엔 독창적인 스토리를 더 효과적으로 만들어낼 수 있다는 것이다. &lt;이야기의 탄생&gt;은 기존의 시나리오 작법서와 다르게 사람들이 세상을 이해하는 방식을 뇌과학 연구를 통해 논한 후, 캐릭터를 구축할 때 필요한 성격과 배경 등의 요소, 독자의 시선을 사로잡는 플롯에 관해 설명한다. 글을 쓰는 학생들이 ‘이야기’를 이해하는 데 도움이 될 것이다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2022/1207/18_16_42__639059fa3d8a9[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰 스트리밍] ‘바바리안’ ‘가디언즈 오브 갤럭시 홀리데이 스페셜’ ‘오늘은 좀 매울지도 몰라’ ‘루이 암스트롱: 블랙 & 블루스’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101618</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101618</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 13:23:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;바바리안&gt;


디즈니+

집이라는 한정된 공간 속에서 두려운 존재와 부닥치는 도시 괴담 스타일의 공포영화다. 테스는 회사 면접을 위해 디트로이트 지역의 에어비앤비 숙소를 찾는다. 그런데 숙소엔 키스라는 남자가 묵고 있다. 옥신각신하던 두 사람은 예약 중복이 서로의 잘못이 아님을 깨닫고 집을 공유한다. 그런데 집에서 자꾸 이상한 인기척이 느껴지고 급기야 지하실에선 용도를 알 수 없는 거대 땅굴이 발견된다. 괴기한 존재가 드러나는 점프 스케어 장면들은 그리 비범치 않다. 대신 주요 사건이 아직 일어나지 않은 일상에서 불현듯 틈입하는 카메라의 기묘한 트래킹이나 예측 외의 편집들이 공포감을 자아낸다. 뚜렷이 구분되어 있는 플롯 전환의 기점과 서사적 반전들도 예상치 못한 지점에서 이야기의 늘어짐을 방지한다.


&lt;가디언즈 오브 갤럭시 홀리데이 스페셜&gt;


디즈니+

우주를 구한 스타로드 피터에게 위기가 찾아온다. 크리스마스 시즌을 맞아 찾아온 향수병이다. 지구의 따스한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/chSXqz/btrTgAVH88o/VsDyxvSaWdf626dwudLxNK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘시켜서 한다! 오늘부터 운동뚱’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101617</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101617</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 13:23:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이 시나리오를 어떻게 구성하면 좋을까? 대구의 추어탕집 딸이 코미디언이라는 꿈을 안고 무작정 서울에 와서 8년을 버틴 끝에 방송사 공개채용에 합격한 과정은 캐릭터 빌드업에 필수다. 일이 잘 풀리지 않아 점을 보러 갈 때마다 “마흔살 되면 터진다”라는 말을 들었지만 ‘내가 마흔 돼서 잘돼봤자 뭐가 잘돼?’라며 믿지 않고 불안해한 순간도 영웅의 일대기에 빠지지 않는 시련이다. 자신이 사랑했던 공개 코미디가 서서히 침체되어갈 즈음 동료들과 함께 출연한 ‘먹방’ 예능 프로그램이 대박나고, 너무 많이 먹는 출연자들의 건강이 걱정된 PD가 운동을 시키려 했을 때 죽어도 싫다며 복불복 게임의 규칙을 뒤집어놓은 장면은 전반부의 클라이맥스다. 그런데 울며 겨자 먹기로 운동을 시작했던 주인공이 갑자기 천재적인 재능을 발휘하더니 국가대표팀에 선발되어 국제 사격대회에 출전한다. 아무리 실화를 바탕으로 제작될 거라지만 너무 비약이 심해 보이나? 그럼 역시 기억을 잃은 특수요원이라는 설정을 넣도록 하자.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cbznwR/btrThlp4rfC/K4QuZYiHdK2qD7yDfhYSK1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] 넷플릭스 '웬즈데이']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101616</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101616</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 13:23:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 / 크리에이터 알프레드 고프, 마일즈 밀러 / 제작 · 감독 팀 버튼 / 출연 제나 오르테가, 엠마 마이어스, 헌터 두핸, 크리스티나 리치 / 플레이 지수 ▶▶▶▶


늑대 인간, 세이렌, 고르곤 등의 ‘별종’ 학생들이 다니는 네버모어 아카데미에 아담스가의 장녀 웬즈데이가 전학을 온다. 웬즈데이는 10대 소녀라곤 믿기지 않을 정도로 기괴한 취향의 소유자다. 취미는 고문과 시체 해부, 모든 옷과 물건은 무채색, 디지털 기기는 일절 쓰지 않으며 구식 타자기로 글을 쓴다. 말 그대로 별종 중의 별종인 웬즈데이의 학교 적응이 쉽지 않던 찰나, 네버모어 아카데미가 있는 제리코 마을에 연쇄살인사건이 일어난다. 우연히 사건에 얽힌 웬즈데이는 살인사건의 범인인 미지의 괴물을 쫓기에 이른다. 그러면서 연쇄살인이 별종들에 대한 거대 음모의 한 부분이란 것과 자신이 네버모어 아카데미의 존망을 가를 운명에 놓였음을 알게 된다. 이에 웬즈데이는 별종들의 보금자리를 지키기 위해 마을과 학교의 비밀]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cTF7Xn/btrTihtQF4X/le9xUcMVpTQHFj0kOZfcf1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[Coming soon] '3000년의 기다림']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101615</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101615</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 07:15:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;매드맥스: 분노의 도로&gt; 이후 7년 만에 조지 밀러 감독의 신작이 국내 개봉한다. &lt;3000년의 기다림&gt;은 그리스어로 진실을 뜻하는 이름을 지닌 서사학자 알리테아(틸다 스윈튼)가 소원을 이뤄주는 정령을 깨워내며 3천년이라는 광활한 시공간을 넘나드는 러브 스토리다. 알리테아가 이스탄불에서 진행 중인 강의의 이름처럼 영화는 한편의 ‘내러톨로지에의 모험’을 그린다. 3천년 전 자신이 사랑한 여인 때문에 인간의 소원을 들어주어야 하는 업보를 갖게 된 정령 진(이드리스 엘바)과 알리테아의 여정은 뻔한 장르적 스펙터클에 기대지 않고, 때로는 아무런 대단한 일도 일어나지 않는 시간 속에서 이야기의 아름다움을 찾는다. 조지 밀러는 1990년대 후반에 A. S. 바이어트의 단편 신화 &lt;더 진 인 더 나이팅게일스 아이&gt;를 접하고 20여년에 걸친 구상 끝에 장편영화로 탄생시켰다. “천일야화처럼 이야기 속에 이야기가 담겨 있고, 특정 장르로 규정할 수 없을 정도로 독창적]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/da3Ji9/btrThlKo4Id/GBKpdMpgFcEo60pP32XpUK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>