<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 06 Jun 2023 18:24:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[ARCHIVE] 엄정화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102843</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102843</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 10:13:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[공백기 없이 30년을 쭉 달려온 “한국의 마돈나” 엄정화. 노래와 춤, 모든 장르를 소화할 수 있는 전천후 연기력까지 어느 것 하나 빠지지 않는 엄정화가 정확히 20년 전 촬영한 영화 &lt;싱글즈&gt;의 현장 사진이다. 극 중 절친인 세 친구가 모종의 이유로 기쁨에 찬 함성을 지르는 이 장면에선 고 장진영 배우와 이범수 배우의 반가운 얼굴이 함께 보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647edc1fb7018.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘드림팰리스’ 이윤지, 나를 닮은 수인을 만나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102842</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102842</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 10:13:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뻗친 머리에 남루한 옷차림, 항시 근심 가득한 표정. 수인의 외양은 그간 우리가 봐온 배우 이윤지와 영 딴판이다. 성격도 마찬가지다. 산업재해로 남편이 사망한 이후 수인은 어두운 기척에서 벗어나질 못하고 있다. 해사하고 따스한 성정의 배우 이윤지와는 대척점에 서 있는 캐릭터다. 그러나 &lt;드림팰리스&gt; 속 이윤지는 놀라울 정도로 수인과 닮았다. 이것은 진심으로 수인의 아픔을 이해하고 보듬으려는 배우의 깊은 공감과 몰입에서 비롯된 결과다.



- 수인의 겉모습과 성질은 배우 이윤지의 이미지와 무척 다르다. 그런데 지금껏 맡은 배역 중 수인이 평소의 본인과 가장 많이 닮았다 느꼈다고.


= 수인과 나 모두 두 아이의 엄마라는 점이 컸다. 어쩔 수 없이 자연스럽게 수인의 처지에 공감이 됐다. 그리고 사실 수인의 초췌한 외모가 요즘의 나랑 비슷하기도 하다. 아이를 키우다 보면 집에선 어쩔 수 없이 수인 같은 모습이 되니까. (웃음) 물론 수인이 평소 배우로서의 내 이미지와 다르다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647ebfddb8b3d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘드림팰리스’ 김선영, 삶과 조응하는 연기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102841</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102841</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 10:13:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[드라마 &lt;응답하라 1988&gt;의 선영을 통해 생애 보편적인 애환과 고락을 덤덤히 그려낸 배우 김선영은 능청스럽게 동네 분위기를 압도하는 드라마 &lt;동백꽃 필 무렵&gt;의 박찬숙으로, 밀도 높은 설움과 슬픔을 끌어안은 영화 &lt;세자매&gt;의 희숙으로 작품에 다양한 현실을 반영해왔다. 드라마 &lt;일타 스캔들&gt;의 극성 맞은 학부모 조수희의 얼굴과 목 터져라 노동가요를 부르짖는 드라마 &lt;퀸메이커&gt; 화수의 얼굴이 동시대 같은 하늘, 다른 곳에서 안착할 수 있는 이유기도 하다. 남편의 산업재해 합의금으로 새로운 터전을 찾은 &lt;드림팰리스&gt;의 혜정은 미분양 아파트가 숨긴 민낯을 그대로 직면한다. 유가족 농성장을 떠날 것인가 말 것인가, 아파트를 할인 분양할 것인가 말 것인가. 가해자만 지워진 전쟁터에서 피해자 간의 혈혈한 분쟁이 이어지는 가운데 배우 김선영은 혜정이 되어 또 다른 현실을 비춘다.



- 처음 시나리오를 읽었을 때 혜정을 어떻게 바]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647ec01b4aed1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] ‘드림팰리스’ 김선영, 이윤지, 우리들의 빛과 그림자]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102840</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102840</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 10:13:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[산업재해로 남편을 잃은 혜정(김선영)은 합의 보상금으로 신축 아파트에 입주한다. 함께 농성을 벌이던 유가족들과 다른 갈래의 길을 걷게 된 그는 새로운 보금자리에서 또 다른 문제에 직면한다. 수도꼭지를 틀 때마다 쏟아지는 흙빛의 녹물. 건설사는 미분양 아파트라는 이유로 거주자가 더 모여야 수리할 수 있다며 선을 긋고, 분양사는 나름의 최선을 다하고 있다는 말만 되풀이한다. 어느새 혜정의 머릿속엔 대전제 하나가 생겨난다. ‘안정적인 삶을 누리려면 텅 빈 아파트가 먼저 채워져야 한다.’ 혜정이 수인(이윤지)에게 드림팰리스 입주를 권한 데에는 함께 투쟁하던 친구를 되찾고 싶다는 관계적 욕망과 정상화된 아파트 생활에 대한 선망이 작용한다. 농성장을 떠난 유가족과 여전히 자리를 지키는 유가족, 할인 분양으로 입주를 앞둔 사람들과 그들의 입주를 막아선 사람들. 피해자로 한데 묶인 이들은 각자의 사정과 입장 차이로 갈지자로 흩어진다. 첨예한 사회문제 속에서 김선영, 이윤지가 그려나간 감정의 굴곡을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647ebfda71d0e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 이미경 서울국제환경영화제 집행위원장, 좋은 (환경)영화는 세상을 변화시킨다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102863</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102863</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 14:12:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 서울국제환경영화제(이하 환경영화제) 공동 집행위원장으로 선임된 이미경 환경재단 대표는 2002년부터 환경재단에 몸담으면서 영화제의 시작부터 미래까지 함께 고민하고 구상한 장본인이다. 다양한 외부 기관의 자문위원을 맡아 한국 사회를 이끄는 핵심 리더들이 환경문제에 경각심을 가질 수 있도록 돕는 역할도 부지런히 수행해왔다. 환경 운동의 대중화라는 측면에서 앞으로 환경영화제가 나아갈 길에 대해 들었다.


- 환경영화제 집행위원을 역임하다 집행위원장으로 위촉됐다.


= 큰일났다. (웃음) 매번 이러쿵저러쿵 콩 놔라 팥 놔라 잔소리를 하니까 그럼 네가 한번 와서 해보라며 집행위원장으로 임명한 것 같다. 어느덧 영화제 20주년을 맞았다. 환경재단 대표로서 재단의 대표 사업의 정체성을 명확하게 해야 하는 역할을 해야 한다.


- 지난 20년간 환경영화제를 돌이켜보면 어떤 변화가 있었던 것 같나.


= 첫해 출품작이 300여편이었다. 내부에서도 환경영화가 무엇인지, 영화에 초점을 둘]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647db4b96a4bb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 제 20회 서울국제환경영화제 추천작, '블루백', '더 피쉬 테일', '우타마, 우리집', '블랙 맘바스', '더 랜드']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102862</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102862</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 14:12:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블루백 Blueback
로버트 코놀리 / 미국 / 2022년 / 102분
개막작, 국제경쟁부문


올해 서울국제환경영화제 개막작은 보다 많은 관객이 친숙하게 접근할 수 있는 극영화로 선정됐다. 팀 윈튼의 동명의 소설을 원작으로 한 &lt;블루백&gt;은 해양 생물학자 에비(미아 바시코프스카)와 뇌졸중으로 쓰러진 엄마 도라(라다 미첼)의 이야기를 담은 가족 드라마다. 영화는 플래시백으로 어린 시절 에비가 물속에서 푸른 물고기들을 만났을 때의 아름다운 기억을 비추고, 고래 포획꾼과 무분별한 개발자들로부터 바다를 지키기 위해 싸웠던 도라가 딸의 삶에 미친 영향을 조명한다. 영화 제목 ‘블루백’은 에비가 바닷속에서 만났던 물고기에 붙여준 이름에서 따왔다. 호주의 아름다운 해안 풍경과 심해를 담은 시퀀스, 사라져가는 가치를 소중히 한다는 점에서 환경 운동과 본질적인 의미를 공유하는 모녀의 멜로드라마가 조화롭게 엮여 있다.


더 피쉬 테일 The Fish Tale
오키타 슈이치 / 일본 /]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647db4b476c52.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘서울국제환경영화제’, 영화로운 환경으로, 더 나은 세상으로!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102861</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102861</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 14:12:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[매년 6월5일 세계 환경의 날에 맞춰 열리는 서울국제환경영화제(이하 환경영화제)가 20주년을 맞았다. 올해도 온오프라인 상영을 병행한다. 영화제의 취지를 퇴색시키지 않기 위해 장비와 조명 등을 사용하지 않을 때 전원을 차단하고 디지털상영관을 운영해 탄소발자국을 줄이고, 영화제가 발생시킨 탄소를 어떻게 상쇄할 것인지 발표하는 등 구체적인 실천을 함께할 예정이다. 올해 환경영화제에서는 시네필을 만족시킬 수 있는 예술성과 최근 환경 이슈를 시의성 있게 접목한 다양한 작품을 만날 수 있다. 영화제 개막에 맞춰 영화제에서 눈여겨볼 만한 추천작을 선별해보았다. 환경영화제의 시작부터 함께했던 이미경 환경영화제 공동 집행위원장 및 환경재단 대표의 인터뷰도 이어진다. 메가박스 성수, 환경영화제 디지털상영관(퍼플레이), Btv 채널 등을 통해 상영작을 공개하는 환경영화제는 6월1일부터 7일까지 열린다.


* 이어지는 기사에서 서울국제환경영화제 기획이 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647db4b6e9686.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 다음으로 가는 마음]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102839</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102839</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 07:12:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박지완 지음 | 유선사 펴냄

“어떤 세계가 나를 위해 기다려준다는 든든한 생각. 아, 설렌다.” &lt;내가 죽던 날&gt;을 연출한 박지완 감독은 에세이 &lt;다음으로 가는 마음&gt;에서 책에 대한 마음을 이렇게 고백한다. 아마도 영화를 좋아하는 마음 역시 이렇게 표현할 수 있으리라. 제목처럼, ‘다음’을 기약하게 만드는 일상의 여러 가지를 차곡차곡 담아낸 이 책은 영화 만들기에 대한, 그리고 몸과 마음의 건강에 대한 상념을 펼쳐간다. &lt;내가 죽던 날&gt;을 만들던 시기에 대한 글은 ‘40대가 되었다’라는 소제목에서 등장한다. 본격적으로 영화 제작에 착수하면서 건강에 문제가 생기고 결과적으로 고통과 희열을 다루는 법을 배워가는 이야기는 ‘나’를 새로 알아가는 과정을 보여준다. 돌아보며 회고에 젖지 않고 영원히 살 것처럼 마냥 낙관하지도 않고 오늘을 충실하게 살아간다는 일 말이다. 이 사이사이에는 이야기꾼으로서의 영화감독을 업으로 삼은 이가 무엇으로 매일을 채워가는지에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647d8a9039cf6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 이나영이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102838</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102838</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 06:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우. 영화 &lt;뷰티풀 데이즈&gt;, 드라마 &lt;박하경 여행기&gt; &lt;로맨스는 별책부록&gt; 등 출연


'LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



톰 웨이츠의 &lt;Tom Traubert’s Blues&gt;


들을 때마다 많은 감정이 생긴다. 애틋하면서도 눈물이 나고 가슴이 터질 것 같은데 그 느낌이 정말 좋아서 방방 뛰고 싶은 심정이다. 너무 좋아해서 매일 듣는다.


&lt;귀주 이야기&gt;


단순한 서사의 영화지만 이 영화 특유의 코미디가 좋다. 두고두고 재밌게 보고 있는 작품이고, 언젠가 기회가 된다면 공리가 연기한 귀주 같은 캐릭터를 맡아보고 싶다.


&lt;우리들&gt;


영화를 통해 전달되는 아이들의 명언은 심플하지만 정확하다. 어른들이 매번 망각하는 것이란 점에서도 의미가 있다. 그야말로 ‘한방’이 있는 영화.


경주 우양미술관]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647d7d23ce1f7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LA] ‘제로웨이스트’, 서울국제환경영화제에서도 만나요!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102837</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102837</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 06:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 5월4일부터 13일까지 열린 제39회 LA아시안퍼시픽영화제(LAAPFF) 경쟁부문에 한국 감독이 연출한 환경다큐멘터리 &lt;제로 웨이스트&gt;가 올라 이머징 필름메이커 어워드를 수상했다. &lt;제로 웨이스트&gt;는 코로나19 이후 급격하게 늘어난 플라스틱 사용과 이에 따른 오염의 심각성을 체감한 김동현 감독이 플라스틱 사용 감소를 위해 노력하는 ‘체인지 메이커’ 6명을 만나 창의적인 업사이클링과 쓰레기 감소 방안을 소개한다. 분리수거와 쓰레기종량제 봉투 사용 등 미국과 비교했을 때 지속 가능한 미래를 위한 시스템이 잘 정착된 한국에서 활동하는 환경운동가들을 취재한 김동현 감독은 시스템의 변화도 중요하지만 무엇보다 개인의 인식 변화와 행동이 모이면 그 파급효과가 자원순환 경제와 사회를 만들 수 있다고 이야기한다.


영화제 참석을 위해 LA를 방문한 김동현 감독은 “LAAPFF에서 월드 프리미어의 기회를 가질 수 있었던 것도 큰 영광인데 첫 장편다큐멘터리로 유망주상을 받아]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647d6e494046c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘어쩌다 마주친, 그대’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102836</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102836</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“과거로 갈 수만 있다면 (중략) 엄마가 아빠를, 나를, 사랑하지 않게 만들 거예요.” &lt;백 투 더 퓨처&gt;에서 과거로 간 마티(마이클 J. 폭스)가 부모를 엮어주며 자신이 사라질 위기에서 벗어난다면, KBS2 &lt;어쩌다 마주친, 그대&gt;는 자신의 소멸을 전제로 엄마가 갖지 못한 시간과 기회를 되찾아주려는 딸의 결심으로 출발한다.


1987년 우정리 연쇄살인 사건을 추적하던 윤해준(김동욱)의 타임머신 자동차에 치여 과거로 간 백윤영(진기주)은 19살 엄마 순애(서지혜)의 절친이 되고, 아빠 희섭(이원정)과 결혼을 막을 작정이다. 엄마의 꿈과 고민을 가까이하며 알지 못했던 가족사에 다가가는 윤영은 전교 1등을 해도 딸은 대학에 보내지 않는 것이 ‘그렇게 드문 일도 아닌’ 시절을 두고 이렇게 말한다. “흔하다고 비극이 아닌 건 아니죠.” 우정리 사건의 진범을 추적하며 다수의 용의자를 세우는 메인 미스터리와 엮이는 윤영과 해준의 가족사는 이를테면 ‘흔했던 비극’에 속한다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/6479ce346603a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>