<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 11 Oct 2024 03:07:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 그래서 사람들은 못 이긴 척, 새해마다 가족의 안녕을 기도한다, <할머니가 죽기 전 백만장자가 되는 법>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=106094</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=106094</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 08:20:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[학급에서 1등을 도맡을 만큼 똑똑했던 엠(빌킨 푸티퐁 아싸라타나쿨)의 현재는 다소 낙담스럽다. 그에게 남은 것은 중독적인 게임 방송과 가족들의 모진 눈총. 그러던 어느 날 할아버지를 간병한 뒤 거액의 유산을 물려받은 사촌 무이(투 톤타완 탄티베자쿨)를 보며 엠은 조금은 비겁한 목표를 세운다. 암 판정을 받은 할머니의 간병을 자청한 것. 할머니의 아침 장사를 돕거나 병원의 긴 대기줄을 함께 기다리고, 할머니의 까다로운 입맛을 맞추는 등 엠은 조모와 두터운 관계를 형성한다.  &lt;할머니가 죽기 전 백만장자가 되는 법&gt;은 초반에 엉성한 코미디를 보여주는 듯하지만 이내 현대사회가 놓친 가족의 필요성과 근간을 짚는다. 사랑을 내세워 지나치게 교훈적인 도랑에 빠져버리는 여느 가족 중심적 작품의 실수를 기피하고자 캐릭터 설정과 서사 진행의 개연성을 촘촘하게 구성했다. &lt;배드 지니어스 더 시리즈&gt;를 연출한 팟 부니티팻 감독의 첫 장편 데뷔작이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/971/67062c784b1d3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 소재에 몰두해도 함몰되진 않은 드문 관점, <레드 룸스>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=106093</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=106093</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 08:20:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[켈리앤(줄리엣 가리에피)은 인공지능 기술로 무장한 자신의 아파트 대신 거리에서 노숙하며 아침을 맞는다. 아침마다 켈리앤이 향하는 곳은 몬트리올의 재판정이다. 이곳에선 10대 소녀 3명을 살해한 후 자신의 범행을 생중계한 혐의로 기소된 뤼도비크 슈발리에(맥스웰 매케이브 로코스)에 대한 국민참여재판이 진행 중이다. 켈리앤은 법정의 방청석에서 뤼도비크를 옹호하는 클레멘타인(로리 바빈)과 친구가 되고, 그와 함께 알 수 없는 이유로 재판에 몰두하기 시작한다. &lt;레드 룸스&gt;는 스너프 필름을 소재로 하지만 자극을 전시하는 대신 범행을 마주하는 제3자의 시선을 담는 데 집중한다. 영화의 관점을 단적으로 드러내는 장면은 재판의 개정 시퀀스다. 판사, 검사, 변호사가 각각 모두 발언을 하는 롱테이크에서 카메라는 국민참여재판의 배심원과 켈리앤을 시점의 주체로 세운다. 범죄 스릴러가 무엇을 응시하고 무엇을 담아야 할지를 고민한 흔적이 인상적이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/625/67062c73d424b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 필름 시대의 청춘을 그리워하는 노장의 회고, <싱글 에이트>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=106092</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=106092</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 08:20:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1978년 일본의 여름, &lt;스타워즈&gt;를 보고 감격한 고등학생 히로시(우에무라 유)는 영화를 좋아하는 친구 요시오(후쿠자와 노아), 사사키(구와야마 류타)와 함께 SF영화를 찍기로 결심한다. 영화의 제목은 &lt;타임 리버스&gt;로 우주에서 찾아온 인공지능이 인류의 시간을 거꾸로 돌리려는 이야기다. 히로시는 짝사랑하는 같은 반의 나츠미(다카이시 아카리)에게 주인공 역을 부탁한다. 몇 차례의 우여곡절을 겪는 동안 영화를 상영해야 할 학교 문화제 날은 점차 가까워진다. &lt;울트라맨&gt; 시리즈 등을 연출하며 일본 SF의 거장 감독으로 불리는 고나카 가즈야 감독의 자전적인 이야기다. 감독 본인이 실제로 청소년 시절에 8mm 필름으로 찍었던 일화를 소재로 했다. 노년의 감독이 필름 시대의 영화 만들기를 회고한다는 점에서 스티븐 스필버그의 &lt;파벨만스&gt;가, 청춘들의 영화 만들기 프로젝트란 점에선 &lt;썸머 필름을 타고!&gt; 등의 영화가 떠오른다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/702/67062c6f705be.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 금기란 금기를 모조리 박살내겠다는 집요함, <악이 도사리고 있을 때>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=106091</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=106091</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 08:20:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고요한 새벽, 밤하늘을 가르는 총성에 형제가 잠에서 깬다. 사건의 실체를 파악하기 위해 집을 나선 페드로(에지킬 로드리게스)와 지미(데미안 살로몬)는 숲속에서 심하게 훼손된 사체를 발견한다. 실마리를 쫓던 이들은 이웃집 아주머니가 악령이 들어 온몸이 썩어들어가는 아들을 숨기고 있다는 사실을 알게 된다. 경찰과 교회 공동체는 자기들 소관이 아니라는 이유로 사건을 방치한다. 의지할 데 하나 없는 주민들은 직접 죽어가는 남자의 숨통을 끊어주려 한다. 하지만 그의 몸속에 깃든 악령은 마을 사람 모두의 육체를 빼앗겠다는 섬뜩한 저주를 남긴 채 행방불명된다. &lt;악이 도사리고 있을 때&gt;는 전형적인 오컬트 장르의 문법을 따르지만 표현의 수위만큼은 기존 어떤 작품들보다 파격적이다. 하지만 피비린내를 잔뜩 머금은 선정적인 장면들이 진정으로 의미 있게 사용되었는지는 의문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/013/67062c6b9221f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 영롱하고 찬란하기도 하지, 행복을 아는 순진무구한 미소들, <너의 색>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=106090</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=106090</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 08:20:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고등학생 토츠코에게 세상은 몹시 알록달록하다. 모든 사람이 저마다의 성격, 분위기에 따라 각기 다른 색깔로 보이기 때문이다. 그러던 어느 날 지금까지 본 적 없는 아름다운 색을 발견한 토츠코는 그 주인이 같은 반 키미라는 것을 알게 된다. 하지만 키미가 학교를 그만뒀다는 소식이 들려오고, 토츠코는 키미를 찾아나선다. 중고 서점에서 아르바이트하며 홀로 기타를 연습하는 키미를 발견한 토츠코는 피아노 연주라는 유사한 관심사를 빌미 삼아 말을 건넨다. 그 순간 키미와 토츠코에게 불쑥 다가온 한 남자애의 질문이 이들에게 파동을 선사한다. “혹시 두분 다 밴드를 하고 있나요?”


&lt;너의 색&gt;은 각각의 제약을 지닌 세 아이들이 음악을 통해 새로운 자신을 재구성할 기회를 선물한다. 학교를 그만뒀지만 할머니에게 진실을 전하지 않은 키미, 부모가 바라는 장래희망과 자신의 꿈이 일치하지 않는 루이, 시각적 환상으로 일상적인 어려움을 겪는 토츠코까지. 영화는 아이들에게 거국적인 문제 해결을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/276/67062c6772e43.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 마술적 리얼리즘부터 신화와 멜로까지 온갖 장르를 녹이는 용광로같은 야심, <바넬과 아다마>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=106089</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=106089</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 08:20:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서로를 세상의 전부라 생각하는 연인 바넬(카디 마네)과 아다마(마마두 디알로). 세네갈 북부의 한 외진 마을에서 사는 둘은 오래전부터 서로 사랑했지만 이제야 부부가 되었다. 이제 막 피어오른 둘의 사랑 앞에는 난관이 가득하다. 우선 둘이 사는 마을은 사생활이 전혀 보장되지 않을뿐더러 오랫동안 이어진 사막화와 가뭄으로 인해 새벽부터 저녁까지 고된 노동이 끊임없이 반복된다. 사랑을 나눌 여유가 전혀 생기지 않는 환경이다. 이 둘의 복잡한 사정도 문제다. 아다마는 촌장이었던 형 예로가 죽자 촌장이 되어야 하는 운명이다. 바넬도 마을의 가부장적인 규율과 전통에 속박당해 있다. 그녀는 촌장의 핏줄을 이을 아기를 임신하지 않는다는 이유로 마을에서 외면당한다. 전통에 따라서 어쩔 수 없이 예로와 결혼한 과거 또한 그녀를 옥죈다. 둘은 운명의 굴레에서 벗어나고자 오래전부터 사랑의 도피를 준비했다. 아다마는 촌장이 되기를 거부하며 모래 폭풍에 파묻힌 마을 외곽의 집으로 이사하려고 새벽마다 모래를 파]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/538/67062c63408e0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 책임감과 연륜이 깃든 연출력, 시대착오적 시선까지. 이제야 노년으로 접어든 가이 리치, ‘더 커버넌트’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105915</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105915</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 07:16:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국은 2001년 9월11일 테러 이후, 탈레반을 색출하려는 목적으로 아프가니스탄을 침공한다. 탈레반은 미국에 저항해 가짜 정보를 흘리면서 수색망을 피한다. 탈레반 수색대원 상사 킨리(제이크 질런홀)는 매번 허탕치고 전우가 무참히 죽어가는 전쟁의 부조리에 환멸을 느낀다. 그는 기존 통역사의 죽음으로 베테랑 통역사 아흐메드(다르 살림)를 고용해 수색을 이어간다. 아흐메드는 계속 독단적으로 행동하며 킨리의 심기를 건드리고 둘 사이에는 미묘한 긴장이 흐른다. &lt;더 커버넌트&gt;는 원제에서 드러나듯 가이 리치가 각본, 감독, 제작에 참여한 영화다. 미국 비자를 대가로 목숨을 걸고 일했던 통역사에 대한 부채 의식이라는 무거운 소재를 그리는 만큼 감독 특유의 도발적 플롯과 연출이 정제되어 있다. 폴 그린그래스나 캐스린 비글로 등 기존 이라크전 영화의 문법을 충실하게 따라가는 편이다. 여러 장점이 두드러짐에도 주제가 일차원적이라 아쉬움이 남는다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/860/66fcf220b9a49.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 산이라는 미스터리를 그 자체로 흡수한 인간의 하산기, ‘산이 부른다’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105914</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105914</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 07:16:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[피에르(토마스 살바도르)는 출장으로 알프스를 찾았다가 창밖의 산을 보고 삶의 진로를 바꾼다. 이 선택에 구체적인 이유는 없다. 유명한 등반가들의 알쏭달쏭한 말처럼, 그는 산이 그곳에 있기에 오른다. 인명사고가 끊이지 않는 알프스 최고봉 몽블랑을 오르내리며 하루하루를 보내던 피에르는, 어느 날 살아 움직이는 광물 형태의 생명체를 발견하고 더욱더 산에 매료된다. &lt;산이 부른다&gt;는 미스터리한 영화다. 피에르가 산에 오르는 이유도, 그가 산에서 경험한 일들도 전부 이성적으론 설명이 되지 않는다. 직접 주연을 맡은 감독 토마스 살바도르가 어릴 적부터 산악영화 제작의 꿈을 가지고 있었을 만큼 산에 특별한 감정을 지닌 사람이라는 것이 그에 대한 힌트가 될 수도 있겠다. 데뷔작 &lt;빈센트&gt;부터 주연을 겸했던 그의 영화 세계를 더욱 기대하게 만드는 영화다. 프랑스 샤모니 지역에서 촬영된 알프스의 자태는 압도적이다. 제75회 칸영화제 감독주간 상영작이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/095/66fcf21ebcfdd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 염려하되 개입하지 않는 두 타인이 서로를 보듬는 법, ‘위국일기’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105913</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105913</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 07:16:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두 여자가 동시에 한 여자를 잃는다. 30대 소설가 마키오(아라가키 유이)는 절연한 채 수십년을 산 언니를, 고등학교 진학을 앞둔 아사(하야세 이코이)는 소중한 엄마를 여읜 것이다. 마키오는 언니의 장례식장에서 하루아침에 고아가 된 아사를 향한 조문객들의 숙덕거림을 듣고 홧김에 조카를 자신의 집에 들인다. 가족이지만 한번도 만난 적 없던 마키오와 아사는 한 공간에서 먹고 자며 서로에게 조금씩 가까워진다. &lt;위국일기&gt;는 관계 맺기의 다양한 방식을 탐색하는 드라마다. 영화는 마키오와 아사가 새로 맺는 관계로부터 출발해 두 여성이 집 밖에서 죽마고우, 헤어진 연인, 능력이 뛰어난 동급생 등 다양한 사람들과 소통하며 쌓는 관계까지 사려 깊게 살핀다. 마키오와 아사는 많은 사람들과 어울려 살아가면서 서로를 완전히 이해하는 삶은 불가능하지만 서로를 아끼고 사랑하는 것은 가능하다는 진리를 깨닫는다. 야마시타 도모코의 동명 베스트셀러 만화가 원작이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/407/66fcf21cba61d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 우리 ‘처음’의 의미를 기억하나요?, ‘명탐정 코난: 시한장치의 마천루’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105912</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105912</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 07:16:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1994년 &lt;명탐정 코난&gt; 원작 만화 연재 이후 첫 극장판인 &lt;명탐정 코난: 시한장치의 마천루&gt;가 국내 극장에서 최초로 공개된다. 정체불명의 음성 변조 목소리로부터 폭탄 테러 협박 전화를 받은 쿠도 신이치(야마구치 갓페이)는 사람들의 목숨을 위협하는 폭탄을 제거하기 위해 어린 코난(다카야마 미나미)의 몸으로 싸워나간다. 차례를 거듭할수록 테러범은 피해 규모를 늘리기 시작하고, 결국 경찰과 코난 일행은 달리는 전동차가 멈추지 않으면 폭탄이 터지는 급박한 상황에 도달하고 만다. 한편 신이치의 생일을 맞아 시내에서 밤샘 영화 데이트를 준비한 란(야마자키 와카나)은 어지러운 바깥세상의 일을 모른 채 설렘 가득한 시간만을 기다린다. 신이치와 란의 미묘한 감정이 고양되는 후반부는 폭탄 테러라는 긴급한 상황에도 애틋한 로맨스를 놓지 않는 &lt;명탐정 코난&gt;의 장기를 잘 드러낸다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/910/66fcf219893f9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 아버지라는 수수께끼를 풀어가는 아들의 탐구 보고서, ‘톤비’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105911</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105911</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 07:16:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1962년, 동네에서 가장 철없는 남자로 손꼽히는 야스(아베 히로시)는 아들 아키라(기타무라 다쿠미)가 태어나면서 성실한 가장으로 변모한다. 단란했던 가정은 어린 아키라와 아내 미사코가 야스의 운송 회사를 방문한 날 산산조각이 난다. 아키라의 실수로 화물을 쌓은 탑이 무너지고, 아들을 구하려던 미사코가 죽고 만 것. 세월이 흘러 청소년이 된 아키라가 야스에게 그날의 전모를 묻자, 야스는 아빠를 살리려다 엄마가 그렇게 된 것이라 거짓말을 한다. 이에 부자 관계는 소원해진다. 아들의 시점에서 진행되는 &lt;톤비&gt;는 아버지라는 수수께끼를 풀어가는 아들의 탐구 보고서와 같은 영화다. 아키라는 아버지의 생애를 청년기 때부터 다시 쓰면서 부자 사이의 엉킨 실타래를 하나씩 풀어나간다. 야스의 아버지 등을 등장시켜 폭넓은 세대의 이야기로 확장하려는 의지가 엿보이며, 수십년간 변화하는 사회상과 도시의 풍경을 사실감 있게 담아낸 생생한 시대극이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/926/66fcf2173ba00.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>