<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 09 Jan 2023 14:27:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘젠틀맨’ 김경원 감독, “제일 먼저 생각한 것은 카타르시스”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101785</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101785</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 09:18:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[흥신소 사장 현수(주지훈)는 누명을 벗고자 검사를 사칭한다. 엘리트 검사 화진(최성은)은 그런 현수를 의심하지만 이내 현수와 자신이 맞서야 할 상대가 도훈(박성웅)이라는 사실을 깨닫고 그와 공조한다. 김경원 감독은 범죄 오락물 &lt;젠틀맨&gt;의 제작 과정에 대해 “한 장면 한 장면 새로운 방식은 없을까 치열하게 고민하며 찍었다. 빤한 걸 만들고 싶지 않았다”고 밝혔다. 영화를 향한 감독의 변처럼, 김경원 감독은 무언가 다른 걸 만들고자 했던 &lt;젠틀맨&gt;의 제작기를 적확한 언어로, 그러면서도 빤하지 않게 들려주었다.


- 어떤 경위로 이야기를 구상했는지 궁금하다.

=유흥가와 유흥가 뒷골목에 있을 법한 간판 그리고 그 밑을 지나가는 한 남자의 이미지가 먼저 떠올랐다. 그리고 그를 뒤따르는 시선으로 이야기를 진행하고 싶었다. 큰 틀을 잡은 후 캐릭터를 떠올렸다. 혈연, 지연 등 특정 관계를 맺지 않은 타인에게도 호의를 베풀 줄 알고, 호의를 베푸는 과정에서 큰 난관이 닥]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cWO26i/btrVuGSNDXo/KAXnV2glOAgnuxQwMJIzVK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] '신입사원' 권혁, 문지용]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101783</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101783</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Jan 2023 09:18:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[BL의 클래식이 드라마로 재탄생했다. 모스카레토 작가가 쓴 동명의 인기 웹소설, 웹툰을 바탕으로 &lt;두 번의 결혼식과 한 번의 장례식&gt; &lt;메이드 인 루프탑&gt;의 김조광수 감독이 재해석한 왓챠 익스클루시브 공개작 &lt;신입사원&gt;이다. 김조광수 감독의 첫 BL 시리즈물 연출에 불을 지핀 존재는 현실에서부터 이미 달라도 너무 다른 두명의 신인배우, 권혁과 문지용이었다. 두 사람은 2022년 1월, 서울의 한 막걸릿집에서 감독의 주선하에 처음 만났다. 권혁은 “문지용의 날렵한 턱선과 너무 잘생긴 외모에 충격을 받았고”, 문지용은 “권혁의 엄청나게 큰 키와 찰랑거리는 장발을 보고” 의외의 감탄사를 뱉었다. 유능한 광고회사 파트장으로 냉철한 첫인상을 뽐내는 상사‘공’ 김종찬 역의 권혁은 특히 실제 이미지와 캐릭터간 거리가 큰 쪽이다. “막상 형과 대화해보니 순둥순둥, 몽글몽글 그 자체여서 처음엔 어떻게 김종찬이 될 수 있을까 염려될 지경이었는데, 결국 완벽하게 해냈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/lS3rG/btrVxsfg2x6/l3X9LmyMIE4yNw75LeXSJ0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘처음 꽃향기를 만난 순간’ 배우 정여희, “주체적인 사랑의 모양”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101776</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101776</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 14:15:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“난 네가 좋아. 근데 넌 그렇게 말할 수 있어?” 영화 안에서 가장 마음에 든 대사를 묻자 배우 정여희가 꼽은 말이다. 저 두 마디가 몹시 강인하지만 동시에 나약함을 드러내기 때문이라고, 그 이유를 덧붙였다. 자신이 무엇을 갈망하는지 명확히 알고 확신하는 것과 상대방도 나와 같길 바라며 공격적으로 의중을 살피는 치졸함 사이에 어떤 간극이 있는지 그는 정확히 알고 있다. 이렇게 영화에서 팅팅이 되기까지 그의 이야기를 듣기 위해 몇 가지 질문을 서면으로 건넸다. 그리고 빽빽하게 채워진 회신을 받았을 때 이 인터뷰가 두 사람을 향한 배우 정여희의 애틋한 서신이란 걸 알았다.



 -작품에 합류하게 된 계기가 궁금하다.

=먼저 덩이한 감독님이 두 학생의 이야기를 섬세하고 진부하지 않게 풀어낸 점에 이끌렸다. 감독님은 관객이 예상할 수 있는 흔한 설정을 원하지 않았다. 그래서 배우들이 창의적인 환경에서 다양한 화학작용을 만들어내도록 노력하셨다. 또 나의 외모나 지금까지 연기해온 이력에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bMe1se/btrVjmUPPMP/HldoOCOQCIRp7aeGi3xOCk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국 콘텐츠 시장에서 GL의 위치는?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101775</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101775</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 14:15:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2021년 대만에서 6부작 미니시리즈로 처음 공개된 &lt;처음 꽃향기를 만난 순간&gt;은 섬세한 감정선과 주연배우의 완벽한 호흡으로 대중적인 관심을 모으면서 2022 금종상 시상식에서 각본상, 여우주연상, 여우조연상을 휩쓸며 작품성을 인정받았다. BL(Boy’s Love)의 높은 수요와 함께 GL(Girl’s Love)에 대한 관심이 높아지면서 콘텐츠 시장을 겨냥한 다양한 작품이 나오고 있다. 한국은 어떨까. 2015년만 해도 퀴어 콘텐츠에 대한 대중의 이해도는 지금과 많이 달랐다. JTBC 드라마 &lt;선암여고 탐정단&gt;의 경우, 여고생간 키스 장면을 송출한 이후 방송심의위원회를 통해 경고 조치를 받기도 했다. 이 법정 제재는 시청자의 민원으로 소위원회가 접수되고, 방송심의에 관한 규정 제27조(품위 유지) 제5호, 제43조(어린이 및 청소년의 정서함양) 제1항을 위반한 근거로 의결됐다. 8년여 전만 해도 많은 이들에게 퀴어 콘텐츠는 여전히 낯설고 이질적인 소재였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ct7TZc/btrVhSGw8wU/5PktmQoI1nFQu1Th94dPQK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[사랑은 은은한 꽃향기를 타고 : 대만 퀴어 로맨스 ‘처음 꽃향기를 만난 순간’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101774</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101774</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 14:15:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[여성간의 사랑을 말하는 GL(Girl’s Love)은 ‘백합물’이라 불리기도 한다. 명칭에 대한 다양한 유래와 정의가 전해 내려오고 있지만 그중 가장 눈여겨볼 점은 많은 물성 중 왜 ‘백합’이라는 꽃을 선택했느냐다. 불투명한 시점부터 상대방에게 시나브로 빠져버려서는, 나 자신부터 상대방까지 부정하고 의심하다가 결국 인정에 다다르는 GL의 기본 스토리 구조를 생각하면 은은하게 몸에 배는 꽃향기를 장르를 대변하는 상징적인 메타포로 이해할 수 있다. 학창 시절 배구부 선후배 사이였던 이밍(임진희)과 팅팅(정여희)은 우연한 재회를 빌미로 15년 전 감춰두었던 비밀을 다시 꺼내든다. 그 비밀에는 어떤 꽃향기가 배어 있을까. &lt;처음 꽃향기를 만난 순간&gt;이 만든 조각들을 그러모았다.


지인의 결혼식을 방문한 이밍(임진희)은 같은 식장에서 레즈비언 결혼식을 우연히 보게 된다. 2019년 아시아 최초로 대만이 동성결혼을 합법화한 이후, 여전히 흔하진 않지만 종종 볼 수 있는 풍경이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cbXyxL/btrVecMOKKK/52g1kOnNO0yJu7ZP7xtvlk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘카지노’ 강윤성 감독, “카지노는 모든 욕망의 집합체”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101748</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101748</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 08:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;범죄도시&gt; &lt;롱 리브 더 킹: 목포 영웅&gt;의 강윤성 감독이 생애 첫 시리즈를 연출했다. &lt;카지노&gt;는 최민식이 연기하는 차무식의 일대기를 정직하게 따라가는 정직한 구성을 취한다. 필리핀에서 벌어진 살인사건의 용의자로 체포된 차무식의 현재를 먼저 보여준 후, 불우했던 어린 시절로 돌아가 그의 삶의 궤적을 꼼꼼하게 되짚는다. 고아원, 교도소, 특수부대 등을 거치며 거칠게 살아왔지만 타고난 머리로 영어 강사가 돼 새로운 인생을 살던 차무식이 필리핀 최고의 호텔 카지노를 거느리는 거물이 될 수 있었던 이유를 설명하기 위해서는 반드시 필요한 과정이었다는 것이 강윤성 감독의 설명이다. 따로 보조 작가를 두지 않고 직접 각본을 쓰고 드라마를 연출한 강윤성 감독을 만났다. 12월21일 디즈니+에서 시즌1의 1~3화를 공개한 &lt;카지노&gt;의 남은 회차는 매주 1편씩 공개된다.


- &lt;범죄도시&gt;에 이어 &lt;롱 리브 더 킹: 목포 영웅&gt;, 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kcKUy/btrUOMnk7eX/eJ7VYeyi3ngsDldkMAO1ak/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘가가린’ 파니 리에타르, 제레미 투루일 감독, “건축적 유토피아에 대한 질문”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101747</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101747</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 08:18:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[붉은 벽돌이 층층이 쌓인 가가린 주택단지 내엔 길고 너른 복도와 통로가 형성돼 있다. 10대 소년인 유리(알세니 바틸리)는 이 독특한 건물을 토양 삼아 우주 비행사의 꿈을 키워왔다. 때문에 철거를 앞둔 상황에서도 건물에 남은 유일한 주민으로서 그곳을 자신만의 우주선으로 꾸며나가기에 이른다. 파니 리에타르, 제레미 투루일 감독이 연출한 &lt;가가린&gt;은 제73회 칸영화제 공식 선정작으로, 버려진 삶의 터전에서 자신의 존재를 증명하려는 10대 소년의 분투기를 그린다. 주인공 유리는 우주에 고립된 SF영화 속 인물들을 떠올리게 하는 동시에 파리 외곽의 주거 문제를 고발하는 주체로서 기능한다. 파니 리에타르, 제레미 투루일 감독은 앞으로도 “이주와 기후 같은 사회문제를 다루되, 관점을 살짝 바꿔 희망과 인류애가 가득한 영화를 만들어내고 싶다”며 꼼꼼하게 작성한 서면 답변지를 보내왔다.


-어떻게 함께 영화 작업을 하게 됐나.

=18살 때 대학교에서 만났다. 함께 정치학부에서 공부하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/N8hKf/btrURkcS4Tj/MfzE9kmiNcc18u7dr7oZp0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘젠틀맨’ 최성은, “배우의 경험치”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101738</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101738</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 05:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[검사들의 검사, 감찰부의 미친 X. 화진은 화려한 수식어를 거느리고 등장한다. 동료 검사랍시고 자신의 관할 사건에 틈입해 마구잡이로 수사를 진행하는 현수(주지훈)가 거슬리던 화진은 해당 사건이 자신을 좌천시킨 도훈(박성웅)과 연관됐음을 파악한 후 미심쩍은 존재인 현수와 공조하기로 결심한다. 화진은 캐릭터를 이루는 설정도 많고, 영화 속에서 얽히는 인물도 많다. &lt;젠틀맨&gt; 속 최성은은 화진에게 쏟아지는 설정들을 여유롭게 저글링하며 다양한 작품에서 ‘괴물 신인’이라 불렸던 본인의 저력을 너끈히 증명해낸다.


- 캐릭터를 만들 때 다큐멘터리나 음악을 많이 참고한다고 들었다. &lt;젠틀맨&gt;을 준비할 땐 어땠나.


= 음악의 경우 대본에 어떤 음악이 쓰일 것인지 감독님이 세세하게 써놓으셨다. 그래서 그 음악을 들으며 화진의 태도를 만들었다. 검사라는 직업이 내가 발 디딘 세계와 많이 떨어져 있다 보니 검사들의 직업 세계에 잘 접근하기 위해 다큐멘터리를 많이 찾아봤다. 검]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b2BNtA/btrURoZERfc/B7ilWebPK40b8fDO6RLRtk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘젠틀맨’ 박성웅, “하늘 아래 똑같은 악역은 없다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101737</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101737</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 05:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엘리트 법조인, 압도하는 카리스마, 겉으로 보기엔 깔끔한 신사 같지만 추악한 욕망으로 뭉친 이중인격자, 감히 넘어설 엄두가 나지 않는 빌런. 각각의 조건을 놓고 보면 떠오르는 인물들은 꽤 있지만 이 모든 요건의 교집합을 감당할 수 있는 사람은 거의 유일하다. 검사 출신 대형 로펌 대표 권도훈 역이 박성웅 배우에게 갈 수밖에 없었던 건 당연하다. 마치 맞춤복처럼 캐릭터가 박성웅 배우에게 착 달라붙는 것도 납득이 간다. 캐스팅만으로 이미 설득력을 더했으니 남은 과제는 스테레오타입이라고 해도 좋을 익숙한 캐릭터를 어떻게 다르게 표현할지에 달렸다. 박성웅의 답은 간단명료했다. 하늘 아래 똑같은 나쁜 놈은 없다.



- 처음엔 역할을 거절했다고 들었다.

= 맞다. 악역이라서 망설였다. 역할의 크기나 비중에 관계없이 가능하면 다양한 역할들을 하고 싶다. &lt;오케이 마담&gt;(2019)의 석환 같은 코믹한 역할도 그런 맥락이다. &lt;메소드&gt;(2017)의 재하처럼 나와 전혀 이미]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dlUjKB/btrUOMz2uTN/TnyTWbTZekUG4Fy9QsR3U1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘젠틀맨’ 주지훈, “현실성을 갖춘 성실함”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101736</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101736</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 05:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 주지훈과 이야기를 나누는 동안, 그가 가장 많이 언급한 단어는 ‘현실성’이었다. 그는 역설적이게도 땅에 붙은 이야기를 통해 허구만이 선사할 수 있는 카타르시스를 완성하고자 했다. 예상치 못한 사건에 휘말리며 어쩌다 검사 행세를 하게 된 흥신소 사장 지현수를 연기하면서 주지훈은 그의 감정에 따라 상황을 조밀하게 재구성했다. 슈트를 입지만 메이크업은 하지 않거나 긴 수사 끄트머리에 퀭해진 낯빛을 그려내는 등 지현수를 세세하게 계산해낸 주지훈만의 절댓값이 현실 속에서 빛을 발하는 이유다.


- 4년 만의 스크린 복귀다. &lt;젠틀맨&gt;에 함께하기로 결정한 이유는.


= 촬영을 마치고 개봉을 기다리는 영화 중 &lt;젠틀맨&gt;이 가장 먼저 관객을 만나게 되었다. 전체적으로 영화가 가진 현실성이 좋았다. 먼저 시나리오를 처음 봤을 때 땅에 붙어 있는 이야기라는 느낌이 들었다. 물론 &lt;젠틀맨&gt;에도 일반적인 케이퍼영화가 갖는 판타지성이 있다. 흥신소 사장이 거대 권력]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/xRCkf/btrUL8jKwNL/hPSCpr2ByHJuQNZInWKI2K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이보다 더 좋을 순 없다 : ‘젠틀맨’ 주지훈, 박성웅, 최성은]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101735</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=101735</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 05:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[복잡하게 얽힌 이야기가 예측 불허의 방향으로 튀며 보는 이를 현혹한다. 오랜만에 극장가를 찾은 본격 범죄오락물 &lt;젠틀맨&gt;은 흥미진진 그 자체다. 잘나가는 흥신소 사장 지현수(주지훈)가 의문의 습격과 교통사고를 당한 후 벌어지는 상황들은 물 흐르듯 자연스럽다. 그렇게 정신없이 이야기에 빨려들어가다 보면 어느새 손에 땀을 쥐는 상황 한가운데에 서 있는 걸 깨닫게 될 것이다. 반전을 거듭하는 기막힌 두뇌 게임 속으로 자연스럽게 관객을 초대할 수 있는 건 배우들이 맡은 익숙한 캐릭터들 덕분이다. 지현수 역을 맡은 주지훈 배우는 물론이고 음모의 꼭대기에 있는 대형 로펌 대표 권도훈 역의 박성웅 배우, 검사 잡는 엘리트 열혈 검사 김화진 역의 최성은 배우까지 개성 강한 캐릭터들은 마치 배우들의 색을 고려한 맞춤복인 것마냥 깔끔하게 소화된다. 동시에 익숙함이 식상함에 머물지 않도록 방심하는 순간 전혀 예상치 못했던 새로운 면모를 선보이는 것도 배우들의 역량이라 할 만하다. 깔끔한 슈트]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ctRwG9/btrUM5fO3Wf/R7fKonEJP0PrszAjaZkIM1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>