<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Sep 2023 06:20:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 잠과 청결, ‘잠’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103522</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103522</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 06:17:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;잠&gt;은 꽤나 근사하게 만들어진 한국영화다. 이 영화에 대한 주된 긍정적 평가는 영화가 깔끔하다는 것이다. 스릴러, 공포, 오컬트, 코미디와 같은 장르의 클리셰를 활용하면서도 지저분하게 뒤섞지 않았다는 것은 영화의 성취를 설명하는 정확한 진술이다. 하지만 정확하게 말하는 것만큼이나 의심에 말을 거는 것도 중요하지 않을까. 비록 그 절차가 다소 부정확한 단언과 과장을 동원한다 해도 말이다. 더군다나 나는 이런 영화들을 볼 때 좀처럼 서스펜스의 안쪽으로 빠져들지 못하는 편이다. &lt;잠&gt;이 몰입의 충실함을 관객의 역량으로 불러들이는 영화라면, 나는 전적으로 실패한 관객이다.


밀고 당기는 스펙터클의 주변부로 밀려나면서 떠올린 것은 영화와는 다소 무관한 징후들이었다. 신혼부부의 불안과 몽유병이라는 불확정적 상태의 중첩으로 극을 이끌던 스릴러가 빙의, 무속과 같은 요소들을 불러들일 때, 장르를 확장하고 변주하는 개성만큼이나 영화가 기어코 한국형 오컬트라는 장내에서 호명되]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/308/6513c767dc458.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 주인 없는 영화, ‘어파이어’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103521</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103521</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 06:17:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[무슨 일이 벌어진 걸까? &lt;어파이어&gt;의 후반부, 갑작스러운 통증으로 병원에 입원한 출판사 대표 헬무트(마티아스 브란트)의 병문안을 마치고 돌아온 나디아(파울라 베어)는 레온(토마스 슈베르트)에게 외친다. “주변에서 무슨 일이 벌어지고 있는지 안 보여?” 몸에 별다른 문제가 없다고 말하던 헬무트가 사실은 암 환자 병동에 입원해 있었다는 것을 말하고 떠나가는 나디아의 뒷모습을 바라보며 레온은 두눈을 감싸고 탄식한다. 되짚어보면 영화의 첫 장면에서 운전 중인 펠릭스(랭스턴 위벨)가 자동차 고장을 감지하며 비슷한 말을 건넸었다. “이상한 소리가 들려.” 그러나 창밖을 향해 눈을 감고 있던 레온은 아무 소리도 들리지 않는다고 답한다. 그는 세계를 보고 듣지 않는다. 무엇을 보고 들어야 하는지 알지 못한다.


크리스티안 페촐트는 &lt;어파이어&gt;를 휴가의 영화라고 말한다. 물론 이 영화는 여름휴가를 보내는 네 남녀의 우연적인 만남을 다루고 있으며, 그들 사이의 복잡한 감정과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/501/6513c76243b7d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 스타가 된다는 것, ‘거미집’ 정수정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103561</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103561</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;거미집&gt;의 한유림은 타고난 스타이자 재능 있는 배우다. 급하게 잡힌 ‘거미집’ 추가 촬영에 툴툴거리며 혼자 빠져나갈 궁리를 하지만, 중요한 순간 카메라 앞에서 돌변해 연기력과 화면 장악력 하나로 위기를 뚫고 나간다. 관습을 깨고 트렌드를 이끌며 독보적인 캐릭터를 구축했던 정수정은 70년대 최고의 라이징 스타의 얼굴을 설득하는 고전적 매력을 뽐내며 그 시절에만 가능했던 영화판의 역설적인 에너지를 설득한다.



- &lt;거미집&gt;은 어떻게 합류하게 됐나. 

= 일단 시나리오가 들어왔을 때 읽기 전부터 제목만으로도 호기심이 생겼다. 거기에 김지운 감독님과 송강호 선배님이 함께하신다고 하니 대사가 단 한줄이라도, 한 장면만 출연한다고 해도 꼭 영화의 일부분이 되고 싶다는 갈망이 생겼다. 70년대 영화 촬영 현장을 배경으로 한다는 점이나 각기 다른 개성을 가진 통통 튀는 캐릭터들이 인상적이었다.


- &lt;거미집&gt; 같은 앙상블 코미디는 처음 경험해본 것인가.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/434/6513b96883a79.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 물음표를 느낌표로, ‘거미집’ 전여빈]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103560</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103560</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전여빈이 인터뷰 중 가장 많이 언급한 단어는 ‘(촬영)현장’이다. 전여빈은 현장에서 에너지의 총력을 소진하고 싶고, 현장에 출근한 사람들이 언제나 궁금하며, 현장에서 연기의 답을 찾는 배우다. &lt;거미집&gt;의 ‘미도’ 또한 그렇다. 제작사 신성필림의 후계자인 미도는 김열 감독(송강호)의 재촬영 시나리오에 열광한 채 누구보다 뜨거운 열정으로 ‘거미집’의 현장을 누빈다. 현장 체질인 배우가 현장 체질인 배역을 만났을 때 스크린 속에서 얼마나 생동할지는 의심의 여지가 없다. 미도는 김열 감독을 포함한 등장인물 모두가 걸작이 탄생할지 의심하는 와중에 홀로 다 잘되리라 굳게 믿는다.



= - 미도는 김열의 예술 세계와 욕망을 유일하게 이해하는 캐릭터다. 


영화 촬영 현장은 영감과 창작의 동력인 주체와 그의 상상력을 현실화하기 위해 조력하는 이들의 합으로 구성된다. 미도는 능동적인 예술가까진 아니어도 예술가가 세상에 재능을 펼칠 수 있게 힘을 보태는 사람이었을 거다. 그때 김열]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/239/6513b9642657e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 진심을 담아 자연스럽게, ‘거미집’ 오정세]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103559</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103559</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오정세는 본인과 본인이 연기한 &lt;거미집&gt;의 바람둥이 톱스타 배우 호세 사이의 싱크로율이 10%에 불과하다고 말했다. 당연히 호세의 사생활은 오정세의 삶과 1970년대와 2023년만큼 멀다. 오정세와 호세는 오직 프로페셔널한 배우라는 점에서 10%만 통한다. 호세는 김열 감독(송강호)의 디렉션을 완벽히 이해하지 못해도, 현장에서 무수한 소동이 연발해도 모든 난리를 수습하는 와중에 연기도 절륜히 끝마친다. 오정세와 호세 사이를 잇던 1할의 공통점은 어느새 10할, 100할이 되고, 관객은 언제나 그랬듯 스크린 속 오정세의 연기를 진짜라 믿게 된다.



- 호세는 ‘거미집’에서도 호세를 연기한다. 실제로 제작자나 감독으로부터 “정세 역을 제안하고 싶다”는 캐스팅콜이 오면 어떨 것 같나.


= 장단점이 있지 않을까. 영화 안팎의 경계를 허무는 작업이 작품의 전체 컨셉에 어울린다면 기꺼이 응할 수 있다. 실제의 인물을 픽션 속에 끌어들여 오는 영화가 있지 않나. 그런 영화라면]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/510/6513b95f548a8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 송강호라는 메타포, ‘거미집’ 송강호]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103558</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103558</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;거미집&gt;은 송강호가 김지운 감독과 함께한 다섯 번째 작품이다. 봉준호, 박찬욱, 김지운 등 시네아스트들과 송강호가 동행한 궤적이 곧 21세기 한국영화의 개념과 성격을 정립했다고 해도 과언이 아니다. 때문에 그가 아예 70년대 영화감독 역할로 분한 &lt;거미집&gt;은 단지 그가 연기한 캐릭터 이상의 의미를 갖는다. 스승 신 감독의 그늘을 벗어나지 못한 채 평론가들에게 싸구려 치정극이나 찍는다고 악평을 받던 김열 감독은 이틀만 시간을 내서 ‘거미집’의 결말을 다시 찍으면 분명 걸작이 될 것이라는 광적인 믿음에 사로잡힌다.



- 김지운 감독과 인연을 맺은 지도 무려 25년이 흘렀다. 그는 어떤 연출자로 각인되어 있나.


= 장르의 변주를 통해 자기만의 영화 스타일을 구축해온 감독이다. 코미디든 공포든 드라마든 호쾌한 액션 활극이든 기존 장르를 새롭게 비틀며 독특한 영화를 만들어왔다는 점이 무척 놀랍다. 김지운 감독과 다섯 번째 작품을 함께한다는 이야기를 들었을 때 어]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/351/6513b95a954f5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 필름 머스트 고 온, ‘거미집’ 송강호, 오정세, 전여빈, 정수정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103557</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103557</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미 다 찍은 영화를 다시 촬영하기만 하면 역사에 길이 남을 작품이 탄생할 것 같은 직감이 번뜩일 때, 당신이 감독이라면 어떻게 하겠는가. 그 직감에만 의존해 감독이 설득할 때, 당신이 배우라면 어떻게 하겠는가. 여러모로 힘들어질 것이 뻔한데 감독의 비전에서 한 줄기 빛을 볼 때, 당신이 제작자라면 어떻게 하겠는가. 위 질문들에 대한 갖가지 답을 &lt;거미집&gt;의 인간 군상이 제시한다. 1970년대, 독재정권의 검열 속에 영화를 만들던 김열 감독은 어느 날 촬영을 마친 영화 ‘거미집’의 결말을 바꾸면 걸작이 완성되리란 확신에 사로잡힌다. 재촬영의 과정은 물론 순탄할 리 없지만 그럼에도 필름 머스트 고 온, 영화는 계속되어야 한다. ‘거미집’을 찍는 한바탕 소동극을 담은 영화 &lt;거미집&gt;의 네 배우, 송강호, 오정세, 전여빈, 정수정을 만났다.


*이어지는 기사에서 &lt;거미집&gt; 배우들과의 인터뷰가 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/126/6513b95613b1e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 김남길이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103556</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103556</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 06:16:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



불멍


물을 보면 외로워지고 불을 보면 누군가가 그리워진다지. 작은 모닥불을 피운 뒤 위스키 한잔, 시가 한 모금을 곁들이고 저녁 노을까지 더한다면 즐길 준비 끝!


지구온난화


요즘 기후 문제로 발생하는 사건, 사고가 우리 일상에 많은 문제를 일으킨다. 무관심하게 무방비 상태로 시간만 흘려보내지 않으려면 무엇을 해야 할지 끝없이 고민 중이다. 우선 올해 초엔 &lt;손끝으로 줄이는 탄소발자국&gt; 캠페인 영상에 내레이션으로 재능 기부를 했다.


바이크


바이크에 몸을 싣고 바람을 가르며 달리는 순간, 하늘을 나는 것 같은 자유로움을 느낀다. 친구들과 라이딩을 하며 오가는 사람들과 인사를 나누는 즐거움을 느끼는 중.


청소


온갖 청소 용품으로 집 안 구석구석을 말끔히 청소한다. 깨끗해진 공간을 보면 복잡했던 머릿속이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/261/6511247e6339d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] '순정복서']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103555</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103555</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:10:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국산 돼지 삼겹살 한근 값이면 앞다리는 두근, 뒷다리는 세근을 살 수 있다. 나는 이를 ‘근의 공식’이라 부르며 고기가 당기는 날엔 중간값인 앞다리에서 만족감을 구하곤 한다. 다소 궁상맞은 이야기를 꺼낸 이유는 드라마에서 돼지 앞다리를 구워 먹는 장면을 KBS2 드라마 &lt;순정복서&gt;에서 처음 보았기 때문이다. 모처럼 한우 갈비를 쏘겠다는 관장의 말에 환호했던 한국 최고의 밴텀급 복싱 챔피언 한아름(채원빈)과 동료 복서 박혜진(임영주)은 체육관 옥상에서 삼겹살도 아닌 앞다리를 사와 구우며 넉살 좋게 웃는다. 챔피언이 6개월마다 의무적으로 치러야 하는 타이틀 방어전 비용 1억원을 마련하느라 후원사를 찾고 허리띠를 졸라매는 관장과 대전료만으로 생계를 꾸릴 수 없어 각종 아르바이트를 겸하는 선수들의 조촐한 회식 자리는 비인기 종목의 어려운 처지를 함께하는 복싱인들의 유대를 짐작할 만한 장면이었다.


이렇게 역경 속에서 도전하고 꿈꾸는 이들이 스포츠 드라마의 주인공일 법하지만 &amp;l]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/108/650d765f811a5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘밀드레드 피어스’ ‘너를 정리하는 법’ ‘스캔들 노트’ ‘인투 더 와일드’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103554</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103554</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:10:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;밀드레드 피어스&gt;


왓챠 ▶▶▶▷

영화는 총에 맞은 몬티(재커리 스콧)가 아내 밀드레드(조앤 크로퍼드)를 외치며 죽어가는 장면으로 시작된다. 경찰은 밀드레드, 그녀의 전남편 버트(브루스 베넷), 부동산 업자 월리(잭 카슨) 등 주변 인물들을 조사한다. 가장 유력한 용의자인 밀드레드는 경찰 조사 과정에서 자신의 지난 생애를 회고한다. 몬티를 살해한 것은 정말 밀드레드일까? 마이클 커티즈의 &lt;밀드레드 피어스&gt;는 어느 여성의 굴곡진 삶을 둘러싼 욕망과 희생에 관한 필름누아르이자 멜로드라마다. 이 영화로 제18회 아카데미 여우주연상을 수상한 조앤 크로퍼드의 호연이 돋보인다.


&lt;너를 정리하는 법&gt;


넷플릭스 ▶▶▶

“미니멀리즘은 불교와 유사하죠. 집착을 버리는 거예요.” 스웨덴에서 인테리어 디자인을 공부하고 돌아온 진(추티몬 충차로엔수킹)은 자신의 집 1층을 미니멀리즘 스타일의 작업실로 바꾸겠다는 결심을 한 뒤 각종 세간과 잡동사니를 처분하는 작업]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/134/650d765b9cf64.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘도적: 칼의 소리’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103553</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103553</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 11:10:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 / 연출 황준혁, 박현석 / 각본 한정훈 / 촬영 오재호 / 출연 김남길, 서현, 유재명, 이현욱, 이호정 / 플레이지수 ▶▶▷


1920년대 간도, 조선 노비 출신 일본군 소위로 수차례 공을 세워왔던 이윤(김남길)은 모종의 사건을 통해 깨달음을 얻고 조국을 위해 ‘도적단’을 결성해 이끌기로 한다. 백발백중의 활솜씨와 뛰어난 검술을 자랑하는 의병장 출신 최충수(유재명)를 필두로 조선의 마지막 착호갑사이자 설악산 포수 출신의 명사수 강산군(김도윤), 남사당패 출신으로 민첩하기로는 그 누구도 따를 자가 없는 초랭이(이재균), 정체에 대해 알려진 것은 없지만 별칭 그대로 야수와도 같은 맹렬함을 지닌 금수(차엽) 등이 도적단이 되어 일본군에 맞선다. 한편 이윤의 첫사랑이자 조선총독부 철도국 과장으로 위장 중인 독립운동가 남희신(서현)은 독립군 토벌에 앞장선 일본군 소좌 이광일(이현욱)을 속여 결혼을 약속하고, 독립 자금을 마련하기 위한 은밀한 계획을 세운다.


넷플릭스의 새 시]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/449/650d765844b14.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>