<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Feb 2022 05:32:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 심상정의 '세자매', 안철수의 '오징어 게임']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99647</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99647</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 05:13:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[편집장 임기 내 대선을 맞는 기분이 묘하다. 벌써부터 제20대 대통령 선거가 치러지는 3월9일의 상황을 머릿속으로 시뮬레이션해보게 된다. 개표가 한창일 시점은 기자들의 마감 스트레스가 최고치를 찍을 때인데, 투표 결과를 주시하느라 저하된 집중력이 기사의 질에 영향을 미치진 않을까. 새 정권에서 영화산업은 어떤 변화를 맞게 될까. 끝말잇기 같은 걱정의 연속이다. 당장은 이번주 대선 후보들의 문화예술 정책을 살펴보는 인터뷰에서 왜 기호 1번과 2번의 이름은 보이지 않냐며, 정치적 편파성을 의심하는 사람들이 있을까 걱정이다.


우선 대선 후보 문화예술 정책 인터뷰는 2주에 걸쳐 나뉘어 실린다. 이재명 더불어민주당 후보의 인터뷰는 한주 뒤인 1345호에 실리니 일주일 더 기다려주시기 바란다. 반면 윤석열 국민의힘 후보는 &lt;씨네21&gt;의 인터뷰 요청에 응하지 않았다. 주요 네 후보의 문화예술 관련 정책과 철학을 한눈에 비교하는 기회가 될 거라 기대했는데, 윤 후보의 인터뷰 불발은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/OqxZq/btrtDgm4kxa/2SFLJ2VnThC7XZi4nWTL6K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 트위터 스페이스, '킹메이커' 변성현 감독과의 대화 진행]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99646</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99646</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2월8일 밤 11시, &lt;킹메이커&gt;의 변성현 감독이 &lt;씨네21&gt; 공식 트위터(@cine21_editor)에 등장했다. 차기작 &lt;길복순&gt; 현장에 있다며 인사를 건네는 그의 목소리가 들리자 화면 곳곳에 손을 흔드는 이모티콘과 100점 이모티콘이 떠올랐다. 트위터의 실시간 음성 대화 서비스 ‘스페이스’를 통해 감독과의 대화를 진행한 것이다. &lt;씨네21&gt;과 트위터코리아(@TwitterKorea)는 올해부터 스페이스는 물론 트위터의 영상 라이브 서비스 ‘블루룸’ 등을 활용해 영화 및 시리즈와 관련한 다양한 콘텐츠를 선보이기로 했다. 이에 &lt;씨네21&gt;은 1월29일 기자들의 설 연휴 추천작을 스페이스로 소개한 데 이어 변성현 감독을 초청했다. 변 감독은 김성훈, 송경원, 배동미, 남선우 기자와 함께 약 1시간10분간 트위터에서 해시태그(#CINE21Spaces)로 받은 관객의 사전 질문에 응답했다.


&lt;킹메이커&gt;는 김대중 전]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Xse13/btrtwkxzWc5/PlLCMI2coDY0Ygvjf6b35K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['아가씨' '기생충' 등 작업한 이재혁 스틸 작가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99625</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99625</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 촬영 현장에서 스틸 작가의 역할은 정확하게 무얼 의미할까. 촬영 현장을 담은 한장의 스틸컷에는 다양한 현장 상황을 기록하는 의미도 담겨 있을 것이다. 우리가 흔히 비하인드 컷이라 부르는 사진이 그에 해당한다. 그런데 관객에게 잘 알려지지 않은 현장의 비하인드를 보여줄 목적의 사진만 있을까. 지금은 필름에서 디지털 시대로 전환되며 한편의 영화 촬영 현장을 담은 사진의 양이 실로 어마어마해졌다. 몇 테라바이트를 훌쩍 넘는 수만장의 사진을 통해 영화를 기억한다는 건 무슨 의미일까. 아마도 사진집 &lt;아가씨의 순간들&gt;을 보면 그 의미를 곱씹게 될 것 같다. &lt;아가씨&gt;의 촬영 현장을 누비며 현장 곳곳과 배우들의 면면을 모두 찍은 이재혁 스틸 작가는 이광모 감독의 &lt;아름다운 시절&gt; 스틸 작가로 시작해 20년 넘게 한국 영화 현장을 촬영해온 베테랑 작가다. 국내뿐만 아니라 &lt;이퀄스&gt;&lt;어벤져스: 에이지 오브 울트론&gt; 등 해외 영화에도 스틸]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/D4QtX/btrtysOJzSv/KVkNmFLZHyk2KhMPXrhCAK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[STYLE STYLE STYLE: '아가씨'의 촬영 현장 담은 플레인 아카이브의 사진집 '아가씨의 순간들']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99624</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99624</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박찬욱 감독의 &lt;아가씨&gt; 사진집 &lt;아가씨의 순간들&gt;(플레인 아카이브 펴냄)이 출간된다. 책이 또 나온다고? 박찬욱 감독의 &lt;아가씨&gt;에 관한 서적은 현재 &lt;아가씨&gt;의 프로덕션 과정 전반을 소개하고 비평가들의 글을 엮은 공식 메이킹북 &lt;아가씨 아카입&gt;(2017, 그책 펴냄)이 출간된 상태다. 사실 &lt;아가씨 가까이&gt;(2016, 그책 펴냄)도 있지만 이는 박찬욱 감독의 첫 번째 개인 사진집이다. 두 책 모두 &lt;아가씨&gt; 촬영 현장 사진이 실려 있지만 &lt;아가씨의 순간들&gt;이 앞선 두권의 책과 다른 점은 촬영 현장을 공식 기록한 이재혁 스틸 작가의 사진으로만 이뤄진 사진집이라는 점이다. 물론 감수는 박찬욱 감독이 직접 맡았다. 국내에 출간된 영화 관련 서적 중 사진집 형태로 출간되는 책은 드물다는 점에서 귀한 아카이브 자료가 아닐 수 없다. 간단하게 사진집의 얼개를 소개하고 책에 실린 촬영 현장 몇컷을 최초로 공]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dHtB8i/btrtwkKDvLQ/F1cJgXTFQ6at9LNCD1WxjK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[광고인의 영화 만들기, '온 세상이 하얗다' 김지석 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99628</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99628</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광고를 만들다가 영화 연출에 도전한 김지석 감독의 데뷔작 &lt;온 세상이 하얗다&gt;는 익숙한 영화문법의 테두리에서 조금 벗어나 있는 작품이다. 인물의 감정과 상황을 전달하는 것과는 거리가 먼 설정이 불쑥 튀어나오거나 전후 맥락을 한번에 이해할 수 없는 편집이 등장하는 식이다. 다듬어지지 않은 생경한 리듬인데 그것이 엔딩의 진심을 흐트러뜨리지 않는다는 점이 주목할 만하다. 돌고래유괴단 출신으로 광고 촬영 현장에서 영화를 품어왔던 그에게 첫 장편 작업을 마친 소감을 물었다.




- 알코올중독 치매 환자라 할 수 있는, 기억을 자주 잃는 남자와 그 앞에서 계속 거짓말을 하는 여자가 각자의 갑갑한 현실에서 벗어나 죽음을 향해 떠나는 이야기다. 어떤 의도에서 이야기를 구상하게 됐나.


= 영상 전공자는 아니지만 광고를 만들다 보니 주변에서 영화 연출을 해보라는 권유를 많이 받았다. 30대를 지나오면서 내가 생각하는 인간관계를 이야기로 엮어보자 생각했다.


- 매일 죽고 싶어 하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/crueWq/btrtwjLBkGk/1CIFWpl246nxmOmzEhjpiK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김겨울의 디스토피아로부터] 간결한 삶]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99613</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99613</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신년이 되면서 본격적으로 식습관을 정비했다. 흔히들 하는 것처럼 식단 관리를 시작한 게 아니라, 원래 소극적으로만 실천하던 채식을 제대로 하기로 했다. 고기 종류를 먹지 않을 뿐 아니라 우유와 계란도 끊었다. 집에 남아 있는 동물성 식재료가 조금 있긴 하지만 있는 걸 소진하고 나면 새로 사지는 않을 계획이다. 그럼 도대체 뭘 먹고 살아? 그게 아마 비건들이 가장 많이 듣는 질문인 것 같다. 하지만 놀랍게도, 나의 식습관은 크게 변하지 않았다.


아침마다 먹던 그릭 요구르트는 두유 그릭 요구르트로 바꾸었다. 그래놀라도 비건 그래놀라가 많이 나와 있다(어차피 곡류와 견과류니까 동물성 지방을 쓰지 않으면 비건으로 만들기 쉽다). 원래 파스타를 좋아하니까 파스타는 그대로 먹고 있는데 토마토 소스에는 아무런 문제가 없고, 크림 소스는 비건 크림 소스를 사다가 쓰거나 두유와 견과류, 두부를 갈아서 만든다. 운동하고 나서는 두유에 식물성 단백질을 챙겨 먹는다. 카레에 대체육을 토핑해서 먹기도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/brRU0d/btrtAQuMHl7/dJkqk7znrZTDinm5cm28yk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 라디오와 함께한 10년]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99586</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99586</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[새해를 맞으면서 무엇인가 의미를 붙이고 싶어 하는 것은 인간의 본성일지도 모른다. 음악가들은 대개 10주년, 20주년, 30주년 등등을 기념하면서 음반을 발매하거나 공연을 하기도 하는데, 내 경우는 밴드 데뷔 시점을 언제로 보아야 할지 애매해서 딱히 크게 기념을 하지 않는 편이다. 하지만 음악가가 아닌 나에게 2022년은 상당히 의미가 있다. 바로 지상파 라디오방송 출연자로 꾸준히 활동해온 지 10년 되는 해이기 때문이다.


라디오 프로그램에서 일회성으로 초대석을 진행하는 경우 말고 특정 요일에 고정 출연해서 진행자와 대화를 나누고 이런저런 내용을 진행하는 출연자들을 ‘고정 게스트’라고 부르는데, 나는 2013년 봄에 SBS 라디오 &lt;정선희의 오늘 같은 밤&gt;에 고정 게스트로 출연한 것을 시작으로 지금까지 쉬지 않고 여러 프로그램에 출연하고 있다.


아직도 기억나는 첫 코너의 제목은 ‘꽁꽁 브라더스의 상식이 너마저’였는데, 밴드 9와 숫자들의 송재경(9)과 함께 상식을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/FlNhV/btrtrp6Qgm5/iLBRJ2S8r9VFMTh6PLQjD1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[홍상수 감독 <소설가의 영화>로 베를린 은곰상 수상]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99645</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99645</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍상수 감독이 신작 &lt;소설가의 영화&gt;로 제72회 베를린국제영화제에서 은곰상 심사위원대상을 수상했다. “기대하지 않아 놀랐다”며 소감을 밝힌 홍 감독은 앞선 기자회견에서 “자연스러움을 추구하기보다는 큰 요소로 작동하는 작은 디테일을 보는 것을 좋아할 뿐”이라며 연출의 변을 전했다. 이는 홍상수 감독 작품의 네 번째 은곰상이자 3년 연속 수상이다. 홍상수 감독은 2021년 &lt;인트로덕션&gt;으로 은곰상 각본상을, 2020년 &lt;도망친 여자&gt;로 은곰상 감독상을 받은 바 있다. 2017년에는 &lt;밤의 해변에서 혼자&gt;의 배우 김민희가 은곰상 여우주연상을 가져갔다.

홍상수 감독의 27번째 장편 &lt;소설가의 영화&gt;는 지난 해 3월부터 2주간 한국에서 촬영한 흑백 영화다. 전작 &lt;당신얼굴 앞에서&gt;로 호흡을 맞춘 배우 이혜영이 또 다시 주연을 맡았으며, 배우 김민희, 서영화, 권해효, 조윤희, 기주봉, 박미소, 하성국 등이 참여했다. 극중 소설]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/5ZhSE/btrtuusTBML/S5Xy8sHGNl0Re1F9hXMJz1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 대통령 선거를 둘러싼 수많은 이슈 '대한민국 대통령']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99640</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99640</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[비슷한 콘텐츠의 작품들이 개봉하거나 개봉을 앞두고 있는 것을 보니 선거철이 찾아왔음을 새삼 느낀다. &lt;대한민국 대통령&gt;은 우리나라 대통령의 지위와 자격에 관해 대통령 선거 후보자들뿐 아니라 국회의원, 유튜버, 교수, 학생 등 각계각층의 사람들의 인터뷰를 담은 작품이다. 다양한 사람들의 의견과 주장이 담긴 만큼 대통령을 둘러싼 수많은 이슈가 발화되고 다뤄진다. 이를테면 한국이어서 더욱 독특한, 대통령의 제왕적 면모를 향한 비판과 해결책, 대통령이 지녀야 할 덕목으로서 능력과 도덕성에 관한 단상, 선거와 투표의 중요성까지 개인과 제도에 이르는 광범한 범주의 이야기가 세대별, 진영별, 계층별로 펼쳐진다. 이는 자칫 중구난방이 될 수도 있다는 뜻이기도 하다. 대통령은 어떤 사람이 되어야 하는지 고민하게끔 하고 싶었다는 제작진의 의도와 달리 어지럽게 방사돼 펼쳐지는 말의 수렁에서 외려 길을 잃을 수도 있다. 무엇보다 관객은 인터뷰라는 공식적 절차로 인해 심적으로 한번 검열되어 나타]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/o53YQ/btrtqOELvNO/yE3bhIDQ0t3EOv2Q8kIHI1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 위로와 재생을 위한 KCM과 AOA 찬미의 만남 '리프레쉬']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99639</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99639</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 TV 예능 프로그램 &lt;전지적 참견 시점&gt;에 잠시 노출된, 가수 KCM의 영화 촬영 현장 속 작품이 완성돼 나왔다. 한때 정상급 가수였던 K(강창모)는 매니저 관빈(홍경인)의 말마따나 ‘지랄발광’을 하다 신세를 망치고 지금은 밤무대에서 만취한 손님들의 주정을 받아주며 단돈 5만원의 공연비로 생활하고 있다. 밤무대 일정이 탐탁지 않았던 K는 관빈이 새로 잡아온 스케줄도 미덥지 않다. K는 이번 일정이 마음이 아픈 사람들을 위한 음악치료라는 걸 알고는 재차 곤란함을 표하지만 찬밥 더운밥 가릴 처지가 아니라는 관빈의 회유와 강권에 마지못해 승낙한다. 한두번 하고 그만둘 것 같았던 곳에서 노래하는 현주(김찬미)와 만나고, 각자의 아픔을 말하는 환자들을 보면서 K도 서서히 마음을 연다.


&lt;리프레쉬&gt;는 음악 드라마를 표방한다. K는 어쩔 수 없이 실제 가수인 KCM의 삶과 겹치며, 그가 노래하는 모습도 자주 나온다. 여성 아이돌 그룹 AOA의 멤버이자 음악치료의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/H01kS/btrtutT9w2I/J4gMfcFkHfQJIewXJRc9h0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 천둥의 신 토르 애니메이션 '빅 더 바이킹: 토르와 마법의 검']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99638</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99638</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[바이킹 할바와 ‘왕재수’ 헥터는 앙숙이다. 전투 끝에 할바는 헥터에게서 해적의 검을 전리품으로 가져온다. 한편 할바의 아들 빅은 정식 바이킹 전사가 되기 위해 활쏘기 대회에 출전한다. 빅이 활시위를 당기는 찰나 누군가 먼저 활을 쏘아 과녁 한가운데를 맞힌다. 그의 이름은 리프. 빅은 바이킹이 되고자 할바를 찾아왔다는 그가 의심스럽다. 리프는 할바가 가져온 검을 보더니 오딘의 것이라 말한다. 총명한 빅은 검에 새겨진 문자를 보고 작동하는 법을 알아낸다. 그러나 조심성 없는 할바가 검을 남용하다가 아내를 황금으로 바꿔버린다. 리프는 아내를 원래 모습으로 되돌리려면 아스가르드를 향한 유일한 통로가 있는 비밀의 섬에 가야 한다고 말하고, 그곳에서 할바와 빅 일행은 예상치 못한 진실과 맞닥뜨리며 충격을 받는다.


&lt;빅 더 바이킹: 토르와 마법의 검&gt;은 우리에게 익숙한 천둥의 신 토르의 전설을 기반으로 한 애니메이션이다. 하지만 전설은 배경으로만 기능할 뿐 작품은 아버지와 아들의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/eVRrDo/btrtmg9TDdw/kLItvZvx8O2X7F0Raa4Vq1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>