<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2024 00:57:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 선우정아가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104542</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104542</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:18:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



채소찜


재료 손질과 요리할 여력이 없어서 자주 먹지 못하다가 날 잡고 시도한 뒤 행복해서 매일 해먹고 있다. 여러 종류의 채소를 손질해두고 전자레인지 찜으로 조리한다. 물 한두 숟가락, 소금, 올리브유 듬뿍. 나처럼 익힌 채소와 올리브유를 좋아한다면 맛, 건강, 시간을 모두 챙기는 최고의 음식.


꼬꿋


4년 전 처음 방문했을 때 커다란 회복을 안겨준 태국의 섬. 얼마 전 휴가가 3번째 방문이었고 내년에 또 갈 예정이다. 비행기와 보트를 갈아타는 과정이 힘들긴 하지만 그걸 제외하면 모든 게 최적이다. 조용한 휴양, 바다 물놀이 둘 다 사랑하는 나와 남편에게 낙원 같은 곳.


아침 공복과 물


최근 가장 빠져 있는 루틴. 일어나자마자 염증에 좋은 차를 따뜻하게 250ml 마신 뒤 유산균을 먹고 간단한 스트레칭을 한다. 이어서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/297/65dc2b74281e9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘더 뉴 룩’, ‘썬코스트’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104540</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104540</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 12:21:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;더 뉴 룩&gt;


Apple TV+ | 10부작 / 연출 토드 A. 케슬러, 쥘리아 뒤쿠르노, 제러미 포데스와 / 출연 벤 멘덜슨, 쥘리에트 비노슈, 메이지 윌리엄스, 존 말코비치 / 공개 2월14일


플레이지수 ▶▶▶▷ | 20자평 - 바보야 문제는 영어야!

나치 정권 아래의 프랑스 파리. 생계형 디자이너 크리스티앙 디오르(벤 멘덜슨)는 식량을 배급받으며 연명한다. 설상가상으로 동생 카트린(메이지 윌리엄스)이 레지스탕스에 가담해 독일군의 추적을 받는다. 한편 프랑스 쿠튀르를 선도하는 디자이너들은 각자의 방식으로 생존 활로를 모색한다. 피에르 발망은 징집되고, 코코 샤넬(쥘리에트 비노슈)은 거물급 나치 장교와의 염문에 휩싸인다. &lt;소프라노스&gt;와 &lt;블러드라인&gt;을 쓴 동시대 최고의 TV드라마 작가 토드 A. 케슬러의 지휘 아래 &lt;더 뉴 룩&gt;이 탄생했다. 케슬러와의 협업으로 에미상을 수상한 벤 멘덜슨이 주연하고 &lt;티탄&gt;으로 칸영화제]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/262/65d87d5c3dca7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘아이 러브 유’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104539</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104539</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 12:21:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 | 10부작 / 연출 오카모토 싱고, 후쿠다 료스케, 가토 아키코 / 출연 니카이도 후미, 채종협, 야마시타 미즈키 / 공개 2월14일 


플레이지수 ▶▶▶ | 20자평 - 잘될 수밖에 없는 소재를 선점해 성공했다


폐기되는 카카오로 만드는 초콜릿을 주력상품으로 판매하는 ‘돌체 앤드 쇼콜라’. 자신의 가게를 자랑스러운 친환경 브랜드로 키워온 30살 유리(니카이도 후미)는 눈을 통해 상대방의 마음속 목소리를 듣는다. 사업가로서는 더할 나위 없는 능력이지만 진실한 사랑을 바라는 여자에게는 상처만 남긴다. 그런 유리가 마음을 읽을 수 없는 남자를 마주한다. 태오(채종협)라는 이름의 한국인 유학생. 두 사람은 쪽지로, 서툰 일본어로, 그리고 알아들을 수 없는 한국어로 서로의 마음을 나눈다.


일본 &lt;TBS&gt;에서 방영과 동시에 넷플릭스가 전세계 배급하는 &lt;아이 러브 유&gt;가 동아시아 화제작으로 우뚝 섰다. 판타지 요소를 품은 헤테로 로맨스라는 점에서 새로울]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/261/65d87d5a921dc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘극장판 츠루네: 시작의 한 발’, 스포츠영화가 BL 코드를 따라가다가 가랑이가 찢어졌습니다만, 문제라도?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104516</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104516</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 08:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘츠루네’ (현음)는 화살이 발사되는 순간 활시위가 튕기며 나는 소리다. 카제마이 고등학교 궁도부의 에이스 미나토(우에무라 유토)는 어릴 적 츠루네에 매혹돼 평생 궁도 선수의 꿈을 향해 쉼 없이 달려왔다. 그는 대회를 앞두고 화살이 발사되는 타이밍보다 빠르게 쏘는 속사병으로 인해 슬럼프에 빠져 있다. 궁도부의 새 코치 마사키(아사무나 신타로)가 미나토를 돕지만 그의 병은 나을 기미가 없다. 팀원의 도움으로 대회 본선을 가까스로 통과한 미나토는 결승전에서 오랜 라이벌 슈(겐쇼 오노)를 마주한다. &lt;츠루네:시작의 한 발&gt;은 &lt;바이올렛 에버가든&gt; 시리즈로 국내에서도 잘 알려진 교토애니메이션의 TVA &lt;츠루네 -카제마이고교 궁도부-&gt;의 극장판이다. 수채화풍의 작화와 화살이 발사될 때 잎새가 날아가는 등 일본적인 정서를 담은 연출로 궁도의 매력을 한껏 살린 것이 이 영화의 강점이다. 다만 TVA에 그려진 궁도부 멤버의 서사를 미나토와 마사키, 세이야(이치카와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/670/65d5a1eda9699.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘애프터: 유혹의 끝’, 베스트셀러 원작과 잘생긴 배우만 있으면 어디든 갈 수 있다는 비윤리적인 무책임 혹은 도파민 중독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104515</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104515</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 08:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하딘(히어로 파인스 티핀)은 테사(조세핀 랭퍼드)와의 연애를 무단으로 도용한 소설 ‘애프터’를 출간해 베스트셀러 작가가 된다. 테사는 사과도 없이 변명만 늘어놓는 하딘의 뻔뻔한 태도에 분노해 그와 결별한다. 하딘은 그 뒤 자기 연민에 빠져 방황하다가 ‘애프터’의 후속작을 쓰라는 출판사의 압박까지 더해지면서 정신적으로 무너져버린다. 그때 하딘의 어머니 트리쉬(루이즈 롬바드)가 하딘에게 그가 오래전에 사귄 여자 친구 나탈리(미미 키니)의 근황을 전한다. 그는 나탈리에게 저지른 죄에 대한 용서를 구하러 포르투갈로 떠난다. &lt;애프터: 유혹의 끝&gt;은 안나 토드의 동명 베스트셀러를 영화화한 &lt;애프터&gt; 시리즈를 끝맺음하는 영화다. 이 영화는 시리즈의 유종의 미를 거두기는커녕 한편의 영화로 보기에도 완성도가 떨어진다. 더 큰 문제는 캐릭터에 대한 무책임한 태도다. 하딘은 나탈리와 찍은 성관계 비디오를 유포한 디지털성범죄에 사생활 무단 인용까지, 상식적으로 용서받기 힘든 범죄를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/605/65d5a1ebb2b66.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘K스쿨’, 2024년에 부활한 ‘꽃보다 남자’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104514</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104514</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 08:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어린 나이에 부모를 잃은 수아(남다원)는 상위 1%만 입학할 수 있는 패션 학교 ‘K스쿨’의 청소 스탭이다. 패션 디자인에 천부적인 재능을 타고난 그녀는 디자이너가 되고 싶었지만 어려운 가정형편 때문에 꿈을 포기했다. 어느 날 수아는 우연한 계기로 K스쿨 교수의 눈에 띄어 특별 청강생 자격을 얻는다. 하지만 학생회장 에이미(양예나)를 비롯한 학생 대부분이 수아의 재능을 시기한다. 상류층 학생들 속 그녀의 모습은 백조들 사이에 끼어 있는 거위나 마찬가지다. 자신을 좋아하는 톱 모델 레이(백결)와 테디(의연)의 도움으로 간신히 학교생활에 적응한 수아는 설상가상으로 원단 도둑이라는 누명을 쓰게 된다.


&lt;K스쿨&gt;은 서경대학교를 모티브로 제작된 뮤지컬영화로 동 대학에 재학 중인 다양한 학과 학생들이 참여했다. 또한 걸그룹 우주소녀의 남다원과 에이프릴의 양예나가 주연으로 캐스팅되며 팬들의 주목을 받았다. 하지만 뮤지컬 장르 특유의 발랄함만으로 각본의 허술함을 가리기엔 역부족이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/276/65d5a1e9c13f9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘벗어날 탈 脫’, 죽음을 경유하여 정지하는 모든 것에 대한 애상으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104513</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104513</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 08:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[죽음이 임박한 영목(임호준)은 깨달음을 얻기 위해 수행에 전념한다. “머지않아 멈출 몸”으로 고통받는 그에게 고정된 자아에서 벗어나라는 불교의 가르침은 한 줄기 빛과 같다. 108배를 하며 번뇌를 걷어내고 발걸음 하나하나 소홀히 내딛지 않는다. 하지만 육신에 대한 본능적인 집착을 벗어던지기란 결코 쉬운 일이 아니다. 겁에 질린 그의 앞에 죽음의 공포가 얼굴 없는 여인의 모습으로 나타난다. 한편 전시를 앞둔 지우(위지원)는 영감이 떠오르지 않아 괴로워한다. 그녀는 과거 지중해에서 한 남자의 마지막 순간을 목격했던 기억에 사로잡혀 있다. 결국 지우는 눈앞에 아른거리는 망자의 이미지를 작품에 녹여내기로 결심한다. &lt;벗어날 탈 脫&gt;은 &lt;솧&gt; &lt;탈날 탈&gt; 등으로 국내 단편영화계에 인상적인 발자취를 남긴 서보형 감독의 첫 장편이다. 죽음을 둘러싼 남녀의 사연이 병렬적으로 교차한다. 직접적인 교점 없이 행위와 대사의 반복으로 두 이야기를 엮는 플롯은 홍상수 영화]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/565/65d5a1e6d9d0f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘바튼 아카데미’, 결함뿐인 삶에 비탄이 몰아쳐도, 오늘은 내 곁의 약한 이를 지키리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104512</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104512</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 08:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1970년 12월. 사립 기숙학교 바튼 아카데미는 다가올 크리스마스 방학을 맞아 교내 전체가 들떠 있다. 하지만 융통성 없는 역사 교사 폴(폴 지어마티)은 학생들의 원성에도 아랑곳하지 않고 학기 마지막 날까지 학생들에게 낙제점을 날리고 수업을 진행한다. 심지어 크리스마스 방학 당번 교사인 폴은 갖가지 사유로 집에 돌아가지 못하고 학교에 잔류한 학생들에게 휴식은커녕 학기중과 다름없는 커리큘럼을 난사하며 괴롭힌다. 몇몇 학생들은 기회가 닿아 끝내 학교 탈출에 성공하지만 까칠하고 껄렁한 우등생 앵거스(도미닉 세사)는 귀향이 불발돼 급식소 주방장 메리(데이바인 조이 랜돌프)와 함께 연휴 끝까지 바튼 아카데미에 남는다. 세 사람은 난방도 안되고 시설도 낡은 텅 빈 학교에서 겨우내 아옹다옹하면서 지내게 된다. 서로를 알아가던 방학 중반 즈음, 폴은 마음에 차지 않지만 앵거스와 메리의 소원을 들어주기 위해 차를 몰고 학교 밖으로 짧은 현장체험학습을 떠난다.


&lt;바튼 아카데미&gt;는 구체]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/300/65d5a1e4a2a13.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘오키쿠와 세계’, 사카모토 준지가 찍는 ‘얼굴’의 아름다움이 시대를 초월한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104511</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104511</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 08:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[19세기 일본의 에도시대, 두 청년 야스케(이케마쓰 소스케)와 츄지(간이치로)의 직업은 분뇨수거업자다. 마을을 돌아다니며 뒷간의 인분을 수거하고 그것을 농사꾼에게 파는 일을 한다. 두 젊은이는 직업 때문에 사람들에게 천대받고 차별받으면서 고달픈 삶을 살고 있지만 결코 웃음과 낭만을 잃지 않는다. 그러던 중 둘은 사무라이 가문의 외동딸 오키쿠(구로키 하루)와 우연히 연을 맺게 된다. 세 청춘은 은근히 서로의 일상을 도우면서 계급을 뛰어넘는 사랑도 스멀스멀 피워낸다. 오키쿠가 모종의 사건으로 가족과 목소리를 잃으며 칩거하게 되지만 세 사람의 유대와 사랑은 끊기지 않는다. 오키쿠는 용기를 내 다시 세상 밖으로 나서고 다시금 안온한 일상을 꾸려간다.


주인공들의 직업이 분뇨업자이고 화면에 종종 인분이 나오기도 하지만 영화는 그 무엇보다 깨끗하다. 폭력과 차별, 불시의 죽음이 만연한 19세기이지만 세 청춘의 활력과 싱그러움이 좀처럼 잦아들지 않는다. 영화는 추악한 세계에서 자신들만의 순수한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/477/65d5a1e20e745.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘사운드 오브 프리덤’, 위법과 합법의 경계에서 아슬아슬한 줄다리기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104510</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104510</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 08:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온두라스에 사는 로베르토(호세 수니가)의 집에 한 여성이 방문한다. 그녀는 로베르토의 자식인 로시오와 미겔에게 아동 모델 오디션을 제안한다. 해당 오디션은 한 호텔에서 진행됐고 둘 외에도 여러 아이들이 참가했다. 시간이 지나 로베르토가 아이들을 데리러 오디션장으로 갔는데 그곳엔 아무도 없었다. 그렇게 아이들이 납치되고 만다. 한편 미국 국토안보부 소속 연방 요원 팀 밸러드(짐 커비즐)가 캘리포니아에서 아동 성매매범을 체포한다. 팀은 피해 아동을 구출하기 위해 소아성애자처럼 범인에게 접근해 정보를 캐낸다. 인신매매 조직은 한 아이를 차량에 태운 뒤 미국으로 넘어올 계획을 세운 상태다. 미국-멕시코 국경 검문소에서 범인을 체포한 팀은 마침내 미겔을 구출한다. 미겔은 아버지 로베르토의 품으로 돌아가는데, 아직 돌아오지 못한 자신의 누나 로시오를 구해달라며 팀에게 누나의 목걸이를 건네준다. 결국 팀은 로시오를 구하러 콜롬비아로 향한다.


&lt;사운드 오브 프리덤&gt;은 인신매매된 아이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/044/65d5a1debdae3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 에스파가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104493</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104493</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 06:17:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.


&lt;화이트 칼라&gt;


지젤 어릴 때부터 지금까지 자주 보는 드라마다. 각 캐릭터의 사정과 상황이 현실적이면서 희망적이고, 주인공이 생각하는 방식이 나랑 비슷한 부분이 있어 더 공감된다. 작품의 색깔이나 분위기도 편하게 볼 수 있어서 질리지 않는다.


&lt;그 해 우리는&gt;


카리나 편하게 볼 수 있던 드라마. 로맨스가 귀여웠다.

&lt;최강야구&gt;


윈터 요즘 가장 즐겨보는 예능 프로그램. 야구에 한창 빠진 적이 있었는데 그때 응원했던 선수들이 은퇴 후 다시 마운드에 올라 경기를 치르고 있다. 매회 한계를 뛰어넘는 선수들의 모습을 보면서 감동받고 있다.


&lt;노팅 힐&gt;


닝닝 최애 영화! 최근에도 봤고, 볼 때마다 재밌고 낭만적이다.


&lt;안나&gt;


카리나 작품의 복선이 흥미롭고, 주인공]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/998/65d2f0d09811f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>