<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2024 18:28:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 기요하라 가야가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105335</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105335</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 06:20:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST'는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



영화 &lt;남은 인생 10년&gt;


평소 밝고 행복한 작품보다 다소 무겁고 어두운 분위기의 영화를 좋아한다. 이를테면 인간 군상을 보여주는 복잡한 작품들. 그래서 후지이 미치히토 감독의 &lt;남은 인생 10년&gt;을 무척 좋아한다. 이야기가 섬세하고 일본 사회 특유의 분위기를 잘 담아냈다. 고마쓰 나나, 사카구치 겐타로의 연기도 무척 인상적이다.


드라마 &lt;더 글로리&gt;


일본에 한국 드라마들의 인기가 높다. 최근 한국 드라마를 많이 보았는데 그중 &lt;더 글로리&gt; 에 빠져들었다. 나도 언젠가 심리전, 암투, 복수 등 복잡한 관계를 그려내는 작품에 참여하고 싶다. &lt;펜트하우스&gt;도 재미있게 보았다


앨범 《Greg Han》


대만 배우 허광한은 가수로도 활동 중인데 노래가 무척 좋더라. 그래서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/747/66790dcfed613.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘히트맨’ ‘사과는 떨어지지 않는다’ ‘브리저튼 시즌3 파트2’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105334</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105334</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 11:14:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;히트맨&gt;


넷플릭스 | 감독 리처드 링클레이터  / 출연 글렌 파월, 아드리아 아르호나 / 공개 6월7일 


플레이지수 ▶▶▶▷ | 20자평 - 존재에 관한 링클레이터식 농담, 그리고 힘 빼기의 기술


리처드 링클레이터와 배우 글렌 파월의 공동 각본으로 빛을 보게 된 실화 바탕의 범죄영화인 &lt;히트맨&gt;은 가벼운 몸집으로 불쑥 심오한 훅을 날리는 영화다. 2001년, 미국 잡지 &lt;텍사스 먼슬리&gt;는 10년간 60여명에 대한 청부살인을 의뢰받은 한 남자의 이야기를 공개했다. 남자는 사실 청부살인 근절을 위해 경찰이 고용한 가짜 히트맨으로, 낮에는 강단에서 대학교수로 일하다가 밤이 되면 냉정하고 마초적인 킬러로 변신한다. 정확히는 기가 막히게 연기한다. 철학 교수 게리(글렌 파월)는 의뢰인으로부터 명확한 살해 지시를 이끌어내기 위해 론이라는 이름의 다양한 킬러를 연기하고, 연극적 정체성의 열망도 함께 충족해나간다. “자아는 우리가 어디에 있고 누구와 함]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/999/667596ee5a15a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘인사이드 아웃2’, ‘슬픔’보다 복잡하고 모순적인 혼란 속에서 함께 자라나는 우리들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105320</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105320</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:15:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘기쁨’, ‘슬픔’, ‘버럭’, ‘까칠’, ‘소심’ 등 다섯 감정이 여느 때처럼 감정 컨트롤 본부에서 분주하게 움직이던 어느 날, ‘불안’, ‘당황’, ‘따분’, ‘부럽’이라는 낯선 감정이 나타난다. 특히 최악의 경우를 상상하며 아직 닥치지 않은 일에 근심하는 ‘불안’이 다른 감정과의 공존을 배제한 채 자기 멋대로 굴면서 이곳의 평화도 점차 깨지기 시작한다. 한편 13살 라일리는 아이스하키 캠프에서 새로운 선배들을 만나면서 설레고 초조한 양가적인 감정을 갖는다. 기존 감정들은 ‘불안’을 필두로 한 뉴페이스들에게 주도권을 뺏기고 쫓겨난다. 이전에 겪어보지 못한 사춘기의 혼돈은 ‘기쁨’이 ‘슬픔’의 존재를 인정해가는 과정을 담았던 &lt;인사이드 아웃&gt;보다 훨씬 복잡하고 때때로 모순적이다. &lt;인사이드 아웃2&gt;는 라일리의 혼란이 누구에게나 일어날 수 있고 또 앞으로도 지속될 일이라는 보편적인 메시지를 픽사 특유의 따뜻한 시선으로 전한다. &lt;인사이드 아웃&gt; 이후]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/982/6672f3e7bf5eb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘판문점’, 오물 풍선과 대북 확성기가 오가는 시대에 대화의 가치를 일깨우다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105319</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105319</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:15:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1953년 7월 판문점은 한국전쟁 휴전을 위한 회담 장소로 선택됐다. 정전협정이 체결된 뒤엔 비무장지대인 판문점에서 오랜 세월 남북한과 유엔간의 면대면 소통이 진행됐다. 그렇게 판문점은 한반도 평화의 상징적인 장소로 불려왔다. 그러나 판문점 도끼 사건 등 잔혹한 참사가 일어난 것처럼 판문점의 역사는 그리 순탄치 않다. &lt;판문점&gt;은 &lt;김복동&gt;의 송원근 감독과 &lt;뉴스타파&gt;가 다시 뭉쳐서 판문점의 잔혹사를 추적한 다큐멘터리다. 영화는 판문점의 탄생부터 9·19 남북군사합의가 파기되고 남북한 사이의 대화가 단절된 현재까지 무려 70년에 달하는 타임라인을 논리정연하게 풀어내며 판문점의 역사적인 의의를 길어내는 데 집중한다. 한 걸음 더 나아가 남북한 사이의 소통이 진정 회복되기를 바라는 소망까지 담는다. 3년 동안 수집한 탄탄한 아카이브 자료와 저널리즘 정신에 충실한 균형감이 있는 연출, 박해일 배우의 진중한 내레이션이 그 소망을 뒷받침한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/394/6672f3e4dd452.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘북극백화점의 안내원’, 미래세대에 조심스레 권하고픈 소중하고 다정한 생태주의 우화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105318</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105318</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:15:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[웃는 올빼미와 흰 족제비, 바다 밍크와 매머드까지 북극백화점의 손님은 대부분 멸종위기에 처한 동물이다. 그곳의 견습 안내원인 아키노(가와이다 나쓰미)는 어리숙하지만 서비스 정신만큼은 만점이다. 아키노는 자잘한 실수를 연발하며 상사에게 계속 혼나지만 정식 사원이 되고자 계속 고군분투한다. 여러 V.I.A(Very Important Animal)의 고민에 귀 기울이며 해결사를 자처하기도 한다. &lt;북극백화점의 안내원&gt;은 1900년대 파리의 백화점을 그대로 본뜬 디테일과 동화적인 그림체로 관객의 눈을 즐겁게 만든다. 인간과 동물의 위치를 전복하는 상상력도 눈여겨볼 만하다. 사회 초년생과 적자생존에 불리한 멸종동물을 연결해 사라진 멸종 동물들을 추모하는 다정함도 마음을 따스하게 적신다. 다만 각 에피소드 사이의 연결이 헐겁고 주제를 대사로 드러내는 점에서 완성도가 미흡하다는 인상을 준다. 스튜디오 지브리의 원화 작가였던 이타즈 요시미의 신작이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/471/6672f3e18d32a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘아주 오래된 미래도시’, 유서 깊은 지역의 지속성을 다각도로 모색하는, 행동하는 영화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105317</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105317</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:15:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어느 동네나 그렇듯 인천 중구에도 사연이 있다. 명물인 자장면과 닭강정을 먹으러 온 관광객들로 밝은 기운이 넘쳐나는 동시에 재건축과 재생간 대립 문제로 긴 시간 먹구름이 걷히지 않고 있다. 일제강점기 시절의 근대 건축물의 원형을 그대로 품은 원도심 인천 중구는 앞으로 어떤 모습으로 존재해야 할지 동네를 사랑하는 주민들은 고민이 많다. &lt;아주 오래된 미래도시&gt;는 유서 깊은 지역의 지속성을 다각도로 모색하는 다큐멘터리다. 인천 중구에 거의 반평생을 거주한 노부부, 그 땅에 깊게 뿌리내린 식당과 카페의 주인들, 지역 사업 실무자와 지역 기반의 젊은 창작자 등 다양한 유형의 중구인들을 인터뷰어로 한데 모았다. 동네가 현재 당면한 실질적 문제와 그들 각자가 해결을 위해 해온 노력을 진솔하게 기록한다. 일본으로 건너가 민간 주도의 재생 산업 사례까지 담아냄으로써 말뿐이 아닌 행동하는 영화로서 가치가 크다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/247/6672f3dd78d7b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘카브리올레’, 황천의 뒤틀린 리틀 포레스트, 생의 감각을 깨우는 보디숏]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105316</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105316</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:15:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누구보다 치열하게 살던 회사원 지아(금새록)는 암 선고를 받는다. 오랜만에 만나 여행을 떠나자던 친구 안나(한예지)는 갑자기 자살로 생을 마감한다. 회의를 느낀 지아는 퇴사하고 수술비로 벤츠 카브리올레를 산다. 외제차를 끌고 전 애인 기석(강영석) 앞에 나타난 지아는 그에게 전국 일주를 제안한다. 기석이 차를 가진다는 조건으로 여행길에 오른 두 사람은 독특한 시골 청년 병재(류경수)를 만난다. &lt;카브리올레&gt;는 &lt;이태원 클라쓰&gt;의 원작자인 만화가 조광진의 감독 데뷔작이다. 유려하면서도 과감한 서사 진행을 선보였던 웹툰 시절의 강점이 돋보인다. 번아웃, 카르페 디엠, 플렉스 등 키워드들은 오히려 통렬한 플롯 트위스트(반전)를 위한 발사대로 활용된다. 이런 전환은 생의 의지란 얕은 위로의 말이 아니라 육체에 각인되는 감각이라는 사실을 드러낸다. 권태를 온 얼굴에 담은 금새록과 기묘한 리듬으로 후반부를 지배한 류경수가 빚어낸 앙상블도 뛰어나다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/676/6672f3d95c105.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘1초 앞, 1초 뒤’, 세상에서 가장 아름다운 시차, 느린 이들을 위한 비밀 선물]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105315</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105315</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:15:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시간은 모두에게 공평하게 주어지지만 그렇다고 똑같은 속도로 흘러가진 않는다. 매일 자명종이 울리기도 전에 눈을 뜨는 하지메(오카다 마사키)는 모든 순간을 다른 사람보다 빠르게 대처한다. 글자를 쓰는 것도, 밥을 먹는 것도, 사진을 찍는 것도 남들보다 늘 한발 앞선다. 어느 날 길 위에서 우연히 만난 싱어송라이터 사쿠라코(후쿠무로 리온)와 사랑에 빠진 하지메는 그와의 데이트가 정해진 일요일만 오매불망 기다리지만, 눈을 떴을 때 월요일이 되었다는 것을 알게 된다. 사라진 일요일을 찾기 위해 파출소에 신고하거나 주변 사람을 탐색하는 등 온갖 노력을 기울여도 의문은 해소되지 않는다. 한편 하지메와 달리 남들보다 느린 레이카(기요하라 가야)는 잃어버린 시간의 비밀을 간직하고 있다. 그가 알고 있는 진실은 하지메에게 어떤 열쇠가 될 수 있을까. 마지막의 경쾌한 주제가에 인기 가수 요아소비의 이쿠타 리라가 참여했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/107/6672f3d53cc38.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘이소룡-들’, 이소룡과 성룡 사이에 숨겨진 이소룡-들의 역사]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105314</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105314</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:15:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[무도의 아이콘이었던 이소룡은 네편의 영화만 남기고 서른둘의 나이로 세상을 떠났다. 하지만 서구 사회는 여전히 쿵후영화를 원했고, 넘치는 수요를 감당하기 위해 홍콩영화계는 묘수를 떠올렸다. 바로 이소룡의 외형이나 무술 실력이 유사한 배우들을 섭외해 아류작을 양산하기로 한 것. 미얀마, 중국, 한국, 태국 등에서 등장한 이소룡의 클론들은 마피아와 스파이더맨 심지어 고릴라에 맞서 싸웠다. 전문가들은 브루스 리의 이름을 빌려 기괴한 멀티버스를 만들어낸 하위 장르들을 브루스플로이테이션(Bruceploitation)이라 명명한다. 데이비드 그레고리 감독의 &lt;이소룡-들&gt;은 1970년대 영화산업에서 벌어진 파격적인 현상을 들여다본다. 영화는 모방 배우들의 증언에 귀를 기울인다. 이소룡에서 홍금보와 성룡으로 이어지는 무술영화의 계보에서 &lt;이소룡-들&gt;은 지워진 수백편의 모작들의 역사도 선명하게 기록하려는 노력의 결실을 선보인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/012/6672f3d0b5c7e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘프렌치 수프’, 음식, 사랑, 영화가 황홀해지려면 필요한 것. ‘시간’을 요리하는 탁월함으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105313</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105313</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:15:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미식가인 도댕 부팡(브누아 마지멜)과 요리사 외제니(쥘리에트 비노슈)는 침실보다 부엌에서 더 많은 사랑을 나눈다. 19세기 후반 프랑스, 목가적인 전원에서 살아가는 두 사람은 지난 20년간 누구보다도 서로를 아껴왔지만 도댕의 오랜 구애와 청혼에도 불구하고 외제니는 절제된 관계를 원한다. 트란 안 훙의 로맨스는 이 관계를 실패로 비추지 않고 절묘한 긴장을 유지한 재료의 배합처럼 우아한 공존으로 그려낸다. &lt;프렌치 수프&gt;에서 한번의 식사는 곧 사랑의 생애다. 준비를 위해 필요한 오랜 노동과 섬세함, 마침내 찾아오는 황홀한 만족, 그리고 밤이 깊어지면 떠나야 하는 식탁의 아쉬움과 쓸쓸함이 담긴다. 그러니 이 영화가 요리의 기쁨에 관해 다룬다고 말하긴 애석하다. 영원하지 않다 못해 찰나일 줄 알면서도 투신하는 인간, 예술가, 연인의 숙명이 &lt;프렌치 수프&gt;의 율동하는 카메라가 좇는 아름다움이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/691/6672f3cd6ab75.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘대치동 스캔들’, 과거의 상흔 앞에서 스캔들은 뒷전]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105312</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105312</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 07:15:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대치동 학원가에서 국어 강사로 일하는 윤임(안소희)의 집에 10년 전 애인 기행(박상 남)이 찾아온다. 얼마 전 윤임이 담당하는 중학교에 국어 교사로 부임한 기행은 그녀의 오랜 친구이자 소설가인 나은(조은유)의 근황을 이야기한다. 수년 전 뇌사상태에 빠진 나은이 조만간 호흡기를 뗄 예정이라는 말에 윤임은 자신을 괴롭힌 대학 시절을 다시 마주한다. 기행은 나은이 죽기 전 윤임에게 남긴 서류봉투를 건네고, 이 장면은 우연히 학부모에게 목격된다. 학원강사와 교사의 만남은 급기야 문제 유출 의혹으로 번지면서 윤임과 기행은 곤욕을 치른다.


학원강사라는 독특한 이력을 지닌 김수인 감독은 전작 &lt;독친&gt;에 이어 두 번째 장편영화 &lt;대치동 스캔들&gt;에서도 사교육의 광풍을 소재로 활용한다. 수험생 자살을 주된 사건으로 선택했던 전작처럼 영화는 학원강사와 교사간의 문제 유출 의혹이 제기된 학부모 단톡방에서 시작한다. 강사들을 무한 경쟁 구도로 모는 원장의 태도와 입시를 위해 뻔뻔]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/254/6672f3ca56ac8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>