<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 09 Jun 2023 11:30:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘익스트림 페스티벌’ 김홍기 감독, 손익분기점을 넘겨 2편을 만들고 싶다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102846</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102846</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 09:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;익스트림 페스티벌&gt;은 지역 축제 ‘연산군 문화제’를 만드는 언더도그들의 종잡을 수 없는 코미디물이다. 축제 대행사 사장 혜수(김재화)와 대표 상민(조민재)이 소동의 중심이다. 여기에 출세 욕심만 내는 인턴, 돈만 밝히는 지역 극단, 일자리 못 구하는 코미디언 등 온갖 하이에나가 모여 먹잇감을 노린다. 김홍기 감독은 단편 &lt;중성화&gt;로 미쟝센단편영화제에 진출하고 &lt;이렇게 된 이상 청와대로 간다&gt;의 각본에 참여하며 코미디 작가로서 주가를 올리고 있다. 인터뷰 도중 부지불식간에 개입하는 성대모사와 말재간이 그의 실력을 재차 입증한다. 한편으로 그는 독립 영화인으로서 자의식을 진중하게 녹여내며 &lt;익스트림 페스티벌&gt;을 하나의 메타 영화로 주조해내기도 했다.



- 지역 축제를 꾸리려 고군분투하는 이야기가 마치 독립영화 만들기에 관한 메타 영화처럼 보인다. “지역 축제는 엉망진창인 맛에 보는 거다. 그런 게 너무 사랑스러워서 보는 거다”란 대사는 &amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/883/64817f2e9f84f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] '스프린터' 임지호]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102844</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102844</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 09:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 임지호는 현재 드라마 &lt;구미호뎐1938&gt;에서 일제강점기 대한민국을 위협하는 일본 요괴 사이토 아키라로, 영화관에선 &lt;스프린터&gt;의 단거리 육상 선수 준서로 현실을 전력질주 중이다. 한때 고교 랭킹 1위였으나 지금은 성적이 나오지 않는 준서는 학교 육상부가 존폐 위기에 처하자 절박한 마음으로 레이스에 오른다. 임지호는 이미 정교하게 쓰인 시나리오를 분석하며 캐릭터의 디테일을 채웠다. “준서가 훈련에 집중하지 못하는 이유는, 정규직 전환에 대한 코치 지완(전신환)의 부담에 은연중 미안함을 느꼈기 때문이라 생각했다. 이 분석이 행간을 읽어낸 것이라 짐작했지만 막상 작품을 쓴 감독님은 ‘그럴 수 있겠네!’라고 말씀하셨다.” 학창 시절 체육대회 계주 경주에 늘 출전했던 그는 이번 역할을 소화하기 위해 육상 전문가들과 두달간 훈련하며 실제 선수처럼 보일 방법을 연구했다. “내가 언제 한국체육대학교 교수님의 지도를 받겠나 싶어 호기롭게 훈련장에 갔는데 운동장을 두 바퀴]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/351/648162d5ea368.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘드림팰리스’ 이윤지, 나를 닮은 수인을 만나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102842</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102842</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 06:17:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뻗친 머리에 남루한 옷차림, 항시 근심 가득한 표정. 수인의 외양은 그간 우리가 봐온 배우 이윤지와 영 딴판이다. 성격도 마찬가지다. 산업재해로 남편이 사망한 이후 수인은 어두운 기척에서 벗어나질 못하고 있다. 해사하고 따스한 성정의 배우 이윤지와는 대척점에 서 있는 캐릭터다. 그러나 &lt;드림팰리스&gt; 속 이윤지는 놀라울 정도로 수인과 닮았다. 이것은 진심으로 수인의 아픔을 이해하고 보듬으려는 배우의 깊은 공감과 몰입에서 비롯된 결과다.



- 수인의 겉모습과 성질은 배우 이윤지의 이미지와 무척 다르다. 그런데 지금껏 맡은 배역 중 수인이 평소의 본인과 가장 많이 닮았다 느꼈다고.


= 수인과 나 모두 두 아이의 엄마라는 점이 컸다. 어쩔 수 없이 자연스럽게 수인의 처지에 공감이 됐다. 그리고 사실 수인의 초췌한 외모가 요즘의 나랑 비슷하기도 하다. 아이를 키우다 보면 집에선 어쩔 수 없이 수인 같은 모습이 되니까. (웃음) 물론 수인이 평소 배우로서의 내 이미지와 다르다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/592/647f93ad27752.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘드림팰리스’ 김선영, 삶과 조응하는 연기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102841</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102841</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 06:17:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[드라마 &lt;응답하라 1988&gt;의 선영을 통해 생애 보편적인 애환과 고락을 덤덤히 그려낸 배우 김선영은 능청스럽게 동네 분위기를 압도하는 드라마 &lt;동백꽃 필 무렵&gt;의 박찬숙으로, 밀도 높은 설움과 슬픔을 끌어안은 영화 &lt;세자매&gt;의 희숙으로 작품에 다양한 현실을 반영해왔다. 드라마 &lt;일타 스캔들&gt;의 극성 맞은 학부모 조수희의 얼굴과 목 터져라 노동가요를 부르짖는 드라마 &lt;퀸메이커&gt; 화수의 얼굴이 동시대 같은 하늘, 다른 곳에서 안착할 수 있는 이유기도 하다. 남편의 산업재해 합의금으로 새로운 터전을 찾은 &lt;드림팰리스&gt;의 혜정은 미분양 아파트가 숨긴 민낯을 그대로 직면한다. 유가족 농성장을 떠날 것인가 말 것인가, 아파트를 할인 분양할 것인가 말 것인가. 가해자만 지워진 전쟁터에서 피해자 간의 혈혈한 분쟁이 이어지는 가운데 배우 김선영은 혜정이 되어 또 다른 현실을 비춘다.



- 처음 시나리오를 읽었을 때 혜정을 어떻게 바]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/596/647f93add7b27.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] ‘드림팰리스’ 김선영, 이윤지, 우리들의 빛과 그림자]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102840</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102840</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 06:17:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[산업재해로 남편을 잃은 혜정(김선영)은 합의 보상금으로 신축 아파트에 입주한다. 함께 농성을 벌이던 유가족들과 다른 갈래의 길을 걷게 된 그는 새로운 보금자리에서 또 다른 문제에 직면한다. 수도꼭지를 틀 때마다 쏟아지는 흙빛의 녹물. 건설사는 미분양 아파트라는 이유로 거주자가 더 모여야 수리할 수 있다며 선을 긋고, 분양사는 나름의 최선을 다하고 있다는 말만 되풀이한다. 어느새 혜정의 머릿속엔 대전제 하나가 생겨난다. ‘안정적인 삶을 누리려면 텅 빈 아파트가 먼저 채워져야 한다.’ 혜정이 수인(이윤지)에게 드림팰리스 입주를 권한 데에는 함께 투쟁하던 친구를 되찾고 싶다는 관계적 욕망과 정상화된 아파트 생활에 대한 선망이 작용한다. 농성장을 떠난 유가족과 여전히 자리를 지키는 유가족, 할인 분양으로 입주를 앞둔 사람들과 그들의 입주를 막아선 사람들. 피해자로 한데 묶인 이들은 각자의 사정과 입장 차이로 갈지자로 흩어진다. 첨예한 사회문제 속에서 김선영, 이윤지가 그려나간 감정의 굴곡을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/591/647f93acf2440.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘메리 마이 데드 바디’ 청웨이하오 감독, 새 세대의 출현을 포착하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102809</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102809</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 07:14:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[여느 날처럼 사건을 조사하다 우연히 길 위에서 붉은 봉투 하나를 줍게 된 우밍한(허광한)은 정체도 모르는 남성 영혼과 혼인을 치르게 된다. 반려영혼의 정체는 마오마오(임백굉). 이제 막 만난 새신랑에게 자신의 한을 풀어달라며 능청스러운 협박을 가하는 그는 ‘지구온난화를 위해 기부할 것’, ‘텀블러를 쓸 것’, ‘해변가 쓰레기를 주울 것’, ‘유기견을 입양할 것’ 등 현재 사회가 직면한 문제를 이야기한다. &lt;메리 마이 데드 바디&gt;는 기후 위기와 동물권 등 Z세대가 중요하게 여기는 가치관을 반영하면서 상대적으로 사회문제에 무감한 우밍한을 중심으로 이야기를 펼쳐간다. 젊은 세대의 관점을 극화한 인물 설정에 대해 청웨이하오 감독은 “대만에도 마오마오 같은 젊은 친구들이 많은데, 보통 인권 문제에 관심이 많은 친구들은 동물권이나 환경 문제에도 마음을 많이 쓰는 것 같다. 서로 유기적으로 연결된 문제를 외면하지 않고 실천하는 새 세대의 태도를 보여주고 싶었다”고 설명했다.


청웨이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/374/647f938b556f3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘드림팰리스’ 가성문 감독, “사회적 문제를 개인의 탓으로 돌려선 안 된다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102808</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102808</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 07:14:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[혜정(김선영)은 몇년 전에 산업재해로 남편을 잃었다. 그녀는 이러한 아픔을 잊고 새 삶을 꾸리고자 남편의 사망 보상금으로 고급 아파트 드림팰리스에 입주한다. 그러나 번쩍이는 외관과 달리 아파트 속은 엉망진창이다. 혜정의 집에선 녹물이 쏟아지고 입주민들은 미분양 사태에 분노하며 분양사와 대립 중이다. 더군다나 남편의 죽음 당시 갈등을 겪었던 다른 유가족들이 자꾸 혜정의 삶에 개입한다. 특히 유가족 중 각별한 사이였던 수인(이윤지)과의 관계는 좀처럼 회복되지 않는다. 이처럼 &lt;드림팰리스&gt;는 한국 사회의 구조적 문제 속에서 앓아가는 개인들의 비극을 드러낸다. 비극은 하나로 끝나지 않고 계속 연결되어 고통을 배가한다. 가성문 감독은 자신의 첫 장편 &lt;드림팰리스&gt;를 통해 리얼리즘 영화의 계보를 이어 한국 사회의 여러 치부를 드러내고자 한다.


- 2009년 힙합 장르의 앨범 《이름 없는 MC》를 발표한 가수이기도 하다. 가사를 보면 &lt;드림팰리스&gt;의 내용처럼]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/373/647f938b34cdc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘범죄도시3’, 이준혁의 여유롭지만 저돌적인 ‘빌런 주성철’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102796</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102796</guid>
            <pubDate>Tue, 30 May 2023 05:12:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 마동석 배우의 전화 한통으로 &lt;범죄도시3&gt;에 출연하게 됐다고. 시나리오는 물론이고 캐릭터에 관한 설명도 듣지 않고 섭외에 응한 셈인데. 


= 오히려 운명 같았다. 회사 동생, 매니저와 여행차 강화도로 가고 있을 때였다. 우리끼리 앞으로 어떻게 하면 좋겠냐며 직업적인 고민을 나누고 있었다. 그때 마동석 선배가 전화를 해선 &lt;범죄도시&gt; 세 번째 시리즈의 빌런을 해보면 어떻겠냐고 했다. &lt;범죄도시2&gt;도 개봉하기 전이라 &lt;범죄도시3&gt;가 만들어지는 줄도 몰랐지만, 하겠다고 했다. 생각해보면 정말 재밌는 타이밍이었다. 마치 내 고민에 대한 해답을 곧바로 얻은 것 같았다. 한편으론 왜 나일까 싶기도 했다.


- 왜 본인이었던 것 같나.

= 안 그래도 현장에서 “왜 저예요?”라고 물어봤다. 마동석 선배와 사적으로 연락하는 사이는 아니었으나 내 작품을 꾸준히 봤고, &lt;야구소녀&gt;를 통해 변화를 증명해냈다고 느껴 꼭 같이하고 싶었다고 하더]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/282/647f937d11c5c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] ‘범죄도시3’ 이준혁, 자신감 있는 변주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102795</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102795</guid>
            <pubDate>Tue, 30 May 2023 05:12:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“이준혁이 &lt;범죄도시3&gt; 악역으로 캐스팅됐다고?” &lt;범죄도시2&gt;가 1200만명 넘는 관객을 동원하며 흥행했을 때, &lt;범죄도시3&gt;와 관련된 소식도 덩달아 화두에 올랐다. 그 중심엔 차기 빌런으로 낙점된 이준혁이 자리했다 해도 과언이 아니다. 드라마 &lt;비밀의 숲&gt; 시리즈, &lt;60일, 지정생존자&gt; &lt;365: 운명을 거스르는 1년&gt; 등에서 보여준 것처럼 깔끔한 제복 차림, 단정한 정장 차림이 익숙한 그가 과연 어떤 악역의 얼굴로 강해상(손석구)의 뒤를 이을까. &lt;범죄도시3&gt;의 주성철은 지하 세계의 마약 거래를 담당하는 인물이다. 시종 여유로운 웃음을 잃지 않지만 때때로 번뜩이는 안광과 분노할 때 불거지는 턱 라인이 그의 이면을 상상케 한다. 마석도 형사(마동석)와 대등하게 느껴질 정도로 체격을 키웠고, 종국엔 그와 직접 맞붙으며 타격감 넘치는 액션을 선보인다. 전에 없던 새로운 모습으로, 관객의 궁금증에 배우 이준혁]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/281/647f937ce3794.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 이혁상 디아스포라영화제 프로그래머, 디아스포라 당사자에 더 가까이]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102777</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102777</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 07:13:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인천 사람들은 가로등에 걸려 나부끼는 디아스포라영화제 현수막을 통해 봄이 왔음을 알곤 한다. 올해도 디아스포라영화제가 5월19일부터 23일까지 인천아트플랫폼 및 애관극장 일대에서 열린다. 지난해 10주년을 치르고 올해 11회를 맞은 영화제는 앞으로 디아스포라 당사자의 직접적인 참여 독려를 최우선 과제로 삼고 “지워진 존재의 이름을 기록하는 일”을 계속해 나가고자 한다. 5회 때부터 합류해 영화제의 든든한 버팀목 역할을 해오고 있는 이혁상 프로그래머를 만나 10주년 이후의 영화제를 주제로 환담했다.



- 지난해 10회를 맞아 영화제를 한번 돌아보고 미래를 도모하는 시간을 개인적으로든 내부에서든 가졌을 듯하다.


= ‘디아스포라영화제를 한다’는 건 디아스포라적인 감각을 끊임없이 해체하고 새로 만드는 것임을 깨닫게 한 시간이었다. 지난해 개막작 &lt;빠마&gt;를 소개하는 자리에 방글라데시에서 귀화한 섹 알 마문 감독과 일본 국적의 한국 거주자인 음악감독, 한국 선주민인 프로듀서가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/120/647f9363da2d9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘메리 마이 데드 바디’ 허광한, 결핍과 갈등을 받아들이며 서로 응원한다는 것은]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102776</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102776</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 07:13:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[초여름날 아련한 첫사랑의 얼굴로 &lt;상견니&gt;의 리쯔웨이를 완벽히 그려낸 허광한은 한국영화 &lt;너의 결혼식&gt;을 리메이크한 &lt;여름날 우리&gt;의 저우샤오치를 통해 또다시 서툰 사랑으로 가득한 어린 나날을 보여줬다. 그 뒤로 자신의 필모그래피 외곽선을 부지런히 확장시켜나간 그는 드라마 &lt;경계선의 남자&gt;에서 비열한 악역을 시도하고, 대만·일본 합작 드라마 &lt;루~대만 익스프레스~&gt;에서 일본어 연기를 선보였다. 그리고 다시 허광한의 새로운 도전이 펼쳐진다. 어느 날 우연히 귀신과 영혼결혼식을 맺게 된, 다소 황당무계한 이야기에서 그는 거친 형사 우밍한이 되어 속도감 있게 돌진한다. &lt;메리 마이 데드 바디&gt; 시사회가 열린 지난 5월12일, 한국 관객을 만나러 온 허광한에게 지금까지 보여주지 않았던 ‘코미디의 정수’에 대해 물었다.



- &lt;메리 마이 데드 바디&gt;에 참여하게 된 계기가 궁금하다. 영화의 어떤 점에 끌렸나.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/119/647f9363b78a3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>