<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 03 Mar 2022 22:35:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['피그' 마이클 사노스키 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99710</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99710</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 07:17:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[놀라운 데뷔작이다. 돼지를 잃어버린 남자의 여정을 따라가는 &lt;피그&gt;는 오묘하다. 스릴러처럼 보이다가도 문득 마음의 상처를 되돌아보는 휴먼드라마의 잔잔한 목소리가 들려온다. 전반적으로 상징과 압축으로 가득한 우화처럼 느껴지는가 하면 이보다 더 솔직하고 진솔하기 힘들 것 같은 장면들도 적지 않다. 장르를 규정짓기 힘든 이 비범한 데뷔작을 관통하는 키워드는 단단함이다. 기본에 충실하면서도 효과적인 연출, 절제된 동선과 풍성한 사운드의 조화, 인물들이 침묵할수록 감정이 자연스럽게 스며나오는 세련된 표현은 신인감독의 데뷔작이라고 믿기 힘들 만큼 원숙하다. 한동안 침체를 겪던 배우 니콜라스 케이지가 오랜 방황을 끝내고 이 영화를 선택한 이유가 납득이 간다. 연출과 각본을 맡은 마이클 사노스키는 &lt;피그&gt;를 통해 전미비평가위원회 데뷔감독상을 비롯해 여러 상을 거머쥐며 영화계의 주목을 한몸에 받고 있다. 고요하고도 단단한 영화가 완성되기까지, 명상과도 같았던 과정에 대해 직접]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bDBF6R/btru0vijZUX/mEUgaxjqrOGQQoqmVck1Kk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['리코리쉬 피자' 폴 토머스 앤더슨 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99709</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99709</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Mar 2022 07:17:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘감초 피자’라니, &lt;펀치 드렁크 러브&gt; 같은 독특한 로맨스영화를 만든 감독다운 제목이다. 사실 ‘리코리쉬 피자’는 캘리포니아 남부에 있었던 레코드 가게 체인 이름으로, LP판을 은유하는 표현이다. LA 근교의 산페르난도 밸리에서 자랐고 지금도 이곳에 살고 있는 폴 토머스 앤더슨 감독은 자신의 어린 시절 기억을 재료로 한 레트로 무비를 만들었다. 하지만 산페르난도 밸리를 배경으로 한 이번 신작이 감독의 자전적인 이야기라고 간주하는 것은 성급하다. &lt;리코리쉬 피자&gt;는 폴 토머스 앤더슨 개인의 노스탤지어와 친구들의 에피소드를 황금 비율로 혼합한 칵테일영화다. 20여년 전 그는 동네를 걷던 중 우연히 어느 중학교에서 열린 사진 행사를 구경하게 됐고, 어린 소년이 한 여자아이에게 데이트하자고 조르는 모습을 보고는 영화로 만들기에 좋은 소재라 생각했다고 회고한다. 16살 남자아이와 25살 여자가 교감한다는 기본 뼈대는 그렇게 탄생했다. 여기에 유명 프로듀서이자 톰 행크스]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/byctdb/btruTDIuSzI/NyQvK28qfWL139wFxikd20/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[박기용 영화진흥위원회 신임 위원장 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99695</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99695</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 03:19:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위기는 기회다. 식상하기 이를 데 없는 문구가 여전히 반복되는 건 거기에 부정할 수 없는 진실이 깃들어 있기 때문이다. 다만 여기에는 몇 가지 전제 조건이 있다. 위기를 기회로 삼기 위해서는 현 상황을 냉정하고 정확하게 분석하는 재점검의 시간이 필요하다. 도약을 위한 성찰의 시기라고 해도 좋겠다. 영화진흥위원회(이하 영진위)는 지난 1월7일 9인 위원회를 열어 박기용 감독을 새 위원장으로 선임했다. 코로나19로 인해 영화산업에 전례 없는 위기가 닥쳤음에도 불구하고 지난 영진위가 별다른 역할을 하지 못한 채 지지부진했던 것이 사실이다. 이건 누군가의 책임이라기보다는 전체적인 구조의 문제에 가깝다. 영진위의 출발은 이름 그대로 한국 영화산업의 진흥이었다. 한국 영화산업의 성장 이후 영진위는 혜택이 미치지 못한 영역에 대한 지원에 힘을 쏟았다. 코로나19 팬데믹 이후 극장을 중심으로 한 영화산업의 근간이 흔들리고 OTT 플랫폼이 급부상하는 현재, 우리에게 필요한 건 ‘영화가 무엇인지’에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ysl8v/btrulRTHP4V/KRecC59S1IA7klTyCMBfak/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['시크릿 카운터' 다치바나 에리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99676</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99676</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 05:19:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;시크릿 카운터&gt;는 간단한 미션만 수행하면 의식주를 보장해주는 독특한 마을을 배경으로 한다. 다치바나 에리의 말을 빌리자면, 이 마을의 일원인 미도리는 “여왕처럼” 군림하는 존재다. 마을의 시스템에 완벽히 적응한 미도리는 인기를 즐기며 한가로이 시간을 보낸다. 자신을 찾으러 온 언니 키무라(이시바시 시즈카)가 마을에 등장하기 전까진 말이다. 2013년 일본 잡지 &lt;비비&gt;의 ‘30주년 기념 전속 모델 오디션’에서 그랑프리를 획득한 뒤로 다치바나 에리는 일본과 한국을 오가며 모델 경력을 탄탄히 쌓아왔다. 2019년부터 배우의 길을 걷기 시작한 그는 캐릭터의 감정과 그 이면을 예민하게 감각할 줄 아는 인재다.



데뷔작 오디션을 볼 때 자유연기 없이 대본을 리딩한 뒤 감독님과 대화를 나눴다. 미도리 역에 잘 어울리는 것 같다고 해주셔서 기뻤다. 제대로 된 연기는 처음인데 너무 큰 역할이라 긴장도 됐다. 하지만 내게 첫 영화인 것처럼 감독님에게도 첫 연출작이라 동지라]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/8WDrU/btrt41Yv65O/9zOVMrj6tDbTZYnrWQXlLK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[기예르모 델 토로 감독의 신작 <나이트메어 앨리>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99662</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99662</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 05:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제94회 아카데미 시상식 작품상, 촬영상, 의상상, 프로덕션 디자인상 등 4개 부문 노미네이트 소식과 함께 기예르모 델 토로 감독의 신작 &lt;나이트메어 앨리&gt;가 찾아왔다. &lt;셰이프 오브 워터: 사랑의 모양&gt; 이후 4년 만이다. 영화는 1946년 출간된 동명 소설을 원작으로 한다. 영화를 마주하는 관객은 당황할 법하다. 이번 작품은 감독의 전작을 봐온 관객의 기대를 어느 정도 배반한다. 괴생명체나 판타지 요소가 없고, 잔혹 동화로서의 결은 전무하며, 그 대신 예리하고 참혹한 현실이 버티고 서 있다. 하지만 자세히 들여다보면 관심의 초점이 기이한 존재에서 인간으로 약간 옮겨갔을 뿐 그의 세계는 변함이 없다. 길어진 러닝타임, 건조하다 못해 메말라 비틀어진 풍경은 낯선 충격을 안겨준다. 이 글이 &lt;나이트메어 앨리&gt;에 무리 없이 입장하는 데 긴요한 안전판이 되기를 바란다.



&lt;나이트메어 앨리&gt; 속 카니발 서커스 단원의 면면을 보자. 왜소증, 전기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bJDnmU/btrtZaOHWPS/s2JghkqSWZ8sHreQgNiADK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[광고인의 영화 만들기, '온 세상이 하얗다' 김지석 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99628</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99628</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 07:17:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광고를 만들다가 영화 연출에 도전한 김지석 감독의 데뷔작 &lt;온 세상이 하얗다&gt;는 익숙한 영화문법의 테두리에서 조금 벗어나 있는 작품이다. 인물의 감정과 상황을 전달하는 것과는 거리가 먼 설정이 불쑥 튀어나오거나 전후 맥락을 한번에 이해할 수 없는 편집이 등장하는 식이다. 다듬어지지 않은 생경한 리듬인데 그것이 엔딩의 진심을 흐트러뜨리지 않는다는 점이 주목할 만하다. 돌고래유괴단 출신으로 광고 촬영 현장에서 영화를 품어왔던 그에게 첫 장편 작업을 마친 소감을 물었다.




- 알코올중독 치매 환자라 할 수 있는, 기억을 자주 잃는 남자와 그 앞에서 계속 거짓말을 하는 여자가 각자의 갑갑한 현실에서 벗어나 죽음을 향해 떠나는 이야기다. 어떤 의도에서 이야기를 구상하게 됐나.


= 영상 전공자는 아니지만 광고를 만들다 보니 주변에서 영화 연출을 해보라는 권유를 많이 받았다. 30대를 지나오면서 내가 생각하는 인간관계를 이야기로 엮어보자 생각했다.


- 매일 죽고 싶어 하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/crueWq/btrtwjLBkGk/1CIFWpl246nxmOmzEhjpiK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['너와 나의 경찰수업'의 배우 강다니엘]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99627</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99627</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 05:18:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이돌, MC, 소속사 대표에 이어 이제는 배우가 된 강다니엘에게 &lt;너와 나의 경찰수업&gt;은 적시에 펼쳐진 모험이었다. 연기라는 미지의 지도 앞을 호기심 어린 발걸음으로 서성이던 순간에 경찰대 학생 위승현으로 살아보는 기회가 찾아왔고, 그는 기민하게 타이밍을 낚아챘다. 10대 내내 몰두한 춤의 세계, 데뷔 후 빠르게 넓혀온 종합 엔터테이너의 영역에서 그랬던 것처럼 강다니엘은 자신이 배워야 할 과제에 기꺼이 매혹되는 쪽을 택한다. 강도 높은 배우 수업으로 20대 후반의 문을 연 지금, 신인배우이자 제복 입은 신입 강다니엘의 행보는 특유의 근성과 맷집 위에서 또다시 확장되고 있다.




- 연기에 도전하는 첫 작품으로 청춘 드라마를 택했다. 주인공 위승현은 나이답게 순수하면서도 또래에 비해 조숙하고 비밀스러운 인물이다. 아이돌로 구축한 이미지와는 꽤 다른 분위기로 자연스럽게 이미지 변신을 시도한 것 같다. 과정과 결과 모두 만족스럽나.


= 이제 막 걸음마를 시작한 정도라는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/JeJ3A/btrtqN6IOI0/kAt3xtfmWcgDJO7EIbk7RK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[드라마 '너와 나의 경찰수업'의 매력, 첫 연기 도전한 배우 강다니엘 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99626</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99626</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 05:18:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국 트렌디 드라마의 부흥기에는 모름지기 캠퍼스 청춘물이 있었다. 영화산업에서 흥행한 장르물들이 드라마 시장의 판세까지 뒤흔든 최근 몇년간, 캠퍼스 드라마는 어느새 옛말처럼 여겨졌지만 디즈니+는 한국에서 처음 선보이는 오리지널 시리즈로 그 빈틈을 영리하게 공략했다. 열아홉을 지나 막 스무살이 된 남녀들이 군기가 엄격하기로 소문난 경찰대 신입생이 되어 사랑하고 성장하는 &lt;너와 나의 경찰수업&gt;은 우선, 어쩔 수 없이, 싱그러워서 눈길이 간다. 젊음이야말로 이 장르에서 가장 유효한 콘텐츠인 덕분이다. 청량한 하늘 아래 각 잡힌 제복을 입고 환하게 웃는 포스터 속 얼굴들을 보고 있자면, 현실이었든 환상이었든 너와 나의 청년 시절을 거기에다 은근슬쩍 대입하게 된다. 주 타깃층은 미래의 대학 생활을 꿈꾸는 10대 시청자이나 20대의 청춘을 지나왔거나 현재 겪고 있는 이들에게도 이 기세 좋은 캠퍼스 드라마에서 얻을 저마다의 위안은 분명 존재한다. &lt;사이코메트리 그 녀석&gt; &amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b4avQ5/btrtutTWsgD/DM5dhw5wlLo5WW652ieY3k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[연극 '그때도 오늘'로 7년만에 무대에 선 배우 이희준]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99611</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99611</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 11:16:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 본인은 자신이 걸어온 궤적에 대한 의미부여를 거부하지만, 최근 이희준의 필모그래피는 좋은 배우의 모범이다. &lt;최악의 하루&gt; &lt;여교사&gt; &lt;미성년&gt; 등 작품의 규모나 역할의 크기를 따지지 않고 출연한 작품에서 지질한 남자를 누구보다 지질하게 연기하며 깊은 인상을 남기거나, &lt;미쓰백&gt; &lt;미옥&gt; &lt;오! 문희&gt; 등 다양한 연령대의 여성 캐릭터 옆에서 그들을 보조하기도 했다. &lt;1987&gt; &lt;남산의 부장들&gt; 그리고 현재 공연 중인 연극 &lt;그때도 오늘&gt;은 ‘이희준의 근현대사 3부작’으로 명명할 만하다. &lt;그때도 오늘&gt;은 이희준, 진선규, 김민재, 차용학, 오의식, 김설진, 김지현 등의 배우들이 소속되어 있는 극단 ‘공연배달서비스 간다’의 새 창작극이다. 총 4가지 장소와 4가지 시간대를 배경으로 총 8명의 캐릭터가 등장하는데, 무대에는 단 두명의 배우만 선다. 이희준은 이번 연극에서 1]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bCmuMY/btrsUEwwBpg/xrmt9knAeOpZS99ZuSw9h0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['해적: 도깨비 깃발' 김정훈 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99601</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99601</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 11:16:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;해적: 도깨비 깃발&gt;(이하 &lt;해적2&gt;)은 지향점이 확실한 영화다. 화려한 스펙터클과 유머로 무장해 설 연휴 극장가를 찾은 가족 단위 관객에게 최대한의 만족감을 안기는 것이다. 이번 영화의 연출을 맡은 김정훈 감독의 생각도 뚜렷했다. 현실에서 두 아이의 아빠라는 그는 어릴 적 향수를 자극하는 동시에 아이들과 함께 볼 수 있는 호쾌한 어드벤처물을 떠올렸다. &lt;해적2&gt; 개봉(1월26일)을 이틀 앞둔 시점에 이 프로젝트를 지휘한 감독을 만났다.




- 김남길, 손예진, 유해진이 이끌었던 &lt;해적: 바다로 간 산적&gt;(이하 &lt;해적1&gt;)과 배우 라인업부터 배경까지 완전히 달라졌다. 하지만 액션과 비주얼, 유머로 승부했던 전편의 태도는 계승한 듯하다. 대중영화로서 &lt;해적2&gt;의 무기는 무엇이라고 생각하며 준비했나.


= 전편도 액션 활극이었지만 이번 영화는 어드벤처적인 요소가 더 강하다. 이 시리즈가 갖고 있는 유머 코드에 관객이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/q4Arx/btrsYHyQhsR/JkISWd04KuSndnbcZ8gIk0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['나의 촛불' 김의성, 주진우 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99600</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99600</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 11:16:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[바야흐로 정치의 계절이다. 대선이 한달도 채 남지 않은 2월10일, 촛불 집회를 소재로 한 다큐멘터리영화 &lt;나의 촛불&gt;이 극장 개봉한다. 이 영화는 6년 전 박근혜 대통령의 비선 실세였던 최순실이 국정에 개입했다는 의혹이 제기되자 많은 국민이 서울 광화문을 포함해 전국 각지에서 촛불을 들고 국정 농단에 대한 진실 규명과 박근혜 대통령 퇴진을 요구하며 벌였던 평화 시위를 재구성한 작품이다. 손석희 전 JTBC 사장, 박영수·윤석열 전 특별검사, 추미애 당시 더불어민주당 대표, 우상호 전 더불어민주당 원내대표, 하태경·김성태·이혜훈 전 새누리당(국민의힘 전신) 의원 등 정치인뿐만 아니라 친구, 가족, 연인과 함께 추운 겨울날 광화문 광장에 나가 촛불을 들었던 시민들의 사연은 지금도 가슴을 콩닥거리게 한다. 원래는 2년 전 개봉을 시도했다가 코로나19 때문에 연기한 뒤 공교롭게도 대선 정국에서 영화를 개봉하게 된 김의성, 주진우 공동 감독을 만났다.




- 영화 개봉을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bhAdfq/btrsYHFCA35/afauLiWbrhsjroUdwNKf00/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>