<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 21:23:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[제25회 부천국제애니메이션페스티벌의 순간들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103760</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103760</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:13:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10월20일부터 24일까지 열린 제25회 부천국제애니메이션페스티벌(BIAF)이 성황리에 폐막했다. 이번 BIAF에선 총 36개국에서 온 118편의 애니메이션이 상영됐다. “애니메이션은 상상력과 예술성, 기술과 감동을 담을 수 있는 무한한 그릇입니다”라는 서재환 조직위원장의 개회사처럼, 올해 BIAF에서 상영된 애니메이션들은 저마다 경험한 적 없는 환상의 세계와 본 일이 드문 고유의 기술을 관객의 눈앞에 펼쳐 보이며 예술이 줄 수 있는 가장 근원적인 감상인 감동을 선사했다. 올해로 25회를 맞은 BIAF의 개막부터 폐막까지의 인상적인 순간들을 전한다.



BIAF 2023의 홍보대사인 YENA(최예나)가 개막식에서 개막작 &lt;로봇 드림&gt;과 감독 파블로 베르헤르를 소개하고 있다. 최예나는 이번 영화제 기간 중 영화 관람 전 에티켓을 설명하는 트레일러 영상에도 등장하며 관객들에게 얼굴을 익혔다.



개막식의 축하 공연은 반도네온 연주가 고상지가 맡았다. 고상지는 애니메이션으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/327/653a34c267c93.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 나는 네가 되기도 해, ‘너와 나’ 배우 박혜수, 김시은]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103750</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103750</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:13:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하은과 세미의 감정선을 진지하게 설명하다가도 언제 그랬냐는 듯 서로에게 장난 같은 농담을 건네며 &lt;너와 나&gt;의 현장을 회상한다. 다투고 화해하기를 반복하던 하은과 세미의 모습이 여지없이 오버랩되는 인터뷰였다. 배우 박혜수가 세미 역으로 &lt;너와 나&gt;에 먼저 합류한 뒤, 김시은은 네번의 오디션 끝에 하은 역을 손에 쥐었다. 극 중 내내 함께하던 세미와 하은은 고등학교 수학여행을 기점으로 상반된 운명을 마주한다. “이 영화의 끝이 어디로 향하는지 잘 알고 있지만, 그럼에도 너무나 아름다웠던 세미와 하은의 사랑”(박혜수)을 온전히 전하기 위해 두 배우는 수많은 대화를 나누며 작품에 녹아들었다.



- &lt;너와 나&gt; 시나리오의 어떤 점이 매력적으로 느껴졌나. 


김시은 조현철 감독님을 선배 배우라고만 알고 있었는데 연출도 하시는구나 싶어 놀랐다. 시나리오에 쓰인 시적인 표현들도 인상적이었다. 하은이가 세미를 사랑하는 마음뿐만 아니라 동물, 동물이 아닌 것들까]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/738/653a2d1e0f78b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 모두들 여기에 함께 있다면, ‘너와 나’ 조현철 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103749</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103749</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:13:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[희고 투명한 이야기의 그물을 세상에 던진 조현철은 자신이 경험한 죽음의 공포와 투병 끝에 떠난 아버지의 통증, 사회적 참사와 재해로 희생된 여러 이름들이 끊임없이 하나되는 우연을 건져 올렸다. 상대의 고통이 절대 자신의 것이 될 수 없음의 아득함을 아는 창작자는 &lt;너와 나&gt;에서 그 절망을 절박한 사랑으로 바꾸어 쓴다. 죽은 자와 산 자가 서로를 겹쳐내는 꿈이다. 수학여행을 하루 앞둔 고등학생 세미(박혜수)와 하은(김시은)의 공존이 영화가 보존하는 시간 속에서 영원히 지속된다. &lt;삼진그룹 영어토익반&gt; &lt;D.P.&gt; 시리즈로 배우로서의 인지도를 탄탄히 구축한 조현철은 이미 오래전 단편영화 &lt;척추측만&gt;(2010)에서부터 소외된 표정을 비추는 재능 있는 감독이었다. 숙려의 시간을 갖고 성숙해진 손길로, 그는 이제 이름 없는 무수한 슬픔을 쓰다듬어본다.



- 영화를 기획하고 세상에 내놓기까지 근 7년이 걸렸다. 세월호 참사를 기억하는 태도, 그와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/653/653a2d1b7dd2c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘그날 이후, 우리는’, <너와 나> 감독 조현철, 배우 김시은, 박혜수를 만나다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103748</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103748</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:13:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소중한 친구 하은(김시은)이 죽었다. 불길한 내용의 꿈이 마음에 걸린 세미(박혜수)는 서둘러 학교를 조퇴하고 하은을 찾아간다. 다리를 다쳐 병상에 누워 있던 하은은 그런 세미를 반갑게 맞이한다. 자꾸만 밀려드는 불안감에 세미는 자신이 꾼 꿈을 들려준 뒤 하은에게 혼자 남아 있지 말고 같이 수학여행을 가자고 제안한다. 그러나 여행 비용을 마련하는 과정에서 하은과 세미 사이에 갈등이 불거지고 만다. &lt;너와 나&gt;는 하은과 세미를 중심으로 세월호 사건을, 사건의 생존자와 희생자의 관계를 은유적으로 드러낸다. 분노나 애도가 아닌 지극히 순수한 사랑으로 둘 사이의 간극을 메우려는 시도가 더없이 애틋하게 묘사된다. &lt;너와 나&gt;를 통해 연출자로서의 걸음을 내딛는 조현철 배우 겸 감독과 배우 박혜수, 김시은과 나눈 대화를 전한다.


*이어지는 기사에서 &lt;너와 나&gt; 조현철, 박혜수, 김시은 인터뷰가 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/041/653a2d1863454.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘무엇이 마틴 스코세이지를 매혹시켰나’, <플라워 킬링 문>의 배우 릴리 글래드스턴과 영화 전후의 실제 역사 알기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103747</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103747</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:13:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시네마 호걸 마틴 스코세이지는 정의의 신 디케가 되어 손수 저울을 든다. 그가 저울 왼편에 리어나도 디캐프리오와 로버트 드니로를 올린 후 우매한 백인 남성들을 206분간 가차 없이 골리는 사이, 저울 오른편에선 압도적인 존재감을 선보이는 한 여성 배우가 혀를 끌끌 차며 끈질긴 생명력과 영원한 사랑을 현현한다. 낯선 얼굴과 이름을 가진 이 배우는 홀로 저울에 서도 현대 미국영화의 얼굴과도 같은 두 남성배우를 합친 존재감을 자랑하며 무게의 평형을 이룩한다. &lt;플라워 킬링 문&gt;을 통해 전세계가 주목하는 배우, 릴리 글래드스턴을 소개한다. 한편 &lt;플라워 킬링 문&gt;은 실제 오세이지 원주민 학살 사건을 배경으로 하는 영화다. 알고 보면 더욱 재밌을, 영화 전후 오세이지 부족에게 일어났던 역사적 사건도 정리해보았다.


릴리 글래드스턴에 주목하라


마틴 스코세이지의 영화는 일견 남성배우들의 얼굴로 기억되지만 곰곰이 돌아보면 여성배우들에게도 새로운 얼굴을 드러낼 수 있는 한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/469/653a2d1574cc8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 높고 넓은 스코세이지의 산맥 속 ‘플라워 킬링 문’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103746</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103746</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:13:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[※본문에서 인용한 마틴 스코세이지의 언급은 &lt;마틴 스코세이지와의 대화&gt;에서 빌려온 것임을 밝힙니다.



&lt;플라워 킬링 문&gt;이 원작으로 하는 데이비드 그랜의 논픽션 소설 &lt;플라워 문&gt;은 (현재는 FBI라 불리는) 수사국 요원 톰 화이트(제시 플레먼스)를 중심으로 전개된다. 하지만 마틴 스코세이지는 그 중심을 어니스트 버크하트(리어나도 디캐프리오)와 몰리 카일리(릴리 글래드스턴), 그리고 어니스트의 삼촌인 윌리엄 킹 헤일(로버트 드니로)로 옮겨놓는다. 만약 &lt;플라워 킬링 문&gt;이 원작처럼 톰 화이트 중심이었다면, 이 작품은 백인의 탐욕에 희생양이 된 오세이지족의 억울함을 풀어주는 ‘구원자-백인’ 서사에서 벗어나지 못했을지도 모른다(실제로 원작 소설의 부제는 ‘오세이지족의 살인과 FBI의 탄생’이다). 스코세이지는 동일한 사건을 정반대의 관점에서 바라본다. 그 결과, 우리가 마주하는 것은 구원자 백인이 아니라, 오세이지족을 죽여 그들의 부를 가로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/541/653a2d11d4faf.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 미국의 역사, 그의 시네마, 마틴 스코세이지 ‘플라워 킬링 문’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103745</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103745</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:13:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마틴 스코세이지가 4년 만의 신작 &lt;플라워 킬링 문&gt;을 내놓았다. 1920년대 미국 중남부 오클라호마주 오세이지 카운티로 시네마 여정을 떠난 스코세이지의 역마차엔 또 한번 오랜 동지인 편집감독 델마 스쿤메이커, 음악감독 로비 로버트슨, 촬영감독 로드리고 프리에토가 올라탔다. 그리고 스코세이지의 첫 30년을 상징하는 얼굴인 로버트 드니로와, 최근 20년을 대표하는 얼굴인 리어나도 디캐프리오도 어김없이 빼어난 연기로 스코세이지표 백인 남성을 소름 돋게 그려낸다. &lt;플라워 킬링 문&gt;은 훌륭하지만 새롭진 않은 스코세이지 사단의 향우회가 될 뻔했다. 하지만 릴리 글래드스턴이라는 걸출한 배우의 입회로, 우리가 잘 안다고 생각했던 스코세이지의 영화는 다시 생경해졌다. 높고 넓은 스코세이지의 산맥에서 &lt;플라워 킬링 문&gt;의 위치를 파악할 수 있는 긴 리뷰를 전한다. 그리고 &lt;플라워 킬링 문&gt;의 영혼인 릴리 글래드스턴에 관한 소개와 1920년대 전후 미국사]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/440/653a2d0f138aa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 한국에 도착해야만 하는 이야기였다, ‘프리 철수 리’ 하줄리, 이성민 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103744</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103744</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 07:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1973년 샌프란시스코 차이나타운에서 갱단 살인 사건이 발생한다. 백인 목격자들은 사건의 범인으로 21살 청년 이철수를 지목한다. 실제 살인범과 신장도 다르고 생김새도 다르지만 단지 동양인이라는 허술한 이유에서였다. 누명 속에 종신형을 선고받은 이철수는 감옥에서 또 다른 폭력 사태에 휘말려 사형수가 된다. 절망 속에 남은 생을 보낼 줄 알았던 이철수는 복역 중 당시 미국 주요 언론의 유일한 한국 기자였던 이경원을 만난다. 이경원은 그의 억울함을 간파하고 이 사연을 보도했다. 이후 미국 내 한인 사회와 아시아계 이민자 사회 전체가 들썩였고, 이들은 “프리 철수 리!”(철수에게 자유를!)를 외치며 미국 내 뿌리 깊은 인종차별에 항거의 목소리를 높인다. 그리고 1983년, 이철수는 석방된다. ‘프리 철수 리’ 운동 이전과 이후 이철수의 삶을 다룬 다큐멘터리 &lt;프리 철수 리&gt;는, 프리 철수 리 운동이 진행된 기간과 동일하게 총 6년에 걸쳐 만들어졌다. 언론인 출신 하줄리 감독과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/710/653a10cce8300.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정준희의 디스토피아로부터] 언론이라는 어불성설]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103734</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103734</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 06:16:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[문자로서의 한글 창제를 기념하는 한글날이 언어로서의 한국어를 기리는 날처럼 혼동되는 건  어제오늘 일이 아니다. 한글이라는 문자 체계의 우수성을 따지는 건 괜찮다. 그걸 지나 한국어의 우월함을 이야기하는 건 우스운 일이다. 물론 한국어로 표현된 고유의 정서와 사상이 아름다울 수는 있고, 그것은 오로지 한국어로서 접근될 때에만 그 온전한 맛을 누릴 수 있다고 역설하는 건 옳다. 한국어에 잘 밀착된 한글은 그것의 문자적 표현과 접근을 더 용이하고 효과적이게 해줌을 환기시키는 일 역시 필요하다. 따라서 한글은 바로 우리말글 환경이 처한 현실의 제유(提喩)이며, 한글날을 계기로 그 현실에 대한 성찰을 북돋으려는 취지라 이해해줄 법도 하다. 얼마나 많은 이들이 그렇게 의식적으로 대유법적인 고찰을 할지는 모르겠지만 말이다. 어쨌든 그런 면에서 보면 한국 어문의 현실은 나날이 비루해지고 있다. 구매자는 물론 판매자조차 잘 모르는 외국어 문자로 메뉴판이나 간판 등속을 쓰기 시작한 지는 한참 됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/584/653a0321880b4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김민성의 시네마 디스패치] 예술과 문학섹션: 세상의 재구성]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103664</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103664</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 06:16:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“제 멘토링을 들으시면 열에 아홉은 창업을 포기하시게 될 겁니다.”


어쩌다 보니 요즘 팔자에도 없는 멘토링 수업을 하고 있다. 창업을 준비하고 자기만의 언어를 만들고 싶어 하는 사람들. 잡지를 만드는 일도, 사진을 찍는 것도 본질적으로 동일하다. 이들은 자기만의 세계를 구축하고 싶은 사람들이다. 하지만 자신의 세상을 조립하는 일은 생각하는 것만큼 유쾌하지 않다.


잡지 전문공간을 같이 만들어보자는 제안을 일론에게 처음 받았을 때의 당혹감이란. 잡지 전문공간? 수많은 서점이 책 한권 팔지 못하고 망해가는 처지에 잡지를? 잡지만 다룬다고? 그것도 공간으로? (나는 그가 일론 머스크가 아닐지 의심했다. 선구자 또는 사기꾼. 혹은 둘 다.) 정상적이고 합리적인 사고를 하는 사람들과 마찬가지로 ‘잡지’와 ‘서점’이라는 이 말도 안되는 조합(둘 다 망해간다는 점에서)을 떠올리자마자 헛웃음이 튀어나올 수밖에 없었다. 밥 먹는데 체할 거 같으니, 농담이라도 그런 소리 하지 마세요. 일론에게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/002/653a031b8a56d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] ‘우리의 하루’ 김승윤]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103721</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103721</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 05:12:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;우리의 하루&gt;로 &lt;물안에서&gt;에 이어 홍상수 감독의 영화에 출연한 배우 김승윤은 홍상수 시네마틱 유니버스의 야무진 안내자였다. “톤이 비슷한 사람들끼리 모여 처음부터 편안한 느낌”이 들었던 현장, 촬영 당일에 주어지는 대본을 읽으면서도 “대사가 착 감기는 맛”을 느꼈던 경험을 이야기하며 그는 이 모든 게 신비하다는 표정을 지었다. “어떤 장면을 찍을지 알 수 없어 긴장감과 불편함을 동시에 가져야 하는 현장이 잘 맞아서 재밌었다.” 그는 &lt;우리의 하루&gt;에서 홍의주 시인(기주봉)을 주인공으로 한 다큐멘터리를 졸업 작품으로 준비 중인 영화과 4학년생 김기주를 연기했다. 이번 영화는 아웃포커싱으로 촬영됐던 &lt;물안에서&gt;와 달리 이목구비가 확실히 보이는 작품이었지만 달라진 촬영법에 영향을 받진 않았다. 늘 그래왔듯 “감각적인 것에 의지하며 솔직해지자”라는 자세로 임했다. 큰 질문을 던지는 배우 지망생 재원(하성국)에게 시인이 현명한 답을 줄 때마다 “]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/498/6539f4ef5b257.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>