<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 17:39:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <이반지하의 공간 침투>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105676</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105676</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이반지하 지음 창비 펴냄


현대예술가이자 퀴어적 존재로서 다양한 글쓰기를 해온 이반지하의 세 번째 단독 저서. 이번에는 ‘공간’에 대해 다룬다. 주제로 삼기엔 너무 광범위한 개념을 담은 단어일까? 책은 “완전히 열려 있어도, 한 귀퉁이만 닫혀 있어도, 어디로도 통하지 않는 길, 서로를 연결하는 길”도 공간이라고 말한다. 집, 직장, 사회복지 내지는 규범 모두가 포함될 수 있다. &lt;이반지하의 공간 침투&gt;는 미흡한 폐쇄성으로 정의되는 넓은 의미의 공간에 대해 느슨하게 연결된 에세이들을 모은 책이다.


작가는 고정된 공간에 속해서 정착하고 가꾸고 안주해본 적이 없다. 머물던 곳에서 도망치고 다른 장소로 이주하는 삶은 결혼이라든지 매끄럽게 설계된 독립과 무관하며 ‘작품’이라 부르는 짐더미를 이고 지고 사는 예술가인 그의 정체성과 무관하지 않다. 글쓰기의 괴로움을 토로하고 매일 먹는 도시락에서 새로운 의미를 발견하고 친구에게 받은 에드바르 뭉크 인형의 위치를 고민하는 그의 글에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/108/66c4338118a1b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <메두사>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105675</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105675</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제시 버튼 지음 이진 옮김 비채 펴냄


눈빛만으로 남자를 죽인 여자. 그리스신화 속 괴물 메두사는 그의 얼굴을 보기만 해도 사람들이 돌로 변하는 괴물로 묘사된다. 고르고네스 세 자매 중 유일하게 불사신이 아니다. 때문에 페르세우스에 의해 목이 잘려 죽는다. 메두사의 이미지는 많은 대중문화에서 차용되어왔고 지그문트 프로이트는 메두사가 주는 공포를 남성의 거세 불안과 연결시켜 논의하기도 했다. 여기까지가 당신이 알고 있던 메두사다. 제시 버튼은 기존 신화에서 벗어나 메두사가 그의 언니들과 바위섬에 살던 시절부터 새롭게 이야기를 시작한다. 그는 이미 아테나의 저주를 받고 흉측한 모습으로 변한 상태다. 어느 날 난생처음 보는 아름다운 남자, 페르세우스가 배를 타고 섬에 나타난다. 평생 사람들의 시선에 시달렸고 이젠 머리카락 대신 뱀을 갖고 있는 그는 차마 남자 앞에 나타날 수 없다. 메두사는 남자 앞에 모습을 드러내지 못하지만 조심스럽게 교감을 시도하며 각자가 살아온 이야기를 들려준다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/259/66c4337e81af0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <이것은 유해한 장르다>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105674</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105674</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박인성 지음 나비클럽 펴냄


&lt;계간 미스터리&gt;와 한국추리문학상 수상작품집 등 한국 미스터리 소설들을 다수 펴내는 나비클럽에서 &lt;추리소설로 철학하기&gt;에 이은 또 한권의 미스터리 비평서 &lt;이것은 유해한 장르다&gt;가 출간되었다. &lt;곡성&gt; &lt;파묘&gt;와 같은 오컬트 호러부터 &lt;선재 업고 튀어&gt; 같은 멜로드라마에 이르기까지 수많은 장르가 미스터리와 연결되어 전개되고 해석된다. 미스터리는 어떻게 모든 서사에 침투하는 힙한 장르가 되었을까. “무균실을 지향하는 세계에서 미스터리는 분명 유해한 이야기다. 미스터리는 언제나 선을 넘기 때문이다.” 미스터리의 플롯이 전개되기 위해서는 우선 범죄를 구성하고 범죄자를 만들어야 한다. 그런데 미스터리는 범죄를 매개로, 사회에서 촉발되는 다양한 유해함의 상상력을 다룸으로써 ‘유해한 이야기’를 넘어서는 ‘유해함에 대한 이야기’를 들려준다. 이 책은 현재 성공적인 한국 콘텐츠들의 공통점으로 미스터리 장]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/458/66c4337aae075.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <우리에게 없는 밤>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105673</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105673</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위수정 지음 문학과지성사 펴냄


원희는 대학에서 피아노를 전공했지만 결혼 후 육아와 살림을 하며 연주에 손을 놓았다. 때때로 피아노 앞에 앉아 쇼팽의 왈츠나 브람스를 연주하기도 했지만 이제는 피아노 앞에 앉기보다 다른 누군가의 연주를 듣는 삶이 익숙해진 지 오래다. 딸이 일찍 아이를 낳아서 벌써 할머니라고 불리게 되었다는 현실은 어딘지 아득하게 느껴진다. “원희는 이제 자신은 그저 클래식 애호가일 뿐이라 여겼지만 내심 아직도 언제든 연습만 하면 손가락이 금방 풀리지 않을까 생각하고 있었다. 생각만.” 제2회 김유정작가상 수상작인 &lt;오후만 있던 일요일&gt;의 도입부는 급할 일이라고는 없어 보이는 60대 원희의 어느 날을 담는다. 경지에 오른 중견 연주자가 자신의 취향이라고 굳게 믿어온 원희가 젊은 피아니스트 고주완의 연주에 빠져든다. 요양원에 간 시모, 치매인 어머니의 돌발행동에 황망해진 남편, 셋째를 임신한 딸, 그리고 시작된 덕질. 갈피를 잡을 수 없이 스쳐가는 삶의 순간]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/633/66c4337652060.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <귀매>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105672</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105672</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유은지 지음 문학동네 펴냄


영화 &lt;파묘&gt;로 오컬트에 대한 관심이 높아지고 있는 시기. 오컬트 장편소설 &lt;귀매&gt;가 문학동네 플레이 시리즈로 개정 출간되었다. 조선총독부에서 1930년에 펴낸 &lt;조선의 귀매&gt;라는 책에 실린 ‘귀매’의 정의는 “산이나 숲속에 서린 기묘한 기운에서 태어난 요괴”다. 산과 들에서 이따금씩 느끼는 오싹하고 두려운 기분은 귀매가 일으키는 것이라고. 불길한 예감의 진원지로 민속적인 요소를 활용하는 포크 호러 장르의 작품이기도 하다.


숲속에 있는 흰말 한 마리를 발견한 아이로부터 이야기는 시작된다. 갑작스레 나타난 말의 갈기를 쓰다듬는 아이는 하얀 머리를 곱게 쪽 찌고 한복을 차려입은 할머니로부터 그 말을 데려가라는 말을 듣는다. 말은 순하게 머리를 끄덕였지만, 아이는 망설인다. 할머니의 말은 의미심장하지만 또한 수수께끼 같다. “어차피 여기 있어봐야 결국 사라질 수밖에 없으니까”라는 할머니의 목소리가 가물가물 멀어지고, 아이는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/983/66c433707102c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <씨네21>이 추천하는 8월의 책]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105671</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105671</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;귀매&gt; - 유은지 지음 문학동네 펴냄 

&lt;우리에게 없는 밤&gt; - 위수정 지음 문학과지성사 펴냄

&lt;이것은 유해한 장르다&gt; - 박인성 지음 나비클럽 펴냄

&lt;메두사&gt; - 제시 버튼 지음 이진 옮김 비채 펴냄

&lt;이반지하의 공간 침투&gt; - 이반지하 지음 창비 펴냄]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/901/66c4336ae6440.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 쉽게 흔들리지 않는 단단한 마음, <한국이 싫어서> 배우 김우겸]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105685</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105685</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지명은 자신만의 삶의 속도가 있다. 성실하고 특별히 모난 데 없는 그는 변함없이 우직하게 자신의 자리를 지킨다. 틀에 박힌 한국에서의 삶에 질린 계나(고아성)는 그런 지명을 답답하게 느끼곤 하지만, 그럼에도 지명은 떠나는 계나에게 “기다릴게”라고 말한다. 그리고 조용히 그 말을 지킨다. 수년이 지나 다시 계나와 재회한 순간, 지명은 계나와의 시간을 소중이 여기면서도 기자로서의 루틴을 포기하지 않는다. 그야말로 성실한 한국인의 표상이다. 배우 김우겸은 지명의 행동과 말을 살피면서 자신의 것으로 체화했다. “요즘, 연기가 즐겁다”며 차분히 촬영 현장을 회상하는 그에게선 지명과 마찬가지로 자신의 신념을 올곧이 지키려는 노력이 느껴졌다.



- &lt;한국이 싫어서&gt;를 마지막으로 본 건 언제인가. 

= 부산국제영화제 개막식 때 야외상영으로 본 게 처음이자 마지막이었다. 영화가 어떻게 나왔을까 궁금했는데 고아성 배우, 주종혁 배우도 그렇고 다들 연기를 너무 잘해서 배우로서 많이 배웠]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/276/66c42564c6ddb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 이방인의 시간을 통과한 뒤에, <한국이 싫어서> 배우 주종혁]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105684</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105684</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자신이 가장 잘할 만한 작품을 만날 기회가 배우에게 몇번이나 찾아올까. 배우 주종혁에게 &lt;한국이 싫어서&gt;는 그런 자신감이 들게 한 영화였다. 극 중에서 그가 분한 재인은 3년 전, 학벌 중심 사회에 염증을 느끼고 워킹홀리데이를 떠난 20대 한국 청년이다. 정착한 뉴질랜드에서 이민 온 계나(고아성)를 만나 우정 어린 누나, 동생 사이가 된다. 한 사람을 외형으로 결론짓는 것이 얼마나 어리석인 일인지를 깨닫게 하는 의미심장한 역할이기도 하다. 중학생 때 뉴질랜드로 건너가 5~6년간 유학 생활을 한 주종혁은 머릿속으로 추억의 사진 앨범을 한장 한장 넘기며 시나리오를 읽었다. 그 시절에 보았던 풍경, 만났던 사람, 느꼈던 감정을 모두 끌어내 자기만의 재인을 만들어냈다.



- 첫 등장에서 놀랐다. 빨간 머리에 돌려쓴 스냅백, 반바지에 조리샌들 차림이 &lt;만분의 일초&gt;의 진중한 검도 선수 재우와는 천양지차더라. 무엇보다 재우는 눈으로 말하는 캐릭터였는데 재인은 독특한 선]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/872/66c42562539e9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 오직 나만이 이해할 수 있는, <한국이 싫어서> 배우 고아성]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105683</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105683</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[4인 가족의 장녀이자 20대 직장인 계나(고아성)가 바라는 건 단 하나다. 춥지 않은 것. 그러나 겨우내 패딩을 입고 지내야 하는 냉골 집, 만날 때마다 주눅이 드는 애인(김우겸)의 중산층 가족, 의견 하나 받아들여지지 않는 회사는 줄곧 살을 에는 추위를 느끼게끔 한다. 이렇게 살다가는 결국 얼어서 부서질까봐 그는 홀로 뉴질랜드 이민행을 택하지만 한국을 떠난다고 해서 삶이 갑자기 순탄한 길로 들어설 리 없다. 낯선 땅에서 따뜻한 햇볕과 살랑이는 바람을 충분히 느끼면서도 채워지지 않는 결핍과 아득한 미래가 주는 불안감, 두고 온 가족에 대한 책임감 때문에 여전히 몸을 옹송그린다. 배우 고아성은 종착점을 지정하지 않고 과정에 표류하기를 자처한 영화에서 중심을 잡되 의도에 맞는 연기로 작품과 관객을 연결해냈다. 인터뷰로 만난 그는 계나처럼 양팔로 몸을 감싼 채 말하는 모습이 언뜻 추워 보였지만 대화가 깊어질수록 그가 지금 얼마나 열의에 차 있는 상태인지를 알 수 있었다.



- 영화계]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/608/66c4255f43077.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 그래도 우리는 서로가 좋아서, <한국이 싫어서> 배우 고아성, 주종혁, 김우겸을 만나다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105682</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105682</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어느 한국인의 싫어하는 것들의 목록에 한국이 있다면 궁금해질 것이다. 그가 한국이 싫어진 이유와 어지럽고 복잡할 지금의 마음이 말이다. 장건재 감독의 신작 &lt;한국이 싫어서&gt;는 계속 여기서 살면 말 그대로 죽을 것 같아서 고국을 뜬 29살 싱글 여성의 이야기다. 헬조선 담론이 대두되던 2010년대 중반의 한국의 사회상을 담은 장강명 작가의 동명 소설을 원작으로 했다. 한국의 가난한 집 첫째 딸이자 성취감을 못 느끼는 직장인으로서 신체적, 정신적으로 극심한 한기를 느끼던 계나(고아성)는 오래된 애인(김우겸)의 만류에도 불구하고 온화한 기후의 뉴질랜드로 이민 간다. 타지살이의 초입에서 워킹홀리데이 중인 20대 한국 남성 재인(주종혁)과 친구를 맺고 부지런히 일하고 연애하며 계나의 살갗은 서서히 건강한 태양빛을 띤다. 그렇지만 &lt;한국이 싫어서&gt;는 외국살이의 낭만화엔 추호도 관심이 없다. 나아갈 수도 돌아갈 수도 없는 현실을 살아가는 보통 한국 청년의 불안하고 혼란한 마]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/393/66c4255b4997f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 듀나가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105667</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105667</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고양이 1호


우리 집 고양이 1호가 이번 부천국제판타스틱영화제 기간 중 세상을 떴습니다. 수줍은 아이였어요. 늘 집안 곳곳에 숨을 수 있는 아지트가 있었습니다. 그중 몇개는 아직도 발견되지 않은 채 남아 있겠지요. 그 때문에 저에게 고양이 1호가 보이지 않는다는 사실 자체는 고양이 1호가 없다는 뜻이 아닙니다. 그래서 지난 10여년 동안 우리 집을 쑤시고 다녔던 작은 동물의 부재를 아직도 확신할 수 없어요.


릴리 글래드스턴


&lt;어떤 여자들&gt;을 본 관객들 대부분이 그랬듯 전 릴리 글래드스턴의 팬이 되었지만 이 배우의 미래를 확신할 수 없었습니다. 하지만 지난해부터 글래드스턴의 주연작들이 쏟아지고 있지요. 몇 시간 전에 미니시리즈 &lt;언더 더 브릿지&gt;를 끝냈습니다. 이제 &lt;팬시 댄스&gt;를 볼 차례입니다.


어도어와 관련된 모든 소동들


10년 전부터 저는 슈퍼히어로들이 아이돌 취급을 받는 세계를 배경으로 한 연작 단편을 쓰고 있었습니다. 그 연작]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/992/66c2e1d0c7a5f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>