<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 26 Jan 2024 04:23:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] <홍김동전>, 이대로 보낼 수 없다, <홍김동전> 박인석 PD와의 대화로 살핀 레거시 미디어의 현재]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104356</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104356</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 09:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[KBS2 &lt;홍김동전&gt;이 막을 내렸다. 2022년 7월21일 첫 방송을 시작으로 2024년 1월18일 마지막 회를 방영했다. 1년6개월여 동안 총 70부의 에피소드가 완성됐고 홍진경, 김숙, 조세호, 주우재, 장우영까지 출연진 변동 없이 완주를 마쳤다. 어떤 면에서 &lt;홍김동전&gt;의 폐지 수순은 당연한 결말처럼 보인다. 프로그램 최고 시청률은 3%대에 그쳤고 최저 시청률은 0.8%에 달한다. 일요일 밤에서 목요일 밤으로 편성을 변동하는 시도가 더해지기도 했지만 결과적으로 평균 시청률 1~2%를 넘어서지 못했다. 방송국 입장에선 시청자로부터 외면받은 프로그램이라고 해석할 여지가 충분했다. 하지만 KBS2의 결정과 시청자 반응엔 큰 간극이 보인다. &lt;홍김동전&gt; 폐지 소식을 접한 시청자들은 KBS 앞으로 폐지 반대 트럭 시위에 나섰고, 시청자 청원 게시판에도 폐지 반대 청원이 반복해 올라왔다. 여기서 주목할 점은 시청자들이 의견 창구로 폐지 반대 트럭 시위를 선]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/265/65b2259fed768.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 박희순표 형사를 직조하다, ‘선산’ 배우 박희순]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104353</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104353</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 09:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박희순은 ‘파출소’가 더없이 잘 어울리는 배우다. 그에게 연기상을 안겨준 영화 &lt;세븐 데이즈&gt;와 &lt;1987&gt;을 포함해 영화와 드라마에서 총 6번 형사(혹은 경찰)을 연기했기 때문이다. &lt;선산&gt;의 최성준은 박희순이 연기한 7번째 형사다. 또 형사 역할을 맡는 데에 우려가 없었냐는 질문에 박희순은 “왜 없었겠나”며 호탕히 웃었다. “그래서 미팅 때 감독님에게 ‘그간 내가 연기한 형사들과 차별점이 있어야 &lt;선산&gt;에 합류하는 타당성이 생긴다’고 말씀드리기도 했다. 가족사의 비극이 있는 캐릭터라면 이전의 형사들과 차이가 있을 것이라 판단했다. 이를 살릴 수 있는 감정의 결을 보완해달라 감독님에게 요청했고 1주일 만에 수정 대본을 받아 보니 완전히 다른 흐름을 가진 이야기가 돼 있었다. 역시 ‘연상호 유니버스’더라.” &lt;선산&gt;과 박희순의 첫 만남에서 보이듯, 최성준 형사는 그간의 형사들과 차별점을 두려는 박희순의 여러 아이디어로 더욱 풍부해]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/405/65b2259e09180.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 현실적인 얼굴, ‘선산’ 배우 김현주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104352</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104352</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 09:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모든 문제에 명랑하게 맞서 싸우는 로맨스의 여자주인공. 하이틴 스타. 겨울철 우동 광고의 주역. 배우 김현주는 대중에게 해사한 얼굴로 기억돼왔지만 그는 차갑고 날 선 맏딸의 얼굴로(&lt;가족끼리 왜 이래&gt;), 트라우마를 딛고 일어선 변호사로(&lt;왓쳐&gt;), 광기에 치달은 세상에 저항하는 사람으로(&lt;지옥&gt;) 계속해 변주해왔다. 넷플릭스 시리즈 &lt;지옥&gt;과 &lt;정이&gt; 이후 세 번째로 연상호 감독과 항해하는 김현주는 그의 기획 아래 민홍남 감독과 &lt;선산&gt;의 윤서하를 그려낸다. 김현주가 처음 바라본 서하는 메마른 가지 같았다. “윤서하는 알 수 없는 불운에 둘러싸인 피폐한 인물이다. 하지만 문제를 해결하기 위해 정의에 차 있거나 의협심이 넘치기보다 필요에 의해 무릎을 꿇을 수 있는 비굴함도 지니고 있다.”


가족 관계에서 불어나는 재앙 앞에 선 서하를 이해하기 위해 김현주는 그의 결핍을 먼저 생각했다. “아이에게 부모는 우주다. 그런]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/115/65b2259c72383.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 기괴하고 기묘하게, ‘선산’ 민홍남 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104351</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104351</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 09:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“심장이 터질 것 같다.” 인터뷰를 하는 동안 의연해 보였던 민홍남 감독이 대화를 마치자마자 남긴 말이었다. &lt;부산행&gt; &lt;염력&gt; &lt;반도&gt; 등 연상호 감독 작품의 조감독 출신인 그는 처음으로 감독란에 자신의 이름을 올렸다. 제작보고회와 인터뷰에 담긴 애정 어린 답변에는 이제 막 자기만의 요새를 처음 완성한 사람의 설렘과 걱정이 그대로 묻어났다. 그가 이번 작품을 맡게 된 건 토속신앙과 가족 미스터리의 결합이 새로운 화학작용을 낳을 수 있다고 기대했기 때문이다. “선산의 의미를 잘 아는 중장년층부터 이 단어와 친하진 않지만 미스터리 스릴러에 장르적 친밀도가 높은 어린 세대까지 모두 아우를 수 있는 이야기로 끌고 갈 수 있을 거라 생각했다. 무엇보다 가족이 무엇인지에 대한 질문을 명확하고 노골적으로 던지는 작품이라는 점이 좋았다.” 첫 시리즈 작품을 앞두고 걱정도 앞섰다. 같은 패턴, 비슷한 색깔의 작품으로 한정되지 않도록 차별점을 생각하는 데 오랜 공을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/100/65b2259a97db5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 이야기 책임지기, ‘선산’ 기획 연상호]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104350</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104350</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 09:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그동안 연상호 감독이 만들어온 이야기는 ‘가족 드라마’라 거칠게 요약할 수 있다. &lt;부산행&gt;과 &lt;염력&gt;의 주인공은 딸을 사랑하는 아버지였고, &lt;반도&gt;와 &lt;정이&gt;의 센티멘털은 모녀 관계에서 비롯했으며 &lt;괴이&gt;의 출발은 두 가족 이야기였다. 제목부터 짐작 가능하듯 &lt;선산&gt; 역시 연상호의 가족 드라마다. 다만 전작들과 달리 &lt;선산&gt;은 연상호가 최초로 만든 “가족 자체가 주제”인 이야기다. “한국의 가족엔 양가적 속성이 있다. 한국인이라면 한번쯤 집안의 선산 때문에 가족끼리 싸움이 났다는 이야길 들어봤을 것이다. 그런데 ’가족은 언제나 안정된 사랑만을 선사한다’는 사고도 한국인의 보편적인 정서에 공존한다. &lt;선산&gt;에 등장하는 대부분의 캐릭터는 가족에 관한 사연을 안고 산다. 그런데 이들의 욕망과 동인은 기묘한 가족사가 기저에 작용해 일반적이지 않다.” 가족 이야기 외에도 &lt;선산&gt;엔 연상호의 흔적]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/929/65b2259915d27.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 운명적인 질문 ‘선산’ 기획 연상호, 감독 민홍남, 배우 김현주, 박희순]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104349</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104349</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 09:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대학교 시간강사로 일하며 전임교수가 되기 위해 고군분투하는 서하(김현주)의 나날은 좀처럼 평탄해질 기미가 보이지 않는다. 억지로 교수의 비위를 맞춰야 하는 상황이나 같은 목표를 둔 다른 시간강사와의 경쟁은 일상에 깃든 작은 희망까지 숨죽이게 만들고, 어쩌다 눈치챈 남편의 외도 사실은 서하를 벼랑 끝으로 내몬다. 불안과 우울로 점철된 시간. 그로부터 도망칠 곳도 도망칠 용기도 없는 이가 유일하게 할 수 있는 건 오늘을 꾸역꾸역 살아가는 것뿐이다. 그런 서하에게 선산의 등장은 절대적이고 자극적으로 비칠 수밖에 없다. 오랫동안 연락이 끊겼던 작은아버지의 죽음으로 선산 상속자에 이름을 올리고, 행운과 거리가 멀었던 삶에 상속이라는 달콤한 단어는 욕망과 탐욕을 꿈틀거리게 한다. 하지만 그 길도 순탄친 않다. 예기치 못한 이복동생의 개입과 함께 가족 안에 숨겨진 비밀이 기괴하고 기묘하게 드러나기 시작한다.


&lt;선산&gt;의 기획과 각본을 맡은 연상호 감독은 유산 상속을 가운데 둔 아슬아]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/144/65b225975d983.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 상황에 빠져들기, '시민덕희' 배우 라미란]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104348</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104348</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 09:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[라미란 배우는 “&lt;시민덕희&gt;의 시나리오를 읽어 내려가면서 두번 놀랐다”고 첫인상을 밝혔다. 처음에는 “지극히 평범한 개인이 보이스 피싱 총책을 검거했다는 이야기가 실화라는 것”이 믿기지 않았다. 흥분이 가라앉고 나니 “큰일을 해내겠다는 의도 없이 용기를 낸 인물이 존경스러웠고 그의 삶이 흥미롭게” 다가왔다. 그를 더 놀라게 한 건 “중국 칭다오 파트가 영화적인 상상력이 발휘된 허구”라는 점이었다. “재미를 주기 위해 만들어진 부분을 이렇게까지 있을 법하게 그려내다니, 대단하다고 생각하며 후반부에 빠져들었고 어느새 덕희가 되어 이 이야기를 현실적으로 표현할 방법을 찾고 있었다.” 라미란이 파악한, 덕희를 덕희이게끔 하는 핵심은 “어떤 극한상황 속에서도 자신을 붙들고 굳건하게 살아가는 씩씩함”이었다. 이어서 그는 “절대 포기하지 않는 성격은 타고난 측면이 크고 싱글맘으로서 혼자 아이들을 건사하면서 더 단단한 사람이 되었을 것”이라는 말을 덧붙이며 덕희가 어떻게 중국 칭다오로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/045/65b22594a91c9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 이 직진하는 영화는 나를 닮았다, ‘시민덕희’ 박영주 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104347</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104347</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 09:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- &lt;시민덕희&gt;를 보자마자 영화가 “추진력 좋은” 주인공 덕희(라미란)를 닮았다는 생각이 들었다. 이를테면 덕희는 영화 시작 5분 만에 보이스 피싱을 당한다.


= 내가 워낙 경주마 같은 스타일이기도 하고 본론부터 얘기하는 걸 좋아한다. (웃음) 전사나 플래시백이 없는 것도 그런 이유다. 평범한 시민이 보이스 피싱 총책을 잡는 과정, 덕희가 움직이는 동선 자체에서 큰 에너지가 나올 수 있는 이야기라는 생각이 들었고 시퀀스가 바뀔 때마다 영화가 앞으로 나아가는 느낌이 들길 바라면서 편집에 특히 신경 썼다.


- 귀에 콕 박히는 직설적인 대사들도 인상적이었다. 

= ‘내가 지금 무슨 말을 하려고 시나리오를 쓰고 있지’란 생각이 들 때 대사 하나가 모든 걸 해결해줄 때가 있다. “세상에 더러운 돈, 깨끗한 돈이 어디 있어?” “남는 장사 했잖아” 같은 총책(이무생)의 대사들을 쓰고 나서야 이 사람이 정말 돈밖에 모르는 인물이라는 확신이 들었다.


- 한국에서의 덕희의 추]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/828/65b2259258411.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 시작! 하고 돌아보지 않는다, 쉼 없는 직진 ‘시민덕희’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104346</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104346</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 09:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보이스 피싱으로 전 재산을 날렸다는 사실에 쓰러졌다가 정신을 차린 뒤 할 수 있는 말에는 무엇이 있을까. 살려달라는 구조 요청? &lt;시민덕희&gt;의 덕희(라미란)는 바닥에 누운 채 이렇게 입을 뗀다. “이 개새끼… 어떻게 잡아요?” 이 한마디로 스타트를 끊은 &lt;시민덕희&gt;는 평범한 시민이 보이스 피싱 범죄 조직의 우두머리를 제 손으로 잡는 데에 이르기까지 쉼 없이 직진한다. 영화가 거듭 쏘아올리는 피해자들의 상처를 감싸는 대사는 덕희와 함께 내달리던 관객의 귀에 콕 박혀 잠시 그들을 멈추게 한다.


&lt;시민덕희&gt;는 2016년 경찰이 국제 보이스 피싱 조직의 총책을 검거하는 데 거의 모든 역할을 한 중년 여성 김성자씨의 실화를 모티브로 하되 주인공이 직접 해외로 날아가 마무리한다는 설정을 붙여 규모를 키웠다. “자기 양심에 따라 용기 있게 행동하는” 실존 인물에 이끌린 박영주 감독이 연출과 각본을 맡았고 “믿기지 않는 실화와 더없이 현실적인 허구에 감탄한” 라]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/894/65b2258f339c7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘서울의 봄’ 김원국 하이브미디어코프 대표, 의무감이 아닌 나의 관심사를 좇는다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104336</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104336</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 08:16:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;서울의 봄&gt;이 1283만 관객을 돌파했다(1월17일 영화진흥위원회 영화관입장권통합전산망 기준). 지난 4년간 한국영화 위기설이 끊임없이 제기됐지만 관객은 여전히 영화를 보기 위해 극장을 찾는다. 더군다나 &lt;서울의 봄&gt;은 여러 이유에서 흥행이 보장된 프로젝트가 아니었다는 점에서 이번 성과는 더욱 의미 있다. &lt;서울의 봄&gt;을 만든 김원국 하이브미디어코프 대표는 2014년 회사 창립 후 &lt;내부자들&gt; &lt;덕혜옹주&gt; &lt;곤지암&gt; &lt;남산의 부장들&gt; 등 다양한 색깔의 영화를 제작해왔다. 광고 회사에서 시작해 &lt;스윙걸즈&gt; &lt;미스트&gt; &lt;렛 미 인&gt; 등 200여편의 외화를 수입했던 경력은 그가 지금 충무로에서 중요한 제작자 중 하나로 자리 잡는 밑거름이 됐다.



- 12·12 군사반란은 실패의 이야기다. 일견 영화화하기에 재미있는 소재처럼 보이지는 않았는데 어떻게 영화적으로 소구할 키를 잡아]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/205/65b209760f6b7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김소영의 디스토피아로부터] 새로운 낱말]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104345</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104345</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 06:16:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[처음 만나는 어린이들에게는 명함만 한 종이에 내 이름을 써서 준다. 어린이에게도 종이에 이름과 좋아하는 동물을 써달라고 한다. 강아지와 고양이가 단연 인기이지만, 다양한 동물이 등장한다. 호랑이, 도마뱀, 토끼, 코알라, 장수풍뎅이, 물고기…. 그리고 유기체. 유기체? “저는 과학을 좋아하는데 동물도 과학이라서 좋고, 동물은 모두 유기체니까요.” 다른 것은 몰라도 이 어린이가 한창 유기체 공부 중인 것만은 알 수 있다.


누군가 특정 용어를 유난히 자주 사용한다면 높은 확률로 그 말을 최근에 배운 거라는 농담이 있다. 나는 거기에 웃지 못한다. 내가 바로 그런 사람이기 때문이다. 어린이도 아닌데, 새로운 개념을 알게 되거나 지식을 얻으면 호시탐탐 그걸 티 내려 한다. 근래에는 ‘포스트휴머니즘’, ‘트랜스휴머니즘’ 같은 말을 신이 나서 자주 썼다. 그래도 글로는 쓰지 않는다. 글로 쓰면 수준이 금방 드러난다는 정도는 알고 있으니까.


그조차도 몰랐던 청소년 시절에는 ‘패러다임’을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/243/65b1fb7d114f3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>