<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 07 Sep 2023 06:19:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] ‘마스크걸’ 이한별]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103442</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103442</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 05:12:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[낮에는 직장인, 밤에는 인터넷 방송 BJ. 모두에게 사랑받는 게 꿈인 &lt;마스크걸&gt;의 김모미. 그는 자신이 원하는 대로 되진 못했으나 페이스오프 전 김모미를 연기한 배우 이한별에게만큼은 깊이 이해받았다. “모미는 일말의 희망을 안고 살아가는 사람이다. 직장에 계속 다니는 것도, 외모 콤플렉스가 있어도, 얼굴을 고치지 않는 것도 자신의 모습을 사랑해줄 사람이 나타날 거란 기대 때문이다. 결국 그가 성형수술을 택했다는 건 희망을 완전히 놓아버렸다는 뜻이다.” 이한별은 &lt;마스크걸&gt;로 데뷔하기까지 숨찬 시간을 거쳤다. 2021년 9월부터 4개월간 오디션을 치렀고 2022년 대부분을 안무 연습과 촬영을 병행하며 보냈다. 함께 만들어나가는 즐거움을 알게 된 현장에서 연기를 계속해야 할 이유를 찾았다. 2화 모텔 신은 그 즐거움을 크게 느낀 장면이었다. “주오남(안재홍)이 제발 가달라고 외치는 순간에 모미가 맞대응하지 않는 감정 처리는 현장에서 내 의견이 반영된 결과였다. 즉]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/264/64f95b5142f9c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스쳐가는 진실한 마음들, ‘한 남자’가 순간의 진실을 보여주는 방법]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103450</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103450</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 05:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이름은 껍데기다. 그러나 이 껍데기는 너무 과중한 역할을 부여받고 있다. 겨우 몇 글자의 이름은 가족 관계와 사회적 지위, 고유의 성격이나 밟아온 과거를 단순 합산하여 한 인간의 정체성을 규정하곤 한다. 언어가 존재의 집이라곤 하나 실제 우리 삶의 부피에 비해 이 집은 종종 좁아 보이기 일쑤다. 이에 &lt;한 남자&gt;는 주인공 키도(쓰마부키 사토시)와 X(구보타 마사타카)를 둘러싼 껍데기들, 가령 그들의 이름이나 체면 같은 것들을 벗긴다. 더하여 &lt;한 남자&gt;는 영화의 이미지를 감싸안고 있는 몇 가지 껍데기, 이를테면 서사의 개입과 설명식의 주석들까지 벗겨낸다. 이로써 그것들 속에 진정 무엇이 들었는지 집요히 바라보게 만든다.



작품의 도입부부터 호기롭다. 브라운 톤의 안락한 조명, 카메라는 벽을 비추고 그곳에는 르네 마그리트의 &lt;금지된 재현&gt;이 걸려 있다. 그림 속의 한 남자는 거울을 보고 있는데 거울엔 본인의 뒷모습이 보인다. 오프닝 타이틀이 오르자]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/499/64f6b88226dd0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 알 수 없는 것을 연기하기, ‘한 남자’ 쓰마부키 사토시]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103449</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103449</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 05:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;조제, 호랑이 그리고 물고기들&gt;과 &lt;워터 보이즈&gt;로 동시대 청춘의 표상이 됐던 쓰마부키 사토시. 그로부터 20년이 훌쩍 지난 지금, 그는 &lt;한 남자&gt;의 주인공 키도가 되어 ‘자신이 누구인지’란 질문에 답을 찾아 헤맨다. 그러나 이 질문은 비단 키도의 것만은 아니다. 쓰마부키 사토시 역시 오랜 배우 활동을 거치며 정체성에 대한 의문을 거듭하고 있다. “배우 경력이 쌓일수록 ‘나’란 상자에 무엇이 들어 있는지 모르게 된다.” 이에 그는 때마다 다른 영화 속 인물로 존재하는 일에 최선을 다하며 미지의 상자 속을 채우고 있다. 이를테면 키도를 연기하기 위해 직접 재판정을 찾거나 실제 변호사들과 만나 배역을 연구하고, 장면 하나하나의 영화적 의미를 적확히 꿰뚫는 것이다. 결국 자신의 정체성을 찾는 &lt;한 남자&gt; 속 키도의 여정은 키도가 누구인지 알고자 하는 배우 쓰마부키 사토시의 여로이기도 한 셈이다. 이로써 ‘당신은 누구인가?’라는 &lt;한 남자]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/056/64f6b87e5968a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 그 남자의 진심, ‘한 남자’와 배우 쓰마부키 사토시]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103448</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103448</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 05:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엘리트 변호사 키도(쓰마부키 사토시)가 X(구보타 마사타카)의 정체를 좇는다. 키도의 의뢰인인 리에(안도 사쿠라)의 남편 X가 사실 타니구치 다이스케란 타인의 호적으로 살아왔음이 밝혀졌기 때문이다. X의 정체성을 찾는 과정에서 키도는 재일 교포, 아버지, 남편, 변호사 그리고 한 인간으로서의 자신이 누구인지를 깊이 고민하기에 이른다. 이시카와 게이 감독과 배우 쓰마부키 사토시의 세 번째 협업인 &lt;한 남자&gt;는 2023년 일본 아카데미 시상식에서 작품상을 포함해 8관왕의 영예를 안은 작품이다. 지난해 부산국제영화제 폐막작으로 상영된 후 지난 8월30일에 국내 개봉했다.


“당신은 누구인가?” &lt;한 남자&gt;가 집요하게 던지는 이 질문엔 쉽사리 규명할 수 없는 모호함의 정서가 깔려 있다. 키도를 연기한 쓰마부키 사토시의 얼굴도 마찬가지다. 우선 그의 얼굴은 &lt;워터 보이즈&gt;(2001), &lt;조제, 호랑이 그리고 물고기들&gt;(2003)에서 보여줬던 풋풋한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/078/64f6b87aa3fa7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘달짝지근해: 7510’ 배우 김희선, 나와 닮은 사람을 연기한다는 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103421</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103421</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 07:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세상을 긍정적으로 바라보는 낙천성. 이것은 일영(김희선)이 지닌 무기이자 힘이다. 나날이 불어난 빚 때문에 캐피털 회사에 불려갔을 때도 그는 오히려 “일자리를 달라”며 명랑하게 응수한다. 미혼모로서 홀로 딸을 키워온 일영은 온갖 풍파에도 회피하기는커녕 정면돌파로 나아간다. 자기만의 단단한 내공을 쌓아온 일영의 사랑을 그리기 위해, 배우 김희선은 평소보다 더 산뜻한 톤으로 작품 속에 녹아들었다. 푼수 같은 웃음, 다른 사람 눈치 보지 않는 자유로운 태도, 좋아하는 사람에게 직진하는 모습 등 김희선이 분한 일영을 보다 보면 문득 드라마 &lt;미스터 Q&gt;의 해원과 &lt;토마토&gt;의 한이가 자라 일영이 된 게 아닐까, 엉뚱한 상상에 빠지게 된다. &lt;달짝지근해: 7510&gt;의 ‘달짝함’을 맡아 로맨스의 설렘을 높인 김희선 배우를 만났다.



- &lt;전국: 천하영웅의 시대&gt; 이후 10년 만에 영화 출연을 결정했다. 처음엔 고사했다고.


= 영화가 너무 오랜만이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/604/64f03d17c2e56.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘물꽃의 전설’ 고희영 감독, 채지애 해녀, 우리가 지켜야 할 제주 바다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103420</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103420</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 07:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;물숨&gt;(2016)으로 제주도 우도의 해녀들을 살폈던 고희영 감독이 이번엔 제주도 삼달리의 해녀들을 카메라에 담았다. 주인공은 87년 해녀 경력을 지닌 90대의 현순직씨, 서울에서 귀향해 막내 해녀 노릇 중인 40대의 채지애씨다. 세대를 초월해 깊은 유대를 지닌 두 해녀는 전설 속 ‘물꽃’의 광경을 찾아 나서지만, 외려 제주 바다의 황폐화를 마주하게 된다. 고희영 감독은 제주도의 문화와 자연이 소멸하는 과정을 몇십년 넘게 직시해오며 6년여 동안 &lt;물꽃의 전설&gt;을 제작했다. 쉽지 않은 여건 속에서 한국영상위원회 2021년 ‘지역영화 기획개발 및 제작지원’ 사업 제작지원 부문 장편으로 선정돼 창작의 현실적 기반을 보완했다. 막역한 친구가 된 고희영 감독과 채지애씨를 만나 제주 바다에 대한 깊은 이야기를 청했다.



- 두분의 첫 만남이 궁금하다.

채지애 내가 일방적으로 접근했다. (웃음) 해녀 생활을 막 시작했을 때 고충이나 고민을 털어놓을 곳이 없었다. 동료]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/483/64f03d15a4d4b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 내 안의 나를 꺼내어, 가장 나다운 모습으로, ‘마스크걸’ 나나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103403</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103403</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 06:19:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나나는 드라마 &lt;굿와이프&gt;, 영화 &lt;자백&gt;에 이어 또 한번 원작이 있는 작품을 만났다. 하지만 자신도 모르게 원작에 갇히는 느낌이 들어서 웬만하면 원작을 보지 않으려고 했다. 나나가 연기한 ‘김모미B’는 동명의 원작 웹툰 연재 당시에도 가장 강렬한 인상을 남겼던 파트다. 외모 콤플렉스 때문에 마스크를 쓰고 인터넷 방송 BJ로 활약했던 김모미는 살인을 저지른 후 성형수술을 받고 전혀 다른 얼굴로 다시 나타난다. 평범한 직장인이 잔혹한 범죄를 저지른 후 전혀 다른 인물이 되어 살아간다는 극단적인 상황을 자기답게, 설득력 있게 연기한 나나의 신중한 태도는 단기간에 완성된 행운이 아니다. 원작의 모사가 아닌 넷플릭스 시리즈 &lt;마스크걸&gt;만의 ‘김모미B’를 연기하기까지, 나나가 배우로서 부단히 훈련해온 과정을 함께 들었다.



- 3인1역이기 때문에 오히려 고현정, 이한별 배우와 마주칠 일이 거의 없었을 것 같다. 


= 대본 리딩 때 한번 뵀고, 촬영장에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/219/64ed8bef3b867.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 모른다는 주문을 외우며, ‘마스크걸’ 고현정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103402</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103402</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 06:19:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 데뷔작이 홍상수 감독의 &lt;해변의 여인&gt;이었듯, 첫 OTT 시리즈물 작업에 있어서도 고현정은 의외의 선택을 보여준다. &lt;마스크걸&gt;의 세 번째 김모미, 일명 모미C인 그는 폭주기관차 같은 작품의 종착지에 묘령의 얼굴로 유유히 서 있다. 한국 여자배우 중 여왕(&lt;선덕여왕&gt;)과 대통령(&lt;대물&gt;)을 모두 연기한 유일한 인물인 그에겐 “혼자 이끌고 가야 하는 역할도 있었다면, 좋은 배우들 사이의 일부로 놓여 즐겁게 촬영할 수 있겠다는 기대가 들어 새롭고 반가웠던” 작품이 &lt;마스크걸&gt;이다. 드라마 &lt;너를 닮은 사람&gt;에서 에르메스 백을 바닥에 내팽개치는 순간마저 아이코닉해 충격을 준 이 배우는, “평소 자연스럽게 짓게 되는 표정과 근육을 최대한 쓰지 않는 방식으로” 자신의 스타성을 탈색시키면서 지금의 김모미에 충실하고자 했다. 그렇게 몸의 움직임까지 최소화해 만들어낸 고현정의 김모미는 무망한 삶에 간신히 적응한 비련의 여자이기보]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/580/64ed8bebb4592.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 같지만 다른 존재들, ‘마스크걸’ 고현정 x 나나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103401</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103401</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 06:19:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;마스크걸&gt;에서는 세명의 배우가 한 사람을 연기한다. 배우의 변화는, 인물의 성형 여부와 세월을 말해주는 방편이기도 하지만 주효하게는 세개의 다른 자아를 대변한다는 점에서 흡인력을 갖는다. 동일인물을 연기함에도 결코 동일해지지 않는 배우들로부터 김모미는 비로소 고유해진다. 여기, 한 여자를 연기하는 두명의 여자를 소개한다. 주인공이 자신의 인생에서 가장 비상하는 순간과 끝을 알 수 없는 심연으로 자신을 내던지는 순간을 모두 책임지는 배우들이다. 디바가 되고 싶었던 소녀, 인터넷 방송의 스타, 누군가의 연인이자 엄마, 교도소의 미친 여자, 그 누구도 아닌 초연한 존재에 도달하기까지 김모미는 고현정과 나나의 현신을 빌려 비로소 웹툰 밖으로 걸어나온다. 배우 고현정과 나나는 한 인물이 되고자 하는 유사성에 집중하기보다 총 7회 분량의 드라마에서 단 2회씩 등장함에도 강력한 존재감과 개성을 남기는 각자의 역량을 최대치로 발휘한다는 점에서 훌륭한 파트너십을 완성했다.


*이어지는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/633/64ed8be78a7d5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 즉흥성과 변주로 빼곡한 새로움을!, 세종문화회관 ‘백현진 쑈: 공개방송’ 백현진 연출가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103368</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103368</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 09:14:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[백현진은 만나면 일단 호칭 정리부터 하게 되는 종합예술가다. 음악가이자 현대미술가이자 배우이기 때문이다. 그의 자기소개대로라면 “연남동 사는 72년생 쥐띠 아저씨”이자 “보이는 것과 들리는 것에 관계된 일을 하는 사람”이기도 하다. 그런 그가 이번엔 쇼를 만들었다. &lt;백현진 쑈: 공개방송&gt;(이하 &lt;백현진 쑈&gt;)은 동시대 예술가의 실험적 무대를 선보이는 세종문화회관 여름 시즌 프로그램 ‘싱크 넥스트(Sync Next) 23’의 12개 공연 중 하나다. 9월1일부터 3일까지 세종문화회관 S씨어터에서 열리며 백현진이 쇼의 연출, 드라마터그, 미술, 음악 등 거의 모든 것을 맡았다. 지난해에 이어 올해도 싱크 넥스트에 참여한 그는 이번 공연이 “지금껏 듣지도 보지도 못한 쇼”가 될 거라고 장담했다.



- 어떤 장르의 쇼인가.

= 알 수 없다. 장르라는 건 레퍼런스가 있다는 뜻인데 원래 레퍼런스 없이 일하기 때문이다. 세종측으로부터 지난해 공연(&lt;은미와 영규와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/429/64e7028cce8cb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '너클볼처럼, 어디서든 융통성을 발휘하며', 배우 이준혁]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103358</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103358</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 09:14:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이준혁이 &lt;씨네21&gt;을 3개월 만에 다시 찾았다. 그새 이준혁은 비리 경찰 주성철로 분한 주연작 &lt;범죄도시3&gt;로 또 한번 천만 배우가 됐다. 배우 고유의 다정한 성정으로, 시네필적 영화 사랑으로, 그리고 변치 않는 자기 관리 능력으로 영화 홍보를 위해 출연한 방송마다 큰 화제를 모았다. 그리고 이준혁은 씨네21 X 셀럽챔프가 뽑은 2023년 상반기 최고의 셀러브리티 투표에서 1위를 차지했다. 지난 몇달간 세상의 열렬한 환호와 지지 속에서 바삐 보내다 잠시 숨을 고르는 중인 이준혁은 “팬들에게 무척 고맙다”라며 배우 데뷔 이래 가장 가시적인 성과를 남긴 2023년 상반기를 갈무리해주었다.



- &lt;신과 함께&gt; 연작으로 쌍천만 관객 동원의 기록을 갖고 있긴 하지만 주연작으로 천만 관객의 기록을 갖는 기분은 남다를 듯하다.


= 한동안 주연 히트작이 적었던 터라 히트작을 갖고 싶었다. 여러 작품을 오가며 배우로서 하고 싶은 작품은 대부분 거쳤고 각 작품]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/516/64e70289f3e20.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>