<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 06 Apr 2023 08:21:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘에어’, 에어 조던의 탄생 비화이자 결국은 사람 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102415</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102415</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 07:12:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유명 스포츠 브랜드 ‘나이키’도 업계 꼴찌던 시절이 있었다. 1984년, 브랜드 쇄신을 꾀한 나이키는 새로운 모델을 찾아나서고, 스카우터 소니 바카로(맷 데이먼)는 이제 막 떠오르기 시작한 유망주 마이클 조던을 점찍는다. 하지만 신발 시장의 1, 2위를 앞다투는 아디다스와 컨버스까지 그를 향해 적극적인 구애를 펼치기 시작하고, 마이클 조던만이 마지막 희망이라 여긴 나이키는 그만을 위한 전략을 세운다. 영화 연출을 맡은 벤 애플렉은 나이키 창업자 필 나이트로 분해 나이키의 시대정신을 보여주고, 맷 데이먼은 실화의 중심축으로 소니의 의지와 결연함을 온몸으로 체화한다. 또 소니의 친구이자 1984년 당시 올림픽 농구팀 코치였던 조지 라벨링은 말론 웨이언스의 힘을 받아 코믹함과 놀라운 비밀을 전한다.



- 처음 &lt;에어&gt;를 연출하기로 결정한 계기가 궁금하다.

벤 애플렉 마이클 조던은 내 삶에 큰 영향을 준 인물이기 때문에 처음부터 자연스레 이끌렸다. 특히 우리 세대에게 조던은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2023/0406/14_42_20__642e5bbc2c920[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] 미래는 디스토피아?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102413</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102413</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 06:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;씨네21&gt;에 기고를 하게 되었다는 나의 자랑에 그러던지, 라며 심드렁해하던 친구에게 코너의 이름이 ‘디스토피아로부터’라고 하자 눈을 반짝이던 것이 기억난다. 영화광은 아니지만 디스토피아 장르는 빠지지 않고 챙기는 그에게 중요했던 것은 칼럼의 내용보다 제목이었던 것이다. 왜 그런 영화들을 좋아하냐고 물으니 진지한 얼굴로 “모두 다 함께 망했으면 좋겠어”라는 답이 순식간에 나와서 실소가 나왔다. 하지만 곧 살면서 누구나 한번쯤은 공감할 수밖에 없는 대답이란 생각에 나도 모르게 고개를 끄덕였다.


넷플릭스에 같은 키워드를 검색해보면 수많은 영화들이 우르르 쏟아지는 것을 보아 친구와 같은 부류의 사람들이 상당한 듯하니 앞으로도 이 시장은 굳건할 것임을 짐작게 해준다. 섬네일을 하나씩 들여다보면 우리가 상상한 암울한 미래의 원인은 제각기 다르다. &lt;투모로우&gt;처럼 기상이변으로 빙하로 뒤덮일 수도, &lt;블랙 미러&gt;처럼 초연결 사회에서 각자의 정보가 기록되고 감시]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2023/0406/11_49_26__642e33368ebaf[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 오늘은 SF] SF로 세계를 치유하기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102375</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102375</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 06:15:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쑥스럽지만 한번쯤은 내 소설 이야기를 해보고 싶다. 내가 쓴 장편소설 &lt;그날, 그곳에서&gt;는 원전 사고로 엄마를 잃은 자매가 엄마를 되살리기 위해 과거로 시간 여행을 반복하는 이야기다. 이야기 속 주인공인 해미와 다미는 일종의 웜홀을 통과해 사고 현장으로 되돌아간다. 하지만 엄마를 구출하는 일은 생각처럼 쉽지 않고, 자매는 몇번이고 같은 재난의 순간을 반복해 경험하게 된다.


처음에 이 이야기는 단편으로 쓰였다. 그 버전에서 이 소설은 ‘구조하는 이야기’가 아니라 ‘구조를 방해하는 이야기’였다. 더 큰 재난을 막기 위해 누군가의 생존을 가로막고 희생을 강요하는 이야기. 억지로 완성은 했지만 쓰는 내내 어딘가 어색하고 맞지 않음을 느꼈다.


장편으로 소설을 확장하며 나는 &lt;그날, 그곳에서&gt;를 ‘구조하는 이야기’로 고쳐 썼다. 주인공을 자매로 바꾸고, 구조 대상을 엄마로 설정했다. 그러자 당황스러운 일이 벌어졌다. 이 소설이 2014년 4월의 어떤 사건을 아주 강]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2023/0328/17_23_40__6422a40c451d4[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] ‘여섯 개의 밤’ 정수지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102412</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102412</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Apr 2023 05:12:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뉴욕행 비행기가 엔진 문제로 부산에 불시착하면서 &lt;여섯 개의 밤&gt;은 시작된다. 기내의 다른 승객들과 달리 정수지가 연기한 수정만은 태평하다. 미스터리함을 간직한 수정은 관객의 눈길을 끌고, 선우(이한주)의 시선도 사로잡는다. 수정은 가장 비밀스럽게 등장하지만 가장 자신의 속내를 솔직하게 털어놓는 캐릭터다. 수정이 아버지와 자신의 관계를 밝히는 긴 독백은 직접 정수지가 써내려간 대사들이다.


“최창환 감독님께서 부녀 관계는 잘 모르신다며 내게 대사를 써달라 부탁하셨다. 연기를 처음 시작했을 때 아버지와 갈등이 심했기 때문에 실감나게 대사를 쓸 수 있었다. A4용지 3, 4장 분량의 대사를 쓸 때도, 연습할 때도, 심지어 촬영 중에도 옛 기억을 꺼내며 많이 울었다.” 정수지는 영화의 엔딩곡을 정차식 음악감독과 함께 부르며 &lt;여섯 개의 밤&gt;의 크레딧에 가수로도 이름을 올렸다. “목소리만으로 음악감독님이 원하는 톤을 만들어가는 게 쉽지 않았지만 영화의 엔딩에 내 목소]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2023/0406/11_39_46__642e30f281657[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '오글리스: 웰컴 투 냄새 마을(Smelliville)', 눈을 감는 어른들과 행동하는 아이들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102401</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102401</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 07:13:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[슈렉처럼 초록색 피부를 가진 오글리 가족은 음식물 대신 쓰레기를 먹는 종족이다. 그들은 냄새 마을 외곽의 쓰레기장에서 새살림을 꾸리며 고철 더미, 플라스틱, 생활 폐기물 속에서 행복한 미래를 꿈꾼다. 이런 오글리 가족의 능력을 본 꼬마 발명가 맥스와 친구들은 냄새 마을의 환경 문제가 곧 해결될 것이라며 기뻐한다. 게다가 오글리 가족의 생체 추출물을 이용해 도시의 악취까지 제거할 수 있다는 사실을 발견한다. 하지만 건설업자 해머로 인해 오글리 가족과 맥스의 앞날은 위기에 봉착한다.


무분별한 도시 난개발과 환경 문제에의 사회적 무관심, 특정 집단의 사익을 위한 공익의 저해, 그리고 원주민의 생존권 위협 등 여러 겹의 사회 비판 메시지를 담은 애니메이션이다. 이러한 문제를 어른들은 눈감지만 아이들이 시위하고 행동하여 해결하는 양태가 인상 깊다. 더하여 흥미로운 점은 오글리 가족을 대하는 냄새 마을 주민들의 태도다. 대척의 사상, 인종, 국가 등을 외계인, 괴물이란 타자로 비유했던 할리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Yc3eA/btr8gYgCzDv/dBId37Ey6rqKNmWO6zqiN0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘불멸의 여자’, 불멸의 웃음은 때로 폭력이 된다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102400</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102400</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 07:13:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[화장품 판매사원 희경(이음)은 매일 아침 되뇐다. “난 세상에서 가장 행복한 판매원이다. 오늘날 미소는 내일의 나를 부자로 만든다.” 온종일 서서 일하는 터에 하지정맥류가 발생해도, CCTV 너머 감시자의 눈이 자신을 노려보아도 희경은 웃는다. 그런 희경과 동료 승아(이정경)에게 한 손님이 찾아온다. 일전에 구입한 눈가 주름 방지용 화장품을 사용한 후 오히려 주름이 늘었다며 불만을 털어놓는 손님 정란(윤가현). 희경과 승아는 미소 머금은 얼굴로 침착하게 정란의 요구사항에 응대하지만, 그럼에도 불구하고 정란은 이유 모를 지적을 쉬지 않고 퍼붓는다.


&lt;불멸의 여자&gt;는 동명의 연극을 영화화한 작품이다. 최종태 감독은 원작인 연극과 영화의 장르적 경계를 넘나들기 위해 다양한 시도를 거듭한다. 연극에 출연한 배우를 영화에 등장시키거나 장소를 무대 위로 한정해 연극의 연장선에 서면서도, 슬로모션과 익스트림 클로즈업을 활용해 영화의 특징을 부각한다. 군중 속에 우두커니 선 희경의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b0PZWO/btr8ay3UcK4/9eCqqygVXaFPiT961tWitk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '뮤턴트 이스케이프(Corrective Measures)', 초능력자 전용 감옥에서 생긴 일]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102399</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102399</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 07:13:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[도시가 물에 잠기고, 주요 시설이 파괴되고, 자원마저 고갈되면서 여기저기서 폭동이 일어나기 시작한다. 유전적 돌연변이도 100배나 증가하여 이른바 변종 인간들이 초능력을 무기로 약탈을 일삼는다. 미국 정부는 초능력자법을 시행하여 이들을 체포하기에 이른다. 이들이 수감된 ‘샌티부론’은 세계 최초 초능력자 전용 감옥이다. 은퇴를 눈앞에 둔 교도소 감독관 데블린(마이클 루커)은 악명 높은 범죄자 로브(브루스 윌리스)에게 전 재산을 내놓으라고 협박한다.


&lt;뮤턴트 이스케이프&gt;는 코믹스의 그래픽 노블 &lt;Corrective Measures&gt;를 원작으로 한 영화다. 영화는 초능력을 지닌 죄수들의 화려한 액션도 보여주지만, 서사의 뼈대는 탈출에 있다. 그 중심에 한치의 양보도 없는 데블린과 로브의 대결이 있다. 데블린은 ‘널리’라고 부르는 초능력무력화장치로 수감자를 통제하고 감시한다. 반면에 로브는 널리로 염력이 무력화됐지만 그의 위엄으로 수감자들을 수하에 두고 조종한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bRR8LY/btr8eXitmN0/1dam663XpLH6ZTi1IRG3d1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '오늘 출가합니다', 무언가로부터의 탈출과 어딘지 모를 곳으로의 여정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102398</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102398</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 07:13:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모텔 청소를 하며 생활비를 마련하고 있는 영화 제작자 진우(나현준)가 고향 원주로 향한다. 친구 성민(양흥주)의 출가를 배웅하기 위해서다. 성민은 그런 진우에게 절까지의 동행을 부탁한다. 딸과 아내와의 관계를 정리하는 등 만반의 준비를 마친 후 절에 도착한 성민. 그러나 그는 나이가 너무 많다는 이유로 돌연 출가를 거절당한다. 그렇게 오갈 곳이 없어진 성민과 진우의 뜻밖의 여정이 이어진다.


&lt;오늘 출가합니다&gt;는 다큐멘터리 제작집단 푸른영상 소속의 김성환 감독의 첫 장편 극영화로, 감독이 활동하고 있는 원주시를 배경으로 진행되는 로드 무비 성격의 영화다. 두 주인공이 방문하는 강원도의 사찰과 자연의 아름다운 모습이 영화를 가득 채우고 있다. 그곳을 누비는 사정이 좋지 않은 영화 제작자 진우와 속세를 떠나려는 성민의 처지가 묘하게 겹치며 독특한 감상을 자아낸다. 무언가로부터 출가 혹은 가출을 상상해본 적이 있는 현대인이라면 누구나 공감할 수 있는 것들이 귀엽게 산재되어 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/eajblo/btr8iZzhWws/2EcouXnkY0irAKn0QmooX0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '장기자랑', 남겨진 사람들의 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102397</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102397</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 07:13:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[극단 노란리본이 연극 ‘장기자랑’을 무대에 올리기 위해 연습을 하고 있다. 그런데 이 연극은 조금 독특해 보인다. 어머니의 얼굴을 한 배우들이 교복을 입은 채 고등학생을 연기하고 있기 때문이다. 그들의 사연을 알아차리는 것은 2014년의 4월을 겪은 한국인에게는 어려운 일이 아니다. 수인 엄마, 동수 엄마, 애진 엄마, 예진 엄마, 영만 엄마, 순범 엄마, 윤민 엄마는 그날 이후를 잘 살아가기 위해 연극을 시작한 엄마들이다. 그들은 ‘희생자 가족이 과연 이렇게  잘 살아도 되는가’ 하는 고민과, 아이들의 존재가 잊히지 않았으면 하는 복잡한 심경을 품은 채 무대에 오른다. 그렇게 김태현 연극 연출가의 지도로 꾸며진 연극 ‘장기자랑’에서, 엄마들은 각각 제주도 수학여행에서의 장기 자랑을 준비하는 생기발랄한 고등학생 아이들을 연기하게 된다. 제주도에 도착하지 못한 아이들의 디테일이 담겨 있는 이 연극을, 단원고에서 올리냐 마느냐가 극단 노란리본의 가장 큰 고민거리다.


4·16재단에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tAicn/btr8iZlLvYN/AgxeqpBIKD3kxs0iWDFDr1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '에어(Air)', 직관과 즉흥성에 대한 가치]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102396</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102396</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 07:13:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1984년, 나이키는 컨버스, 아디다스 다음으로 농구화 시장 점유율 17%로 업계 3위, 사실상 꼴찌 신세였다. 나이키의 스카우터인 소니(맷 데이먼)는 미국프로농구(NBA) 루키 조던에게서 희망을 본다. 하지만 조던이 원한 곳은 아디다스였다. 소니는 예산 25만달러 전부를 조던에게 베팅하자며 나이키 CEO인 필 나이트(벤 애플렉)와 직원들을 설득하기 시작한다. 여러 고초 끝에 그가 내린 결론은 룰을 어기는 것. 소니는 에이전트를 거치지 않고 조던의 부모를 직접 만나기 위해 노스캐롤라이나로 향한다.


&lt;에어&gt;는 마이클 조던을 세기의 아이콘으로 만든 나이키 ‘에어 조던’의 탄생기를 그린 실화 영화다. 맷 데이먼과 벤애플렉의 세 번째 협업으로 화제를 모으고 있는 이 영화는 이들의 첫 협업이었던 &lt;굿 윌 헌팅&gt;을 연상시킨다. 재능은 있지만 세상과 벽을 쌓았던 윌(맷 데이먼)에게 믿음을 준 숀(로빈 윌리엄스)과 영화 속 소니가 닮았기 때문이다. 영화는 선수의 잠재력에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2023/0404/12_04_53__642b93d5c8650[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '리바운드', 영화보다 더 영화같은 현실]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102395</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102395</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 07:13:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2010년 10월 부산 중앙고등학교에서는 교무회의가 한창이다. 농구부의 존폐를 결정하기 위해서다. 한때 전국을 무대로 활약했던 부산 중앙고 농구부는 유명무실한 팀이 되었지만, 농구부의 존재를 중요하게 여기는 동문회로 인해 쉽게 없애지 못한다. 결국 공익근무요원 양현(안재홍)이 신임 코치로 부임하여 그럭저럭 팀을 유지하는 것으로 논의는 일단락된다. 그러나 전국농구대회 MVP 출신이었던 양현은 자신이 몸담았던 중앙고 농구부의 명성을 되찾기 위해 분투한다. 양현은 곧바로 선수 영입에 착수하고, 군산시장배 농구대회에 나선다. 결과는 유례없는 중징계. 심판에게 공을 던진 선수와 과도하게 이의를 제기한 코치 탓에 중앙고는 6개월 출전 정지를 받는다. 양현은 깊이 좌절하지만 이내 선수 시절 자신이 쓴 농구일지를 보고 다시 전국 대회에 출전하기로 결심한다. 각자의 시간을 보내던 선수들 역시 양현과 함께 농구에 희망을 걸어본다. 절치부심한 중앙고 농구부는 2012년 전국 고교농구대회의 예선부터 본선]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/NM5v3/btr8nSlBsTH/E8SVQY39oKf4RepVvc78LK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>