<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 18:27:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 비극의 카리스마, <돌풍> 김희애]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105454</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105454</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 10:14:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[명예를 위해 사람은 어디까지 무너질 수 있을까. 신념을 지킬 수 있다면 대통령 시해도 괘념치 않는 국무총리 박동호(설경구)와 그를 막고 권력을 차지하려는 경제 부총리 정수진(김희애). 국무총리의 계략을 한발 앞서 내다보며 강수를 두는 정수진은 가히 박동호의 대항마라 할 수 있다. &lt;퀸메이커&gt; &lt;데드맨&gt; 속 전략가의 모습으로 익숙한 시청자들 앞에, 배우 김희애가 최전선에서 정치 변혁을 일구려는 새로운 인물이 되어 돌아왔다. 섬뜩할 정도로 강단 있는 결정을 내리면서도 감정적으로 흔들리고 무너지는 정수진의 인간적인 면모가 그에 대한 몰입을 강화한다.



- 김용완 감독이 김희애 배우가 “&lt;돌풍&gt;의 대본을 가장 사랑하는 배우”라고 이야기했더라. 실제로 박경수 작가의 팬이라고. 


박경수 작가의 이전 작품들을 보면서 참 귀한 작가라는 생각을 했다. 저력과 깊이가 있는데 그렇다고 글이 재미가 없는 것도 아니고. &lt;돌풍&gt;시나리오도 퀄리티가 굉장히 높]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/574/668fa19d8847d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 초인의 기세, <돌풍> 설경구]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105453</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105453</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 10:14:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;돌풍&gt; 앞에서 배우 설경구는 두개의 질문과 씨름했다. 대기업과 손잡은 대통령 장일준(김홍파)에 환멸을 느낀 국무총리 박동호(설경구)는 나라를 바로잡는다는 대의 아래 대통령을 시해한다. 코마 상태에 빠진 대통령 대신 권한대행에게 주어진 기간 동안 세상을 바꾸겠다고 나선 이 거침없는 남자를 두고 설경구는 우선 물어야 했다. “이런 사람이 정말 현실에 존재할까?” &lt;추적자 THE CHASER&gt; &lt;펀치&gt; 등을 쓴 박경수 작가의 뼈 있는 염원이 반영된 첫 번째 질문 뒤에 자연스럽게 뒤따른 배우의 고민은 이랬다. 신념과 명분에만 의지해 정치권에 자기 생을 투신하는 캐릭터를 “진짜 살아 있는 사람처럼 보이게 할 수 있을까?” 매체 데뷔 30여년 만에 선보이는 첫 드라마 주연작이자 넷플릭스 시리즈인 &lt;돌풍&gt;을 두고, 세간은 그에게 달라진 산업 환경과 커리어의 전략에 관한 물음을 던지지만 설경구의 대답은 언제나 간명하다. “박동호를 그답게 만들기 위해선]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/816/668fa19c1060a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 기다려온 정면 승부, 박빙의 정치 스릴러 <돌풍>으로 만난 배우 설경구와 김희애]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105452</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105452</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 10:14:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대통령 시해를 결심한 국무총리와 그를 막으려는 경제 부총리의 대결은 “선을 넘은 자에게 한계는 없”다는 극 중 대사처럼 끝없는 접전을 이어간다. 권력을 좇는 움직임은 같지만, 재벌과 결탁한 대통령을 심판하려는 박동호(설경구)와 그런 박동호를 저지해 자신의 영광을 꿈꾸는 정수진(김희애)의 행로는 사뭇 다른 결말로 향한다. &lt;추적자 THE CHASER&gt; &lt;황금의 제국&gt; &lt;펀치&gt;로 권력 3부작 시리즈를 선보인 박경수 작가와 &lt;방법&gt;을 연출한 김용완 감독이 손잡은 넷플릭스 시리즈 &lt;돌풍&gt;의 주역을 소개한다. 매체 데뷔 후 30~40년에 이르는 세월 동안 각자의 제국을 건설해온 설경구와 김희애는 &lt;더 문&gt;을 시작으로 &lt;돌풍&gt; 그리고 &lt;보통의 가족&gt;에서도 연달아 호흡을 맞췄다. 그중에서도 두 베테랑들이 정치계에 뜬 두개의 태양을 연기한 &lt;돌풍&gt;은, 적역을 만난 배우의 존재감과 전달력에 힘입어 끝장을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/954/668fa19a8898b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 이 작은 행복들을 영영 기억하기를, <퍼펙트 데이즈> 야쿠쇼 고지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105450</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105450</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 10:14:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[매일이 복사 및 붙여넣기 같은 공공 화장실 청소부 히라야마(야쿠쇼 고지)의 나날은 단조롭기 그지없다. 출근, 화장실 청소, 퇴근, 목욕, 저녁 식사(가끔은 술 한잔도), 독서, 취침으로 끝나는 그에게 설렘이나 일탈은 관심 밖에 있는 듯하다. 하지만 뒷모습에도 표정이 있다는 누군가의 말처럼 그의 정갈하고 단순한 하루에는 다채로운 감정이 있다. 출퇴근길마다 그의 기분을 대변하는 리드미컬한 팝송과 여러 이웃을 마주하는 따뜻한 말투, 갑작스레 찾아온 조카딸 니코(나카노 아리사)와의 소란스러워진 시간까지 그는 계절만큼이나 형형색색의 하루를 보낸다. 단순함이 지닌 명확한 아름다움을 제시하는 &lt;퍼펙트 데이즈&gt;는 히라야마의 삶의 가치를 누구보다 존중하고 이해한다. 그를 통해 흘러간 시간을 다시 보는 야쿠쇼 고지와 긴 편지를 나누었다. 



- &lt;퍼펙트 데이즈&gt; 시나리오는 어떤 힘을 지니고 있었나. 영화에 합류하게 된 계기가 궁금하다. 

=이 영화는 시부야의 ‘더 도쿄 토일]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/825/668fa193b623c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 영화도 구독·좋아요 해주시나요, 유튜브 토크쇼와 영화 홍보의 상관관계에 관하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105439</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105439</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 10:14:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[언제부턴가 배우들을 TV 화면, 극장 스크린에서뿐만 아니라 유튜브 섬네일에서도 볼 수 있게 됐다. 영화 개봉을 앞둔 배우들이 유튜브에 출연하는 경우가 흔해졌기 때문이다. 특히 레거시 미디어 출신의 유명인이 진행하는 토크쇼 형식의 유튜브 채널은 이제 필수 홍보 코스가 됐다. 올해 개봉한 스타 배우들이 주연을 맡은 한국 상업영화 대부분이 이같은 화제성과 안정성을 담보하는 채널을 홍보 창구로 선택했다. 예컨대 &lt;도그데이즈&gt;의 윤여정이 &lt;공부왕찐천재&gt;(홍진경 진행)와 &lt;나영석의 나불나불&gt;을, &lt;설계자&gt;의 강동원은 &lt;핑계고&gt;(유재석 진행)를, &lt;핸섬가이즈&gt;의 이성민은 &lt;요정재형&gt;(정재형 진행)과 &lt;성시경의 만날텐데&gt;를 찾았다. 유튜브 토크쇼 출연이 이제 하나의 영화 홍보 트렌드로 자리 잡았다면 이 흐름은 언제 어떻게 형성됐을까. 지상파방송의 매체력 약화와 유튜브 플랫폼의 급성장, 영향력 있고 검증된 MC와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/955/668fa19774afb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 위험한 것이 좋아, <러브 라이즈 블리딩> 배우 애나 바리시니코프]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105451</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105451</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 07:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[*영화 후반부 내용의 스포일러가 있습니다

범죄자가 되어 사막을 달리는 두 여자의 자동차와 에드 해리스! &lt;러브 라이즈 블리딩&gt;은 &lt;델마와 루이스&gt;의 구도를 재현하되 종래의 고전적 낭만을 걷어내고 가차 없는 폭력을 가미한 1980년대 배경의 퀴어영화다. 지역 갱스터인 아버지(에드 해리스)의 전철을 밟지 않으려는 젊은 여성 루(크리스틴 스튜어트)와 보디빌더 대회의 우승을 꿈꾸는 재키(케이티 M. 오브라이언)의 사랑은 제어되지 않는 육체적 충돌들로 시험받는다. 험악한 누아르를 고수하며 부분적으로는 데이비드 크로넌버그를 연상시키는 초현실적 미장센을 구사하고, 마침내 걸리버 여행기 스타일의 판타지까지 나아가는 이 독특한 로맨스의 기둥은, 자세히 보면 삼각관계다. 팽창하는 근육과 부서지는 어금니의 세계에서 루와 재키는 잘 어울리는 한쌍일 테지만 애나 바리시니코프가 연기한 데이지는 안타까운 이종임에 틀림없다. 러플 장식이 달린 꽃무늬 상의를 입고 흰 우유를 들이켜는 데이지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/931/668f8573bd83d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김수민의 클로징] 극한직업]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105428</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105428</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 07:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스포츠 해설가에게 “선수로 뛸 거냐?”라고 묻는 이는 거의 없을 것이다. 정치평론가는 “정치 안 하냐?”라는 질문을 자주 받는다. 지방의원 출신 정치평론가로서 나는 “뭐 하러 그 짓을 또  합니까?”라고 답한다. 물론 평론가로 사는 게 순탄한 것만은 아니다. 올해도 그렇다. 비민주적인 진행자 교체에 항의해 한 프로그램을 떠나기도 했다. 선거방송심의위원회 위원 몇몇은 나를 모략하며 특정 정당 출신이라는 허위 사실을 씌웠다. 하지만 아무리 그래봤자 정치하는 것보다는 편하다.


의원은 신기한 직업이었다. 의회에서 관료나 다른 정치인과 치열하게 다투는 일, 길거리나 행사장에서 행인들에게 웃으며 인사하는 일을 모두 한다. ‘싸우는 감정노동자’랄까. 평론가는 (조회수나 후원에 신경을 끈다면) 화면과 지면에서 할 말 하고 내려오면 그만이다. 정치인은 늘 표와 역학을 의식해야 한다. 당선하는 정치인은 소수고, 임기 끝나면 또 선거다. 돈은 돈대로 깨진다. 공공선에 복무하는 이타심으로 이 모든 것]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/636/668f7651064fc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김민하의 타인의 우주] 순도 100%의 나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105383</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105383</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 07:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나에겐 오랜 친구 둘이 있다. 홍과 박. 그들과는 5살 때 만나 같은 초등학교를 다녔을뿐더러 거의 모든 방과 후 활동을 함께했고, 부모들끼리도 친해서 여행도 많이 다녔다. 박과는 같은 중학교를 다녔고, 홍은 중학생 때부터 다른 학교를 다녔지만 모든 학원을 같이 다녔다. 25년이 지난 지금, 우리는 각자 다른 일을 하고 있지만 같은 선상에서 서로의 곁에 있다.


박은 어렸을 때 식사를 굉장히 느리게 했다. 초등학교 1학년 때 같은 반이었는데, 그녀는 항상 맨 마지막까지 교실에 남아 급식을 먹었었고, 나는 기다려주었다. 어느 날, 언제나처럼 밥 먹는 그녀를 기다리고 있었는데, 문득 느리게 먹는 박이 정말 신기해서 계속 관찰했다. 여러 번 씹기도 했지만 식사하는 것을 그리 즐겨하지 않는 느낌이었다. 아주 천천히, 다음 숟가락을 들기까지 오래 걸리는, 먹어야 해서 먹는 것 같았다. 먹는 것을 좋아하던 나에게 그녀는 연구 대상이었다. 말도 별로 없었던 그녀는, 오랜 식사 시간이 끝나면 갈까]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/954/6641af046caaa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[장윤미의 인서트 숏] 인형 구하기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105380</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105380</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 07:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전봇대에 커다란 곰 인형이 매달려 있었다. 성매매 집결지에서 주택가로 이어지는 골목의 입구였다. 순간 뭘 잘못 봤나 싶었는데 정말 곰 인형이 내 눈높이에 매달려 있었다. 검은 전선으로 여러 번 감아 묶어둔 것이었다. 긴 시간 비바람을 맞고 볕에 노출된 곰 인형의 털은 해지고 바랬는데, 심지어 고개까지 푹 숙이고 있어서 더 측은하게 느껴졌다. 길가에 버려진 인형만 봐도 대부분의 사람들은 신경이 쓰여 시선이 머무는데, 행인이 많은 골목길 한가운데에 곰 인형을 이런 식으로 묶어둔다? 이게 무슨 악취미인가. 대체 왜? 왜 이런 짓을 하는 거야. 다른 사람들은 아무렇지 않은 건가? 뒤로 물러나 잠시 지켜봤고, 주민으로 보이는 사람들이 무심히 지나갔다. 다들 전봇대쪽은 쳐다보지도 않았다. 아마 익숙해서 그럴 거라 생각했다. 정말 아무렇지 않을 수도 있고.


풀어주고 싶었다. 하지만 두려웠다. 인형을 묶어둔 사람에 대한 막연한 공포심이 일었다. 사람들이 꾸준히 지나다니는 길에서 튀는 행동을 한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/403/668f764cc65c9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] ‘우리, 집’ 연우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105430</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105430</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 07:15:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 연우가 인터뷰 장소로 들어섰을 때 긴장했던 건 그가 &lt;우리, 집&gt;에서처럼 상대를 꿰뚫어볼 것 같았기 때문이다. 그러나 그는 곧 “뉴진스에 푹 빠져 있다”며 환히 웃는 얼굴로 드라마 속 오싹한 기운을 대화 초장에 몰아냈다. 작품에서 연우는 남편‘들’을 죽였다고 알려진 ‘마녀’, 반사회성인격장애를 가진 이세나로 분했다. 심리상담전문의 영원(김희선)과 그의 남편 재진(김남희)을 두고 대립하며 극의 핵심적인 한축을 담당했다. 젊은 여성배우에게 흔치 않게 들어오는 역할의 기회를 잡아 강렬하게 연기하기까지 연우는 대본과 거울 앞에서 많은 시간을 보냈다. “미스터리한 여자 정도로 묘사된 세나에 대한 감을 잡고자 대본을 수백, 수천번” 읽었다. “내가 너보다 위에 있다는 권능에 취해 있는 과시적 인물”이라는 걸 파악한 뒤 신비롭고 어딘가 둔탁한 느낌이 몸에서 배어나오도록 움직였다. 캐릭터를 공부하면서 알게 된 “눈을 잘 깜빡이지 않는다는 소시오패스의 특징”을 활용해 세나 특유의 사]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/606/668f695073045.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] <더 납작 업드릴게요>, 더 높이 뛰어오르기 위해 더 낮은 자세를 취하는 것뿐]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105438</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105438</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 07:15:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5년차 불교 서적 전문 편집자 혜인(김연교)은 남들이 보기에 진정성 있는 직업인이다. 절이 바로 옆인 출판사의 직원으로서 출근하자마자 법당에서 단체 절로 하루를 시작한다. 그러나 현실은 절을 하다 졸기 일쑤고 잡무를 처리하느라 절 주변 풍경을 감상할 여유 따윈 없다. 그러던 어느 날의 커피 타임, 바쁜 생활 속에서도 취미를 즐기는 상사들을 보며 잊고 살았던 작가의 꿈을 떠올린다.
&lt;더 납작 엎드릴게요&gt;는 주인공의 독특한 환경을 십분 활용한 코미디다. 매일 같이 건강한 절밥을 점심 메뉴 선정에 시달리는 직장인의 고충으로 풀어내고 법당 밖의 푸른 하늘과 갑작스레 에러가 뜬 컴퓨터 블루스크린의 아찔한 디졸브는 공감할 수밖에 없는 웃음을 선사한다. 지친 주인공을 위로하는 환상적 캐릭터를 달마 대사로 쓴 재치도 발군이다. 시종일관 해탈한 듯한 표정으로 은근한 웃음을 끌어내던 김연교 배우는 더 높이 뛰어오르기 위해 더 낮은 자세를 취하는 것뿐이라고 선언하는 결정적 장면에서 선명한 인]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/958/668e33d8e6e12.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>