<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 평론</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Jan 2023 21:17:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘영웅’, 영화적 상상력의 부재]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101804</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101804</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 06:21:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화란 무엇인가. 새삼스럽게 원론적인 질문을 던지게 되는 것은 대한의군 참모중장 안중근의 마지막 1년을 담은 동명의 뮤지컬을 각색한 뮤지컬영화 &lt;영웅&gt; 덕분이다. 영상 예술인 영화는 소설, 연극, 만화, 웹툰, 뮤지컬에 이르기까지 다른 많은 장르의 원작을 영화화한다. 그런데 유독 한국에서 뮤지컬영화가 별로 제작되지 못하는 것은 뮤지컬(현장성)과 영화(스크린을 통해 전달)의 관람 형태 때문일 것이다. 이는 그만큼 영화에서 대사를 노래로 전달하는 것이 어렵기 때문이기도 하다. 국내에서 본격적인 뮤지컬영화가 시도된 것은 2006년 뮤지컬과 호러를 접목한 &lt;삼거리 극장&gt;(감독 전계수)이었다. 하지만 이 영화는 참신한 소재에도 불구하고 대중적인 호응을 얻지 못했다. 이후 한동안 침체기를 겪다 올해 이례적으로 ‘국내 최초’를 표방한 두편의 뮤지컬영화가 등장했다. ‘주크박스’ 뮤지컬영화인 &lt;인생은 아름다워&gt;(감독 최국희, 2022)와 ‘오리지널 원작’ 뮤지컬영화인]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/HbFo4/btrVZurUcP4/WZ9KKCGQGXvZVRr8k6PZkK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘재벌집 막내아들’, 회귀·빙의·환생의 서사]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101763</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101763</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 07:14:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[JTBC 드라마 &lt;재벌집 막내아들&gt;(연출 정대윤)이 14화에서 최고 시청률 24.9%를 기록하며 2022년 최고 흥행작이 되었다. 드라마는 1화에서 주인공의 억울한 죽음과 환생 설정을 공개한 후 ‘순양그룹 회장 되기’라는 목표를 향해 빠른 전개로 거침없이 달려가고 있다. 동명의 원작 웹소설(2017년 문피아 연재, 산경)과 드라마의 줄거리는 크게 다르지 않다. 순양그룹이라는 재벌 기업에서 오너 가족의 뒤치다꺼리를 하던 40대 윤현우 팀장은 비자금 세탁 중 살해되고 순양 재벌가 막내 손자 진도준으로 다시 태어난다. 1987년으로 회귀해 인생 2회차를 살게 된 윤현우/진도준(송중기)은 자신을 용도폐기 가능한 머슴 취급했던 재벌 2세와 3세들을 하나씩 격파하고 회장 자리에 앉는다.


‘회·빙·환’이 유행하는 이유

&lt;재벌집 막내아들&gt;의 서사 구조이자 서브 장르인 회귀·빙의·환생(회·빙·환)은 2010년대 초부터 웹소설의 흥행 공식으로 자리 잡았고, 최근]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ebzpVv/btrVpvKCXaf/zz5vI8098JA7VtvIs2aSB1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘아바타: 물의 길’, 인류의 미래와 미래 세대의 인류]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101762</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101762</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 07:14:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[*스포일러가 있습니다.

&lt;아바타&gt;의 할렐루야 산은 내장된 광석들이 이룬 자기장으로 인해 공중에 떠 있다. 중력과 자기장의 저 완벽한 균형이 깨진다면 땅으로 무너져내릴 것이다. 한편의 작품에도 자기장이 있다. &lt;아바타&gt; 시리즈의 거대한 가장자리를 둘러싼 자기장은, 우리가 극장에 들어가기 전부터 호시탐탐 우리의 감각을 끌어당겨 균형을 빼앗으려 든다. VFX의 성취에 제압된 나머지 제법 풍성한 영화의 내면을 보지 못하거나, 확인되지도 정확하지도 않은 제작비 액수가 사실인 양 회자되거나, 작품 곳곳의 상징이나 뒷얘기 등을 입시 문제 정답 찾듯 알아낸 다음 이거야말로 혁신이라고 추켜세우는 태도 같은 것들이 이 경우에 해당할 것이다. 현대인의 감각은 돈과 기술에 의해 쉽게 흐트러진다. 기술은 이야기 위에 군림하는 것이 아니라 수평적으로 영향을 주고받는 것이며, 돈은 기술을 압도하는 것이 아니라 도움을 주는 것이어야 함을 익히 알고 있는데도 말이다. 지금 우리 혹은 우리의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/byCtLf/btrVjQQg8Qb/24IRjZGjIrulqKAEvD9Twk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘올빼미’, 사실을 말한다는 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101719</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101719</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 06:19:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[얼마 전 월드컵 기간 중에 언론에서 ‘할많하않’이란 문구를 접했다. ‘상대방과 대화가 통하지 않을 때’ 쓰는 말이라고 한다. 내가 보기엔 그것보다 ‘두려울 때’가 더 적합하지 않을까 싶다. 왕조가 끝나고 일제강점기를 겪고 다시 군사정부를 통과하면서 사실을 말한다는 것의 두려움을 처절하게 느꼈을 터, 공포감은 터진 입을 막는 막대한 힘을 발휘한다. 왕조 사극이 스릴러 장르와 결합하는 것의 바탕에는 그런 이유가 있다. 혁명이 부재했던 한국의 옛 역사에서 왕은 벌할 수 있는 존재가 아니다. &lt;올빼미&gt;에도 그런 대사가 나온다. “왕을 갈아치울 수도 없고.” 잘못을 저지른 왕이 악한 마음을 먹으면 도무지 대적할 방법이 없다. 현 대통령제의 문제점을 거론할 때마다 ‘제왕적 권력’이라는 말이 나오는 것도 그래서다. 괴상한 짓거리에 능한 현직 대통령을 막을 수가 없다. 버럭대며 안 하겠다고, 혹은 하겠다고 마음먹으면 그걸로 끝이다. 그럴 때 상상하지 못했던 일이 벌어진다, 는 상상. &amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/u1vRU/btrURkwiPmS/MDrsO2yL5ea0twsUMEHIz1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘본즈 앤 올’, 결코 다다를 수 없는 곳]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101657</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101657</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 09:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[※영화의 스포일러가 있습니다.

도서 &lt;정확한 사랑의 실험&gt;에서 신형철은 박찬욱 감독의 &lt;스토커&gt;를 두고 인디아(미아 바시코프스카)가 살인마로 각성한다는 요지의 이야기는 영화 안팎에서 모두가 인정한 것처럼 성장담이며, ‘성장은 살인이다’라는 은유로 정리할 수 있다고 말한다. 그러면서 인디아가 타인에게 영향 받는 일을 타인이 지닌 걸 먹어 치운다고 표현한다. 유사한 맥락으로 &lt;본즈 앤 올&gt;을 본다면, 신형철의 말은 이렇게 바꿀 수 있다. ‘사랑은 식인이다’라고. ‘성장은 살인이다’라는 은유 안에서 먹어 치운다는 표현이 비유라면 &lt;본즈 앤 올&gt;의 매런(테일러 러셀)과 리(티모시 샬라메)는 정말 사람을 먹어 치운다. 작품의 원작 소설도 성장담으로 볼 여지는 있다. 특히 소설에서 매런이 리를 먹어버리는 사건은 자립의 마침표를 찍는 일이라 할 만하다. 그러나 영화는 성장이 아니라 사랑에 방점이 찍힌 게 분명해 보인다. 무엇보다 영화의 마지막 장면,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/xaraO/btrUh2h7g5K/yKRG3ncelLr1axP3aZdDn1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘아마겟돈 타임’과 ‘본즈 앤 올’, 그리고 ‘리투아니아 여행의 추억‘의 지워진 장소(들)]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101656</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101656</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 09:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요나스 메카스의 &lt;리투아니아 여행의 추억&gt;은 한밤중에 불길에 휩싸인 오스트리아 빈 도심의 광경으로 끝난다. 세 부분으로 구성된 이 영화의 마지막 파트는 함부르크의 교외 지역에서 시작해(이곳은 메카스가 2차대전 당시에 갇혀 있던 강제 수용소가 위치한 지역이다) 그가 수용소 수감을 피하고자 떠나려던 빈으로 향한다. 그러나 뜻밖에도 영화의 마지막에 카메라가 포착하는 것은 빈에서 가장 아름다운 곳이라 불리는 오래된 청과시장이 불타는 순간이다.


영화에서 가장 큰 비중을 차지하는 것은 리투아니아에서 촬영된 영상들이다. 리투아니아 시골 마을의 오래된 집을 배경으로, 메카스와 그의 동생이 25년 만에 고향에 돌아와 가족들과 만나는 순간을 기록하고 있다. 하지만 “천국으로 돌아가는 기쁨을 보여주는 작품”(율리우스 지즈)이라는 감상에도 불구하고, 이 영화는 메카스의 고향에서 끝맺지 못한다. 전쟁의 기억을 떠올리게 하는 함부르크와 빈에서, 끝내 오래된 장소가 소실돼버리는 순간을 마주한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dh114M/btrUfbt5KF2/YrSDJuorGvIxpnth1LCvJK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘창밖은 겨울’, 과거에서 벗어나 현재로 돌아오다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101593</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101593</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 11:13:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[탁구를 생각하면 올해 두편의 영화가 떠오른다. 하나는 &lt;실종&gt;이다. 부녀는 탁구공 없이 탁구를 치기 시작한다. 하지만 소리는 들린다. 부녀는 랠리를 이어가고 카메라는 네트를 줌인한다. 부재를 느끼게 하는 이 기묘한 영화의 마지막 숏은 네트를 통해 윤리의 경계를 형상화한다. 다른 하나는 &lt;창밖은 겨울&gt;이다. 선배 버스 기사들이 휴식 시간에 탁구를 친다. 심판을 보는 석우(곽민규)의 얼굴이 클로즈업으로 비춘다. 정신이 딴 데 팔려 있는 그의 얼굴 위로 탁구공이 왔다 갔다 한다. 이내 석우는 선배들에게 심판을 제대로 안 보냐며 꾸중을 듣는다. 경계를 가르는 네트에 위치한 석우. 그는 시간의 경계에 멈춰 있다. 과거와 현재, 그 사이에서 석우는 잠시 길을 잃었다.


MP3가 촉발시킨 감정들

&lt;창밖은 겨울&gt;엔 두개의 인력이 석우에게 작용한다. 하나는 과거로, 다른 하나는 현재로 그를 이끈다. 이러한 움직임은 터미널에서 본 MP3로부터 시작된다. 석우는 영화]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/uE7Sc/btrTDk6rnUu/4KHkq0Kt5pMLKuFEM4TbMK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘블랙 팬서: 와칸다 포에버’, 세이렌의 노래]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101577</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101577</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:18:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한 아이가 있다. 아이는 포로로 붙잡힌다. 포로가 된 아이는 살인을 저지른 열명의 삼촌에게 둘러싸이는데, 이들을 일컬어 빅토르 위고는 ‘그의 아버지의 끔찍한 형제들’이라 칭했다. 그리고 프로이트는 그 상대를 ‘끔찍한 아버지’라고 불렀다. 아무튼 포로로 붙잡힌 아이의 이야기는 ‘구세주’를 만나면서 해결의 실마리를 얻는다. 아이는 삼촌으로부터 도망치고, 그 과정에서 두려움을 경험한다. 그리고 마침내 ‘말하는 동물’과 만나게 된다. 이 신비로운 동물과의 조우 덕택에 아이는 자신이 태어났던 낙원으로 되돌아간다. 이상의 내용이 바로 위고의 서사시 &lt;세기의 전설&gt;에 등장하는 ‘삼촌과 대립하는 아이’ 이야기의 원형이다. 2018년 개봉했던 &lt;블랙 팬서&gt;에는 마치 &lt;햄릿&gt;과도 흡사한 아버지의 형제 이야기가 등장한다. 킬몽거(마이클 B. 조던) 캐릭터를 통해서다. 그리고 속편 &lt;블랙 팬서: 와칸다 포에버&gt;(이하 &lt;와칸다 포에버&gt;)에서 다시, 킬몽]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bRUXZV/btrS6Z71fAh/YMqE2hKmuiZ5A130N30dr1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘아마겟돈 타임’, 유령과 함께하는 시간]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101576</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101576</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:18:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우주 비행사를 꿈꾸는 흑인 소년 죠니(제일린 웹)는 침대에 누워 거동조차 힘든 할머니에게 작별 인사를 고한다. 지금은 사립학교에 다니는 친구 폴(뱅크스 레페타)이 갑자기 플로리다로 떠나자는 제안을 던졌기 때문이다. 죠니에겐 대안이 없다. 보호자인 할머니는 자신을 돌봐줄 능력이 없고 이대로면 사회복지시설에 끌려갈 처지다. 폴의 집 뒷마당에 지어진 아지트에서 잠시 비바람을 피하고 있지만 그것도 언제까지 가능할지 모른다. 폴은 함께 떠날 돈을 마련하기 위해 자신의 학교에 몰래 들어가 컴퓨터를 훔치자고 유혹한다. 학교에서 문제아 취급을 받고 제 발로 뛰쳐나올 때와는 상황이 다르다. 이게 범죄라는 걸 안다. 그러나 다시 말하건대 죠니는 대안이 없다. 세상의 그릇된 것들로부터 지켜주던 우산 같은 외할아버지(앤서니 홉킨스)가 돌아가셨다 해도 여전히 부모의 울타리 안에서 보호받고 있는 폴과는 달리.


죠니의 할머니가 나오는 장면은 이상하다. 영화에서 유일하게 폴의 시점에서 벗어난 기이한 개입이다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dCjFcJ/btrS5MO0QRr/Cbq4ZuKolnXlQaOaUBP3D0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘탑’, ‘이후’를  살아가야 하는 사람들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101525</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101525</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 06:21:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 &lt;탑&gt;은 여섯개의 시퀀스로 구성되어 있다(여기에서의 시퀀스 구분은 이 글의 진행을 위한 자의적인 것이다). 첫 번째 시퀀스에서는 영화의 유일한 공간인, 병수(권해효)가 머물게 될 건물에 대한 소개가 이루어진다. 1층에서 식사를 마친 세 사람, 병수와 병수의 딸 정수(박미소), 그리고 건물주 해옥(이혜영)은 함께 계단을 오르며 이후에 등장하는 지하 작업실, 2층 식당, 각각 3층과 4층의 세입자가 살고 있는 집, 그리고 4층 집에서 연결된 옥상을 차례로 지나친다. 이 시퀀스의 마지막 숏은 옥상 난간에 살짝 기대어 건물 아래를 내려다보는 정수의 뒷모습을 보여준다. 이때 프레임 안에 모습을 보이지 않은 채, 무섭지 않으냐고 묻는 병수의 목소리가 들린다. 이 목소리는 이전 숏에서 병수가 위치했던 자리, 해옥과 함께 대화를 나누고 있던 옥상의 다른 편으로부터 들려왔다고 생각된다. 이것이 영화의 관객에게 외화면 영역이 인식되는 기본적인 방식일 것이다. 그러므로 옥상에 있는 정수]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/eh2Uqp/btrSwtpjmX1/xMlv2EYIjX72ndCyiMViPK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘같은 속옷을 입는 두 여자’, 불온한 웃음]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101524</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=101524</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 06:21:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어두운 집 안에 두 여자가 서로 거리를 둔 채 앉아 있다. 얼굴은 거의 보이지 않지만 대화만큼은 선명하게 들린다. 서로의 얼굴만 봐도 치를 떨던 이들이기에, 어쩌면 어둠과 간격이 두 사람의 대화를 가능케 하는 것일지도 모른다. 한 여자가 묻는다. 엄마, 나 사랑해? 그러자 다른 여자는 웃음을 터뜨린다. 긍정도 부정도 아니면서 대답을 유예하고 있는, 불온한 웃음이다.


앨리슨 벡델의 &lt;당신 엄마 맞아?&gt;에서 이 질문은 교묘하게 자리를 바꾸어 등장한다. 이 만화에서는 엄마가 딸에게 묻는다. 나를 사랑하니? 부모와 자식간의 무조건적인 헌신과 신뢰라는 전제에 균열을 가하는 의심은 왜 엄마와 딸 사이에 빈번하게 나타나는 것일까. &lt;같은 속옷을 입는 두 여자&gt;는 조건 없는 사랑이라는 선형적 질서가 무참히 깨진 모녀 관계를 다룬다. 엄마 수경(양말복)과 딸 이정(임지호)의 관계는 이미 부서져 있고, 그 균열을 떠날 줄 모른다. 영화는 틀어진 관계에 대한 구체적인 배경 설명]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/HhsBk/btrSwjN6Rd8/B6TWOkSlhG24bpSxZvsUZK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>