<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Jul 2023 05:28:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 아버지 되기의 어려움, ‘비밀의 언덕’ 강길우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103051</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103051</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 11:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아버지 하면 떠오르는 스테레오타입이 있다. 과묵함, 가장으로서의 무게, 왠지 모를 거리와 어색함. &lt;비밀의 언덕&gt;의 성호는 이런 전형적인 아버지의 초상에서 가장 먼 자리에 서 있다. 무능한 것 같으면서도 은근히 제 할 일은 하고, 철이 없는 건가 싶다가도 문득 듬직해 보이는 남자. ‘아빠도 아빠가 처음’이라는 말이 어울리는 해맑은 성호 역의 강길우 배우도 아빠 역할은 처음이다. “당시 보던 시나리오가 몇개 있었는데 공통적으로 아이를 다룬 영화들이었다. 그중 제일 마음을 흔든 작품이 &lt;비밀의 언덕&gt;이었다.” 이번 역할은 강길우에게도 신선한 도전이었다. “그동안 주로 무겁고 진지한 배역을 맡아왔는데 성호는 정반대 캐릭터인 점이 좋았다. 성호는 전형적인 아버지상과 달리 가볍고 친근하다. 아들 역은 많이 했어도 아버지는 처음이라 내 아버지나 어린 시절 삼촌들의 모습을 떠올리면서 다가갔다.”


&lt;비밀의 언덕&gt;은 아이의 시선으로 전체를 그려나가는 영화가 아니다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/466/64a3a9c74681c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 이상을 꿈꾸는 현실주의자, ‘비밀의 언덕’ 장선]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103050</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103050</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 11:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘나에게 경희를?’ 배우 장선이 &lt;비밀의 언덕&gt; 대본을 받아 읽으며 떠올린 생각이다. “전작이 &lt;바람의 언덕&gt;이라 제목의 연결성이 재밌다고 생각한 동시에, 글이 좋아서 꼭 하고 싶었다. 한편으론 내게 경희 역을 제안하신 게 의외였다.” 명은(문승아)의 엄마인 경희는 시장에서 젓갈 가게를 운영한다. 시종 태평한 남편 성호(강길우)와 달리 “당차고 대차게” 가정을 일궈나간다. 영화 &lt;소통과 거짓말&gt;에서 어리고 미숙한 엄마를 연기해봤으나 경희는 “아이들과 보낸 시간들이 잘 드러나야 하는 역할”이었기에 고민이 됐다. 하지만 경희 역시 부모 역할에 서툰 젊은 엄마라는 이지은 감독의 설명을 듣고 ‘그럼 해볼 수 있겠다’는 생각이 들었다고.


캡모자와 앞치마는 경희에게 유니폼과 다름없다. “시장의 조명이 워낙 세서 실제로 모자를 많이들 쓰신다더라. 그리고 내가 캡모자가 정말 안 어울리는데, 역설적으로 외모에 신경을 못 쓸 만큼 바쁜 경희의 상황을 잘 드러낼 수]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/074/64a3a9c533df5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 정답은 없다는 마음으로, ‘비밀의 언덕’ 임선우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103049</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103049</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 11:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마주 보며 함께 자란다. 명은(문승아)의 비밀과 거짓말을 곁에서 지켜보는 담임 선생 애란은 완벽하기보단 허당 기운이 넉넉한 보통의 선생이다. 하지만 가족으로부터 달아나고 싶은 소녀 명은의 눈에 애란은 막연한 동경의 대상이자 잘 보이고 싶은 근사한 도피처다. 애란 역을 맡은 배우 임선우는 “처음에는 내게 딱 맞는 역할이 아닌 것 같았다”고 운을 뗐다. “특별히 좋은 선생님이라기보다는 내가 어릴 적 겪었던 선생님들과 닮았다고 느꼈다. 선생님이란 존재가 어떨 땐 굉장히 내게 잘해주고 중요한 사람인데, 어떨 땐 순식간에 남처럼 거리감이 생기지 않나. 생각해보면 선생님도 교육이라는 ‘일’을 하는 것뿐인데 어린 시절에는 그보다 훨씬 많은 걸 이입하고 의탁한다. 애란을 통해 그런 애매한 거리감을 표현하고 싶었다.” 임선우는 “시나리오를 읽을수록 인물의 빈틈이 궁금해졌고 어느새 애란에 대한 상상을 계속 이어가고 있는 자신을 발견했다. 명은을 중심으로 접근하다보니 초등학교 5학년이 이렇게 복잡하고]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/426/64a3a9c33a8ab.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 내가 간직한 꿈, ‘비밀의 언덕’ 문승아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103048</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103048</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 11:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구불거리는 단발머리와 다부진 입매. “지킬 수 있는 공약만 말하겠다”던 명은은 미더운 반장으로 거듭났다. 그러다가도 가족과 친구들, 선생님의 관심을 갈망하는 눈빛이 드러날 때면 영락없는 12살 학생임을 깨닫는다. 인터뷰 날은 문승아 배우의 시험 기간이었다. 그는 바쁜 일정 속에서도 좋은 성적을 유지 중이라고 했다. “원래 체육을 좋아했는데 명은이 덕에 국어도 좋아졌다. 처음으로 글쓰기 대회에 나가 상을 타고 명은이처럼 ‘비밀 우체통’을 공약으로 내세워 반장도 됐다. (웃음) 명은이 덕에 나도 많이 바뀌었다.” 학교생활에 열심인 점 등 명은과 문승아는 닮은 부분이 많지만 처음 대본을 읽을 땐 자신과 완전히 다르다고 느꼈다고. “조용한 줄 알았더니 무척 명랑하더라. 어떤 느낌의 아이인지 확 느껴져서 굳이 이해하려고 노력할 필요가 없었다.”


항상 ‘예쁘다, 귀엽다’ 소리만 듣던 오디션장에서 이지은 감독은 ‘승아야, 구수하다!’라며 그를 반겼다. 배우 활동을 말리는 엄마와 딸이란 설정으]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/980/64a3a9c0e6f14.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 영화의 가족, ‘비밀의 언덕’ 문승아, 임선우, 장선, 강길우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103047</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103047</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 11:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5학년이 된 명은(문승아)은 처음으로 반장이 됐다. 들뜬 마음으로 엄마 경희(장선)에게 자랑하는데, ‘가게 일이 바쁜데 반장을 꼭 해야겠냐’는 엄마의 대답에 내심 서운해진다. 일밖에 모르는 엄마, 매일 누워 있기만 한 아빠 성호(강길우)가 명은은 영 탐탁지 않다. 한편 명은은 ‘비밀 우체통’에 담긴 친구들의 쪽지를 담임을 맡은 애란(임선우)과 함께 살핀다. 가까이서 시간을 보내며 명은의 남다른 감수성을 눈치챈 애란은 명은에게 글쓰기 대회에 나갈 것을 제안한다. 이지은 감독은 &lt;비밀의 언덕&gt;에서 명은이 글로 자신의 고민을 드러내며 성장하는 과정을 섬세하게 그린다. “가족은 물음표”라는 명은의 대사가 주지하듯, 가족을 대하는 명은의 태도에도 변화가 인다. &lt;씨네21&gt; 커버를 촬영하기 위해 배우 문승아, 임선우, 장선, 강길우가 모처럼 한자리에 모였다. 촬영 틈틈이 근황을 나누며 즐거워하던 네 배우는 이어지는 인터뷰에서도 &lt;비밀의 언덕&gt;에 대한 각자의 애정]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/580/64a3a9bdd3062.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 영화제는 우리 곁에 있다, ‘이 중에 네가 좋아하는 영화제 하나는 있겠지’ 김은 작가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102986</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102986</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 08:26:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국에 이렇게 많은 영화제가 있었나. &lt;이 중에 네가 좋아하는 영화제 하나는 있겠지&gt;. 직관적인 제목을 담은 이 책을 읽다 보면 자신이 살아온 고향에서도, 지금 사는 동네에서도 작은 영화제가 열리고 있다는 사실을 깨닫게 된다. 부산국제영화제나 칸영화제처럼 유명한 영화제보다는 작지만 분명한 색깔을 가진 내실 있는 영화제들을 직접 발로 누비고 취재한 작가의 생생한 경험담이 실려 있다. 이 책을 쓴 김은 작가는 1990년대 신도필름에서부터 영화 수입 및 제작, 투자, 배급 업무를 두루 거치다 홍보 대행사 아담스페이스를 이끌며 영화는 물론 전시, 공연, 문화재 등 다양한 콘텐츠를 알리는 일을 했던 마케터 출신이다. 영화에 관한 거의 모든 일을 경험한 그가 특히 영화제에 주목한 이유에 대해 들었다.



- 책을 쓰게 된 배경은 무엇인가.

= 2017년쯤 넷플릭스가 한국에 진출하면서 일종의 변혁기가 시작됐다. 같이 영화 일을 했던 후배들과 함께 콘텐츠를 만들어보자며 유튜브 채널을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/654/649d2e74d57a6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 연기의 타이밍, ‘라방’ 김희정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102984</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102984</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 05:18:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 24년차 배우 김희정은 스타일리시하고 강한 모습 안쪽에 자리 잡은 멜로드라마적 재능을 발휘해보길 기다리는 여전한 초심의 배우다. &lt;라방&gt;에서 가진 것이라곤 의욕뿐인 취준생 동주(박선호)에게 연인 수진(김희정)은 유일한 낭만이자 이상을 허락하는 존재이고, 수진은 곧 불법 성착취 라이브 방송의 피해자가 되어 여러 폭력적인 시선 속에 ‘대상’으로 놓인다. 민감한 주제와 극 중 딜레마라는 난제를 받아든 배우 김희정은 수진이 사랑하고 지키려는 것이 무엇인지에 집중했다. 그리고 인물이 작품의 무게중심을 제쪽으로 당겨올 때까지 인내심 있게 기다린 뒤, &lt;라방&gt; 속 승패 구도를 뒤집는 코너킥이 자신에게 주어지는 순간을 담담히 소화해낸다.



- &lt;라방&gt; 시나리오는 어떻게 봤나.

= 빠르고 쫀쫀한 전개 덕분에 이야기 자체에 몰입해 재밌게 읽었다. 독자일 때는 나 또한 동주의 시선을 따라갔다. 수진만 놓고 보면 고민되는 부분들이 있었지만, 사회적 메시지를 담고]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/848/649a6f4a02cf8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 평범함을 파고들다, ‘라방’ 박선호]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102983</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102983</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 05:18:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동주와 여자 친구 수진(김희정)의 싸움이 시작된 건 동주의 친구가 그에게 불법촬영 라이브 주소를 보내면서부터다. 자신은 그런 사람이 아니라고 항변해보지만 수진은 이미 마음이 돌아선 듯 냉담하기만 하다. 불법촬영 라이브 방송은 어느새 수진을 위협하며 동주의 숨통을 조여온다. 드라마 &lt;시를 잊은 그대에게&gt; &lt;루갈&gt;, 영화 &lt;챔피언&gt; 등으로 대중 앞에 나선 배우 박선호는 동주를 통해 악의 평범성을 드러내며 우리가 놓친 것을 되돌아보게 한다. 긴장감 높은 추격전을 생생히 그리기 위해 박선호는 동주의 모든 감정을 나노 단위로 분석했다.



- 동주는 수진이 불법촬영 라이브 방송의 피해자가 됐다는 사실을 알게 됐을 때 감정 변화가 가장 역동적으로 드러난다. 이러한 지점을 어떻게 자연스럽게 표현하려 했나. 


= 처음 시나리오 제안을 받았을 때부터 겁이 많이 났다. 동주가 느낀 다양한 감정을 표현하는 게 어려워 보였다. 작품 특성상 상대 배우와 호흡을 맞추기보]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/370/649a6f47cfb07.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 간과할 수 없는 이야기, ‘라방’ 박성웅]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102982</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102982</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 05:18:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[진한 겨자색의 터틀넥 니트와 비비드한 청록색 재킷, 얼굴이 보일 듯 말 듯한 가면까지 젠틀맨은 독특한 캐릭터성을 앞세워 구축됐다. 사이버 성범죄를 죄책감 없이 라이브 방송으로 송출하며 사람들의 돈을 얻어내는 그의 악랄함과 능글맞음은 박성웅의 표정과 말투를 만나 생동감을 얻는다. “나도 내가 이렇게 겨자색이 잘 어울리는지 몰랐다”는 그의 농담 섞인 자찬은 스튜디오를 금세 활기 넘치게 했지만, 영화의 주요 메시지를 이야기할 때만큼은 양보 없는 진중한 자세를 보였다. 배우 박성웅이 담은 &lt;라방&gt;의 진의를 함께 나눴다.



- 사이버 성범죄를 라이브로 중계하는 젠틀맨 역을 맡았다. &lt;라방&gt;과는 어떻게 인연이 닿았나. 


= &lt;오케이 마담&gt; 이후 영화사 올의 김윤미 대표 이사와 인연이 닿았다. 이후에 최주연 감독의 작품을 소개받았는데 사실 내가 여성감독과 제대로 작업한 경험이 많지 않다. 민감한 사회적 이슈를 다루는 만큼 여성감독으로서 더 디테일하고 감수성]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/276/649a6f460633f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] "라방에 입장하시겠습니까?", '라방' 박성웅, 박선호, 김희정과의 만남]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102981</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102981</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 05:18:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[취업준비생 동주(박선호)가 친구들과 별다른 죄책감 없이 주고받던 불법 라이브 방송 링크는 악성 코드와 함께 자동적으로 실행되고 만다. 그 안에서 보이는 것은 바로 동주의 연인 수진(김희정)의 모습. 가면을 쓴 악랄한 젠틀맨(박성웅)은 약물로 수진을 잠재운 후 사이버 성범죄를 생중계하려 한다. 동주는 어떻게든 사건을 막기 위해 고군분투하지만 온라인상의 절대적인 권력을 쥔 젠틀맨은 쉽게 멈추지도, 쉽게 잡히지도 않는다. 불법 촬영, n번방 등 현실 속 디지털 성범죄 이슈를 연상시키는 &lt;라방&gt;은 범죄자뿐만 아니라 이를 조용히 지켜본 소비자 또한 가해자와 동일선상에 있음을 명확하게 짚어낸다. &lt;라방&gt;을 통해 디지털 성범죄라는 사회문제를 정면으로 직시하며 현실과 맞닿은 연결 고리를 완성한 배우 박성웅, 박선호, 김희정을 만났다.


*이어지는 기사에서 &lt;라방&gt; 박성웅, 박선호, 김희정 배우와의 인터뷰가 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/729/649a6f420c403.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 조종국 부산국제영화제 운영위원장, 영화제를 위해 운영위원장직은 필요했다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102969</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102969</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 07:21:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[부산국제영화제(이하 부산영화제)의 내홍이 계속되고 있다. 5월11일 허문영 전 부산영화제 집행위원장이 사임을 표했을 때부터 논란이 본격화됐다. 영화계 일각에선 5월9일 이뤄진 조종국 부산영화제 운영위원장의 부임이 이용관 이사장의 독단적 결정이며 이것이 집행위원장의 사임 및 부산영화제 내홍으로 이어진 것이라고 주장한다. 또한 자격이 의심된다며 조종국 운영위원장의 사퇴를 요구하는 상황이 이어지고 있다. 이에 부산영화제 이사회는 운영위원장의 자진 거취 표명을 몇 차례 권고했으며 6월26일 열릴 이사회 및 임시총회에서 운영위원장의 해촉(안)을 안건으로 삼았다. 그동안 의견 표명이 드물었던 조종국 운영위원장을 직접 만나 부산영화제를 둘러싼 논란에 관해 물었다


- 허문영 전 집행위원장의 사임이 조종국 운영위원장 부임에 대한 반발이라는 의견이 있다. 부임 과정을 듣고 싶다.


= 올해 1월부터 이용관 이사장과 허문영 전 집행위원장이 본격적으로 운영위원장 직제 관련 논의를 한 것으로 안다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/982/64952961b18de.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>