<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 칼럼</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 13 Jul 2022 19:20:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 영화평론상에 응모한 모든 이들에게]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100527</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100527</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 06:23:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;씨네21&gt;의 연례행사인 영화평론상 심사를 마쳤다. 올해 총 72편의 원고가 접수됐으니 적어도 72명의 지원자는 두근대는 마음으로 1364호를 펼쳐보지 않을까. 최종심에 올라온 14명의 원고를 &lt;씨네21&gt; 김혜리 편집위원, 송형국 평론가, 김소희 평론가와 함께 검토했다. 최종심 회의날. 각자가 추린 명단을 공유해보니 4명이 만장일치로 거론한 이름은 없었다. 3명이 공통적으로 언급한 이름은 2명이었는데, 공교롭게도 이 2명이 모두 우수상을 수상한 것도 아니다. 영화평론상 심사평(63쪽)에도 썼듯이 심사위원들은 김예솔비, 소은성, 임장혁, 서정 4명의 글을 놓고 긴 시간 고심했다. 여기선 그외의 이름들도 언급하고 싶다.


최종심에서 심사위원들로부터 1번이라도 언급된 이름은 8명이다. 위의 4명을 제외하고 김신, 최연우, 이선인, 김주은이 그들이다. &lt;씨네21&gt; 영화평론상 본심에서 자주 눈에 띈 이름인 김신은 ‘뷰어의 이미지에서 유저의 이미지로: 방역의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cj1hVW/btrGKGOGhyR/Bg4Ps5kyB9TEsbsjiPcRo0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] 먹고, 기도하고, 사랑하고]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100484</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100484</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 07:15:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지금 잉크 냄새가 채 가시지 않은 듯한 종이 매체에 이 글을 얹고 있음에 감사한다. 조간신문이 우리집과 옆집 마당에 툭툭 떨어지는 소리도 줄어들고 있기 때문이다. 이제 활자로 남겨진 정보를 찾아보는 것 자체가 어렵고 번거로운 일이 되고 말았다.


사람들이 보고 듣는 매체가 달라지면 전달 방법과 메시지도 변화하기 마련이다. 기사를 보려 수페이지의 광고를 넘겨야 했던 수고로움도 사라졌다. 글 읽기를 귀찮아하는 사람들을 위해 동영상 콘텐츠가 포털의 정보량 이상으로 늘어났다. 단 몇분의 영상도 길다는 이들을 위해 ‘숏폼’이라는 짧고 재미있는 콘텐츠가 가장 인기 있는 전달 방법으로 자리 잡는다. 이러다보니 전통적인 소구 방식인 광고로 상품을 알리던 기업들도 생각을 달리할 수밖에 없다. 예산이 많고 적음을 떠나 소비자의 삶의 변화에 적응하는 것이다. 최근 기업들 사이에서 가장 주목받는 마케팅 기법은 ‘깊은 고객 경험’이다.


최근 세계적인 브랜드가 갤러리로 쓰이던 매장의 일부를 파인다이닝]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cubOms/btrGGQpfBrm/ezE4JlmEmmhmoTUwlLmx0K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 오늘은 SF] 세상의 파괴자]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100454</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100454</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 07:15:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[핵은 참 평가내리기 복잡한 도구다. 가장 끔찍한 독성 물질이자 인류가 만들어낸 궁극의 에너지. 세상을 파괴할 도구이자 전쟁을 억제하는 훌륭한 우산. 과거 공산권 국가들이 미국이라는 자본주의 괴물에 맞설 수 있었던 가장 큰 이유도 아마 핵을 가졌기 때문일 것이다. 나는 가끔 팔레스타인이, 칠레가 핵을 가졌더라면 그들의 역사가 지금과 어떻게 달라졌을까 상상해보곤 한다.


이보다 더 지독한 상상을 글로 옮긴 고전 SF 소설이 있다. 알프레드 베스터의 &lt;타이거! 타이거!&gt;에서 주인공 걸리버 포일은 PyrE라는 신물질을 세상 사람들에게 무작위로 뿌려버린다. PyrE는 생각만으로 점화할 수 있는 폭탄이다. 그것도 지구를 소멸시킬 수 있는 초강력 폭탄. 말하자면 모두가 평등하게 핵무기를 가진 세상이 도래한 것이다.


이런 식으로 아예 나라에서 국민에게 한발씩 핵폭탄을 나눠주는 정책을 펴보면 어떨까. 아마 세상은 무척 흥미롭고도 끔찍하겠지. 정책 이름도 내가 벌써 지어놨다. ‘208]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ch79sY/btrGJOdnljk/NNX92idp3KSn9CR9klJKUk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 희미하고 밝은 미래]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100453</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100453</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 07:15:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오랜만에 언론사와 인터뷰를 했다. 7월부터 이어지는 ‘전국! 인디자랑’ 투어 공연에 대한 내용이다. ‘전국! 인디자랑’은 내가 속한 밴드 ‘브로콜리너마저’가 언제나 그렇듯 여름 시즌이면 해왔던 ‘이른 열대야’ 공연의 2022년 버전으로 부산, 대구, 세종, 전주, 서울을 돌면서 각 지역 팀들과 함께하는 것이 올해의 특별한 점이다. 지난해에는 교류가 있던 솔로 아티스트들과 작업을 하며 새로운 자극을 받고 기존에 없던 결과물을 내는 것이 목표였다. 이번에는 비교적 신진 아티스트에 가까운, 기존에 함께 공연해본 적 없는 밴드들과 함께하게 되었다. 그런 점이 흥미롭게 다가와서인지 음악 전문 기자가 인터뷰를 제안했고, 함께하는 팀 중에서 마침 일정이 맞는 밴드 ‘문없는집’과 함께 인터뷰를 하게 되었다.


문없는집은 내가 진행하는 SBS 라디오 &lt;애프터클럽&gt;의 인터뷰에 한번 초대한 적이 있었다. 당시에 새 앨범이 발매되었을 때였는데, 내가 타이틀곡 &lt;밝은 미래&gt;에 강한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/7knom/btrGE2jEqNv/UxsLTbbvRwCPHNZilrmGy1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장]  '헤어질 결심'의 엔딩, 그 후]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100456</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100456</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 08:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박찬욱 감독은 데이비드 린의 영화 &lt;밀회&gt;(1945)가 사랑 이야기의 원형으로서 &lt;헤어질 결심&gt;에 직간접적 영향을 미쳤다고 말했다. &lt;밀회&gt;는 가정이 있는 중년의 남녀가 사랑에 빠졌다가 본래의 삶으로 돌아가는 이야기다. 기차를 타고 사랑의 도주를 꾀하는 격정 대신 기차를 타고 귀가해야만 하는 혼란한 마음이 영화 속을 내내 부유한다. &lt;밀회&gt;도 일종의 체험 영화라 할 수 있는데, 귀갓길을 재촉하는 기차 소리가 들려오면 주인공의 심리에 동기화되어 덩달아 마음이 초조해지는 경험을 하게 된다. 저 기차를 놓쳤으면, 저 기차를 타지 않았으면. 그러나 그런 일은 일어나지 않는다.


&lt;헤어질 결심&gt;의 엔딩에선 애타게 ‘서래씨’를 부르는 해준을 스크린 너머에서 애타게 바라보다 심장이 아려오는 경험을 했다. 결말이 너무나 압도적이라 영화관을 빠져나와서도 얼마간 손발이 저릿하고 머리가 멍했다(오메가3를 챙겨 먹자!). &lt;헤어질 결심&gt;을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/vTZLl/btrF907JrUZ/kVCk19H4v7uSmQjFFDRPsk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정소연의 디스토피아로부터] 재난의 본질을 내다보다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100445</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100445</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 06:20:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가뭄이 계속되고 있다. 베란다에 새들이 마실 물통이라도 걸어놓아야 하나 고민한다. 인터넷 마트에서 배송 신청을 하려다가 장바구니를 든다. 고체치약을 씹는다. 기온이 높아져 펭귄들이 아사했다는 소식을 본다. 사진이 보일까 무서워 눈으로만 기사를 훑는다. 과일을 사며 20년 후에도 이 과일을 먹을 수 있을지 진심으로 걱정한다. 한편으로는 여전히 연비 나쁜 자가용을 날마다 몰고 다닌다. 사람 두명과 고양이 세 마리가 사는 집에서 에어컨을 방마다 켠다. 많은 서류를 인쇄한다. 세탁기와 건조기와 의류관리기를 쓴다. 택배로 물건을 산다. 물을 틀어놓고 세수하는 습관을 아직도 완전히 고치지 못했다. 사놓고 안 먹은 음식이 냉동실에 가득하다. 가뭄과 기온 변화로 멸종 위기에 놓인 동물이나 생존을 위협받는 지역 사람들의 이야기에 울되, 그 이야기를 와이파이가 연결된 커다란 텔레비전으로 본다. 기후 위기 대응에 가장 효과적인 일은 아이를 덜 낳는 것이라고 한다. 사람 한명이 연간 배출하는 탄소배출량이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/P5tOV/btrF9Gs4tFh/B3A2oNv68nI2bfiJFtXl7K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[딥플로우의 딥포커스] 도전하는 마음들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100387</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100387</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 06:20:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[래퍼 지망생들이 보내오는 다이렉트 메시지 내용 중 상당수가 ‘랩을 어떻게 시작하면 되나요?’다. 대부분 10대 청소년들이 품는 귀여운 생각이다. 실제로 데모 음악을 들어달라는 메시지보다 많다. 차라리 ‘어떻게 하면 잘할 수 있나요?’라면 답변이 조금 수월할 것 같지만, 어쨌든 저런 게으른 고민에 대한 답은 언제나 ‘나이키’의 슬로건이 대신해준다. “그냥 하세요.”


가끔은 이런 질문도 받는다. ‘제가 곧 서른에 취업 준비생인데 이제라도 랩을 시작해도 될까요?’ 라든지 ‘30대 직장인입니다. 취미로 랩을 해보고 싶은데 늦지 않았을까요?’ 같은 고민인데, 이럴 땐 왠지 모르게 마음이 동해온다. 어린 친구들의 고민보다 무게가 조금 더 진지하게 와닿는 건, 어른의 삶에서 새로운 도전이 얼마나 난이도 있는 각오인지를 나 또한 공감하고 있어서일지도 모르겠다. ‘그냥 하면 되죠, 뭐’라고 대답할 수도 있겠지만 조금 더 뜨뜻한 진심을 담아 조언해주고 싶은 기분이 든다.


최근 공연장을 찾아온]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cobYx0/btrF8S1Qz5J/6pXCIQgXBgGQ40ICillXKk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] 담백한 '위험한 게임']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100386</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100386</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 06:20:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인공지능이 너무나 발전한 나머지 반란을 일으켜 사람들을 지배한다는 이야기는 지루하다. 이런 이야기는 이미 너무 많이 나왔다. 그나마 발상이 자연스럽다면, 많이 보던 이야기라도 그러려니 할 텐데 이런 소재는 밑바탕부터가 답답한 이야기다. 왜 인공지능이 할 일 없이 사람을 지배하려고 하겠는가? 사람들 중에 굳이 남을 지배하고 싶어 하는 사람이 있는 까닭은 사회적 동물이라는 본능을 갖고 살다 보니, 남이 굽신거리면서 좋은 말로 떠받들여주면 우쭐해하는 습성에 도취되는 경우가 있기 때문이다. 사람보다 훨씬 더 높은 수준의 판단을 할 수 있는 인공지능이 그런 데 관심이 있을 거라고 막연히 짐작하는 것은 따분하다.


나는 초등학생 때 돈이 많은 부자들은 집 창고에 새우깡을 500개 정도 쌓아놓고 언제든지 마음대로 먹을 거라는 상상을 했다. 인공지능이 뛰어난 능력으로 고작 사람이라는 종족 위에 군림하고 싶어 할 거라는 이야기를 떠올리는 것은 그 정도 상상력인 것 같다. 혹시 길 가다가 바닥을 돌]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dlMkTw/btrF9GGzSso/XP6Ncg9LyDIVdsFohIKWz0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 제 별점은요]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100417</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100417</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 05:22:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난주 &lt;탑건: 매버릭&gt;의 별점이 올라왔을 때 주섬주섬 인공 눈물을 찾았다. 4명 중 3명이 별 4개 반을 줬다고? 마감하느라 혹사한 탓에 눈에서 별이 보이는 게 아닌가 싶었다. 이런 높은 별점을 최근에 또 언제 봤는지 기억도 나지 않는다. 36년 만의 속편에 대한 뜨거운 찬사는 일면 이 영화의 역사와 톰 크루즈에 대한 존경이 크게 작용한 결과 같았다. &lt;탑건: 매버릭&gt;이 제작될 수 있었던 배경에 톰 크루즈가 있고, 시리즈와 함께 나이를 먹은 배우/캐릭터의 상황이 영화에 그대로 이식되었으니(과거의 유물로 남지 않고 대체할 수 없는 존재가 되어 자신의 가치를 증명하는) &lt;탑건: 매버릭&gt;은 가히 톰 크루즈의, 톰 크루즈에 의한, 톰 크루즈를 위한 영화라 할 수 있겠다. 매버릭과 톰 크루즈에겐 공통점이 있다. 위험한 남자라는 것이다. 혹은 위험을 즐기는 남자. &lt;탑건&gt;(1986)에서 찰리(켈리 맥길리스)가 말한 것처럼 매버릭은 마하의 속도로 날지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/9z6p3/btrFFrQnhsQ/isq64zkggmg3TNzMqoHzP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[우석훈의 디스토피아로부터] 얘기의 재미, 진짜 재밌는 얘기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100385</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100385</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:18:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한동안 캐릭터라는 단어가 유행했었다. 어느 정도는 방송 예능 프로그램의 영향도 있는 것 같다. 현실의 인물이 등장하는 리얼리티 쇼를 한국에서는 예능이라고 부른다. 물론 인물만 실제로 나오지, 실제 자신과 같은 것은 아니다. 아무리 잘 아는 사람이라도 소위 ‘캐릭터’가 형성되지 않으면 인기가 없다. 방송의 성공은 캐릭터와 캐릭터 사이의 상관관계, ‘케미’에 의해서 결정된다. 예능을 지향한 팟캐스트 &lt;나는 꼼수다&gt;의 성공도 일정 정도는 캐릭터 플레이에 있다고 할 수 있다. 정봉주나 김어준이나, 방송의 모습과 개인의 모습이 일치하는 것은 아니다. 캐릭터 플레이로는 박근혜와 최순실 조합이 환상 아니 ‘환장’의 조합이 되었다. 오방색까지 배경으로 끼어들며, 추운 겨울날 천만명이 넘는 사람들을 광화문으로 나오게 하였다. 가슴이 뛰는 감동과는 정반대의 가슴 터지는 속터짐이 발생했다.


결혼하고 9년 만에 큰아이가 태어나면서 뒤늦게 아이들에게 동화를 읽어주고, 만화영화도 같이 보게 되]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cNVISV/btrFuwGpLDT/CNzcEKMcbe09fvGZqRG6b1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 오늘은 SF] SF 세계의 사랑]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100364</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100364</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:18:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나는 참 로맨스를 못 쓰는 작가다. 어느 정도로 못 쓰냐면, 연인의 감정을 빌드업하는 방법 자체를 모르는 것 같다.서로 맞으면 맞고 아니면 아닌 거지 뭣하러 진심을 감추고 지난한 시간을 들여 감정을 쌓았다 무너뜨렸다 미워했다 좋아했다 의심했다 질투했다 밀고 당기기를 하는지 이해 못하는 부류의 사람인 것이다. 현실에서도 나는 누군가를 그저 무한히 좋아하는 편이어서 흔들리는 감정의 재미를 잘 모른다.


그래서 내가 쓰는 로맨스는 대개 한쪽이 죽었거나, 죽을 예정이거나, 둘 다 죽는 이야기인 경우가 태반이다. 혹은 셋 이상 죽거나 아예 세상이 망해버리는 경우도 많은데, 어쨌든 이런 극단적인 장벽을 마련하지 않고서는 사랑이라는 감정을 잘 그려내지 못하는 것 같다. SF를 쓰고 있어 참 다행이지.


그런 면에서 SF는 의외로 로맨스를 다루기 유리한 장르다. 연인을 가로막는 벽이 클수록 그 사랑도 위대해 보이는 법이니까. SF의 세계에서 남친이 재벌이라거나, 시어머니가 돈봉투를 내밀며 헤어]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cjGvwY/btrFyJ5AbAc/j9EFLzUbL7kxb22Nz5m7fK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>