<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 04 Aug 2023 07:28:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 방관자들을 향해 묻다, ‘D.P.’ 시즌2 한준희 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103264</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103264</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 11:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;D.P.&gt;는 군대에서 벌어지는 다양한 유형의 폭력을 이전보다 거시적인 관점으로 바라보며 국가적·체계적 책임을 함께 묻는다. 시즌1에서 안준호(정해인)와 한호열(구교환)이 천연덕스러운 콤비로 D.P.의 여정을 보여줬다면, 시즌2에서 이 둘은 묵직한 태도의 진중한 안내자가 되어 시청자가 문제의 본질을 들여다보도록 돕는다. 은폐하려 하지만 은폐할 수 없고, 진실이라 믿지만 거짓에 가까운 사건들을 하나의 메시지로 엮어내며 &lt;D.P.&gt;는 그간 우리가 신경 쓰지 않았던 사회의 민낯을 다시금 진단한다. 두 번째 시즌으로 돌아온 한준희 감독에게 질문을 건넸다.



- 두 번째 시즌은 조석봉(조현철) 사건이 벌어진 뒤 3개월이 지난 시점에서 시작한다. 새로운 에피소드가 아닌, 시즌1 마지막 회의 연장선인 김루리 일병(문상훈)의 이야기로 출발한 이유는 무엇인가. 


= 시즌2를 준비하던 중 문득 그런 의문이 들었다. 조석봉 사건을 목도한 인물들이 아무렇지 않게 살 수 있을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/157/64cb6f36c2612.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 호열이 그 이상의 구교환, ‘D.P.’ 시즌2 구교환]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103263</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103263</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 11:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“너구리 한 마리 몰고 가라” 외치며 &lt;D.P.&gt; 시즌1에서 호열이 능청스럽게 등장했을 때 그의 이면은 상상하기 어려웠다. 탈영병의 흔적을 능숙하게 좇다가도 D.P. 조장으로서 자신의 가용 범위를 가늠하며 남들 앞에 나서길 주저하는 모습 같은 것 말이다. 그 망설임이 유쾌함 저변에 가라앉은 그의 속내를 짐작게 한다. 그러나 배우 구교환의 말대로 그가 동료들과 다를 바 없는 “보통 청년”임을 깨달은 뒤로 탈영병을 도우려는 호열의 진심은 더욱 선명하게 와닿는다. “한준희 감독이 자신을 잘 써줄 거란 믿음이 있었다”며 구교환은 본인이 파고든 &lt;D.P.&gt;의 두 번째 챕터 그리고 호열에 관해 들려주었다.



- 시즌제 작품에 연이어 출연한 건 이번이 처음이다. 

= 연기한 인물을 또 만나니 반갑더라. 시즌1을 거치며 호열이를 잘 알게 됐지만 시즌2에서 새로운 사건들이 일어나는 만큼 달라지는 지점이 분명 있을 거라고 봤다. 그래서 억지로 무언가를 만들어내기보다 시나리오]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/494/64cb6f32a2d29.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 감정을 드러내는 액션, ‘D.P.’ 시즌2 정해인]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103262</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103262</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 11:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[D.P.조의 안준호 이병이 일병이 됐다. 전 시즌에서 선임 한호열(구교환)에게 열심히 일을 배웠던 준호는 이제 새로 들어온 후임을 가르치기도 해야 한다. 하지만 &lt;D.P.&gt; 시리즈는 확연한 변화보다는 연속적인 시간 선상에서 새 시즌의 문을 열며 군대 조직의 유구한 병폐를 드리우는 작품이다. 어떤 변화는 있지만 극적인 분기점은 없는 상태로 문을 여는 &lt;D.P.&gt; 시즌2는 결국 준호로 대표되는 원자들의 작은 각성을 말한다. 극의 관찰자로서 균형을 잡으면서 시청자들이 공감할 수 있는 평범한 용기를 연기한 정해인과 진솔한 대화를 나눴다.



- 시즌1과 시즌2 사이에 시간 텀이 크지 않다 보니 오히려 변화를 크게 주지 않으려고 했겠다.

= 한두달, 길어봤자 몇 개월 지났을 거다. 봉디쌤 사건 이후 한두달 시간이 많이 흐르지 않았다. 딱 상황에 따른 변화다. 또 시간이 지나면 사람은 무뎌진다. 트라우마는 계속 남아 있지만 다이내믹한 변화가 있을 수 없는 상황이다. 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/088/64cb6f2e898b8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 환상의 팀워크, ‘D.P.’ 시즌2의 배우 정해인 · 구교환, 한준희 감독을 만나다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103261</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103261</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 11:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마침내 &lt;D.P.&gt; 두 번째 시즌의 막이 올랐다. 탈영병 조석봉(조현철) 사건의 여파로 D.P.(군무 이탈 체포조) 조장 호열(구교환)은 몇달째 병실 밖을 나서지 못한다. 석봉에 이어 루리(문상훈)가 무장한 채 탈영하면서 다른 후임과 조를 꾸린 준호(정해인)가 그를 찾아 나선다. 한준희 감독이 연출한 넷플릭스 &lt;D.P.&gt; 시즌2는 새로운 탈영병들의 사연을 다루는 동시에 이들과 관련된 현실의 부조리를 파헤치는 데 집중한다. 그 과정에서 준호와 호열의 고민과 상처 역시 서서히 윤곽을 드러낸다. 작품에 대한 애정과 확신으로 다시금 뭉친 배우 정해인과 구교환, 한준희 감독을 만났다.


*이어지는 기사에서 &lt;D.P.&gt; 시즌2 기획이 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/911/64cb6f295e041.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 필연적으로 매번 새로워지는, 배우 염정아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103260</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103260</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 11:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 수영을 못하는 정도가 아니라 물을 무서워하는 편이었다고. &lt;밀수&gt;를 선택하기까지 고민이 길었을 법도 한데.


= &lt;밀수&gt;는 하고 싶다는 마음부터 앞섰고, 그걸 그저 따랐다. 일단 결정을 하고 나면 그 뒤부턴 그냥 ‘하면 되지’ 생각한다. 그리고, 하면 정말로 되더라.


- 최근 필모그래피를 보면 몸을 새롭게 쓰는 일들이 많다. 뮤지컬 &lt;인생은 아름다워&gt;, 와이어 무협 액션을 시도한 &lt;외계+인&gt;, 해녀들의 리더가 된 &lt;밀수&gt;까지.


= 내게 책을 준 분들이 염정아의 새로운 가능성을 머릿속에 그려주었다고 생각하면 정말 큰 선물을 받아드는 기분이 든다. 내가 해낼 수 있다고 생각한 감독님들의 안목을 믿는 것 역시 배우의 일이다. 기대에 부응하고 싶은 욕심도 때론 동력이 된다.


- &lt;범죄의 재구성&gt; &lt;전우치&gt; &lt;외계+인&gt;을 함께한 최동훈 감독이 ‘몸 못 쓰는 배우’라고 현장에서 곧잘 놀리기도]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/568/64cb6f2546bfa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 그의 영화로운 얼굴들, ‘밀수’의 염정아 배우론]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103259</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103259</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 11:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[물을 무서워하던 이가 &lt;밀수&gt;에 빠졌다. 류승완과 김혜수, 두 이름을 놓치고 싶지 않아서다. 그렇게 뭉친 막강한 팀으로 구성된 &lt;밀수&gt;의 해녀 활극은 동료들과 주고받은 경외감에 힘입어 염정아가 자신의 캐릭터 엄진숙을 더 신뢰하도록 만들었다. 물 밖에서도 매일 손잡고 같이 종종거렸던 해녀들과의 한철을 보낸 뒤, 염정아는 이제 물속에서 자유롭게 헤엄치는 사람이 됐다. 다음엔 또 무엇을 배우고 어떤 감정에 새롭게 빠져들지 모르는 일이라고, 1991년 데뷔 이래 언제나 뜻밖의 타이밍에 전성기를 누린 이 독특한 궤적의 배우는 유유히 전망했다.


언제부터인가 염정아가 연기하는 인물들은 현실의 귀퉁이를 오려붙인 듯 미덥고 친근한 얼굴로 자리 잡았다. 고생깨나 한 여자들의 황폐한 표정을 그는 여러 번 살아본 듯 재현해냈다. 예상치 못했던 일이다. 특유의 파리한 아름다움을 호러에 적용하거나(&lt;장화, 홍련&gt;), 예리하게 깎인 이목구비를 일종의 엽기적 면모로 치환하고(]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/216/64cb6f2070244.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ARCHIVE] 정동진독립영화제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103242</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103242</guid>
            <pubDate>Tue, 01 Aug 2023 11:11:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[낮에는 해변에서 물놀이를 하며 자장면을 먹고, 해가 지면 초등학교 운동장에서 영화를 상영하는 곳. 정동진독립영화제는 독립영화인들의 단체 바캉스다.2008년에 찍은 이 사진에는 방은진, 정병길, 이종필 감독 등 반가운 얼굴들이 등장한다. 25회를 맞이한 정동진독립영화제가 올해도 어김없이 8월4일부터 6일까지 정동초등학교 운동장에서 열린다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/920/64c8b00daba02.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 뮤지션을 소재로 한 다큐멘터리 추천작 7선]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103225</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103225</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 09:12:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한해에 쏟아져 발매되는 음악의 양처럼, 뮤지션을 소재로 한 다큐멘터리 또한 매년 빠지지 않고 세상에 공개된다. 음악도 영화도 그 홍수 속에서 옥석을 가려내기란 좀처럼 쉽지가 않다. 뮤지션 윤덕원, 김도헌 대중음악평론가, 이보라 영화평론가, 남지우 대중문화평론가. 음악과 영화의 내외부에서 살아가는 4명의 필자가 자신이 좋아하는 뮤지션 소재 다큐멘터리를 향한 연서를 &lt;씨네21&gt;에 보내왔다. 이들의 추천작 중엔 OTT에서 바로 관람할 수 있는 작품도, 국내에서 개봉하지 않은 작품도 있다. 각 작품의 제목을 기억해두었다 어느 날 OTT에서, 또 언젠가 영화제에서 추천작들을 발견한다면 반갑게 찾아주길 권한다.


&lt;수퍼 디스코&gt;


해외 페스티벌에 연거푸 초청되면서 모두가 다음 앨범을 기대하고 있는, 유쾌하고 매력 있는 밴드 ‘술탄 오브 더 디스코’. 그들의 가장 빛나는 순간을 당시 매니저였던 이주호 감독이 영화로 담아냈다. 흥미진진한 일들이 생길 거라 생각했지만 오히려]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/090/64c3863931e4f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 불멸의 듀오, 왬!에 관하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103224</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103224</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 09:12:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국프로농구의 전설 카림 압둘자바는 언젠가 이런 말을 했다. “한 사람이 팀의 결정적인 구성원이 될 수는 있지만, 한 사람만으로는 팀을 만들 수 없다.” 정말 그렇다. 아무리 대단한 인물이라고 해도 혼자서는 팀을 이루지 못한다. 이 말을 증명하는 팀이 있다. 놀라운 가창력과 창작력을 지녔던 조지 마이클과 그의 동갑내기 친구 앤드루 리즐리가 속했던 영국의 팝 듀오 왬!(Wham!)이다.


여전히 많은 사람이 왬! 하면 조지 마이클부터 떠올린다. 그럴 만도 하다. 사실상 혼자서 곡을 만들고 노래했다고 해도 될 정도로 팀에서 그의 지분과 분량은 절대적이었다. 물론 옆에서 기타를 연주한 앤드루 리즐리의 귀여운 외모가 소녀 팬들의 유입을 돕긴 했지만 대다수는 조지 마이클이 만든 캐치한 멜로디와 그의 탁월한 목소리에 사로잡혔다. 그렇다고 리즐리의 역할이 없었던 건 아니다.


중학교 동창으로 만난 두 사람은 왬!으로 뭉쳐 1980년대 초중반을 수놓았다. 자국에서는 1982년 데뷔 후 얼마 지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/863/64c38635a9365.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 한눈팔 새 없이 재밌다, 왬!에 관한 다큐멘터리 ‘왬!’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103223</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103223</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 09:12:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1975년 영국의 한 학교에 그리스계 남학생 예오르요스가 전학 온다. 전학생을 빤히 보던 이집트계 남학생 앤드루는, 어쩌면 저 전학생이 자신의 평생 단짝이 될지도 모른다고 생각한다. 앤드루는 전학생에게 ‘요그’라는 애칭을 붙여주며 선뜻 자신의 옆자리를 제의한다. 그렇게 솔메이트가 된 요그와 앤드루는 밴드를 결성해 평단과 대중 모두의 지지를 받는다. 활동 기간 중에도 큰 의견 충돌이 없던 둘은 정상의 위치에서 아름다운 이별을 서로에게 고한다. 만사가 일사천리여서 ‘영화도 아니고’류의 비판을 받을 법한 이 이야기는 실화다. 이는 1981년부터 1986년 영국과 전세계를 풍미한 전설의 듀오 ‘왬!’(이하 왬)에 관한 이야기다. 앤드루는 왬의 앤드루 리즐리이고, 요그는 조지 마이클이다.


&lt;왬!&gt;은 두 멤버의 구술 기록과 활동 영상만으로 이루어진 다큐멘터리다. 충실하고 꼼꼼한 푸티지는 모두 앤드루 리즐리로부터 나왔다. 리즐리의 모친은 50권에 달하는 스크랩북을 만들어 왬의 활동]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/806/64c38632cecdc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 음악부터 스타일까지 그 모든 것, 데이비드 보위에 관하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103222</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103222</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 09:12:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[선구자, 파격, 카멜레온, 재창조, 변신, 페르소나…. 대중음악 역사에서 이런 말을 한번에 아우를 수 있는 인물은 데이비드 보위 단 한명뿐이다. 1964년 17살에 발표한 데뷔 싱글로 음악계에 발을 들인 그는 2016년 69살로 눈감을 때까지 다채로운 예술 활동을 펼쳤다. 작품 세계가 어찌나 깊고 변화무쌍한지 그의 이력을 들여다보면 그 모든 게 한 사람에게서 나왔다는 사실이 믿기 힘들 정도다.


오랜 세월 동안 그는 한자리에 머무르는 법이 없었다. 더벅머리 모드족부터 장발에 드레스 차림, 붉은 머리에 화려하게 화장한 외계인 설정을 천연덕스럽게 소화했다. 얼굴에 커다란 번개 문양을 그려 세간에 유행시키는가 하면, 이내 아무 일 없었다는 듯 정장에 창백한 얼굴로 머리를 곱게 빗어 넘기고 나타나 관능미를 뽐냈다. 그는 몇년에 걸쳐 이렇게 캐릭터를 전환하며 연신 비주얼 충격파를 날렸다.


음악 스펙트럼도 남달랐다. 그는 여러 장르를 과감히 오가며 디스코그래피를 꾸렸다. 데뷔 초기 포크와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/824/64c3862f952f7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>