<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 08 Feb 2024 09:20:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 기대작 정보를 미리 살피는 예습파]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104458</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104458</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 09:12:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;듄&gt; Dune, 2021


감독 드니 빌뇌브 출연 티모테 샬라메, 레베카 퍼거슨, 젠데이아, 오스카 아이삭


모든 우주의 분쟁은 사막 행성 아라키스에서만 생산되는 값비싼 물질 ‘스파이스’ 때문이다. 아트레이데스 가문은 황제의 명에 따라 하코넨 가문이 장악했던 아라키스의 관리를 맡는다. 가문의 후계자 폴(티모테 샬라메)도 가족을 따라 아라키스로 향한다. 이주를 앞둔 폴은 어머니 제시카(레베카 퍼거슨)로부터 물려받은 초능력을 단련한다. 아라키스의 정세를 살피고 돌아온 그날 밤, 황제와 하코넨 가문은 아라키스를 침공해 아트레이데스 가문을 몰살한다. 폴과 제시카는 간신히 도망쳐 사막에 남겨졌고, 폴은 암울한 미래를 암시하는 예지몽을 꾼다. 프랭크 허버트가 1965년 SF 대하소설 &lt;듄&gt;을 발표하고 56년이 흐르는 동안, 내로라하는 거장들이 &lt;듄&gt;의 영화화를 시도했으나 실패하고 말았다. 복잡한 소설 속 세계관을 온전히 구현하기란 어려운 일이었다. 할리우드]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/794/65c49a96df5a0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 2D 애니메이션을 사랑하는 오타쿠파]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104457</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104457</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 09:12:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;천국대마경&gt; 天国大魔境, 2023


감독 모리 히로타카

설 연휴에도 방 침대에 포근히 누워 애니메이션에 자아를 의탁하고자 하는 이들을 위해 &lt;천국대마경&gt;을 시작으로 몇개의 애니메이션을 소개한다. &lt;천국대마경&gt;은 문명이 무너진 디스토피아풍의 일본을 배경으로 삼는다. 히토쿠이라 불리는 괴물이 사람을 잡아먹고 인간들은 서로를 잡아 죽인다. 히토쿠이를 사냥하는 보디가드 소녀 키루코는 소년 마루를 ‘천국’이란 미지의 공간으로 데려다주려는 중이다. 동글동글 귀여운 그림체, 두 소년 소녀의 산뜻한 애정 전선, 발랄한 모험극이 대번 첫눈에 띄나 속내는 기괴하다. 인간의 뇌를 타인의 신체에 이식하고 몸 절반이 잘리는 등 심심찮게 등장하는 신체 절단·합성의 모티프, 아이들을 실험에 사용하는 어른들의 행태, 적잖은 팬들에게 충격과 논쟁을 안긴 12화의 ‘그 장면’까지…. 감정의 완벽한 완급 조절과 신선한 플롯 구조 및 세계관을 고려하면 감히 2023년의 최고 애니]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/312/65c49a934dddb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 평범한 취향을 거부하는 홍대병파]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104456</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104456</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 09:12:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;키스 키스 뱅 뱅&gt; Kiss Kiss Bang Bang, 2005


감독 셰인 블랙 출연 로버트 다우니 주니어, 발 킬머

로버트 다우니 주니어의 정점은 &lt;아이언맨&gt; 시리즈인가, 혹은 아카데미 남우조연상까지 넘보는 &lt;오펜하이머&gt;인가. 어느 쪽이 됐든 로버트 다우니 주니어가 재기에 성공할 수 있었던 결정적인 분기점은 &lt;키스 키스 뱅 뱅&gt;이다. 흥행은 실패했지만 &lt;아이언맨&gt; 시리즈에 캐스팅되는 발판이 된 작품이다. 장난감 가게를 털던 좀도둑 해리 록하트(로버트 다우니 주니어)는 도망가던 도중 우연히 영화 오디션장에 발을 들인다. 임기응변으로 자신의 실패담을 늘어놨을 뿐인데 그는 덜컥 뛰어난 연기력(!)을 가진 배우로 오인 받는다. 여기에 로맨스가 들어오고, 살인사건이 엮인다. 레이먼드 챈들러, 더실 해밋의 하드보일드와 네오누아르 장르에 바치는 헌사이자 로버트 다우니 주니어 특유의 능청스럽고 수다스런 연기적 뿌리를 발견할 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/083/65c49a8fe610d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 명작 리스트를 꿰뚫고 있는 시네필파]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104455</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104455</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 09:12:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;길&gt; La Strada, 1954


감독 페데리코 펠리니 출연 앤서니 퀸, 줄리에타 마시나

영화의 기념일을 챙기는 일은 지극히 시네필스러운 행동일 것이다. 올해로 70주년을 맞은 페데리코 펠리니의 &lt;길&gt;을 보며 이 영화의 탄생을 축하해주자. 어느 날 가난한 집의 딸 젤소미나(줄리에타 마시나)의 인생이 바뀐다. 돈 때문에 곡예사 잠파노(앤서니 퀸)에게 팔려간 것이다. 젤소미나는 북 치는 법을 익히고 세상의 진풍경을 목격하며 새 삶에 적응해나가지만 생각이란 걸 할 줄 모르는 남자와의 유랑 생활이 버거워 결국 도망친다. 그러다 다시 잠파노에게 붙잡히고 둘은 어느 서커스단의 일원이 된다. 잠파노가 일터에서 사고를 친 뒤에도 젤소미나는 서커스단측으로부터 여기 남아도 좋다는 제안을 받지만 거절한다. 대신 그를 따라나선다. &lt;길&gt;의 젤소미나는 전후 이탈리아 시대의 비운의 여성으로 해석되나 다시금 들여다보니 그의 주체적인 면모가 돋보인다. 사람, 물건, 공연]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/011/65c49a8d19014.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 미드, 영드, 일드, 중드 몰아보길 즐기는 해외 드라마파]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104454</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104454</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 09:12:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;경경일상&gt; 卿卿日常, 2022


감독 조계진 출연 백경정, 전희미

로맨틱코미디를 좋아한다면 놓치기 아까운 중국 고장극. 혼인동맹을 위해 여러 지역에서 젊은 여자들이 신천으로 보내진다. 이미(전희미)는 한미한 제천 출신으로, 혼인을 통해 신분 상승을 꿈꾸기보다 어서 집에 돌아가 가족들과 맛있는 음식을 먹겠다는 생각뿐이다. 곧 탈락해 고향으로 돌아갈 수 있으리라는 기대와 달리, 이미는 6소주 윤쟁(백경정)의 측실부인이 된다. 윤쟁은 권력 쟁탈을 위해 암암리에 힘겨루기를 하는 이복형제들 사이에서 자신의 능력을 죽이고 지내는데, 이미는 이런 차분한 윤쟁의 태도와 모종의 오해 때문에 그가 곧 죽으리라고 예상하고 기뻐한다. 남편이 죽기를 기다리며 이미는 신천에서의 삶을 시작한다. 여자들이 넘쳐나는 후원에서, 여자들은 서로 경쟁하는 만큼이나 서로 돌보고 어울린다. 갈등은 존재하지만 이겨내지 못할 어려움은 없다는 식의 판타지가 &lt;경경일상&gt;을 보는 안온한 즐거움의 한복판에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/433/65c49a8a2a5e0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 부모님과 함께 영화를 보는 효자파]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104453</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104453</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 09:12:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;감시자들&gt; 2013


감독 조의석, 김병서 출연 설경구, 한효주, 정우성, 이준호

&lt;무빙&gt; 속 봉석 엄마로 눈에 익은 한효주의 멋진 모습을 제대로 보여드릴 기회다. &lt;감시자들&gt;에서 한효주 배우는 기억이 특출나게 뛰어난 경찰 하윤주 역을 맡아 신선한 연기로 청룡영화상 여우주연상을 받았다. 극 중 하윤주는 뛰어난 직감의 소유자인 황 반장(설경구)이 이끄는 감시반에 신입으로 들어온다. 감시반은 서울 한복판에서 3분 만에 벌어진 은행 무장 강도 사건의 주범인 제임스(정우성)를 따라붙기 시작한다. &lt;감시자들&gt;은 깔끔한 오락영화다. CCTV를 중심으로 이뤄지는 추적 과정은 군더더기 없는 편집으로 긴장감을 잃지 않는다. 요원들의 팀워크는 사내 연애가 아닌 각자가 맡은 업무를 충실히 해내는 것에서 나온다. 감시자들의 눈을 통해 그려지는 지하철과 길거리는 익숙함 대신 새로움을 안긴다. 모니터를 종일 붙잡고 일하는 경찰도 있다는 걸 알려주는 직업 탐구영]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/047/65c49a8722ccf.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 뭘 좋아할지 몰라 다 준비했다, 설 연휴 집에 남아 있는 당신을 위한 <씨네21>의 유형별 큐레이션]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104452</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104452</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 09:12:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 설 연휴는 총 4일. 제사 지내랴 전 부치랴 바빠서 극장 나들이를 하기 어렵거나 또는 그냥 밖에 나가고 싶지 않을 수도 있다. 모종의 이유로 집에 남아 있게 된 이들을 위해 &lt;씨네21&gt; 기자들이 안방 1열에서 만날 수 있는 작품들을 선별해보았다. 그전에 내가 어느 유형에 속하는지 가늠할 수 있는 테스트부터 마련했다.



효자파

명절 연휴 때마다 부모님이 “요즘 뭐 재미있는 거 없니~?”라고 물으면 넷플릭스 보는 법을 친절히 가르쳐드리며, 봤던 영화도 기꺼이 한번 더 보는 효심을 발휘하는 당신! 부모님의 취향을 1순위로 고려할 수밖에 없지만 기왕이면 그중에서 또 봐도 재미있을 영화를 택하는 건 어떨까.


해외 드라마파

2월9일부터 12일까지 총 4일의 연휴. 하루에 한 시즌씩 네 시즌 정도는 거뜬히 독파할 수 있는 시간이다. 대부분 시즌제로 제작되는 해외 드라마는 이같은 몰아보기에 적합하다. &lt;씨네21&gt;이 특별히 추천하는 미드, 영드, 일드, 중드의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/375/65c49a843fc7a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘아가일’ 샘 록웰, 새로운 스파이 액션을]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104432</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104432</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 에이든은 아가일과 마찬가지로 레전드 스파이지만 그와 달리 스파이의 클리셰를 비껴가는 인물이다.


= 처음 이 캐릭터에 접근할 때 말 그대로 엄청난 카오스 상태였다. 지금까지 본 수많은 에스피오나지 영화 속 주인공들에게 얻은 영감을 한데 넣고 끓인 거대한 스튜와 다름없게 느껴졌다.


- 스파이 장르를 선호하는 편인가.

= 글쎄, &lt;마라톤 맨&gt;이나 숀 코너리, 대니얼 크레이그가 출연한 몇몇 제임스 본드 영화들도 재밌게 봤고…. 말하다보니 생각보다 내가 스파이영화를 좋아하는 사람인 것 같다. (웃음) 이런 작품들이 지닌 전형성에서 흥미로운 요소들을 뽑아낸 것이 &lt;아가일&gt;이 지닌 재밌는 지점이라고 생각한다.


- 에이든은 중단발과 수염 등 일반적으로 떠올리는 스파이와 다른 외형을 지녔다. 일을 처리하는 방식도 틀에서 벗어난다.


= 아가일의 반대편에 서 있는 역할이라고 말할 수 있겠다. 그런 위치에 있었기 때문에 헨리 카빌과 나는 서로의 캐릭터가 가진 특징]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/985/65c47e7235160.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘아가일’ 브라이스 댈러스 하워드, 어머니라는 레퍼런스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104431</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104431</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 소설가 엘리 콘웨이를 준비할 때 레퍼런스로 참고한 것이 있다면.


= 운 좋게도 어머니가 소설가다. 그래서 어머니가 살아온 인생 자체가 내게 좋은 레퍼런스였고 또 어떤 부분들이 소설가의 흥미를 유발하는지 이미 잘 알고 있었다. 내가 본 엘리는 항상 자료조사에 몰두할 정도로 자기 일에 헌신하고, 또 고양이 집사로서 고양이가 삶의 상당 부분을 차지하는 인물이다.


- 소설을 쓰던 평화로운 일상에서 벗어나 스파이에게 쫓기는 등 엘리는 가장 다양한 상황 변화를 겪는다. 연기하면서 어려웠던 점은. 


= 엘리의 연기 톤을 맞추는 것이 중요했다. 그에게는 자신의 작업실이 가장 편안한 공간인데, 그 공간을 벗어나다 보니 유머러스한 장면들이 많이 연출됐다. 웃기면서도 사실주의적인 연기의 균형을 맞추는 게 중요했다. 이런 상황에 놓인 캐릭터를 표현하면서 관객을 설득하는 것이 쉽지 않았지만 관객들이 상황을 인지하고 웃게 만들고 싶었다. 엘리가 관객을 대변하는 캐릭터이기도 하기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/911/65c47e6f5fbc8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘아가일’ 헨리 카빌, 판타지 같은 스파이]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104430</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104430</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스파이 소설 &lt;아가일&gt;로 베스트셀러 작가가 된 엘리는 순식간에 전세계 스파이들의 표적이 된다. 그가 쓴 스파이 소설 내용이 현실에서 그대로 일어나자 스파이들에겐 다음 챕터가 간절해졌기 때문이다. 이들의 경계에서 벗어나기 위해 엘리는 스파이 에이든(샘 록웰)과 손잡고 소설 속 레전드 스파이 아가일(헨리 카벨)을 찾아나선다. &lt;킹스맨&gt; 시리즈를 연출한 매슈 본 감독의 8번째 장편이다. &lt;아가일&gt;의 전세계 최초 시사회를 기념해 내한한 세 배우, 헨리 카빌과 브라이스 댈러스 하워드, 샘 록웰을 만났다.



- 매슈 본 감독은 각본을 처음 읽고선 “굉장히 놀랍고 독창적인 스파이 작품”이라 말했다. &lt;아가일&gt; 시나리오에 대한 당신의 감상은 어땠나. 


= 다음에 뭐가 일어날지 전혀 예측할 수가 없었고 ‘굉장히 좋은 아이디어인데’라고 생각하면서 읽어나갔다.


- 레전드 스파이인 아가일에 대해 받은 인상은.

= 비유하자면 구름 같았다. 아가일은 아]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/804/65c47e6c61f43.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘비욘드 유토피아’ 매들린 개빈 감독, 실질적 변화가 촉진되길 바라고 있다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104429</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104429</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[탈북민의 참혹한 현실을 기록한 &lt;비욘드 유토피아&gt;는 지금까지 낙원이라 믿고 자란 국가를 스스로 탈출한 사람들의 이야기를 담았다. 목숨 건 비밀스러운 탈출, 오직 돈으로만 움직이는 무자비한 중국 브로커, 절실함을 악용한 거짓말과 체포와 동시에 이어지는 가혹한 처벌까지. 유토피아를 벗어나기 위해 감내해야 하는 것들은 하나같이 공포스럽고 지난하기만 하다. 그럼에도 매들린 개빈 감독은 우리가 지금 직면해야 하는 것들을 놓치지 않고 객관적인 언어와 시각으로 문제를 응시한다. 상처받은 이들을 위한 새로운 낙원의 가능성은 우리가 외면하지 않는 곳에 존재할 것이다.



- 처음 탈북민 문제에 관심을 갖게 된 계기와 이 이야기를 영화로 만들게 된 배경은 무엇인가.


= 북한에 관한 책을 읽기 시작하면서 탈북자의 현실과 처지에 관심이 생겼다. 그런데 리서치를 해보니 실제 북한 주민들의 목소리가 반영된 자료는 거의 찾아볼 수 없었다. 그 과정에 조국의 진실을 외부 세계에 알리고자 목숨을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/632/65c47e69c6b13.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>