<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Feb 2023 01:09:09 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘이마 베프’, 이마 베프를 연기하는 장만옥을 연기하는 장만옥]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101934</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101934</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 13:25:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍콩에서 활동하는 배우 매기(장만옥)는 프랑스에서 제작될 한 영화에 참여하기 위해 파리에 도착한다. 루이 푀이야드의 1915년 작품인 &lt;뱀파이어&gt;의 리메이크 버전이라고 할 수 있는 이 영화는, 이제는 퇴물 취급을 받는 감독 르네 비달(장피에르 레오)이 연출을 맡기로 되어 있다. 그는 프랑스 무성영화 시기의 전설적인 배우 무시도라가 연기했던 ‘이마 베프’ 역할에 매기를 캐스팅할 것을 조건으로 내세우며 프로젝트의 제안을 수락했다. 으레 그렇듯이 (장뤽 고다르의 &lt;경멸&gt;이나 프랑수아 트뤼포의 &lt;아메리카의 밤&gt;에서 보게 되는 것처럼) 영화를 만든다는 것은 거기에 참여한 모두를 혼돈에 빠뜨리는 일이다. 촬영 현장에서 감독과 스탭들은 서로를 향해 소리 지르고 비난하기에 여념이 없고 매기를 포함한 배우들은 이 우스꽝스러운 난리통 속에서 연기를 해야 한다. 마침내 그날의 촬영본 시사를 마친 뒤, 매기는 혼자 남게 된다. 하지만 영화는 바로 그다음, 촬영이 끝났음에도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bdRkD0/btrXSvAMvl5/yKlcKHavpViCkfZZfI2j20/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘극장판 전생했더니 슬라임이었던 건에 대하여: 홍련의 인연편’, 명쾌한 재미는 어디로 갔나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101933</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101933</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 13:25:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주인공인 슬라임 리무루(오카사키 미호)가 건국한 쥬라 템페스트 연방국에 오거족 히이로(우치다 유우마)가 나타난다. 히이로는 자신이 섬기고 있는 라자 소아국의 여왕 토아(후쿠모토 리코)의 어려운 처지를 설명하고 리무루에게 도움을 요청한다. 토아가 본인의 생명력을 바친 마법으로 백성의 생계와 국가의 안정을 지키고 있다는 것이다. 이에 리무루는 선한 왕 토아를 돕는다. 그리고 라자 소아국과 토아의 수명을 좀먹던 흑막의 정체를 밝힌다.


라이트노벨, 만화를 거쳐 TV애니메이션(TVA)으로도 선풍적인 인기를 끌었던 &lt;전생했더니 슬라임이었던 건에 대하여&gt;의 극장판이다. 원작 콘텐츠는 2010년대 후반부터 지금까지 다수의 창작 분야에서 쏟아져 나오는 전생·환생물의 기수 격으로 볼 수 있다. 이번 극장판에서는 TVA 2기 이후의 서사를 다룬다. 원작 라이트노벨, 만화에는 없는 오리지널 스토리로 진행된다. 다만 인물 관계도와 세계관은 TVA의 방대한 설정이 고스란히 이어진다. 기존 팬]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/RuuNO/btrXSwl84ol/16TMJHIY9yb6IZwE0rxEkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘단순한 열정’, 숭고하고 치명적이기까지 한 욕망이 남기고 간 환상통]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101932</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101932</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 13:25:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“지난해 9월 이후로 나는 한 남자를 기다리는 일 외엔 아무것도 할 수 없었죠. 그의 전화와 방문을 기다렸어요.” 영화가 시작되면 설렘으로 들뜬 한 여인의 얼굴이 나타난다. 여인의 이름은 엘렌(레티티아 도슈)으로 어린 아들 폴을 홀로 키우고 있는 대학교수다. 그녀는 모임에서 우연히 알게 된 젊은 러시아 남자 알렉산드르(세르게이 폴루닌)와 열병 같은 사랑에 빠져 있다. 평온했던 일상을 송두리째 뒤엎어버린 알렉산드르와의 강렬한 사랑에서 벗어나지 못하는 엘렌은 그와 육체적 탐닉을 지속하며 중독적인 관계를 이어나간다.


지난해 노벨 문학상을 수상한 프랑스를 대표하는 작가 아니 에르노의 1992년작 동명 소설을 원작으로 하는 &lt;단순한 열정&gt;은 연하의 외국인 유부남과 사랑에 빠진 한 여성의 욕망과 불안을 그려내는 멜로드라마다. 작가의 개인적 경험을 바탕으로 하는 자전적 소설로서 출간 당시 많은 화제를 불러일으킨 문제작을 원작으로 하는 만큼 여성의 성적 욕망을 표현하는 데 중점을 둔]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bew3Yb/btrXSwTYWpT/mNaSKI0nknGO2KpjHcaYI1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘3000년의 기다림’, 홈통의 시간]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101931</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101931</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 13:25:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;3000년의 기다림&gt;은 이야기의 매혹에 대해 떠드는 적당한 범작으로 취급받다 잊히고 있는 것 같다. 내게는 이런 평가를 움직일 만한 힘도, 의욕도 없다. 다만 이상하게도 영화를 본 뒤부터 자꾸만 떠오르는 장면이 있어 그에 대해 말해보려고 한다. 호흡하듯 이야기하는 정령의 마음으로. 그 장면은 최고의 장면 뒤에 나온다. 지니(이드리스 엘바)의 이야기에 감명한 알리테아(틸다 스윈튼)는 첫 번째 소원을 말한다. 당신이 나를 사랑하기를 원해요. 둘은 새로운 사랑의 시작을 확인하듯 하룻밤을 보낸다. 피어나는 붉은 증기. 반짝이는 검은 밤. 영화의 하이라이트임을 직감하게 하는 아름다운 이미지. 그리고 다음날 아침이 밝았다. 카메라가 그녀의 얼굴을 비추는 순간 우리는 무언가 달라졌음을 느낀다. 몽환적이었던 지난 밤과 다르게 지나치게 선명하고 또렷한 얼굴. 그것은 간밤의 열기와 취기가 채 가시지 않은 채로 티없이 투명한 아침을 맞이했을 때의 민망함을 상기시킨다. 환상에서 일상으로의 아]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dkk5uC/btrXPx0pRFz/PEbIlcJ52EKoi1uNLdglk1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘바빌론’ 데이미언 셔젤 감독, “할리우드의 가장 중요한 특징은 불안과 공포”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101926</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101926</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 10:16:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 2009년에 처음으로 &lt;바빌론&gt;에 대한 아이디어를 떠올렸는데, 2018년이 돼서야 스크립트를 쓰기 시작했다. 이토록 오랜 시간이 필요했던 이유는 뭔가.


= 내 마음에 담아둔 거대한 이야기가 저절로 달여지기를 기다렸던 것 같다. 스토리라인도 많았고 리서치해야 할 부분도 많았다. 영화와 영화 사이에 주어지는 잠깐의 시간에도 &lt;바빌론&gt;을 잊지 않고 있었다. 이 영화는 말하자면 천천히 무르익어갔고, 천천히 거대해져갔다. 그리고 최근에서야 내가 실제로 이 영화를 만드는 일에 도전할 수 있는 준비가 됐다고 느꼈다.


- 영화의 스케일을 짐작할 수 있는 긴 인트로가 인상적이다. 돈 월릭의 저택에서 열리는 파티 장면은 영화가 보여주려는 할리우드의 화려함과 그 이면에 깔린 어둠을 살짝 엿보게 한다.

= 이제껏 본 적 없는 거대한 규모의 파티로 영화를 시작하는 것이 맞다고 생각했다. 이 장면을 통해 올드 할리우드의 명암은 물론이고, 당시의 사회가 어떤 모습이었는지, 할]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/duw9Xz/btrXJ2Myap5/7AdqpIwnXGF50O1mOegRK1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1920년대 할리우드의 열기와 광기, 데이미언 셔젤 감독 ‘바빌론’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101925</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101925</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Jan 2023 10:16:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화의 도시, 로스앤젤레스에 대한 찬가를 영화 &lt;라라랜드&gt;로 그렸던 데이미언 셔젤 감독의 새 영화 &lt;바빌론&gt;은 무성영화에서 유성영화로 넘어가던 시대의 할리우드에 보내는 “독으로 쓴 러브레터” (&lt;디 애틀랜틱&gt;)다. 영화 제작자 돈 월릭의 저택에서 열린 파티에 코끼리를 배달하러 온 매니(디에고 칼바)는 파티에 들어가지 못하는 배우 지망생 넬리(마고 로비)를 보고 한눈에 빠져버린다. 모두가 오고 싶어 하지만 아무나 올 수 없는 돈 월릭의 파티는 우아하고 화려한 사교계의 파티와는 사뭇 다르다. 약물과 섹스, 타락과 광기가 버무려진 난잡함 속에서 원석 같은 넬리의 매력은 빛을 발한다. 우연한 기회에 영화 제작자의 눈에 띄어 하루아침에 스타가 되는 할리우드 신데렐라 스토리의 거친 버전이다. 관객은 이 파티에서 또 한 사람의 주인공을 만나는데 브래드 피트가 연기하는 무성영화 시대의 톱스타 잭 콘래드다. 매니는 넬리에게 반한 이 파티에서 잭과 인연이 되어 스튜디오]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bOCkCi/btrXHHXo5ZP/9uxWmBoR8zkIzQ0OV9XDp0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[줌터뷰] ‘유랑의 달’ 이상일 감독과 송강호 배우의 속깊은 영화·연기론에서 찾은 공통점 하나는...?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101942</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101942</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 05:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;유랑의 달&gt; 이상일 감독과 송강호 배우의 대담은 &lt;씨네21&gt; 유튜브 채널에서 영상으로 다시 볼 수 있습니다. (https://www.youtube.com/watch?v=S_zW6EduGSM)


말하기 힘든 감정, 보이지 않는 관계… 우리의 갈증

 송강호  지지난해 &lt;브로커&gt;를 한창 찍던 어느 날, 홍경표 촬영감독과 촬영팀 스탭들이 어디론가 부리나케 가더라고요? 어디 가냐고 했더니 백신을 맞아야 한대요. 알고 보니 이상일 감독님 작품을 찍기 위해 &lt;브로커&gt; 촬영 끝나고 곧바로 일본으로 건너가야 하는 거였어요. 그렇게 &lt;유랑의 달&gt;이라는 작품의 존재를 알게 됐죠. 홍경표 촬영감독님이 워낙 열정이 대단한 분이시잖아요? 감독님하고도 잘 어울린다는 생각이 들었어요. 한국 촬영감독과 함께한 건 이번이 처음이신가요?


 이상일  네, 처음입니다.

 송강호  어떠셨습니까?

 이상일  홍 촬영감독님은 한국의 촬영감독이라고 말하기보다 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bqCGJx/btrXCoipsfK/tnDOI0uHGJ71wb8AW7jYp1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[줌터뷰] ‘유랑의 달’ 이상일 감독과 송강호 배우의 첫 만남부터 이어진 25년 간의 인연]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101941</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101941</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 05:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;유랑의 달&gt; 이상일 감독과 송강호 배우의 대담은 &lt;씨네21&gt; 유튜브 채널에서 영상으로 다시 볼 수 있습니다. (https://www.youtube.com/watch?v=S_zW6EduGSM)


 송강호  안녕하십니까!

 이상일  바쁘실 텐데도 불구하고 귀중한 기회를 주셔서 진짜 감사합니다.

 송강호  별 말씀을 다하십니다. 이렇게 뵙게 돼서 너무 영광스럽습니다. &lt;유랑의 달&gt; 개봉을 축하드립니다. 제가 개봉 첫날 꼭 보겠습니다. 기대가 큽니다!

 이상일  감사합니다. (웃음)

 송강호  우리가 처음 만난 게 2001년이던가요?

 이상일  제 기억에는 &lt;조용한 가족&gt;(1998)으로 형이 일본에 오셨을 때가 처음이었어요. 김지운 감독님과 강호 형이 오셨는데, 학생이었던 제가 아르바이트로 두분을 안내했던 기억이 있습니다.

 송강호  맞아요! 98년이죠? 그때 처음 인연을 맺었고 2001년 &lt;반칙왕&gt;(2000)으로 도쿄필름]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/GNOdp/btrXAiQ0tjT/zMoBFP2rrwrIliI5UPgrzK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[줌터뷰] ‘유랑의 달’ 이상일 감독과 배우 송강호의 솔직담백한 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101940</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101940</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 05:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;유랑의 달&gt; 한국판 포스터의 메인 카피처럼 “다시 만났다”. 2022년 봄 일본에서 개봉해 2023년 1월 한국 극장에 상륙한 이상일 감독의 신작 &lt;유랑의 달&gt;은 두겹으로 된 재회를 불렀다. 먼저 이상일 감독은 언젠가 자기 영화에 꼭 캐스팅하고 싶다고 말한, 어떤 감독이라도 그렇게 맘 한구석에 품고 있을 배우를 줌(zoom) 화면 앞으로 초대했다. 그는 &lt;반칙왕&gt;으로 일본 영화제를 찾았을 당시 이상일 감독의 통역 안내를 받았던 배우이자 &lt;기생충&gt; 전주 세트장에서 이상일 감독의 온 시선을 집중시킨, 제75회 칸영화제 남우주연상 수상자 송강호다. 이상일 감독과의 대화를 흔쾌히 수락한 송강호 배우는 오랜 시간 작품 안팎에서 이상일 감독과 연결됐던 일화를 들려줬다. 일본에서의 환대에 이어 이상일 감독이 보여준 폭넓은 작품 세계에 반했다는 이야기였다. 줌터뷰 자리는 &lt;씨네21&gt;이 마련했지만 해후는 예상치 못한 우연이었다. 덕분에 여기에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/k28fO/btrXBaSU6oa/DhAupFw1eWBPf1LjxKK7m0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘미끼’ 이엘리야, “몰입의 예술”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101930</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101930</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 07:12:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이엘리야가 연기하는 &lt;미끼&gt;의 천나연은 과거 노상천(허성태)의 사기 피해자이자 지금까지 사기 사건의 진상을 캐고 있는 기자다. 그가 몸에 지니고 다니는 수십개의 명함에서 알 수 있듯 천나연은 자기만의 방식으로 필요한 정보를 얻은 뒤 목표를 향해 나아간다. 그간 이엘리야도 천나연 못지않은 다양한 직종의 명함을 모아왔다. 서울중앙지법 민사 제44부 속기 실무관(&lt;미스 함무라비&gt;), 국회의원 6급 비서(&lt;보좌관: 세상을 움직이는 사람들&gt;), 정한일보 사회부 기자(&lt;모범형사&gt;)까지 주로 유능하고 야무진 ‘일잘러’로 존재감을 보였다. &lt;미끼&gt;에서 천나연은 기자로서의 모습보다는 숨겨진 비밀을 밝혀내겠다는 의지와 태도가 돋보이는 인물이다. 데뷔 10년, 천나연과 같은 열정과 간절함으로 다시 한번 발돋움하고 있는 배우 이엘리야를 만났다.


- 앞머리 자른 모습은 처음 본다. 단발머리도 천나연 캐릭터에 맞춘 건가. 


=앞머리를 처음 잘라봤다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oFJli/btrXmICcLHQ/fEsfkLeuLpQg50I0D0otn0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘미끼’ 허성태, “악 중의 악”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101929</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101929</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 07:12:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정말이지 역대급이다. 작품 속 안타고니스트를 지칭할 때 관습적으로 사용하는 수식인 ‘역대급 악역’이란 말을 &lt;미끼&gt;의 노상천(허성태)에게 갖다 붙일 수밖에 없는 건, 노상천의 사기 행각으로 양산된 피해자의 규모와 이에 얽힌 이들의 사연이 역대급이기 때문이다. 하지만 이제껏 허성태가 연기한 숱한 악역과 비교해봐도 노상천은 역대급 악역이라 불릴 만하다. 허성태가 연기 커리어를 쌓으며 스스로 개발해온 캐릭터 빌딩의 노하우와 그 어느 작품보다 압도적인 서사상의 비중이 노상천에 육중하게 담겼기 때문이다.


- 과거 인터뷰에서 자신의 연기가 작품에 도움이 될지 안될지가 배역 선택의 기준이라 밝힌 적이 있다. &lt;미끼&gt;도 그런 이유에서 선택했나. 


=내가 이 역할을 해도 작품에 큰 도움이 되지 않을 것 같으면 선택하지 않는다. 하지만 &lt;미끼&gt;는 그보다는 내 도전 욕구에 의한 선택이라고 하는 게 더 맞다. 우리 드라마가 한 인물의 오랜 시간을 다루지 않나. 시간]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/RK5kf/btrXnJ8dyPj/nQALG3X2joSU4DtWXr7pi0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>