<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 칼럼</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 01 Jul 2022 11:19:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장]  '헤어질 결심'의 엔딩, 그 후]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100456</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100456</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 08:19:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박찬욱 감독은 데이비드 린의 영화 &lt;밀회&gt;(1945)가 사랑 이야기의 원형으로서 &lt;헤어질 결심&gt;에 직간접적 영향을 미쳤다고 말했다. &lt;밀회&gt;는 가정이 있는 중년의 남녀가 사랑에 빠졌다가 본래의 삶으로 돌아가는 이야기다. 기차를 타고 사랑의 도주를 꾀하는 격정 대신 기차를 타고 귀가해야만 하는 혼란한 마음이 영화 속을 내내 부유한다. &lt;밀회&gt;도 일종의 체험 영화라 할 수 있는데, 귀갓길을 재촉하는 기차 소리가 들려오면 주인공의 심리에 동기화되어 덩달아 마음이 초조해지는 경험을 하게 된다. 저 기차를 놓쳤으면, 저 기차를 타지 않았으면. 그러나 그런 일은 일어나지 않는다.


&lt;헤어질 결심&gt;의 엔딩에선 애타게 ‘서래씨’를 부르는 해준을 스크린 너머에서 애타게 바라보다 심장이 아려오는 경험을 했다. 결말이 너무나 압도적이라 영화관을 빠져나와서도 얼마간 손발이 저릿하고 머리가 멍했다(오메가3를 챙겨 먹자!). &lt;헤어질 결심&gt;을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/vTZLl/btrF907JrUZ/kVCk19H4v7uSmQjFFDRPsk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정소연의 디스토피아로부터] 재난의 본질을 내다보다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100445</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100445</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 06:20:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가뭄이 계속되고 있다. 베란다에 새들이 마실 물통이라도 걸어놓아야 하나 고민한다. 인터넷 마트에서 배송 신청을 하려다가 장바구니를 든다. 고체치약을 씹는다. 기온이 높아져 펭귄들이 아사했다는 소식을 본다. 사진이 보일까 무서워 눈으로만 기사를 훑는다. 과일을 사며 20년 후에도 이 과일을 먹을 수 있을지 진심으로 걱정한다. 한편으로는 여전히 연비 나쁜 자가용을 날마다 몰고 다닌다. 사람 두명과 고양이 세 마리가 사는 집에서 에어컨을 방마다 켠다. 많은 서류를 인쇄한다. 세탁기와 건조기와 의류관리기를 쓴다. 택배로 물건을 산다. 물을 틀어놓고 세수하는 습관을 아직도 완전히 고치지 못했다. 사놓고 안 먹은 음식이 냉동실에 가득하다. 가뭄과 기온 변화로 멸종 위기에 놓인 동물이나 생존을 위협받는 지역 사람들의 이야기에 울되, 그 이야기를 와이파이가 연결된 커다란 텔레비전으로 본다. 기후 위기 대응에 가장 효과적인 일은 아이를 덜 낳는 것이라고 한다. 사람 한명이 연간 배출하는 탄소배출량이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/P5tOV/btrF9Gs4tFh/B3A2oNv68nI2bfiJFtXl7K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[딥플로우의 딥포커스] 도전하는 마음들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100387</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100387</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 06:20:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[래퍼 지망생들이 보내오는 다이렉트 메시지 내용 중 상당수가 ‘랩을 어떻게 시작하면 되나요?’다. 대부분 10대 청소년들이 품는 귀여운 생각이다. 실제로 데모 음악을 들어달라는 메시지보다 많다. 차라리 ‘어떻게 하면 잘할 수 있나요?’라면 답변이 조금 수월할 것 같지만, 어쨌든 저런 게으른 고민에 대한 답은 언제나 ‘나이키’의 슬로건이 대신해준다. “그냥 하세요.”


가끔은 이런 질문도 받는다. ‘제가 곧 서른에 취업 준비생인데 이제라도 랩을 시작해도 될까요?’ 라든지 ‘30대 직장인입니다. 취미로 랩을 해보고 싶은데 늦지 않았을까요?’ 같은 고민인데, 이럴 땐 왠지 모르게 마음이 동해온다. 어린 친구들의 고민보다 무게가 조금 더 진지하게 와닿는 건, 어른의 삶에서 새로운 도전이 얼마나 난이도 있는 각오인지를 나 또한 공감하고 있어서일지도 모르겠다. ‘그냥 하면 되죠, 뭐’라고 대답할 수도 있겠지만 조금 더 뜨뜻한 진심을 담아 조언해주고 싶은 기분이 든다.


최근 공연장을 찾아온]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cobYx0/btrF8S1Qz5J/6pXCIQgXBgGQ40ICillXKk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] 담백한 '위험한 게임']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100386</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100386</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 06:20:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인공지능이 너무나 발전한 나머지 반란을 일으켜 사람들을 지배한다는 이야기는 지루하다. 이런 이야기는 이미 너무 많이 나왔다. 그나마 발상이 자연스럽다면, 많이 보던 이야기라도 그러려니 할 텐데 이런 소재는 밑바탕부터가 답답한 이야기다. 왜 인공지능이 할 일 없이 사람을 지배하려고 하겠는가? 사람들 중에 굳이 남을 지배하고 싶어 하는 사람이 있는 까닭은 사회적 동물이라는 본능을 갖고 살다 보니, 남이 굽신거리면서 좋은 말로 떠받들여주면 우쭐해하는 습성에 도취되는 경우가 있기 때문이다. 사람보다 훨씬 더 높은 수준의 판단을 할 수 있는 인공지능이 그런 데 관심이 있을 거라고 막연히 짐작하는 것은 따분하다.


나는 초등학생 때 돈이 많은 부자들은 집 창고에 새우깡을 500개 정도 쌓아놓고 언제든지 마음대로 먹을 거라는 상상을 했다. 인공지능이 뛰어난 능력으로 고작 사람이라는 종족 위에 군림하고 싶어 할 거라는 이야기를 떠올리는 것은 그 정도 상상력인 것 같다. 혹시 길 가다가 바닥을 돌]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dlMkTw/btrF9GGzSso/XP6Ncg9LyDIVdsFohIKWz0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 제 별점은요]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100417</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100417</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 05:22:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난주 &lt;탑건: 매버릭&gt;의 별점이 올라왔을 때 주섬주섬 인공 눈물을 찾았다. 4명 중 3명이 별 4개 반을 줬다고? 마감하느라 혹사한 탓에 눈에서 별이 보이는 게 아닌가 싶었다. 이런 높은 별점을 최근에 또 언제 봤는지 기억도 나지 않는다. 36년 만의 속편에 대한 뜨거운 찬사는 일면 이 영화의 역사와 톰 크루즈에 대한 존경이 크게 작용한 결과 같았다. &lt;탑건: 매버릭&gt;이 제작될 수 있었던 배경에 톰 크루즈가 있고, 시리즈와 함께 나이를 먹은 배우/캐릭터의 상황이 영화에 그대로 이식되었으니(과거의 유물로 남지 않고 대체할 수 없는 존재가 되어 자신의 가치를 증명하는) &lt;탑건: 매버릭&gt;은 가히 톰 크루즈의, 톰 크루즈에 의한, 톰 크루즈를 위한 영화라 할 수 있겠다. 매버릭과 톰 크루즈에겐 공통점이 있다. 위험한 남자라는 것이다. 혹은 위험을 즐기는 남자. &lt;탑건&gt;(1986)에서 찰리(켈리 맥길리스)가 말한 것처럼 매버릭은 마하의 속도로 날지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/9z6p3/btrFFrQnhsQ/isq64zkggmg3TNzMqoHzP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[우석훈의 디스토피아로부터] 얘기의 재미, 진짜 재밌는 얘기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100385</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100385</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:18:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한동안 캐릭터라는 단어가 유행했었다. 어느 정도는 방송 예능 프로그램의 영향도 있는 것 같다. 현실의 인물이 등장하는 리얼리티 쇼를 한국에서는 예능이라고 부른다. 물론 인물만 실제로 나오지, 실제 자신과 같은 것은 아니다. 아무리 잘 아는 사람이라도 소위 ‘캐릭터’가 형성되지 않으면 인기가 없다. 방송의 성공은 캐릭터와 캐릭터 사이의 상관관계, ‘케미’에 의해서 결정된다. 예능을 지향한 팟캐스트 &lt;나는 꼼수다&gt;의 성공도 일정 정도는 캐릭터 플레이에 있다고 할 수 있다. 정봉주나 김어준이나, 방송의 모습과 개인의 모습이 일치하는 것은 아니다. 캐릭터 플레이로는 박근혜와 최순실 조합이 환상 아니 ‘환장’의 조합이 되었다. 오방색까지 배경으로 끼어들며, 추운 겨울날 천만명이 넘는 사람들을 광화문으로 나오게 하였다. 가슴이 뛰는 감동과는 정반대의 가슴 터지는 속터짐이 발생했다.


결혼하고 9년 만에 큰아이가 태어나면서 뒤늦게 아이들에게 동화를 읽어주고, 만화영화도 같이 보게 되]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cNVISV/btrFuwGpLDT/CNzcEKMcbe09fvGZqRG6b1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 오늘은 SF] SF 세계의 사랑]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100364</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100364</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:18:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나는 참 로맨스를 못 쓰는 작가다. 어느 정도로 못 쓰냐면, 연인의 감정을 빌드업하는 방법 자체를 모르는 것 같다.서로 맞으면 맞고 아니면 아닌 거지 뭣하러 진심을 감추고 지난한 시간을 들여 감정을 쌓았다 무너뜨렸다 미워했다 좋아했다 의심했다 질투했다 밀고 당기기를 하는지 이해 못하는 부류의 사람인 것이다. 현실에서도 나는 누군가를 그저 무한히 좋아하는 편이어서 흔들리는 감정의 재미를 잘 모른다.


그래서 내가 쓰는 로맨스는 대개 한쪽이 죽었거나, 죽을 예정이거나, 둘 다 죽는 이야기인 경우가 태반이다. 혹은 셋 이상 죽거나 아예 세상이 망해버리는 경우도 많은데, 어쨌든 이런 극단적인 장벽을 마련하지 않고서는 사랑이라는 감정을 잘 그려내지 못하는 것 같다. SF를 쓰고 있어 참 다행이지.


그런 면에서 SF는 의외로 로맨스를 다루기 유리한 장르다. 연인을 가로막는 벽이 클수록 그 사랑도 위대해 보이는 법이니까. SF의 세계에서 남친이 재벌이라거나, 시어머니가 돈봉투를 내밀며 헤어]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cjGvwY/btrFyJ5AbAc/j9EFLzUbL7kxb22Nz5m7fK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 그래서 그런지 예전 일들이 낯설었어]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100363</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100363</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:18:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5월에는 특별한 공연을 하나 했다. 부여의 고택에서 열리는 작은 콘서트였다. 공연의 기획자이자 진행자인 재주소년 (박)경환씨와 부여에서 마을 재생 사업을 하고 있는 사회적 기업 세간이 함께 만들어가는 공연이다. 세간의 운영을 맡고 있는 박경아 대표는 원래 재주소년의 팬이었는데, 루프톱 공연 시리즈를 마치고 숨을 고르고 있는 경환씨에게 무작정 제안을 던졌다고 한다. 경환씨는 원래 그 누구보다도 왕성하게 공연을 만들고 동료들의 음반을 제작하며 스스로도 꾸준히 창작을 해온 분이라 그러려니 했는데, 만나보니 박경아 대표도 누구보다 열정이 가득한 분이었다. 이 열정 어린 두 사람이 의기투합해서 이번 공연을 만들게 되었는데, 그 배경이 되는 것이 부여의 자온길이고 그리하여 이 프로젝트는 ‘자온길 프로젝트’라는 이름을 갖게 되었다고 한다.


자온길에는 방치되어 있던 가옥들을 고치고 새롭게 만들어낸 가게와 공간들이 있는데, 그 중심에 과거에는 양조장이었다고 하는 ‘이안당’이 있다. 이곳은 이번]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/j5znS/btrFv0td7NW/2A3o1XUCf9xZyu9HGw9Yp0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 엔데믹 시대의 천만 영화 그리고 송강호]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100370</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100370</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jun 2022 05:18:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;범죄도시2&gt;가 천만 관객을 돌파했다. 화제작이 있을 때 가끔 영화관 나들이를 하던 어머니도 최근 &lt;범죄도시2&gt;를 봤다고 한다. &lt;사운드 오브 뮤직&gt;을 좋아하는 어머니는 &lt;기생충&gt;을 보고서 살인의 동기와 결말에 공감하지 못하겠다며 영화가 잔인하다는 평을 내놓았었는데 &lt;범죄도시2&gt; 역시 영화가 지나치게 잔인하다며 흥행의 이유에 의문을 품었다. 그러면서 ‘송강호가 칸에서 상 받은 영화’ &lt;브로커&gt;의 표도 예매해달라셨다. 요즘 여기저기서 &lt;브로커&gt;와 &lt;헤어질 결심&gt;과 손석구와 &lt;범죄도시2&gt;에 대한 후기를 질문받는다. 확실히 한국영화계가 팬데믹의 터널을 빠져나오고 있다는 신호가 감지된다.


이번주 &lt;씨네21&gt;에선 &lt;범죄도시2&gt;의 천만 관객 기록이 의미하는 바와 그 배경에 대한, 그리고 칸국제영화제에서 &lt;브로커&gt;로 남우주연상을 수상한 송강호에 대한 긴 이야기를 전]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/eb7KxS/btrE3thdQQo/3ABKm8OELuILRwxsvMcTk1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김겨울의 디스토피아로부터] 인간이라는 몸]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100339</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100339</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 06:26:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나는 여전히 메타버스에 대해 의구심을 가지고 있다. 그 몇년간의 열광과 소란과 흥분 속에서도, 코로나19를 거치며 화두로 떠오른 ‘비대면’이라는 이슈 속에서도. 말하자면 인간의 감각이 완전히 구현되지 않은 메타버스는 현실과 제한적인 영향을 주고받을 수는 있더라도 현실의 대체품이 될 수는 없다고 믿는다. 이건 전자책이 종이책을 보조할 수는 있더라도 완전히 대체할 수는 없다고 믿는 구닥다리 애서가의 고집과 비슷하며, 나는 실제로도 구닥다리 애서가를 겸하고 있다.


이건 방구석에 앉아 기술 발전과 문화 변화에 삿대질하는 뒤떨어진 인간의 불만 섞인 호통이라기보다는 심리학을 전공하고 종이책의 곁에서 평생 살아온 사람의 믿음이다. 인간은 도저히 부정할 수가 없이 몸이다. 우리는 겨우 아주 잠깐 동안 디지털 문화를 가졌을 뿐이다. 우리는 몸과 몸이 만나는 일, 물질과 물질을 주고받는 일을 현실로 인지하게끔 진화해왔다. 실제로 접촉은 상호작용에 있어 매우 큰 영향을 주는 요소다. 사람들은 직접]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/uSvlw/btrEXFJm3tu/X7S4xLy6a73ViQmEUbJvw1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[딥플로우의 딥포커스] '8마일'과 진짜 힙합]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100319</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100319</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 06:26:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[힙합과 랩이 한국 대중문화에 스며들기 시작할 즈음인 2000년대 초. 한국에서 힙합은 유행이지만 유행이 아니었다. 밑단을 바닥에 질질 끌고 다니던 힙합 바지가 당대 최고로 먹히는 핫한 패션이었어도 정작 힙합 자체가 뭔지 사람들은 잘 몰랐고 알 필요도 없었다. 누군가는 힙합을 그저 바지통 사이즈로 알고 있었을 것이며 랩은 미국에서 건너온 과장된 제스처, 알아듣기 힘든 시끄러운 음악일 뿐이라고 퉁쳐지던 시절. 20년이 지난 현재에 비하면, 그때는 ‘힙합의 대중화’라는 것이 얼마나 먼 이정표였을까. 그런 세상의 무관심과 오역 속에서도, 음지에 모여 있던 힙합 팬들은 그 나름대로 분주하게 형성됐다. 물론 모든 건 온라인에서의 일이다. 사실 한국 힙합의 근원은 PC통신 인터넷 커뮤니티에서 출발했다고 해도 과언이 아니다. 어쩔 수 없는 수입 문화니까. 예나 지금이나 힙합 커뮤니티를 불태우는 큰 화두가 있다. 그건 바로 ‘진짜 힙합’에 대한 담론이다. TV에 나오는 메이저 래퍼와 홍대 언더그라운]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/WwXNQ/btrESIOgI4U/tdPRs2VFD4JJUAeAUuakE0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>