<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 15 Aug 2024 08:37:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 장르의 서사와 허위 속 엷게 떠오르는 허무의 얼굴, <리볼버>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105607</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105607</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 07:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하수영(전도연)은 아파트 입주를 앞두고 비리에 연루되어 교도소에서 2년을 복역한 전직 경찰이다. 혼자서 모든 죄를 뒤집어쓰는 조건으로 앤디(지창욱)에게 거액의 보상을 약속받았지만 남은 것은 아무것도 없다. 수영에게 있어 가장 용서할 수 없는 연인은 이미 자살한 뒤라 수영은 약속한 돈만큼은 받아내기로 결심한다. 그런 수영 앞에 적인지 조력자인지 모를 정윤선(임지연)이 찾아온다. &lt;리볼버&gt;는 &lt;무뢰한&gt; 이후 9년 만에 관객을 찾아온 오승욱 감독의 신작이다. 거칠고 단순한 제목에서 하드보일드 액션을 기대할 수도 하지만 &lt;리볼버&gt;는 전직 경찰을 주인공으로 앞세워 인물을 수소문하고, 돈과 문서의 행적을 좇는 수사물에 가깝다. 거미줄처럼 얽힌 인물 관계도 사이에 놓인 서사적 맥거핀과 범죄 누아르 장르의 외피가 수영이 진정 따르고 있는 것은 무엇인지를 감추려 한다. 전작 &lt;무뢰한&gt;에서 보인 개성은 얼마간 희석됐어도 오승욱 감독만의 독특한 기류는 여전하다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/057/66b31e0171356.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 서사의 밀도만큼 높아지는 2기 염원 수치, <극장총집편 봇치 더 록! 전편>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105606</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105606</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 07:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[항상 외톨이로 지내던 고토 히토리(아오야마 요시노)의 유일한 낙은 기타 연주다. 중학교 내내 골방에서 기타를 연습하고 유튜브에 커버 영상을 올리던 히토리는 사실 밴드 활동이 꿈이다. 어느 날 히토리 앞에 나타난 ‘결속밴드’의 리더 이지치 니지카(스즈시로 사유미)는 그녀를 객원 기타로 섭외한다. 엉겁결에 공연장에 온 히토리는 박스를 뒤집어쓴 채 첫 무대를 마무리한다. 베이시스트 야마다 료(미즈노 사쿠)와 니지카는 그런 히토리에게 밴드 입단을 정식으로 제안한다. &lt;극장총집편 봇치 더 록! 전편&gt;은 밴드물로서 최고의 인기를 구가하는 애니메이션 시리즈 &lt;봇치 더 록!&gt;의 전체적인 줄거리를 요약한 영화다. 팬들에겐 이미 익숙한 내용이지만, 한정된 러닝타임을 활용하여 코미디를 덜고 성장드라마에 집중하는 선택으로 서사의 밀도를 높였다. 처음 &lt;봇치 더 록!&gt;을 접하는 관객에게는 친절한 요약본이며, 동시에 팬들에게는 여전한 감동과 2기를 향한 하염없는 갈증을 느끼게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/324/66b31dfe7878f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 단 하나의 정체성도 잃지 않은 조화와 공존의 볼레로, <디베르티멘토>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105605</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105605</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 07:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지휘자가 꿈인 자히아(울라야 아마라)와 첼리스트인 페투마(리나 엘 아라비), 쌍둥이 자매는 파리에 있는 명문 음악 고교로 전학을 간다. 하지만 교외에 거주하는 이민자 가정의 딸인 자매는 새로운 학교에서 차별로 어려움을 겪는다. 우연히 어릴 적 우상이었던 지휘자 세르주 첼리바디케(닐스 아레스트뤼프)에게 선택을 받아 제자가 된 자히아는 세상을 바꾸겠다는 목표로  다양한 구성원이 모인 새로운 오케스트라 ‘디베르티멘토’를 창단한다. 영화 &lt;디베르티멘토&gt;는 차별에 맞서 오케스트라 디베르티멘토를 만든 지휘자 자히아 지우아니의 실화를 다루고 있다. 자매가 직면한 다층적인 장벽을 다소 익숙한 방식으로 묘사하고 해소하지만, 영화는 끝내 오케스트라를 구성하는 소리로부터 개인과 세계가 변화하고 공명하는 순간을 포착해낸다. 어떤 정체성도 침범하지 않은 완벽한 조화의 상태를 꿈꾼 자히아 지우아니의 신념을 드러낸 선곡과 세심한 연출이 영화의 진정성을 더한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/420/66b31dfb667e3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 멀리서도 너를 알아볼게, 믿음을 토양 삼은 우정, <사랑의 하츄핑>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105604</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105604</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 07:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;캐치! 티니핑&gt;의 첫 번째 극장판인 &lt;사랑의 하츄핑&gt;은 인생의 솔메이트를 꼭 찾고 싶은 이모션 왕국의 공주 로미의 성장과 여정을 담는다. 우연히 하츄핑을 만난 로미는 그가 자신의 운명의 단짝이란 것을 직감하지만 하츄핑의 반응엔 온도차가 있다. 트러핑의 저주에 의해 티니핑이 몬스터가 된 곳에서 외롭게 살아남은 하츄핑은 슬픈 기억으로부터 쉽게 벗어나지 못하고, 인간 로미의 관심에서도 두려움을 먼저 느낀다. &lt;사랑의 하츄핑&gt;은 절망적인 상황 속에서도 상대방을 믿고 나아가는 신뢰의 중요성을 이야기한다. 탄탄한 믿음을 기반으로 할 때 순수한 우정과 사랑을 이룰 수 있다는 인류 보편적인 메시지를 확장하면서 함께 살아가는 삶의 가치를 전한다. 섬세한 애니메이팅도 눈에 띈다. 질감이 그대로 느껴지는 옷의 표현이나 머리카락 움직임, 바람에 흔들리는 나무와 파도까지 현실적인 애니메이션의 구사가 훌륭하다. 걸 그룹 에스파의 윈터가 영화 O.S.T &lt;처음 본 순간&amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/456/66b31e05af5b1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 순탄치 않은 물길이어도 우리 결국 바다에 닿았다면, <물은 바다를 향해 흐른다>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105603</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105603</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 07:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셰어하우스에서 함께 사는 시게미치(고라 겐고)의 부탁으로 함께 살게 될 그의 조카 나오타츠(오니시 리쿠)를 마중 나간 사카키(히로세 스즈). 시게미치가 건네준 가족사진을 보고 나오타츠의 아버지가 10년 전 집을 나간 어머니의 과거 불륜 상대임을 알게 된다. 한편 차가운 태도의 사카키가 신경 쓰이던 나오타츠는 우연히 사카키의 대화를 엿듣고 아버지의 과거를 알게 된다. 사카키를 향한 죄책감과 간지러운 다른 감정 사이에서 나오타츠는 자신의 역할을 고민한다.


다지마 렛토의 원작 만화를 영화화한 &lt;물은 바다를 향해 흐른다&gt;는 부모 세대의 불륜으로 엮인 두 자녀 세대의 만남을 그린다. 고등학생 나오타츠는 평소 온화한 아버지의 불륜 사실에 어른에 대한 불신과 혼란을 경험한다. 마음이 16살에 멈춘 20대 후반의 사카키 또한 다르지 않다. 완치되지 못할 상처를 다듬는 이들은 미봉책보다는 각자의 감정에 솔직해지고자 한다. 일본 청춘 성장물의 특징적 연출과 조응하는 섬세한 심리 묘사 또]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/913/66b31df71618c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 혐오와 모멸 사이에서 삶의 자존을 지켜내는, <조선인 여공의 노래>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105602</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105602</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 07:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;조선인 여공의 노래&gt;는 지금으로부터 약 100년 전인 1910~50년대 일본 오사카로 우리를 데려간다. 여기에는 일제강점기 시절 조선에서 태어나 오사카 방적공장에서 일한 여자들이 있다. 1910년대 일본의 섬유산업은 호황을 맞았고, 방적 회사들은 부족한 노동력을 메우려 조선 여자들을 모집했다. 당장 먹고살 길이 막막한 집안의 딸들이 무수히 바다를 건넜다. 기시와다 방적공장의 경우 20여년 동안 3만명이 넘는 조선인 여공이 일했다고 알려진다. 대부분 10~20대였고, 절반 이상이 10대 소녀였다 한다. 여공의 삶은 녹록지 않았다. 24시간 돌아가는 공장에서 12시간씩 교대로 일했는데, 야간에 졸다 실을 끊어먹으면 매질을 당했다. 외부 출입은 철저히 통제됐고, 견디다 못해 도망가다 붙잡히면 고역을 치러야 했다. 공장에는 전염병이 자주 돌았고, 과로와 영양부족에 시달린 여공들이 매년 여러 명씩 죽었다. 하지만 이들은 좌절하지 않고 자신의 삶을 살아낸다. 배가 고팠던 재일 교포]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/281/66b31df252d6a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 연우가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105590</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105590</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 10:20:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;먼 훗날 우리&gt;


학생들끼리 귀엽게 연애하는 학원물에만 출연해서 그런지 멜로드라마에 대한 동경이 있다. 연기하기가 쉽지 않겠지만 내공이 좀더 쌓이면 진지한 사랑을 주고받는 역할을 꼭 해보고 싶다.



&lt;The 8 Show&gt;(더 에이트 쇼)


연기와 연출이 기막히다고 생각하면서 봤다. 끊임없이 자극을 주는 작품을 보다 보면 피로할 법도 한데 전혀 그런 느낌이 들지 않았다. 8명의 캐릭터 중 나의 원픽은 8층(천우희)! 천우희 선배님의 연기에 완전히 매료됐다.



뉴진스


고요한 상태를 좋아해서 평소 음악도 안 틀어놓는데 뉴진스의 음악만은 예외다. 나는야 버니즈(뉴진스 팬덤명)! 온몸에 뉴진스의 음악이 흐르고 있다. (웃음)



이탈리아


여행 가는 상상을 자주 하는데 요즘은 나를 이탈리아에 데려다놓는다. &lt;냉정과 열정 사이&gt;의 영향이 크다, 남녀주인공이 만났던 두오모성당에 꼭 가보고 싶다.



웃긴 사진 모으기


이제 한 800장쯤 되]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/601/66b06cc8e6374.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘노 웨이 아웃: 더 룰렛’ ‘도쿄 사기꾼들’ ‘케빈과 시간 도둑들’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105589</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105589</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 10:20:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[노 웨이 아웃: 더 룰렛


디즈니+, U+모바일tv / 8부작 / 연출 최국희, 이후빈 / 출연 조진웅, 유재명, 김무열, 염정아 / 공개 7월31일


플레이지수 ▶▶▷ | 20자평 - 불러 모은 구경꾼들을 어떻게 잡아둘지가 관건


형사 백중식(조진웅)은 동료들에게 요즘 집에 무슨 일이 있느냐는 얘길 자주 듣는다. 투자 사기를 당한 뒤 돈 좀 꿔달라는 말을 밥 먹듯이 하고 다니던 어느 날, ‘귀 잘린 남자’(이광수) 사건 현장에서 10억원이 든 돈가방을 얻는 행운을 만난다. 그러나 기쁨은 잠시뿐 골치 아픈 수사 대상인 ‘가면남’의 영상에서 돈가방에 새겨져 있던 문양을 발견하고는 심란해진다. 한편 룰렛을 돌려 베팅 대상과 배상액을 결정하는 걸로 화제가 된 가면남은 얼마 뒤 게임을 재개한다. 출소를 앞둔 흉악범 최국호(유재명)를 죽이면 200억원을 주겠다는 그의 영상이 퍼지자 전국이 사냥의 흥분으로 들썩이기 시작한다.


7월31일부터 매주 2회씩 공개되는 &lt;노웨이 아웃: 더]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/924/66acbeb467eff.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 사랑과 이해로 장애라는 벽을 넘다, <똥 싸는 소리>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105569</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105569</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 09:18:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하반신 마비 장애인 미숙(임도윤)은 광주 장애인 가정상담소에서 일한다. 그녀는 일만큼이나 사랑에도 열정적이다. 하지만 결혼까지 생각했던 애인에게 이별을 통보받고, 가정을 꾸리고 싶었던 미숙의 꿈은 좌절된다. 어느 날 가정폭력 피해자인 10살 수영(정온유)을 보호하기 위해 미숙은 그녀와 동거를 시작한다. 그 과정에서 직장 동료인 태식(류성훈)에게 호감을 느낀다. &lt;똥 싸는 소리&gt;는 일과 사랑에 최선을 다하는 장애인 미숙의 삶을 그린 로맨틱코미디다. 3년간의 연애가 끝난 미숙은 하나의 대안적 형태의 가족을 꾸리며 설렘과 두려움을 동시에 느낀다. 영화는 이를 유쾌한 시선으로 그린다. 이 임시적인 관계는 극적인 상황을 맞이하지만 대개는 함께 식사하거나 소풍을 가는 등 일상 속 소소한 행복의 가치를 통해 단단해진다. 2008년 5·18을 다룬 단편 &lt;그날&gt;로 여러 영화제에서 호평받은 조재형 감독의 장편 데뷔작이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/258/66a9e3c34f4b2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 모든 얼굴을 고르게 담아내는, <샤인>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105568</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105568</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 09:18:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유일한 가족인 할머니가 돌아가신 후 혼자가 된 예선(장해금)의 얼굴은 차갑게 굳어 있다. 마을 성당의 스텔라 수녀(정은경)와 라파엘라 수녀(장선)는 혼자가 된 예선을 보살피고자 하고, 세명의 친구는 괜히 예선의 집으로 찾아와 함께 어울리며 조용한 집을 떠들썩하게 만든다. 모두를 밀어내던 예선에게 어느 날 갑자기 6살 새별(송지온)이 오고 새별과 함께 살고 싶은 예선은 친구 다희(채요원)와 함께 거짓말을 지어낸다. &lt;샤인&gt;은 예선을 둘러싼 모든 인물이 대화를 나누고 생활하는 장면을 차곡차곡 쌓아가는 영화다. 예선을 중심으로 가깝고 먼 여러 인물은 카메라 앞에 모습을 드러내며 박석영 감독의 다른 영화처럼 한명도 허투루 버려지지 않고 고르게 다뤄진다. 타인의 삶에 감응하는 작품에 거창한 극적 장치나 영화적 기교가 없는 대신, 제주 마을의 자연과 일부 비전문 배우의 꾸밈없는 즉흥연기, 우연한 순간에 피어난 빛의 조화가 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/891/66a9e3c0e9938.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 자체로 입체적인 인간에 구태여 납작함을 부여하는 경우, <제프 쿤스, 그 은밀한 초상>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105567</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105567</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 09:18:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기인의 과거에는 무엇이 살고 있을까. 모든 작품을 스캔들의 반열에 올리며 현대미술을 풍미해온 작가 제프 쿤스가 당신이 가졌다 확신하는 유일한 것, 과거에 대해 말하기 위해 카메라 앞에 섰다. &lt;제프 쿤스, 그 은밀한 초상&gt;은 오래전 할아버지가 꾸려왔던 농장을 인수해 가족의 아지트로 운영하는 자상한 가장의 모습으로 문을 연다. 원가족의 일원인 누나, 각기 다른 연인과의 관계를 통해 얻은 자녀들, 원치 않게 입양을 보냈다가 다시 만나게 된 딸의 이야기가 증언대에 올라 인간 제프 쿤스를 평가하는 에피소드가 이어진다. 공과가 뒤섞인 그의 평범한 과거사는 오늘날 가장 성공한 생존 작가라는 업계 타이틀과 만나 영화가 됐다. 그러나 제프 쿤스와 함께 일해온 산업 관계자들의 찬사에 가까운 비평이 일관되게 이어지면서 다큐멘터리의 사료적 가치가 점차 하락한다. 우러르는 대상에 대한 비판적 독법을 이식하는 능력이 결여된, 다소 아쉬운 결과물이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/898/66a9e3be7e0ad.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>