<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 28 Jun 2023 20:17:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘라방’, 영화보다는 디지털 성범죄 근절 홍보 영상에 가까운]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103010</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103010</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 15:13:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동주(박선호)는 여자 친구 수진(김희정)에게 연신 전화를 걸지만 묵묵부답이다. 이유는 친구가 보낸 불법 촬영 라이브 방송 링크를 수진에게 들켰기 때문이다. 그 와중에 의문의 라이브 방송 링크가 동주의 노트북으로 전송된다. VVIP 고객을 위한 불법 라이브 방송이 시작되고, 동주는 방송에서 수진을 발견한다. 수진을 구하기 위해 동주는 정체불명의 남자 젠틀맨(박성웅)과 협상을 시작한다.


&lt;라방&gt;은 불법 라이브 방송에 나온 여자 친구를 구하기 위해 의문의 젠틀맨과 사투를 벌이는 추격 스릴러 영화다. n번방 사건을 비롯해 디지털 성범죄가 급증하는 가운데 영화는 이에 대한 경각심을 일깨우는 시의성 있는 메시지를 담고 있다. 이에 설득력을 실어주는 데에 두 배우의 몫이 크다. 젠틀맨의 악랄하고 능청스러운 면모를 연기한 박성웅과 동주가 겪는 감정의 롤러코스터를 안정적으로 표현한 박선호가 인상적이다. 이러한 장점과 별개로 &lt;라방&gt;은 연출에서 많은 단점을 보인다. 잦은 플래]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/428/649bdce64a473.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘인디아나 존스: 운명의 다이얼’, 시네마 박물관에 영구보관돼야 할 귀환이자 피날레]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103009</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103009</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 15:13:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[때는 나치의 야욕이 꺾여가던 1944년. 고고학자 인디아나 존스(해리슨 포드)는 동료 바질(토비 존스)과 함께 독일군 요새에서 그리스 고대 수학자 아르키메데스의 운명의 다이얼, ‘안타키테라’를 발견한다. 그 후 25년의 시간이 흐르고, 인디아나는 퇴임을 앞두고 있다. 그런 그에게 바질의 딸이자 자신의 대녀인 헬레나(피비 월러브리지)가 나타나 다이얼의 나머지 반쪽을 찾자는 제안을 하는데, 그 계획은 보물을 노리는 나치 잔재 세력인 위르겐(마스 미켈센)에 의해 저지된다. 시간 여행을 허락하는 보물이 나치의 손에 들어가지 않게 하기 위해, 인디아나는 다시 한번 자신의 시그니처인 중절모를 눌러 쓴다.


&lt;인디아나 존스: 운명의 다이얼&gt;은 시리즈의 15년 만의 속편이다. 기존 시리즈 전편을 연출했던 스티븐 스필버그는 기획으로만 참여했고, 대신 &lt;로건&gt; &lt;포드 V 페라리&gt;를 연출한 제임스 맨골드가 감독·각본을 맡았다. 감독이 변하고 시대도 변했지만 인디아나]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/608/649bdce40f136.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘애스터로이드 시티’, 할리우드의 마지막 향수와 사라진 흔적을 맴돌다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103008</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103008</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 15:13:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;애스터로이드 시티&gt;는 무대 뒤편에서 바라본 어떤 연극에 대한 이야기다. 1955년이 배경인 이 영화 속 연극의 제목 역시 ‘애스터로이드 시티’이며, 이것은 극 중 배경이 되는, 미국 남서부의 사막 한가운데 위치한 가상의 도시 이름이기도 하다. 주민 87명이 사는 이 작은 도시에는 중앙을 가로지르는 도로가 있고, 거기에 접하여 식당, 자동차 여행자들을 위한 숙소와 주유소, 그리고 도시의 이름이 암시하듯 3천년 전 소행성과 충돌로 생긴 크레이터가 있다(여기에 더해 근방의 핵실험장에서 피어오르는 버섯구름이 목격된다). 크레이터는 연극의 중심이 되는 사건의 근원지다. 애스터로이드 시티에서는 해마다 소행성과의 충돌을 기념하는 행사를 열고 우주와 관련한 과학적 성과를 낸 청소년들에게 상을 수여한다. 이 행사에 참여하기 위해 전쟁 사진작가 오기(제이슨 슈워츠먼)와 그해의 수상자 중 하나인 그의 아들 우드로(제이크 라이언), 그리고 어린 세딸이 도시에 도착하면서 이야기는 시작된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/954/649bdce1ac4c6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘파이어하트’, 정석에 가까워 힘있는, 그래서 익숙하기도 한]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103007</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103007</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 15:13:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소방관이 되고 싶어 하던 어린 시절의 조지아(소연)에게 아버지 숀(오인성)은 여자는 소방관이 될 수 없다고 말한다. 1920년대 뉴욕에서 살아가야 하는 여자아이에게 소방관이라는 직업은 꿈꾸는 것만으로도 적절하지 않은 일이었던 것이다. 물론 숀에게도 조지아에게 상처가 될 것을 알면서도 그 말을 해야만 했던 이유가 있다. 유능한 소방관이었던 그는 자신의 직업을 포기하고 재단사가 되기로 마음먹을 정도로 딸을 지켜야 한다는 사명감에 가득 차 있기 때문이다. 그럼에도 꿈을 포기하지 않은 조지아는 숀의 눈에 띄지 않도록 소방관이 되기 위한 나름대로의 훈련을 지속한다.


10여년의 시간이 흐르고 마침내 조지아에게 기회가 찾아온다. 브로드웨이 극장들을 노린 방화 사건이 연이어 일어나는데, 진압에 나선 소방관들이 때마다 모두 실종되고 사건은 미궁에 빠진다. 뉴욕의 소방관 800명이 모두 실종되고 난 뒤에 시장은 숀에게 도움을 청한다. 망설이던 그가 결국 시장의 지원 아래 사건 해결을 위한 팀을 꾸]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/259/649bdcdf20118.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘노트르담 온 파이어’, 완벽한 재건을 위한 셀프 재점화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103006</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103006</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 15:13:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“믿기 어려우나 모든 것은 사실이었다.” 프랑스 작가 앙투안 드 리바롤의 말로 문을 여는 &lt;노트르담 온 파이어&gt;는, 파리 시민들에게 어머니와도 같은 존재인 노트르담대성당이 거대한 불길에 휩싸였던 믿지 못할 사건을 소재로 만들어진 재난영화다. 영화는 사건 당일 성당에 신입 관리인이 첫 출근하는 모습으로 시작된다. 그것을 제외하곤 성당을 둘러싼 공기는 평상시와 다르지 않다. 유럽에서 가장 유명한 건축물을 구경하러 온 전세계의 관광객들이 곳곳을 누비고 있고, 한쪽에선 작업복을 입은 노동자들의 첨탑 보수 공사가 한창이다. 그들은 휴식 시간을 틈타 흡연이 금지된 구역에서 담배를 태우고 있지만, 이 또한 노트르담에 대한 시민들의 믿음을 흔들리게 할 정도의 사건은 아니었을 수도 있다. 하지만 불행히도 그곳엔 제대로 꺼지지 않은 담배꽁초가 남아 있었고, 바람을 타고 본당 다락에 도착한 작은 꽁초는 기어코 파리의 심장을 불태워버리고야 만다. 그 시각 한가로이 도시 외곽의 베르사유궁전을 구]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/099/649bdcda517d4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘그 여름’, 지극히 마술적인, 또한 사실적인]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102950</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102950</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 15:13:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2010년, 당시 대학생 한지원은 &lt;코피루왁&gt;이라는 24분(!) 분량의 단편(!)애니메이션을 발표했다. 비유와 상징, 함축 등의 기존 독립 단편애니메이션의 미학에서 벗어나 드라마 연출의 정공법을 택하면서도 자신만의 스타일을 담뿍 담아냈다. 꿈과 현실 사이에서 10대 후반 주인공들은 주저 없이 질주했다. 넘치는 에너지와 탄탄한 기본기가 절묘하게 균형을 이루는 작품이었다. 기본기와 연출력은 그다음 단계로 도약하기 위한 추진력일 뿐이라는 듯, 2013년 &lt;학교 가는 길&gt;은 현실과 환상 사이를 오가는 간극을 한껏 벌리면서 한지원만의 마술적 리얼리즘을 각인시켰다. 반려견의 시선으로 바라본 세상은 한지원의 작품들 속 청춘이 겪는 현실 사회의 풍경을 가장 선명하게 보여준 것일지니. 학교와 가정이라는 (안정적이면서도 억압적인) 울타리에서 벗어나 미래를 향해 막연한 기대를 꿈꾸지만, 정작 현실은 그리 호락호락하지 않다는 점. 그러고는 쉼표도 없이, 대학원 준비생의 고민을 다룬]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/096/649bcef2648e1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ARCHIVE] 현장의 열기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102985</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102985</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 07:14:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2002년 7월, 월드컵의 열기를 뒤로한 채 여름이 시작됐다.

이무영 감독의 영화 &lt;철없는 아내와 파란만장한 남편, 그리고 태권소녀&gt;의 촬영 현장 B컷.


이무영 감독을 응원하기 위해 박찬욱, 이현승, 허진호 그리고 채은석 감독이 모였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/511/649a8b6c85161.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 연기의 타이밍, ‘라방’ 김희정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102984</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102984</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 07:14:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 24년차 배우 김희정은 스타일리시하고 강한 모습 안쪽에 자리 잡은 멜로드라마적 재능을 발휘해보길 기다리는 여전한 초심의 배우다. &lt;라방&gt;에서 가진 것이라곤 의욕뿐인 취준생 동주(박선호)에게 연인 수진(김희정)은 유일한 낭만이자 이상을 허락하는 존재이고, 수진은 곧 불법 성착취 라이브 방송의 피해자가 되어 여러 폭력적인 시선 속에 ‘대상’으로 놓인다. 민감한 주제와 극 중 딜레마라는 난제를 받아든 배우 김희정은 수진이 사랑하고 지키려는 것이 무엇인지에 집중했다. 그리고 인물이 작품의 무게중심을 제쪽으로 당겨올 때까지 인내심 있게 기다린 뒤, &lt;라방&gt; 속 승패 구도를 뒤집는 코너킥이 자신에게 주어지는 순간을 담담히 소화해낸다.



- &lt;라방&gt; 시나리오는 어떻게 봤나.

= 빠르고 쫀쫀한 전개 덕분에 이야기 자체에 몰입해 재밌게 읽었다. 독자일 때는 나 또한 동주의 시선을 따라갔다. 수진만 놓고 보면 고민되는 부분들이 있었지만, 사회적 메시지를 담고]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/848/649a6f4a02cf8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 평범함을 파고들다, ‘라방’ 박선호]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102983</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102983</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 07:14:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동주와 여자 친구 수진(김희정)의 싸움이 시작된 건 동주의 친구가 그에게 불법촬영 라이브 주소를 보내면서부터다. 자신은 그런 사람이 아니라고 항변해보지만 수진은 이미 마음이 돌아선 듯 냉담하기만 하다. 불법촬영 라이브 방송은 어느새 수진을 위협하며 동주의 숨통을 조여온다. 드라마 &lt;시를 잊은 그대에게&gt; &lt;루갈&gt;, 영화 &lt;챔피언&gt; 등으로 대중 앞에 나선 배우 박선호는 동주를 통해 악의 평범성을 드러내며 우리가 놓친 것을 되돌아보게 한다. 긴장감 높은 추격전을 생생히 그리기 위해 박선호는 동주의 모든 감정을 나노 단위로 분석했다.



- 동주는 수진이 불법촬영 라이브 방송의 피해자가 됐다는 사실을 알게 됐을 때 감정 변화가 가장 역동적으로 드러난다. 이러한 지점을 어떻게 자연스럽게 표현하려 했나. 


= 처음 시나리오 제안을 받았을 때부터 겁이 많이 났다. 동주가 느낀 다양한 감정을 표현하는 게 어려워 보였다. 작품 특성상 상대 배우와 호흡을 맞추기보]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/370/649a6f47cfb07.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 간과할 수 없는 이야기, ‘라방’ 박성웅]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102982</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102982</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 07:14:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[진한 겨자색의 터틀넥 니트와 비비드한 청록색 재킷, 얼굴이 보일 듯 말 듯한 가면까지 젠틀맨은 독특한 캐릭터성을 앞세워 구축됐다. 사이버 성범죄를 죄책감 없이 라이브 방송으로 송출하며 사람들의 돈을 얻어내는 그의 악랄함과 능글맞음은 박성웅의 표정과 말투를 만나 생동감을 얻는다. “나도 내가 이렇게 겨자색이 잘 어울리는지 몰랐다”는 그의 농담 섞인 자찬은 스튜디오를 금세 활기 넘치게 했지만, 영화의 주요 메시지를 이야기할 때만큼은 양보 없는 진중한 자세를 보였다. 배우 박성웅이 담은 &lt;라방&gt;의 진의를 함께 나눴다.



- 사이버 성범죄를 라이브로 중계하는 젠틀맨 역을 맡았다. &lt;라방&gt;과는 어떻게 인연이 닿았나. 


= &lt;오케이 마담&gt; 이후 영화사 올의 김윤미 대표 이사와 인연이 닿았다. 이후에 최주연 감독의 작품을 소개받았는데 사실 내가 여성감독과 제대로 작업한 경험이 많지 않다. 민감한 사회적 이슈를 다루는 만큼 여성감독으로서 더 디테일하고 감수성]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/276/649a6f460633f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] "라방에 입장하시겠습니까?", '라방' 박성웅, 박선호, 김희정과의 만남]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102981</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102981</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 07:14:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[취업준비생 동주(박선호)가 친구들과 별다른 죄책감 없이 주고받던 불법 라이브 방송 링크는 악성 코드와 함께 자동적으로 실행되고 만다. 그 안에서 보이는 것은 바로 동주의 연인 수진(김희정)의 모습. 가면을 쓴 악랄한 젠틀맨(박성웅)은 약물로 수진을 잠재운 후 사이버 성범죄를 생중계하려 한다. 동주는 어떻게든 사건을 막기 위해 고군분투하지만 온라인상의 절대적인 권력을 쥔 젠틀맨은 쉽게 멈추지도, 쉽게 잡히지도 않는다. 불법 촬영, n번방 등 현실 속 디지털 성범죄 이슈를 연상시키는 &lt;라방&gt;은 범죄자뿐만 아니라 이를 조용히 지켜본 소비자 또한 가해자와 동일선상에 있음을 명확하게 짚어낸다. &lt;라방&gt;을 통해 디지털 성범죄라는 사회문제를 정면으로 직시하며 현실과 맞닿은 연결 고리를 완성한 배우 박성웅, 박선호, 김희정을 만났다.


*이어지는 기사에서 &lt;라방&gt; 박성웅, 박선호, 김희정 배우와의 인터뷰가 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/729/649a6f420c403.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>