<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 10 Aug 2024 10:34:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 그들이 얼마나 강했는지 짚어내고 싶었다, <조선인 여공의 노래> 이원식 감독, 배우 강하나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105610</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105610</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 08:23:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일제강점기에 가족을 책임지기 위해 바다 건너 오사카의 방적공장에서 일했던 조선 소녀들. 어느 날 우연히 대중에게 잘 알려지지 않은 역사의 한 조각을 발견한 이원식 감독은 과거의 생생한 이야기를 기록하기 위해 발자국을 따라갔다. 우리 모두가 식민지 역사를 학습해왔듯 영화는 러닝타임 내내 추위와 더위, 허기와 과로, 폭력과 멸시 등 어린 소녀들이 감당하기 어려운 (그러나 한편으로 익숙한) 단어들을 쏟아내지만 놀랍게도 &lt;조선인 여공의 노래&gt;는 피해의 순간보다 그것을 견디고 이겨낸 삶의 의지와 인내의 숭고함을 포착하는 데 집중한다. 조선인 여공들을 피해자로 위치시키기 이전에, 어엿한 노동자로 먼저 인지한 영화는 그들의 수동성보다 자주성과 주체성, 저항력 등을 생동감 있게 드러낸다. 영화 &lt;귀향&gt;으로 슬픔의 역사를 재현한 강하나 배우가 이원식 감독과의 의미 깊은 여정을 함께했다. 어떤 시간은 그것을 기록하는 것만으로 회생한다.



- 일제강점기 여공들 이야기에 관심을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/234/66b46f7919c7a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 우리가 여기 다 모였다!, <극장판 프리큐어 올스타즈 F> 와시오 다카시, 무라세 아키 프로듀서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105608</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105608</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 08:23:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[압도적이다. 7월31일에 개봉하는 &lt;극장판 프리큐어 올스타즈 F&gt;(이하 &lt;프리큐어 올스타즈&gt;)의 첫인상은 놀라움 그 자체다. 총 78명에 달하는 프리큐어가 스크린을 가득 채운 순간은 한번 보면 잊기 힘든 영화적 체험을 선사한다. 각자의 색으로 반짝이는 프리큐어가 보석함을 연 듯 황홀한 비주얼을 선사한다는 점에서도, &lt;프리큐어&gt; 시리즈의 오랜 역사를 총결산하는 순간이라는 점에서도 그러하다. 지난 7월27일 &lt;프리큐어 올스타즈&gt; 국내 개봉을 기념해서 &lt;프리큐어&gt; 시리즈를 만들고 총괄해온 와시오 다카시 프로듀서와 &lt;프리큐어 올스타즈&gt;를 제작한 무라세 아키 프로듀서가 내한했다. 두 사람은 인터뷰 내내 프리큐어에 대한 무한한 애정을 담아서 &lt;프리큐어&gt; 시리즈의 역사와 함께 &lt;프리큐어&gt; 시리즈의 매력, 이번 영화의 탄생 비화를 들려주었다.



- 한국 관객은 &lt;프리큐어&gt; 시리즈를 TV로만 보아왔기]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/227/66b46f7671b27.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] <더 납작 엎드릴게요>, 김연교]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105591</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105591</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:23:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오피스 코미디 의 기획서와 시나리오를 읽으면서 배우 김연교는 작품에 잘 임할 수 있겠다고 생각했다. 절 바로 옆 출판사에 다니는 불교 서적 편집자 송혜인이 그만큼 자신과 닮았다고 느꼈기 때문이다. 그가 뽑은 캐릭터와의 공통점은 “어딘가 좀 엉뚱하고 내가 선이라고 믿는 방향으로 움직인다는 점”이다. 5년차 직장인 역할을 맡았다고 해서 회사 다니는 친구들에게 SOS를 보내진 않았다. 직장인스러움을 찾는 대신 인물의 마음을 들여다보려 했다. “여전히 팀 내 막내로서 눈치를 보면서도 적응한 사회인으로서 뭔가를 해보려 하지만 잘 안될 때의 혜인이의 처지는 내가 너무 잘 아는 것”이었기에 두렵지만 내밀한 감정을 보여주기로 결심했다. 김연교에게 있는 그대로 카메라 앞에 서는 일은 예상보다 수월했고 소란하고 예민한 자신을 받아들이게 한 작업으로 남아 있다. “ 안에 나의 실제 표정과 제스처, 서툴게 몸 쓰는 모습까지 다 담겼다. 무엇보다 2년 전, 몰랐던 내 명랑한 얼굴이 고스란히 찍혔다. 어느]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/153/66b4534e24f8d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 뛰는 조정석 위에 나는 조정석 있다, <파일럿> 조정석]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105597</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105597</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 10:21:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오늘날의 생활밀착형 코미디란 바로 이런 것이다. 여장 남자 주인공의 좌충우돌 직업 생활기인 &lt;파일럿&gt;은 술자리 성차별 발언이 공론화되면서 사회적 지위를 모두 잃은 남성이 자신을 여성으로 속이고 재취업하면서 벌이는 아찔한 이야기다. 공군사관학교를 수석 졸업하고 한국항공의 기장으로 초고속 승진한 한정우(조정석)는 예능프로그램에도 출연할 정도로 이름을 알린 일반인 스타. 하지만 그에게 쏟아졌던 관심이 캔슬 컬처의 화살로 뒤바뀌는 일도 순식간이다. 블랙리스트를 벗어날 수 없겠다고 판단한 그는 외모와 목소리, 걸음걸이를 개조해 유능한 여성 파일럿 ‘한정미’가 된다. 한국을 살아가는 남성-되기와 여성-되기의 과정을 오가면서 그야말로 최상의 장기를 펼치는 이는 배우 조정석이다. 화려함과 겸손함이 공존하는 그의 연기는 성차 코미디의 오페라틱한 매력을 십분 살리는 동시에 영화의 윤리적 민감도를 지켜보는 관객의 불안까지 다정하게 잠재운다. 뮤지컬 스타다운 탁월한 복장 소화력과 넘쳐흐르는 끼]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/155/66b1be753a263.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 매력 팔레트 총집합, <파일럿> 조정석 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105598</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105598</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 10:21:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;파일럿&gt;은 어느 배우가 갈고닦은 매력 팔레트의 총집합체로서 추진력을 얻어 비상하는 영화다. 전작 &lt;엑시트&gt;에서 수년째 취업 실패로 고통받던 백수 청년은, 5년 만에 돌아온 &lt;파일럿&gt;에서 어엿한 가장이자 승승장구하는 사회인으로 추앙받다가 졸지에 몰락한다. 파일럿 한정우(조정석)가 표류하는 한국 사회의 현재란 분초를 다투며 갱신되는 SNS 피드만큼 어지럽다. 성차별과 젠더 갈등, 온라인 여론전, 그리고 캔슬 컬처의 돌풍 속에서 그저 ‘열심히만 살아온 남자’의 삶은 일시적으로는 하드웨어, 본질적으로는 소프트웨어의 개조에 처한다. 이를테면 역지사지의 체험을 통한 젠더 감수성의 업데이트다. 조정석은 &lt;슬기로운 의사생활&gt; 시리즈에서 보여준 특유의 말끔한 다정함과 &lt;질투의 화신&gt;이 품은 안하무인의 매력을 골고루 장착한 채로, 여장 남자 코미디의 태생적 약점은 최소화하고 &lt;헤드윅&gt;에서 단련한 그만의 장점은 최대치로 키워냈다. 여기,]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/946/66b1b03c0f145.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 안녕을 바라며 진력하는 마음, <샤인> 박석영 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105556</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105556</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 07:15:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;샤인&gt;은 영화 안과 밖에서 우연과 인연으로 빚어져 인물이 말하고 살아가는 장면으로 완성된 영화다. 제주 북촌리에 사는 16살 예선(장해금)은 할머니를 잃고 혼자가 된다. 스텔라 수녀(정은경)와 라파엘라 수녀(장선)는 그런 예선에게 마음이 쓰인다. 세 친구 다희(채요원), 서우(정주은), 동석(노강민)도 그런 예선을 홀로 내버려둘 수 없지만 예선은 홀로서기에 완강하다. &lt;샤인&gt;의 인물들이 서로 모두 안녕하기를 바라는 마음은 영화를 통해 사람을 위무하려는 박석영 감독의 마음과 얼핏 닮아 보인다.



- 10년간 장편 독립영화를 연출했다. 다섯 번째 장편 &lt;샤인&gt;을 구상하고 만들게 된 계기는 뭔가. 이전 작업에서 함께한 배우를 작품으로 다시 만난 소회도 궁금하다.


= 예전에는 집집마다 이해인 수녀의 시집이 있었다. ‘한 자루의 연필이 되어 나를 깎는다’라는 내용의 서정시를 읽던 시절이 있어서인지 수녀가 주인공인 영화를 만들고 싶다는 생각이 늘 있었다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/652/66ab34d621a33.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아주 오랫동안 우리는 하나였다, RED 서포터즈 최지은, 최캔디에게 던진 6개의 질문]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105560</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105560</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:15:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[FC안양의 서포터스 ‘RED’에 축구와 &lt;수카바티: 극락축구단&gt;(이하 &lt;수카바티&gt;)은 어떤 의미일까. 영화에 등장했던 두명의 서포터스, 최지은씨와 최캔디씨에게 대화를 청했다. 두 사람은 작품 안팎을 오가며 이야기를 들려주었다.



Q1. 언제부터 축구 보길 즐겼나.

최지은 내가 어릴 땐 프로축구가 그렇게 활성화되지 않았다. 아버지가 선생님이셨는데 교편을 잡고 계셨던 고등학교가 축구 명문이었다. 그때 축구를 처음 접했고 1996년 LG 치타스가 안양을 연고지로 잡으면서 축구와 인연이 시작됐다. 헤비메탈 록을 좋아하는데 밴드 멤버 4~5명이 무대 위에 서 있으면 가슴이 뛴다. 마찬가지로 잔디밭에 팀별로 11명씩, 22명의 선수들을 보면 이들의 우정이 느껴진달까. 치고받으며 경기를 치르는 걸 보면 에너지가 솟아오른다.


최캔디 제대로 축구를 알고 보기 시작한 건 20대 초반 즈음. 1996~97년 때 보면서 ‘아, 이게 진짜 프로축구구나’라는 걸 느꼈다. 축구는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/711/66a875db4814f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 좋아하는 것에 미쳐 있는 시간이 우릴 구원할 거야, <수카바티: 극락축구단>선호빈, 나바루 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105559</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105559</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:15:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[FC안양과 서포터스 ‘RED’가 뜨겁게 타오르는 순간엔 언제나 이들이 있었다. 다큐멘터리 &lt;B급 며느리&gt;의 연출자였던 선호빈 감독과 같은 작품의 촬영감독이었던 나바루 감독은 RED의 트레이드마크인 홍염 영상을 보고 서포터들에게 관심을 갖기 시작했다. 시선을 끌다 못해 두렵다 여길 정도로 강렬한 RED의 행보는 한국 축구와 축구 서포터스의 역사와 맥을 같이한다. 스포츠와 문화, 개인의 관계를 긴밀하게 엮어낸 선호빈, 나바루 감독을 만났다.



- 스포츠를 원래 좋아했나. 

선호빈 아니다. 굳이 따지자면 둘 다 야구를 좋아하는데 그렇다고 야구도 대단히 깊이 좋아한 건 아니었다. 스포츠 자체에 별로 관심이 없었다.


나바루 나도 부모님을 따라 야구를 보곤 했다. 축구의 경우 직접 몸으로 하는 건 좋아하지만 경기를 보는 데엔 관심이 없었다. 그러다 영화에 나온 것처럼 실제로 2019년에 안양 취재를 다니다 ‘왜 이렇게 시끄럽지? 경기 하나?’ 싶어 우연히 축구를 보게 됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/880/66a875d87a364.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아주 붉은 것은 이미 보라색이다, <수카바티: 극락축구단> 감독과 서포터즈 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105558</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105558</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:15:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[90분, 찰나의 집중력으로 승패의 주인공이 결정되는 시간이다. 쉴 새 없이 질주하는 축구선수의 몸놀림을 쫓기 바쁜 카메라가 이번엔 골대 뒤편으로 향했다. K리그2 프로축구단 FC안양의 서포터스, ‘레드’(RED)에게로 말이다. RED는 FC서울의 전신인 ‘안양 LG 치타스’가 안양에 적을 두고 활동할 당시 창단됐다. 화약포가 만들어낸 홍염으로 경기장을 붉게 물들이는 것이 이들 응원의 시그니처와 다름없었다. RED가 위기를 맞이한 건 2004년, 안양 LG 치타스가 돌연 서울로 연고지를 이전하면서다. 갑작스레 팀을 잃었음에도 RED는 포기하지 않고 자신들의 축구팀을 되찾기 위해 노력해왔다. 9년의 사투 끝에 FC안양이 이들 품에 자리 잡았다.


&lt;수카바티: 극락축구단&gt;(이하 &lt;수카바티&gt;)은 고향 안양을 둘러보던 나바루 감독이 RED의 존재를 포착하는 것으로 시작된다. 그는 선호빈 감독과 함께 근 5년간 이들의 여정을 기록했다. &lt;수카바티&gt;의 저변엔 R]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/967/66a875d596ab0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 사랑이 눈에 보이는 순간, 팬덤과 함께 나아가는 세 영화 <수카바티: 극락축구단> <극장총집편 봇치 더 록! 전편> <하이퍼포커스>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105557</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105557</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 07:15:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2024년 상반기를 돌이켜보면 극장에서의 작품별 격차는 전보다 훨씬 심화되는 추세다. 장르적 색채를 강조하고 프랜차이즈 영화로서의 안정성을 강화한 영화의 흥행이 두드러지는 한편, 준수한 작품성을 지녔음에도 선택받지 못한 채 아쉽게 극장에서 내린 영화들도 존재했다. 극장가에서 낙수효과를 기대하는 건 무용한 일임이 확실시된 상태다. 그렇다면 과연 어떤 영화가 신중해진 관객의 발길을 돌릴 수 있을까. 홍보·마케팅 파트의 관객 접근이 세분화되어가는 것처럼 작품의 소재, 타기팅 측면도 마찬가지다. 규모가 크지 않을지라도 팬덤이 명확하게 존재하는 소재, 혹은 분야를 점유한 영화가 각광받고 있다. 그리고 이들은 개봉 전후 입소문이 중요한 최근 극장가 상황에서 유리한 입장에 놓인다.


&lt;수카바티: 극락축구단&gt;(이하 &lt;수카바티&gt;), &lt;극장총집편 봇치 더 록! 전편&gt;(이하 &lt;봇치 더 록! 전편&gt;), &lt;하이퍼포커스&gt;는 다큐멘터리, 극장판 애]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/116/66a875d2d452a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[트랜스크로스] 내 주인공은 마이너스에서 출발한다, <13계단> <제노사이드> 작가 다카노 가즈아키]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105490</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105490</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 08:20:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[다카노 가즈아키는 제한된 시간 내에 해결 불가능해 보이는 문제를 끌어안은 주인공을 내세워, 방대한 취재를 바탕으로 한 미스터리 소설을 쓴다. 생동감 있는 캐릭터 조형은 독자에게 롤러코스터를 타는 쾌감을 선사하기도, 때론 슬픔과 연민을 안기며 이야기를 잊을 수 없게 한다. 살인 미스터리를 해결하며 사형제에 대해 질문하는 &lt;13계단&gt;과 정체를 알 수 없는 적에게 쫓기는 주인공이 국제적 음모에 휘말려가는 &lt;제노사이드&gt;는 그의 대표작으로 한국에서도 큰 사랑을 받았고, 신작인 &lt;건널목의 유령&gt;도 지난해 한국에서 출간되어 꾸준히 독자들을 만나고 있다. 이윤석 감독이 연출하고 재현, 박주현, 곽시양이 출연한 영화 &lt;6시간 후 너는 죽는다&gt;의 부천국제판타스틱영화제 상영을 계기로 한국을 방문한 다카노 가즈아키를 만났다. 영화학도였던 그의 소설 데뷔에 대한 질문에서 시작해 차기작에 대한 이야기까지 들었다.



- 부천국제판타스틱영화제에서 &lt;6시간 후]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/602/6698bff6c07c6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>