<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 28 Jan 2022 12:40:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['킹메이커'가 모델로 삼은 실존 인물 고 김대중 전 대통령과 선거 귀재 엄창록 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99560</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99560</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 10:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 &lt;킹메이커&gt;의 김운범, 서창대에 비친 김대중과 엄창록은 각각 ‘도덕적인 원칙론자’, ‘수단을 가리지 않는 지략가’이다. 하지만 영화 속 서창대는 ‘김대중과 달랐던 엄창록’이 아니라 김대중의 지략을 응집한 존재로 이해해야 한다. ‘서생의 문제의식과 상인의 현실감각.’ 이 말에 김대중보다 더 어울리는 한국 정치가는 없다.


김대중의 첫 선거는 1954년 전남 목포 국회의원 선거다. 노동조합의 지지를 받는 무소속 후보로 나서 10명 중 5위로 낙선했고 그 뒤 한국노동문제연구소를 열었다. 그즈음의 김대중은 전형적인 ‘진보 정치인’이었다. 소련식 사회주의를 단호히 배척하면서도 자본주의를 비판하며 노동자 복리를 지향하는 ‘반공 좌파’였다. 한동안 죽산 조봉암과 어울리기도 했고, 제3당 노선의 공화당에서 대변인도 지냈다. 하지만 그는 독재 정권과 그에 맞서는 야권 결집이 양당제를 강제하던 현실을 꿰뚫어보았다. 그는 제2당인 민주당에 가입하고, 당내에서 상대적으로나마 개혁 성향인]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/COwQQ/btrr0x5LmlY/aNHDdySz1aXLaULhktIuZk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[열렬한, 관계의 영화: '킹메이커' 변성현 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99559</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99559</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 10:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[변성현 감독은 &lt;나의 PS 파트너&gt;(2012)를 끝낸 뒤 &lt;킹메이커&gt;와 &lt;불한당: 나쁜 놈들의 세상&gt;(이하 &lt;불한당&gt;) 시나리오를 동시에 썼다. 그만큼 “&lt;킹메이커&gt;는 오래 갖고 있던 시나리오”였다. 누아르영화 &lt;불한당&gt;을 준비하며 만난 설경구 배우가 첫 술자리에서 “로맨틱 코미디를 했던 사람이 왜 누아르물을 하느냐”라고 물었을 때, 변성현 감독은 &lt;킹메이커&gt; 시나리오까지 건넸을 정도다. 대선 정국에 정치영화를, 그것도 선거를 다룬 &lt;킹메이커&gt;를 개봉하는 변성현 감독은 외려 오랫동안 꿈꿔온 영화를 “대선과 떨어뜨리고 싶었다”고 고백했다. 창작자로서 “오롯이 영화로만 평가받았으면 하는” 마음에서다. 코로나19로 영화는 운명처럼 대선과 가까워졌다. 그러나 &lt;킹메이커&gt;는 정치라는 겉옷을 둘렀지만 사실 두 사람 사이의 복잡미묘한 감정을 다룬 영화다. 감정을 전하는 두 사람이 정치인 김운범(설경구]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/nnB19/btrr11Ld3bA/1UZoNJrzvPKojUKlrrcz3K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['킹메이커' 변성현 감독이 1970년대의 김대중과 그의 선거 참모였던 엄창록의 관계를 담은 방식]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99558</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99558</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 10:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[목적은 수단을 정당화할 수 있는가. 고등학교 논술 시험 단골처럼 익숙한 질문에 대한 답은 오래전부터 제시되었다. 우리는 목적이 수단을 정당화할 수 없고, 해서도 안된다는 ‘이상’을 배운다. 하지만 현실에선 수단이 목적을 앞지르는 일이 빈번하고, 이상을 지켜나가는 일은 고난과 어려움을 동반하기 마련이다. 현실과 이상의 괴리 앞에서 쉽고 당연해 보였던 답은 규제와 제약으로 변모한다. 목적을 위해 수단을 정당화하지 않았던 이들이 존경받는 이유가 여기에 있다. 진정 어려운 건 무엇이 올바른지 판단하는 것보다 그것을 끝까지 관철해나갈 수 있는지에 달렸다. 그렇다고 이상(목적)을 고집하는 것만이 능사는 아니다. 현실에서 성취되지 않은 목적은 공허한 구호로 흩어질 수도 있다. 철학자 파스칼의 말을 빌리자면 ‘힘없는 정의는 무능이고, 정의 없는 힘은 폭력이다’. 목적과 수단이 각각 이상과 현실이라는 평행선을 달리기 시작할 때 필요한 것이 바로 정치다. 정치인은 이상과 현실의 간극을 좁혀나가는 존재]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/RkHNC/btrrY5ojeOI/1QJXcmxABGWMtubscYtgSK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['해적: 도깨비 깃발' 권상우, 언제나 새로울 수 있도록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99557</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99557</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 10:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[권상우의 첫 사극물 도전이다. &lt;해적: 도깨비 깃발&gt;에서 그가 연기한 부흥수는 무예가 뛰어나고 성정이 악독한 무관으로, 전장에 머무는 왕자 이방원을 찾아가 병사를 일으키라 부추기는 인물이다. 영화의 배경 연도는 태조 4년으로, 아직 이방원이 왕자의 난을 일으키기 전이다. 흥수는 고려의 마지막 충신 주방이 황실 보물을 바다에 감춰뒀다는 소문을 듣고 이를 찾아내 이방원에게 바치기로 결심한다. 그의 속내는 이방원이 왕이 되면 자신은 탐라의 왕이 되는 것이다.


이런 시나리오와 캐릭터 모두 권상우에게는 여러모로 남다른 각오를 다지게 만들었다. 우선 배우 인생 최초로 사극에 출연할 결심을 하게 했다. “언젠가는 하게 되지 않을까 생각은 하고 있었는데 마침 김정훈 감독이 연출을 한다고 해서 결정하게 됐다”라는 그는 여기에 더해 악역을 맡아야 한다는 데 대한 부담과 기대도 함께 가져야 했다. 최근작인 SBS 드라마 &lt;날아라 개천용&gt;에서 그가 보여준 정의감 넘치는 호쾌한 박]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b2pFRn/btrr1ISG5NV/fiDJISN5K69Clk7B2Ifoj1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['해적: 도깨비 깃발' 이광수, 폭소의 치트키]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99556</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99556</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 10:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“실제로는 바다 위에서 촬영하지 않은 신이라 밧줄에 매달린 사람이 난 줄 몰랐다. ‘누구지?’ 하고 봤는데 그게 나였다. (일동 웃음)” 배우 이광수의 말 한마디에 인터뷰 현장의 분위기가 밝아진다. &lt;해적: 도깨비 깃발&gt;의 막이가 그랬듯 배우 이광수 역시 촬영장의 분위기 메이커였음을 짐작할 수 있었다. 지난해 개봉한 &lt;싱크홀&gt; &lt;해피 뉴 이어&gt;에 이어 2022년, 이광수가 관객을 맞이할 첫 작품은 김정훈 감독의 &lt;해적: 도깨비 깃발&gt;이다. 그는 해랑(한효주)이 이끄는 해적단의 막내 ‘막이’를 연기한다. 바다에서 나고 자랐으며 유년기를 왜구선에서 보낸 막이는 충실하게 해적단 막내로서의 소임을 다한다. 그러면서도 해적왕이 되고 싶다는 야심을 품고 있다. 바다에 숨겨진 왕실 보물에 대한 중요한 단서를 쥔 채, 막이는 해적단과 함께 긴 여정을 떠난다.


제작보고회에서 막이를 “전생처럼 느껴질 정도로 나와 잘 붙는 캐릭터”라고 이야기했던 이광수 배]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cLS7DO/btrr1ISG5Ei/GkXHYSq2K4Qa5GkUIkB770/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['해적: 도깨비 깃발' 한효주, 뭉클한 리더십]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99555</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99555</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 10:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[거대한 해일이 밀어닥쳐도 절대 배의 키를 놓지 않는다. 끝까지 버티며 결국 해적단원을 지켜내는 리더 해랑의 모습은 더없이 미덥다. 오직 왜구선만을 소탕하며 명성을 떨쳐온 해랑의 해적선은 무치(강하늘)의 의적단을 구조한 뒤로 전혀 다른 국면을 마주한다. 하나의 배에 두명의 리더. 묘한 신경전을 벌이던 해랑과 무치는 바다 아래에 왕실의 보물이 잠들어 있다는 소식을 접하고 모험을 떠난다. 다부지면서도 가벼운 해랑의 움직임을 만들기 위해 한효주는 촬영 전부터 꾸준히 고강도의 액션 트레이닝을 받았다. 해랑의 단단한 외형만큼이나 한효주가 집중한 건 해랑의 내면이었다. 동료의 유품을 간직하며 그의 죽음을 기리고, 좋아하는 이에게 애정을 표하는 모습들이 해랑의 스펙트럼을 넓힌다. 캐릭터의 내외면을 부단히 살피고 연구한 한효주와 대화를 나누며 “‘해랑’은 오로지 한효주밖에 없다고 생각했다”는 김정훈 감독의 말뜻을 짐작할 수 있었다.


- 오늘 스크린으로 &lt;해적: 도깨비 깃발&gt;을 만난 소]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ZNuAI/btrrZRQ25LP/Fk6uG8TNRXxNbIcaR50vG0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['해적: 도깨비 깃발' 강하늘, 호탕함과 유쾌함]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99554</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99554</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 10:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[강하늘이 현장에서 잘 웃고 수다 떨기를 좋아해서 어딜 가든 분위기를 좋게 만드는 배우라는 사실을 굳이 설명할 필요는 없을 것 같다. 예능 프로그램의 단골 소재가 될 정도로 이젠 너무 유명한 일화가 된 지 오래니 말이다. 하지만 그가 자신의 털털한 면을 극대화한 캐릭터를 직접 연기한 작품은 생각만큼 많지 않다. &lt;해적: 도깨비 깃발&gt;의 무치는 그가 평소 큰 소리로 웃으며 친구들과 유쾌하게 노는 자신의 모습을 캐릭터의 재료로 삼은 영화다. 가끔 선보이는 무술 실력을 보면 한때 ‘고려 제일검’으로 통했다는 말이 허세나 거짓말은 아닌 듯하지만, 대체로 무치는 허당기 있는 모습으로 관객의 웃음을 견인하는 역할을 한
다. “나는 나를 365일 24시간 본다. 내가 표현할 수 있는 것 중 무치스러운 건 호탕함과 유쾌함”이었다는 배우의 말을 인터뷰 자리에서도 증명했던 시간을 옮긴다.


- 그동안 필모그래피를 보면 스케일 큰 액션 블록버스터 영화에는 거의 출연하지 않았다. 물도 무서워한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/liskh/btrr0zCqE8r/WuI2kPSJhKsYPtnkvESrm0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[설 연휴에 영화보자! '해적: 도깨비 깃발' vs '킹메이커']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99553</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99553</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 10:16:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;해적: 도깨비 깃발&gt;은 866만 관객을 동원하며 흥행에 성공한 &lt;해적: 바다로 간 산적&gt;의 후속작이다. 전편과 이어지는 스토리는 아니지만 새로운 캐릭터와 차별화된 스토리를 무기로 내세우며 설 연휴 극장가에 출사표를 던졌다. 자칭 고려 제일검이지만 하는 행동마다 혀를 차게 만드는 의적단 두목 무치 역의 강하늘, 카리스마 있는 여성 캐릭터 계보를 이을 해적선의 단주 해랑 역의 한효주가 보여줄 케미스트리에 더해 해적왕의 자리를 노리는 막이 역의 이광수, 첫 악역이자 첫 사극에 도전하는 부흥수 역의 권상우가 주연을 맡았다. 유머의 양을 늘리고, 한국 시각효과(VFX) 기술의 최전선을 확인할 수 있는 다채로운 비주얼로 극을 꽉 채운 것은 전편의 성공 요인이 무엇인지 정확히 분석한 기획일 테다. 개성 넘치는 캐릭터와 찰진 호흡으로 최고의 엔터테인먼트를 선사하겠다는 목표로 똘똘 뭉친 강하늘, 한효주, 이광수, 권상우를 만났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bOlz5Y/btrr0KcDNTu/UgLJkLOt5tkkhHFodBmsIK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['미싱타는 여자들' 김정영, 이혁래 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99548</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99548</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[교실에 가기 위해 미싱을 탔다. 교복 입은 또래를 향한 부러운 마음을 애써 억누른 채, 무릎을 꿇은 자세로 밤새 실타래를 돌리던 소녀들에게 노동교실은 평범한 10대의 희로애락을 허락받는 공간이었다. 그 유일한 성장의 뜰을 당국이 폐쇄하자 1977년 9월9일, 180여명의 청계피복노동조합 조합원들이 교실의 문을 걸어 잠그고 격렬하게 투쟁했다. 누군가는 뛰어내렸고 누군가는 유리 조각으로 자기 몸을 그었던 이 사건으로 구속되어 감옥에 다녀온 여자들이 있다. &lt;미싱타는 여자들&gt; 속 이숙희, 신순애, 임미경 선생이다. &lt;미싱타는 여자들&gt;은 일찍이 감옥으로부터 몸은 풀려났으나 그 상처는 쉽사리 해제하기 힘들었던 여성들의 몸과 내면을 기록했다. “객관적 정황보다는 화면 안에서 증언하고 대화하는 당사자들의 표정, 몸짓, 음색 변화에 더 주목해달라”고 주문한 김정영, 이혁래 감독은 그 바람대로 “가장 아팠지만 또 가장 빛났던 시절의” 영혼들을 무대 위에 되살려냈다.


- 다큐]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cG76De/btrrPYP8h52/KKb9q7an9N8M8sp39X9Fkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['임신한 나무와 도깨비' 김동령, 박경태 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99547</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99547</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기도 의정부시 고산동 뺏벌, 식칼을 들고 걷다 무덤을 헤치는 여자가 있다. 30년 전 일을 어제라고도 석달 전이라고도 말하는 그는 기지촌에서 생애를 보낸 박인순. 미군을 상대로 성매매를 하다 짧은 결혼 생활을 경험한 그는 자신을 폐허에 남겨둔 남자의 목을 베고 싶다. 기지촌에서 연구와 활동을 이어오며 &lt;거미의 땅&gt;을 찍은 김동령, 박경태 감독이 박인순의 상상을 영화로 만들었다. 가려진 역사를 파고들어 다큐멘터리적인 한편 호러와 판타지가 가미된 이 귀기 어린 이야기는 “LED 가로등과 슈퍼문을 조명 삼아 그림자를 카메라에 담은”(박경태) 결과물. 두 감독은 영화 &lt;임신한 나무와 도깨비&gt;에서 “바흐의 토카타처럼 변주하는 박인순이라는 여자”(김동령)를 오랜 동료, 떠난 남편, 그리고 저승사자 앞에 데려다놓았다.


- &lt;임신한 나무와 도깨비&gt;는 논픽션의 틀 안에서 픽션을 구사하는 복합 장르 같다. 어떤 태도로 촬영에 임했나.


김동령 사실 장르는 중요하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bKGXn6/btrrVpyr4JY/ofD7yllaxqq9SmPnegAx0K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정소연의 디스토피아로부터] 오늘 가장 사랑한다는 일]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99524</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99524</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 06:16:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리 집에 새 식구가 왔다. 아기 고양이다. 원래 우리 집에는 고양이가 두 마리 있었다. 8살짜리 커다란 치즈태비 커크와 몸집이 더 큰 4살짜리 턱시도 스팍이다.


셋째는 우리 집에 온 지 석달됐는데 온갖 무늬와 색이 다 있는 고양이라 커크나 스팍처럼 외모를 한마디로 설명하기 어렵다. 카오스와 치즈태비와 턱시도와 삼색이가 희한하게 섞여 있는 정체불명의 한국 고양이다. 추정하건대 10월에 길에서 태어나, 어느 지하상가에서 치즈태비인 남매 고양이와 함께 구조됐다가 우리 집에 왔다.


나는 미국 SF 드라마 &lt;스타트렉&gt;의 열렬한 팬이라 첫째 고양이의 이름을 함장인 캡틴 커크에서 땄고, 둘째 고양이는 부함장의 이름에서 가져와 스팍이라고 붙였다. 그러나 부함장 스팍은 논리적이고 이성적이고 장수하는 외계 종족인 ‘벌컨’인데, 우리 집 스팍은 이름과 달리 단순하고 해맑고 밥 많이 먹고 간식에 금세 혹하는 고양이다. 솔직히 &lt;스타트렉&gt;의 부함장 스팍과 너무 안 닮았다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/B9xKD/btrrUotn7mp/mOlBnKgM1CHcXmUY0iLNi0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>