<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 06 May 2024 23:27:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[“현장은 나의 터전”, <씨네21> 사진으로 보는 마동석의 궤적]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104990</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104990</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 09:14:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[16년 전, 마동석은 &lt;씨네21&gt;을 만나 자신이 개발 중인 영화 시나리오가 있고 해외 진출을 하고 싶다고 말했다. 지금 마동석은 할리우드 프로젝트를 포함한 수십편의 영화 및 시리즈를 준비 중인 제작자가 됐다. 순탄치만은 않았지만 넘어지고 깨져도 올곧게 자신의 꿈을 바라봤던 마동석이 지금의 위치에 당도하기까지 &lt;씨네21&gt;도 그의 여정을 부지런히 따라왔다. 영화 촬영 현장에서, &lt;씨네21&gt; 커버 촬영 및 인터뷰를 진행하는 자리에서 포착했던 마동석의 역사를 모았다.



“난 음지, 양지 안 가리던 잡초였다.” 2008년 당시 &lt;히트&gt; &lt;비스티 보이즈&gt; &lt;강적들&gt;에서 배우로서 존재감을 보여주며 이제 막 이름을 알려가고 있던 마동석과 처음 만났다. 그는 그때 이미 두편의 영화 아이템을 기획 중이었고, 언젠가 할리우드영화에 출연하고 싶다는 의지를 보였다.



2012년 3번에 걸쳐 찾았던 &lt;감기&gt; 촬영 현장. 마동석]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/365/6634aa163b616.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘무한히 창조적’ 이다, 크리스 S. 리 B&C 콘텐츠 대표]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104989</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104989</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 09:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“&lt;범죄도시4&gt;의 예매율이 미국 매체 &lt;데드라인&gt;에 보도되면서 내 메일로도 축하 인사가 쏟아졌다.” 미국 대형 에이전시 CAA를 거쳐 글로벌 매니지먼트 겸 제작사인 B&amp;C 콘텐츠를 연 한국계 미국인 크리스 S. 리 프로듀서는 내년부터 본격적으로 가시화될 마동석의 할리우드 제작 프로덕션을 위해 분주히 움직이고 있다. 할리우드가 바라보는 마동석의 현재, 그리고 마동석이 실현할 원대한 꿈들을 그에게 물었다.



- 마동석과 협업하게 된 계기는.

= 2014년 한국에서 B&amp;C 콘텐츠를 처음 시작했을 때 스티븐 연 배우와의 인연으로 신연식 감독의 &lt;프랑스 영화처럼&gt; 뒤풀이 자리에 갔고 거기서 마동석 배우를 처음 만났다. 카스 맥주를 마시면서 그가 몬태나, 텍사스, 오하이오, 캘리포니아주 등에서 아메리칸드림을 위해 고군분투했던 사람이라는 걸 알게 됐다. 그때부터 할리우드에 대한 꿈을 함께 설계했다. 본격적으로는 2016년부터 글로벌 매니지먼트를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/504/663358a980a7a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘이런 사람, 처음 봐요’, 마동석과 협업하는 핵심 파트너들의 말]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104988</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104988</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 09:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기획, 제작, 배급, 매니지먼트, 해외 에이전시 등에 이르기까지 마동석은 한번 인연 맺은 파트너들과 오래 그리고 긴밀히 협업한다. 과거에 ‘팀고릴라’라 불렸던 크리에이티브 모임이 알려졌던 것처럼 마동석은 뜻있는 동료들을 모으고, 지지하고, 공동작업의 시너지를 내는 데 타고난 재능을 발휘하는 리더형의 기획자다. &lt;범죄도시&gt; 시리즈의 연이은 성공과 할리우드 진출이 가시화되고, 마동석의 제작 프로젝트가 궤도에 오르게 된 과정에서 협업한 핵심 플레이어들의 스토리를 소개한다. 마동석에 관한 일이라면 만사 제칠 준비가 되어 있는 이들은 “마동석만큼 매일 자기 꿈을 향해 다가가는 사람, 이토록 부지런히 일하는 사람은 또 없을 것”이라고 입을 모아 말한다.


장원석 BA엔터테인먼트 대표


&lt;범죄도시&gt; 시리즈를 함께한 장원석 대표는 “마동석은 쉼 없이 아이디어를 피칭하고 그것을 정말로 실현시키는 드문 인물이다. 내가 영화업을 하면서 만난 사람들 중 자신의 가치를 스스로 끌어]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/894/663358a7264ad.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[액션과 친숙함의 힘, 마동석에 관한 해외 평단의 평가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104987</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104987</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 09:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제69회 칸영화제 미드나이트 스크리닝 &lt;부산행&gt; 선정, 제72회 칸영화제 미드나이트 스크리닝 &lt;악인전&gt; 선정, 제74회 베를린국제영화제 베를리날레 스페셜 갈라 부문 &lt;범죄도시4&gt; 선정, 마블 영화 &lt;이터널스&gt;에서 강한 펀치를 구사하는 히어로 길가메시 역할까지 마동석은 해외 평단에 꾸준히 얼굴을 알려왔다. 국내 범주를 넘어 해외로까지 발을 뻗은 그는 어떤 평가를 받고 있을까. 자기만의 확고한 캐릭터를 구축한 마동석을 두고 언급되는 흥미로운 글로벌 평가를 모았다.



제69회 칸영화제 티에리 프레모 집행위원장의 “역대 최고의 미드나이트 스크리닝”이었다는 극찬을 받은 &lt;부산행&gt;은 가족 앞에서는 한없이 다정하고 자상하지만 그를 위협하는 이들에겐 망설이지 않고 공격하는 윤상화 역을 마동석에게 부여함으로써 도구 없이 맨손으로 좀비를 제압하는 캐릭터를 완성했다. 영국의 &lt;데일리 텔레그래프&gt;에서는 “&lt;부산행&gt;의 주요 인물]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/081/663358a3c8f40.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[현실감 가득한 슬러거, 격투기 전문가들이 말하는 마동석의 액션이 특별한 이유]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104986</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104986</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 09:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마동석의 액션은 왜 특별할까. &lt;범죄도시&gt; 프랜차이즈를 견인한 마석도 형사(마동석)의 액션 연기는 기존의 액션영화와 무엇이 다를까. 어떻게 관객에게 종래와 다른 쾌감을 안겨줬을까. 이 질문들의 답에 다가가기 위해서 &lt;씨네21&gt;은 &lt;범죄도시&gt; 시리즈에 대한 영화적인 분석과 비평의 시간을 먼저 가졌다. 이제 더 필요한 것은 진짜 격투 전문가들의 시선이다. 복싱을 기반으로 한 마석도 형사의 액션이 왜 탁월한지를 실제 복싱선수, UFC(세계 3대 이종 종합격투기 대회) 해설위원, MMA(종합격투기) 파이터 등에게 물었다.


전문가들이 입을 모아 강조한 첫 번째 요소는 ‘현실성’이었다. 전 프로복싱 한국 챔피언인 이규원 G복싱 관장의 말처럼 “합을 맞추기만 한 보여주기식 액션”이 아니라 “실제 복싱 시합을 보는 느낌의 액션”이 마석도 액션의 중핵이란 뜻이다. 전 복싱 국가대표 전력분석관인 이병규 복싱인사이드 대표 역시 “마동석 배우의 복싱 액션이 지닌 가장]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/495/663358a1298c0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아홉 성향으로 분류한 마동석 캐릭터 17]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104985</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104985</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 09:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마동석의 필모그래피 속 캐릭터는 비슷한 듯 다르다. 주먹깨나 쓰는 형사 혹은 인간적 구석이 있는 조직폭력배로 양분하기에도 이들의 이상과 지향점은 제각각이다. 유사한 성정을 공유하는 수많은 마동석을 아케이드게임 &lt;던전 앤드 드래곤&gt;의 성향 분류를 참고해 아홉 카테고리로 재분류해보았다. 마동석 시네마틱 유니버스 속 RPG 게임. 당신이 플레이할 마동석은 누구인가? 당신은 어떤 주먹을 골라 전장에 나설 것인가?


질서 선 /&lt;부당거래&gt; 마대호 &lt;이터널스&gt; 길가메시





어떤 유형? 법과 도덕을 준수하는 질서 유형과 이타주의적인 선 유형의 결합. 곤경에 처한 이들을 구하며 자신의 행동이 만인에게 도움이 되리라 믿는다. 이따금 자기희생도 감내한다.


어떤 마동석? &lt;부당거래&gt;의 마대호는 서울지방경찰청 광역수사대 강력폭력2팀의 경위다. 강직했던 선배 경찰 최철기(황정민)가 부당거래로 타락하는 동안에도 대호만은 철기를 보필하며 그를 구할 방법을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/665/6633589dcfdda.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마동석 시네마틱 유니버스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104984</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104984</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 09:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마동석은 어디에나 존재하고 무엇이든 될 수 있다. 서로 다른 차원의 우주 속에 존재하는 서로 다른 마동석은 똑같아 보이지만 서로 다른 분신을 가지고 있다. 마동석은 21세기 대한민국에서 주먹 하나 믿는 형사였다가도 금방 자신이 형사로 분했을 때 끝없이 잡으러 다녔을 법한 깡패가 된다. 마동석은 천년을 살며 한반도의 집과 가정을 보우하는 가택신이자 메소포타미아문명이 융성하던 시기로부터 지구를 지켜온 슈퍼히어로다. 철종 13년 조선 팔도 최고의 힘꾼은 21세기 대한민국에 와 결혼 전날 급감한 자신의 활력을 고민하고, 조선 정궁 최고의 트렌드세터는 바람 잘 날 없는 여성배우의 뒤치다꺼리를 도맡는 스타일리스트가 된다. 이 페이지는 &lt;에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스&gt;의 버스 점프처럼 다중우주에 존재하는 수많은 마동석과 접속할 수 있는 기회다. 단언컨대 다른 우주에서 빌려 쓸 수 있는 마동석의 능력치는 비단 주먹만이 아닐 것이다.


돌고래유괴단의 &lt;마동석 유니버스&gt; 광고]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/671/6633589ab7e29.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 현재를 믿는 힘, <종말의 바보> 배우 김윤혜]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104957</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104957</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 09:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[작품 공개를 누구보다 기다렸을 것이다. 배우 김윤혜가 &lt;종말의 바보&gt;에서 맡은 전투근무지원 대대 중대장 ‘강인아’는 그만큼 근사하다. 투블록커트의 카리스마는 일부일 뿐, 지구 종말을 200일 앞둔 상황에서 시민과 동료와 친구를 끝까지 보호하려는 인아의 직업윤리는 그를 더욱 품위 있게 한다. 인아의 얼굴이 어둠과 햇빛에 가려져도 김윤혜의 크고 진한 눈은 살아남아 디스토피아를 비추는 횃불이자 손전등이 된다. 2002년에 데뷔해 &lt;점쟁이들&gt; &lt;빈센조&gt; 등에 출연해온 김윤혜는 주연작 &lt;씬&gt;과 &lt;종말의 바보&gt;를 선보이고 차기작 2편까지 촬영 중인 올해를 분기점으로 삼고 있다. 작품 공개일이 가까워질수록 “또래 배우들과의 즐거운 작업, 김진민 감독님만의 편안한 작업 방식” 하나하나가 생생히 기억난다고 전했다.



- 강인아는 김윤혜 배우의 필모그래피에서 본 적 없는 도전적인 캐릭터다. 


= 이야기가 재밌을 때 캐릭터도 입체적이고 매력적]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/757/66335897dd107.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 사제와 인간, 두 모습의 경계에서, <종말의 바보> 배우 전성우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104956</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104956</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 09:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;종말의 바보&gt; 속 삼총사는 교사, 군인 등 하나같이 자신을 따르는 이들에게 모범적인 태도를 요구받는 직업에 종사한다. 그중 전성우가 연기하는 성재는 직업이 무려 신부다. 천주교 도시가 아닌가 싶을 정도로 온 시민이 성당에 다니는 웅천시의 보좌신부 성재는 주임신부(강석우)가 실종되자 졸지에 성당을 지키며 지구 종말을 마주한 신자들의 마음을 보살핀다. 하지만 끝까지 희망을 잃지 않는 성재조차 거듭 비극이 닥치자 평생 믿어온 자신의 신념에 회의를 품는다. 어느 날 성재는 성서 구절을 인용해 신에게 고백한다. “기억하소서, 제 인생이 얼마나 덧없는지를. 당신께서 모든 사람을 얼마나 헛되이 창조하셨는지를.”



- &lt;종말의 바보&gt;에 어떻게 합류하게 됐나.

= 김여진 배우와 함께한 연극 &lt;마우스피스&gt; 직후 선배의 남편인 김진민 감독님을 뵙게 됐다. 이후 연이 닿아 작품까지 찍었다. 종말이라는 키워드로 만든 우리나라 작품이라는 점, 그리고 혼란스러운 상황을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/011/663358964af1e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 바닥을 딛고 다시 올라선 순간, <종말의 바보> 배우 안은진]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104955</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104955</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 09:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삭막함 속에서 저만큼 아이들을 위하는 게 가능할까? &lt;종말의 바보&gt; 속 세경을 보며 떠올렸던 질문이다. 본래 중학교 기술가정 교사였던 세경은 소행성 충돌 소식이 알려진 후 휴교령이 내려지자 웅천시청 아동청소년부에서 자원봉사를 시작했다. 어수선한 틈을 타 발생한 폭동을 겪은 후, 세경은 위험에 빠진 아이들을 지키려 분투한다. 김진민 감독은 “세경 역엔 본능적으로 안은진 배우를 떠올렸다”고 말하며 배우에 대한 강한 신뢰를 드러냈다. 믿음에 부합하는 연기를 보여준 안은진에게 &lt;종말의 바보&gt;는 배우 인생의 터닝 포인트가 되었다.



- 등장인물이 많은데 그중 세경의 감정 변화와 고민이 가장 세부적으로 그려진다.


= 성장형 캐릭터의 경우 발전하는 과정에서 다른 선택을 하는 변화를 유심히 바라보게 되는데, 세경은 폭동 이후 가고자 하는 길이 명확했다. 그 단단한 마음을 유지하면서 중간중간 증폭되는 감정을 잘 표현하면 되겠다 싶었다. 아주 평범한 기술가정 교사고 다른]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/298/6633589567259.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 종말 앞에서도 존엄을 지킬 수 있다는 믿음, <종말의 바보> 김진민 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104954</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104954</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 09:16:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유흥을 즐기고 약자를 갈취해 이득을 취하거나 그럼에도 희망을 잃지 않는 사람들. 소행성 충돌 200일을 앞두고 종말을 맞이하는 이들의 태도는 각기 다르다. 김진민 감독은 “모든 인물의 스토리를 만들어가되 각자의 연속성을 잃지 않게 하는 것이 가장 큰 숙제”였다고 말한다. “&lt;인간수업&gt;이 연출로서 내가 가진 능력을 확인해보는 작품이었다면, &lt;종말의 바보&gt;는 그 능력을 전부 쏟아부어야 하는 작품이었다.” 캐스팅부터 편집까지 세세한 비하인드 스토리를 들려주는 김진민 감독에게서 작품에 대한 애정을 느낄 수 있었다.



- &lt;종말의 바보&gt;의 연출을 맡게 된 배경은. 

= ‘정성주 작가가 글을 썼는데 읽어보겠냐’는 제안을 받았다. 워낙 불세출의 작가고 한동안 대본을 안 쓰신 걸로 알고 있어 깜짝 놀랐다. 읽어본 뒤에는 ‘이걸 진짜 시리즈물로 만들겠다고?’ 싶었다. 정성주 작가는 인간에 대한 해석이 남다른 데다 감정을 깊게 다루는 편이고, &lt;종말의 바보&amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/281/6633589488079.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>