<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Oct 2021 03:36:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[모두를 밑바닥 시궁창으로 몰아넣는 지독한 폭력성 '아수라' 外]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98937</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98937</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 11:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;아수라&gt;
감독 김성수 | 넷플릭스
&lt;아수라&gt; 3주기 무렵 ‘아수리언’들에게 축전을 보낸 김성수 감독은 “그동안 좋은 영화도 많이 나왔는데 아직도 이런 영화를 보고 있으면 여러분 인생이 성공하겠습니까”라며 한숨을 내쉬었지만, 이 영화를 둘러싼 세간의 뜨거운 관심은 &lt;아수라&gt;를 21세기의 클래식으로 만들고 있다. 조폭보다 더 조폭 같은 안남시장 박성배(황정민)와 그의 수하가 되기로 결심한 형사 한도경(정우성) 그리고 검찰 세력까지 모두 밑바닥 시궁창으로 몰아넣고야 마는 영화의 지독한 폭력성은 처음엔 불쾌하다가도 끝내 인정할 수밖에 없다.



&lt;왓치맨&gt;
제작 데이먼 린들로프 | 웨이브
코믹스 &lt;왓치맨&gt;으로부터 34년 후 이야기. 2019년 오클라호마주 털사는 여전히 인종 갈등을 겪고 있다. 과거 털사에서 벌어진 흑인 대학살 이후에도 백인우월주의 단체 제7기병대는 경찰과 그의 가족을 공격하고 다닌다. “감시자들은 누가 감시하는가?”라]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/R5TOs/btrjlyqAU6D/FaeGcKPACitwW5ic3NkQw0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['너를 닮은 사람' 복수의 끝까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98936</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98936</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 11:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정소현 작가의 단편소설을 원작으로 한 JTBC 드라마 &lt;너를 닮은 사람&gt;에선 한 시절을 같이 보내고 이후 인생의 궤도가 달라진 두 여자가 재회한다. 화가이자 에세이 작가가 된 정희주(고현정)는 딸을 폭행한 기간제 미술 교사 구해원(신현빈)이 오래전 독일어학원에서 만나 가깝게 지내던 미대생이었음을 뒤늦게 알아챈다. 희주는 재능에 대한 확신으로 반짝이는 젊은 해원을 동경하며 그림을 배웠고, 해원의 연인 서우재(김재영)를 비밀리에 만났으며, 그들의 관심과 애정으로 허기를 다 채운 후, 뒤돌아보지 않고 과거로 묻었다. 자신이 사줬던 해묵은 초록색 코트를 걸친 해원이 딸을 때린 것을 용서하라고 불쑥 찾아와 ‘언니’라고 부를 때마다 희주는 그들에게 저지른 일들을 떠올린다. 그 얼굴에는 한순간도 후회가 스치지 않는다.


나를 기만하고 과거로 밀쳐둔 누군가를 다시 마주할 기회가 있다면, 그 얼굴에서 찾고 싶은 것은 죄책감일까 미안함일까? 절교한 친구를 복도에서 마주치던 어린 시절에는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/neayZ/btrjlxZv069/PdCsFnBygnkPLhJEoXcq70/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 애관극장을 향한 연서, ‘보는 것을 사랑한다’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98895</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98895</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 07:18:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[멀티플렉스 시대 전, 극장들은 스크린을 하나씩만 소유하고 있었다. 단관극장마다 분위기가 달랐고 극장을 찾는 애호가의 성향도 달랐다. 그리고 극장은 저마다 이름도 있었다. 종로의 단성사(團成社)는 ‘단결하여 뜻을 이루라’란 의미를 품은 공간이었고, 동인천역 터줏대감 미림극장(美林劇場)은 ‘아름다운 숲’을 뜻한다. 조선인이 설립한 최초의 극장, 애관극장(愛舘劇場)은 ‘보는 것을 사랑한다’란 의미다. 한자로 볼 관(觀)이 아닌 집 관(館)을 쓰고 있어 이런 해석은 일종의 오역이지만, 오랫동안 인천 애관극장을 찾은 관객은 그곳을 ‘보는 것을 사랑하는’ 사람들을 위한 공간으로 생각했다. 그리고 이 아름다운 오해는 진짜 의미를 대체했다.


다큐멘터리 &lt;보는 것을 사랑한다&gt;는 애관극장을 향한 연서다. 극장을 사랑하는 모든 관객에게 띄우는 엽서이기도 하다. 작품은 애관극장과 한국 극장사를 짚은 뒤 봉준호, 임순례 감독과 박정자, 최불암 배우의 인터뷰를 덧댄다. 쨍쨍한 여름날, 누이의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/l8t7n/btri3MC9kHB/QkIT4Mb38UGFg9ChuzvYN0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 할리우드 스타가 남긴 아름답지만 끔찍했던 호시절의 기록 ‘스티브 맥퀸: 더 맨 앤 르망’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98894</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98894</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 07:18:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[할리우드의 ‘킹 오브 쿨’이라 불린 1960년대 스타 스티브 매퀸이 전성기 시절에 작업했던 1971년작 &lt;르망&gt;의 제작기를 다룬 다큐멘터리다. 사라진 줄 알았던 당시 촬영 현장 메이킹 필름과 유족과 지인들의 인터뷰로 영화 촬영 당시를 재구성한다. 그의 사후 40여년이 지난 이후에도 &lt;르망&gt;의 제작 비화가 회자되고 심지어 영화로까지 만들어진 데는 그만한 이유가 있다. &lt;대탈주&gt; &lt;블리트&gt; &lt;토마스 크라운 어페어&gt; 등 대표작을 쏟아냈던 1960년대의 스티브 매퀸은 말하는 대로 이룰 수 있는 인물이었다. 자동차와 스피드에 미쳐 있던 그는 24시간 르망 경주 대회의 실감나는 현장을 영화로 만들고 싶어서 제작사와 감독, 제작진 등을 설득한다. 하지만 스티브 매퀸의 질주를 향한 욕망과 스타로서 누리던 권력 외에 아무것도 준비되어 있지 않았던 영화 제작 현장은 난항을 겪기 시작한다.


&lt;스티브 맥퀸: 더 맨 앤 르망&gt;은 가족에게]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ckTPmL/btri3MQEWca/FkTCuj18AO9dcWWJP7Sdlk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 자동차와 함께하는 하이스트 장르물 ‘퍼펙트 스틸’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98893</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98893</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 07:18:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[돈을 주고 형량을 거래하는 지경에 이른 불공평한 미국의 사법 체계. 케이시(존 보예가)는 이 부조리한 형국 속에서도 고객들이 정당한 재판을 받도록 고군분투하는 신참 국선 변호사다. 하나 온건한 판사에게 케이시의 의지는 눈엣가시가 되어, 그는 법정 모독죄로 정직될 위기에 놓인다. 한편 그가 오래전 재판을 담당했던 레아(올리비아 쿡)가 다시 체포되어 그를 찾는다. 우연히 알게 된 크레이그(에드 스크라인)라는 남성의 부탁으로 어느 자동차에 숨겨진 마약을 가져오기로 했다가 경찰에 덜미가 잡힌 것. 와중에 동료 변호사이자 호들갑스러운 친구 데인(빌 스카르스고르드)은 이 일에 함께 가담해 1500만달러어치 마약을 가로채자며 범죄를 부추긴다.


체이스 파머 감독의 &lt;퍼펙트 스틸&gt;은 세르지오 드 라 파바의 원작 소설을 토대로 만들어진 범죄영화다. 자동차가 등장하는 하이스트 장르물이지만 역동적인 질주나 시원시원한 액션으로 쾌감을 전달하는 장면들은 찾아보기 어렵다. 오히려 영화는 느슨하고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ccJHGH/btriZHoP4FD/LGmo3So10F1g1pk2KVLOkK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 한 가족으로 통합되는 따스한 여정, ‘가족의 색깔’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98892</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98892</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 07:18:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가고시마현에서 기관사로 일하는 세츠오(구니무라 준)에게 처음 보는 며느리 아키라(아리무라 가스미)와 초등학생 손자 슌야가 찾아온다. 그들은 세츠오에게 오래전 절연한 아들 슈헤이가 갑작스럽게 세상을 떠났다는 소식을 전한다. 슬픔보다 당황스러움이 앞선 그에게 아키라는 당분간 이곳에서 함께 지내게 해달라고 부탁한다. 아르바이트로 생계를 연명해오던 터라 새롭게 정착할 여유가 없기 때문이다. 셋은 엉겁결에 동거를 시작하고, 아키라는 전철을 좋아하는 슌야에게 제대로 된 엄마 역할을 하겠다며 기관사 채용에 지원한다.


요시다 야스히로 감독의 &lt;가족의 색깔&gt;은 혈연이라는 범주로 묶이지 않는 세 주인공이 가족으로 통합되는 여정을 따스하게 그린다. 구성원 개개인의 비중을 오롯하게 마련해둠으로써 세 인물이 하나로 이어지는 과정을 세심하게 조명하며, 죽은 슈헤이 또한 인물들의 기억을 통해 틈틈이 되살아난다. 대안적인 가정의 형태를 모색하면서 정상 가족 이데올로기를 허무는 한편, 기관사라는 직]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oAJRM/btriYfT6yOg/im6npmYgi8CPwvK1Q8h9C0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘바람아 안개를 걷어가다오’ 생활의 단면을 영상언어로 섬세하게 버려내다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98891</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98891</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 07:18:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제21회 전주국제영화제 한국경쟁 부문 대상을 수상한 &lt;바람아 안개를 걷어가다오&gt;는 ‘시네마 에세이’라는 수식이 잘 어울리는 작품이다. 영화는 끈덕진 생활의 단면을 섬세한 영상언어로 벼려낸다. 카메라의 초점이 꽂힌 대상은 어머니. 단편 &lt;당신에 대하여&gt;로 한 차례 어머니를 조명한 신동민 감독은 첫 장편 &lt;바람아 안개를 걷어가다오&gt;에서도 어머니를 들여다본다. 실제 신동민 감독의 어머니 김혜정이 출연해 배우로서 아들과 호흡을 맞췄다.


영상으로 쓰인 산문은 세개의 장으로 나뉜다. 첫장 ‘군산행’에서 혜정(김혜정)은 군대를 간 작은아들에게 편지를 쓰고 싶다. 어머니의 말을 받아 적는 건 큰아들 동민(신정웅)이다. 그는 둘째 장 ‘태평 산부인과’에서도 술 취한 어머니의 호출을 받는다. 이때 어머니 혜정은 배우 노윤정의 얼굴로 바뀌어 있다. 마지막 장 ‘희망을 찾아서’에서 어머니는 다시 자기만의 방식으로 삶을 맞닥뜨린다. 그는 투병과 업무, 가족과 친구 틈에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oVNDf/btri3MJTnYt/bKMKX1dP2puycdihvtyM4k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 카투사 병장의 고군분투를 담은 ‘가치 캅시다’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98890</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98890</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 07:18:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전역을 앞둔 고졸 출신 카투사 병장 추해진(김기현)은 미군 입대를 위해 부단히 노력 중이다. 그러다 갑작스레 불미스러운 사건에 휘말리며 탄원서에 동료 5명의 서명을 받으러 다녀야 할 처지에 놓인다. 해진은 평소 자신을 못마땅하게 여기던 동료들을 찾아다니며 간곡히 서명을 부탁한다. 그중에는 해진의 여자 친구를 빼앗아간 후임도 있다. 지긋지긋한 한국 땅을 떠나는 것이 무엇보다 중요한 해진은 굴욕적인 상황을 감내하며 필사적으로 서명을 받아낸다. 그렇게 서명을 거의 다 받았을 즈음, 해진은 예상치 못한 위기를 맞닥뜨린다.


조승원 감독의 첫 장편 연출작 &lt;가치 캅시다&gt;는 카투사 출신 감독의 자전적 경험을 바탕으로 하는 영화다. 2018년 동일한 소재의 동명 단편영화를 선보여 부산국제단편영화제 등에 초청받았던 감독은 단편에서 미처 다루지 못했던 이야기와 등장인물들의 심리 상태를 표현하고자 장편으로 발전시켰다. 영화는 미군 입대를 꿈꾸는 카투사 병장 해진의 고군분투를 중심으로, 오]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/SOOSj/btriZsyLvdd/fCGmgaKDA8G6f1hRTrTqt1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘바다 탐험대 옥토넛: 육지수호 대작전’ 옥토넛 탐험대의 글로벌한 임무 수행]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98889</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98889</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 07:18:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[바다에 폭풍우가 몰아치고 거대한 파도가 해저기지 옥토포드를 향해 다가온다. 옥토넛 대원들은 요리조리 피해보지만 결국 낯선 곳에 난파된다. 이곳은 모래언덕이 많이 보이는 해골 해안. 옥토넛 대원 모두 무사했지만 옥토포드가 고장나버렸다. 설상가상으로 위기에 처한 이들의 물통을 누군가가 훔쳐가려고 접근한다. 하지만 이내 붙잡힌 그는 수문학자인 포니(박성영)다. 그는 목마른 동물들에게 물을 주려고 했던 것이라 해명한다. 바나클 대장(하성용)은 그의 따뜻한 마음을 간파한다. 대장은 포니가 하려고 했던 일을 첫 번째 임무라 선포하고 동물들을 도우러 출발한다.


&lt;바다 탐험대 옥토넛: 육지수호 대작전&gt;은 바다를 벗어나 육지까지 활동 반경을 확장한 옥토넛 탐험대의 글로벌한 임무 수행을 그린 애니메이션이다. 총 4개의 에피소드로 구성된 이번 극장판에서 눈에 띄는 것은 로케이션이다. 아프리카, 아이슬란드, 로키산맥, 하와이까지 영화는 바다뿐만 아니라 전세계의 동물들을 구하기 위한 옥토넛]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/EUo5p/btriZGXLMRy/Swq66QBq0mLTr0ZEOoeKtk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 비대면 시대의 우정에 대해 생각해보게끔 하는 ‘고장난 론’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98888</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98888</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 07:18:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[버블사는 친구를 사귀는 것을 도와주는 신제품 로봇인 ‘비봇’을 출시한다. 그날 이후 세상은 뒤바뀐다. 등굣길에 학생들은 비봇을 대동한다. 첨단 디지털 기능과 소셜미디어로 연결된 비봇은 빅데이터를 기반으로 상대를 친구로 사귈지 말지 결정해준다. 바니는 학교에서 혼자 비봇이 없다. 비봇이 없다는 것은 친구가 없다는 뜻이다. 눈치 없는 선생님은 친구를 사귀게끔 바니를 돕지만, 오히려 놀림감이 된다. 아버지와 할머니는 그런 바니를 딱하게 여겨 비봇을 선물로 마련한다. 하지만 고장난 비봇이다. 바니는 이 엉뚱한 로봇과 친구 맺기를 시도한다.


&lt;고장난 론&gt;은 고장난 비봇인 론과 주인인 바니가 점차 친구로 발전하는 이야기를 그린 애니메이션이다. 영화는 비봇을 통해 또래 집단에 가해지는 동조 압력을 표현하고자 한다. 바니는 고장난 론을 통해 또래에 동조하지 않고 오히려 해방된다. 영화는 이를 통해 비대면 시대의 우정에 대해 생각해보게끔 이끈다. 비봇의 본래 목적은 친구를 사귀게 도와]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/C6E1K/btriZHoP4wA/NWvkYqwZeEh7Y9m7ksVli1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘그림자꽃’ 개인의 행복을 보장하지 못하는 법의 존재 의의를 묻다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98887</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98887</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 07:18:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“나의 조국은 조선민주주의인민공화국.” 김련희씨는 의사 남편과 딸을 둔 평양의 가정주부였다. 간 치료에 드는 병원비를 남한에서 단기간에 벌 수 있다는 브로커의 말에 속아 2011년 대한민국에 들어왔다. 돈 벌기가 쉽지 않다는 것을 금방 깨닫고 북한 송환을 요청했지만 검찰은 그를 간첩으로 기소했고, 법무부는 보호관찰 대상자로 가둬 출국 금지를 요청했다. 고향으로 돌아가 가족과 함께 살고 싶다는 의사를 계속 밝혔지만 아직 북한에 돌아가지 못하고 있다.


&lt;그림자꽃&gt;은 평양으로 돌아가기 위해 남한 사회에 몸을 부딪치는 김련희씨의 2015년부터 2018년까지의 모습을 따라간다. 남북 이데올로기 차이라든지 어느 쪽이 옳은지 따지는 이분법적인 태도가 아닌, 개인의 평범한 소망이 이루어질 수 없는 근거가 되는 법이 도대체 무엇을 보호하는지, 정작 개인의 행복을 보장하지 못하는 법의 존재 의의가 무엇인지 되묻는다. 김련희씨가 어렵게 가족과 연락이 닿는 순간은 물론, 평양으로 넘어가 김]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/baKFp9/btri3LYv1CX/xWPm2GWnBiwXApppryOnM1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>