<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 영화제</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 08 Apr 2022 16:28:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #8호 [인터뷰] '보톡스' 카베 마자헤리 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98925</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98925</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 03:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이란의 카베 자마헤리 감독이 연출한 &lt;보톡스&gt;는 현대 이란에서 살아가는 여성들이 겪으며 살아가는 내재화된 억압과 폭력을 풍자하는 부조리극이다. 우연한 사고로 장애를 안고 살아가는 아크람이 오빠를 죽음에 이르게 하지만 동생 아자르는 조금의 주저함도 없이 오빠가 아니라 언니를 택한다. 사건을 은폐하고 시체를 유기하고 비밀을 감추려는 두 자매의 고군분투 속에는 장애를 안고 살아가는 가족 구성원을 돌봐야 하는 이들의 고단함과 여성들이 겪어야 하는 이란의 사회적 문제에 관한 고민이 함께 담겨 있다. &lt;보톡스&gt;로 연출 데뷔한 카베 자마헤리 감독은 자신이 주변에서 보고 듣고 경험한 관계에서 영감을 얻어 영화를 완성했다. 가족 간에 벌어지는 끔찍한 사고를 통해서 그가 관객에게 보여주고 싶었던 메시지는 무엇일까.



- &lt;보톡스&gt;는 평범한 블랙코미디가 아니다. 우연히 범죄가 발생하지만 그 안에 ‘이란’이 지닌 여러 사회적 문제를 읽어낼 수 있다. 어떤 문제의식에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b1CG8t/btri8s6JenJ/Mk56CFQ9XuVLxCybhR6dkK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #8호 [인터뷰] '월든' 보예나 호락코바 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98924</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98924</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 03:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;월든&gt;의 야나와 파울리어스는 누구나 한번 경험하는 첫사랑의 계절을 통과한다. 다만 그들이 있는 곳이 베를린 장벽과 소련이 무너지기 전 1989년 여름, 리투아니아의 빌뉴스였다는 점이 이 영화를 특별하게 만든다. 공산주의 국가에서 태어난 보예나 호락코바 감독 또한 야나와 같은 청춘을 보냈다. “당시 기억의 강렬함 때문에 젊은이들의 이야기에 주목하게 됐다. 당시엔 빨리 서구로 가고 싶다는 생각을 많이 했던 것 같다. 실제 서구로 갔을 때는 고대했던 것과는 다른 삶이 시작되긴 했지만.” 한국을 찾은 보예나 호락코바 감독과 동유럽의 기억, 요나스 메카스 그리고 에릭 로메스에 대한 이야기를 나눴다.



- 당신의 자전적인 이야기를 바탕으로 했다고 들었다. 똑같이 자전적인 내용을 담은 &lt;나의 동쪽에서&gt;(2008)은 다큐멘터리로 찍었는데 이번에는 극영화로 접근한 이유가 무엇인가.


= &lt;나의 동쪽에서&gt;는 완벽하게 다큐멘터리였다고 말할 수 없다. 자전적인 다큐]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cYRgtF/btri7rfVc6R/KoFPy0xUZ71tFq8pp1zEk0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #8호 [인터뷰] '출마선언' 토마스 폴로 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98923</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98923</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 03:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이것은 실제 상황이다. 토마스 폴로 감독은 아르덴 지방의 소도시 레뱅 시장 선거에 배우 로랑 빠뽀를 출마시키는 과감한 계획을 세운다. 본격적으로 선거 캠프를 꾸리고 선거 운동에 뛰어들면서 배우가 정치인인 척하는 것인지, 혹은 그가 정말로 정치인이 되어버린 것인지 그 경계는 점점 모호해진다. 설정만 놓고 보면 극적 상황을 유도하기 위한 용감한 해프닝으로 보이지만 제작진의 연극은 민주주의를 겨냥한 거대한 정치 실험으로 변모해간다. 첫 장편영화를 만든 토마스 폴로 감독을 만나 보다 내밀한 비하인드 스토리를 들었다.


- 어떻게 이런 기획을 추진하게 됐나.

= 처음에는 아주 클래식한 다큐멘터리를 생각을 했었다. 준비 과정에서 다이렉트 시네마보다는 훨씬 더 많이 개입하는 영화를, 보다 의미 있는 작업을 해야겠다고 생각이 바뀌었다. 작은 규모의 소도시에서 열리는 지방 선거에 실제로 출마한다면 프랑스 민주주의 선거 체계를 분석해볼 수 있지 않을까 판단했다. 영화에도 등장하는 페르디난드 플라메]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/TveGN/btri8syRNex/Jgj21inkFkkzW1FnkPkZR1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #8호 [프리뷰] 두산 마카베예프 감독, 'WR: 유기체의 신비']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98922</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98922</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 03:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;WR: 유기체의 신비&gt; WR: Mysteries of the Organism  



두산 마카베예프 / 유고슬라비아, 서독 / 1971년 / 85분 / 가치의 전복자들 


만화경을 통해 금기시되었던 무언가를 몰래 보는 듯하다. 그것은 풀밭 위 남녀의 섹스. 이들의 모습 위로 섹스는 기쁨과 삶의 에너지라고 찬양하는 내레이션이 들려온다. 영화는 이를 단순한 성적인 욕망과 오르가슴이 아닌 ‘오 르곤 에너지’라 부른다. 이는 빌헬름 라이히 박사가 주창한 개념으로 영화는 그의 가르침을 추종하는 일종의 에세이다. 마르크스주의 심리학자이자 성과학자인 빌헬름 라이히의 저작 물은 1956년과 1960년 두 차례 미국의 한 소각장에서 태워졌다. 당연히 그의 저작을 바탕으로 만들어진 영화 &lt;WR: 유기체의 신비&gt; 역시 1971년 베를린국제영화제와 칸국제영화제 에서 상영된 후 논쟁의 대상이 되었고 수많은 국가에서 상영 금지되었다.


영화는 다수의 기록 필름, 프로파간다 필름,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/lQDo1/btrjb96q4zV/RHqPCY48xMoFKAmsHFWpP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #8호 [프리뷰] 알랭 코르노 감독, '세리 누와르']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98921</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98921</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 03:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;세리 누와르&gt; Se ′ rie Noire 



알랭 코르노 / 프랑스 / 1978년 / 110분 / 조르주 페렉의 영화 사용법 


권태로운 일상의 늪에서 허우적대던 어느 평범한 남자가 잔인한 범죄에 빠져들게 되는 이야기를 다룬 영화 &lt;세리 누와르&gt;는 프랑스 알랭 코르노 감독의 대표작 중 한편이다. 그는 프랑스 문학을 대표하는 작가 조르주 페렉과 함께 미국 작가 짐 톰슨의 &lt;여자의 지옥&gt;을 각색해 영화로 옮겼다.


방문 판매원 프랭크의 일상은 초라하기 짝이 없다. 영업 실적은 바닥을 치지만 사장은 횡령혐의가 의심된다며 그를 경찰에 신고하고, 남편의 손찌검을 견디지 못한 아내는 집을 나가버린다. 도시 외곽 변두리 마을을 찾아다니며 옷을 팔던 그는 우연히 성매매를 하는 10대 소녀 모나와 그의 숙모와 얽히게 된다. 프랭크의 솔직한 모습에 마음을 뺏긴 모나는 프랭크의 뒤를 밟다가 그가 돈 때문에 곤경에 처하자 프랭크 대신 사장에게 모자란 돈을 지불한다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/vkqn2/btrjd3RYTIU/E1B9e8HI6Cy6TqkTrAF4o0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #7호 [인터뷰] '이웃들' 마노 카릴 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98918</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98918</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 03:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마노 카릴 감독은 시리아 난민이었다. 시리아에 있는 쿠르디스탄에서 살았던 그의 어머니는 총에 맞아 죽었고, 그의 학교에는 쿠르드어를 금지하고 아랍어를 가르치는 교사가 부임했다. 시리아로 다시 돌아갔을 때 그는 감옥에 수감되어야 했다. 스위스로 망명한 이후 비로소 그의 과거를 영화로 펼쳐낼 수 있었던 그가 어린 시절 이야기를 기반으로 만든 작품이 바로 &lt;이웃들&gt;이다. 1980년대 초 시리아의 어느 국경 마을, 소년 세로는 처음으로 간 학교에서 언어를 규제하고 유대인을 증오하라고 가르치는 교사를 만난다. 그저 만화를 볼 수 있는 TV를 갖는 게 꿈이었던 소년은 흉포한 전체주의가 어떻게 마을을 변화시키는지 관찰한다. &lt;이웃들&gt;이 담은 80년대 시리아의 모습은 현재 시리아의 전쟁과 난민 문제를 이해하는 단서다. 마노 카릴 감독을 만나 그의 어린 시절과 영화에 대한 꿈, 시리아에 관한 이야기를 들었다.



- &lt;이웃들&gt;은 당신의 어린 시절 이야기를 기반으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/YDa3O/btri5kmLFao/zkKlxiqgXfI13gpjzp8P70/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #7호 [인터뷰] '왕과 함께' 디에고 온가로 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98917</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98917</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 03:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유명 래퍼와 시골 농장 그리고 시네마 베리테 스타일의 극영화. 도무지 안 어울릴 것 같은 조합이지만 &lt;왕과 함께&gt;에서는 이 요소들이 한데 공존한다. 새로운 앨범을 성공시켜야 한다는 압박감에 시달리는 래퍼 머니(프레디 깁스)는 앨범 작업에 집중하기 위해 매사추세츠의 한 시골 마을로 떠난다. 그러다 마을 사람들과 점점 가까워지고 동네의 정취에 매료된 그는 SNS를 통해 돌연 은퇴를 선언한다. 래퍼의 인생을 다뤘다는 점에서 에미넴이 출연한 &lt;8마일&gt;을 떠올리는 관객도 있겠지만 기본적으로 &lt;왕과 함께&gt;는 전혀 다른 길을 가는 영화다. 디에고 온가로 감독은 실제 래퍼를 주연으로 캐스팅하는 등 비 전문 배우들을 적극 기용하며 즉흥적인 호흡에 영화의 리듬을 맡겼다.


- 이 영화는 어떻게 구상하게 됐나.
= 전작인 &lt;밥 앤 더 트리즈&gt;(2015)에서 매사추세츠에 있는 벌목업자들의 이야기를 다뤘다. 내가 13년 동안 살고 있기 때문에 아주 잘 알고 있는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bAxGS9/btri44K2qY4/uMqlPkprIAgz4CFTKWpShk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #7호 [프리뷰] 아나 카츠 감독, '개는 짖기를 멈추지 않는다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98914</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98914</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 03:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;개는 짖기를 멈추지 않는다&gt; The Dog Who Wouldn’t be Quiet 



아나 카츠 / 아르헨티나 / 2020년 / 74분 / 인: 사이트 

코로나19가 전세계를 강타한 팬데믹 시대의 우리 일상과 인간다움을 돌아보게 만드는 영화다.
비정규직 일러스트레이터 세바스찬은 자신의 반려견 때문에 사방에서 고충을 겪는다. 이웃들이 몰려와 개가 너무 시끄럽다며 항의하자 직장에 데리고 다녀보지만 개를 데리고 출근하면 안된다며 경고를 받는다. 반려견과 한시도 떨어져 지낼 수 없었던 그는 어느 날 덜컥 혼자가 되고, 일용직을 전전하며 살다가 엄마가 재혼하던 날 한 여인을 만나 사랑에 빠진다. 한 남자와 반려견의 이별 드라마처럼 진행되던 영화는 지구에 바이러스가 퍼지고 보호장구 없이는 허리를 펴고 살 수 없는 세상이 되면서 전혀 다른 장르로 탈바꿈한다.


안정적인 삶이란 무엇인지 질문하는 각박한 현실과 직립보행이 불가능한 극단적인 디스토피아 상황이 오버랩되면서 영화는 외]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cWJ3Bz/btri5nctJX3/gHB7qa7tjOVeYbPIJKA9i0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #7호 [프리뷰] 파스칼 태그나티 감독, '코르시카의 여름']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98913</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98913</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 03:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;코르시카의 여름&gt; Comete–A Corsican Summer 



파스칼 태그나티 / 프랑스 / 2021년 / 128분 / 아시드 칸 

프랑스 남동쪽 지중해에 자리한 코르시카섬.
이곳의 한 마을은 여름의 열기로 가득하다. 길가엔 사랑을 이야기하는 청년들과 노래를 부르는 어린이들이 있다. 한편에선 이들을 걱정 하는 어른들이 있고 노인들은 지나간 세월을 곱씹는다. &lt;코르시카의 여름&gt;은 코르시카의 한작은 마을의 여름을 담아낸다. 프랑스의 여름을 담고 픽션과 다큐멘터리가 뒤섞인 느낌을 준다는 점에서 기욤 브락의 &lt;보물섬&gt;을 연상 시킨다. 차이점은 다큐멘터리보다 픽션에 방점이 찍혀 있다는 것이다.


하나의 내러티브로 묶을 순 없지만 코르시카에 남고자 하는 사람 들과 떠나려는 이들의 충돌이 작게나마 포착 된다. 여기에 남녀노소 상관없이 사랑에 죽고 못사는 사람들의 생의 에너지가 마을에 넘실 댄다. 또한 지중해 햇살과 바람을 담아낸 섬의 자연경관은 볼거리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cU9jAQ/btri445jqrC/J9FKZ1wYfIe84DH7hrBEkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #6호 [인터뷰] '강원도' 박기용 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98909</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98909</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 03:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;강원도&gt;는 &lt;모텔 선인장&gt;&lt;낙타(들)&gt;을 연출하고 한국영화아카데미 원장•시네마디지털서울 집행위원장을 거쳐 단국대학교 영화콘텐츠전문대학원에서 학생들을 지도하고 있는 박기용 감독이 강원도를 배경으로 찍은 신작이다. 이효석의 소설 &lt;메밀꽃 필 무렵&gt;의 일부 요소를 따와서 아버지를 찾아다니는 젊은 남자, 남편으로부터 도망친 여자의 이야기가 병렬적으로 구성된다. 박기용 감독은 올해 초 영화진흥위원회 신임 위원으로 임명되어 영화계를 위해 공적 영역에서도 든든한 힘을 보태고 있다. 제1회 강릉국제영화제에서 상영한 &lt;마음의 소리를 들어라&gt;에 이어 올해 역시 강릉을 찾아 도시를 향한 애정을 보여준 그를 만났다.



- 강원도 일대에서 촬영한 이번 영화는 제목부터 &lt;강원도&gt;다. 이 작품을 만들게 된 배경은.


= 강원도립극단에서 영화 제작을 한번 해보지 않겠느냐는 의뢰를 받았다. 가능하면 그동안 극단에서 공연했던 연극을 바탕으로 했]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/CrrUa/btriYfZ1Yws/QN5AhJquxqQ85QZlGl48a0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #6호 [인터뷰] '아야' 사이먼 쿨리발리 길라드 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98908</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98908</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 03:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[극영화인가, 다큐멘터리인가. 보는 내내 관객을 의아하게 만드는 &lt;아야&gt;는 코트디부아르의 외딴섬에 사는 소녀 ‘아야’가 자신의 미래에 대해 고민하고 삶을 찾아 나가는 과정을 담은 영화다. 환경 문제로 인해 점점 위태로워지는 섬마을 생활은 아야의 미래를 보장해주지 못한다. 엄마는 아야를 위해서 마을을 떠나게 하고 싶지만 결정은 아야의 몫이다. 극중 ‘아야’의 이야기는 백퍼센트 허구지만 사이먼 쿨리발리 길라드 감독이 진두지휘한 독특한 제작과정을 듣고 나면 단순한 허구의 이야기가 아닐 수도 있다는 사실을 깨닫게 된다. 영화와 현실이 아주 밀접하게 맞닿아 있는 독특한 실험극이라고도 할 수 있다. 칸국제영화제는 1993년부터 독립영화배급조합인 아시드(ACID)의 배급작들을 별도의 섹션인 ‘아시드 칸’을 마련해 소개해오고 있으며, 올해 강릉국제영화제에서도 8편의 아시드 칸 선정작을 볼 수 있다. &lt;아야&gt;는 올해 74회 칸국제영화제 아시드 칸 섹션에서 소개된 영화다. 강릉을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c7mlZb/btriYXYUyGn/mUgK4MSO4uPozZ26TpGMxK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>