<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 12 May 2022 22:26:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['파리, 13구' 자크 오디아르 감독 "사랑이 필요한 곳"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100129</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100129</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 07:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- &lt;파리, 13구&gt;는 미국 그래픽노블 작가 에이드리언 토미네의 각기 다른 세 작품을 각색한 결과물이다. 일본계 미국인인 토미네의 뉴욕 스케치에서 어떤 매력을 발견했나.


= 우선 캐릭터들에 매혹된 측면이 크다. 루시 장이 연기한 아시아인 에밀리, 카미유 베토미에가 연기한 포르노 스타 앰버 스위트 같은 인물은 나 혼자서라면 절대 떠올리지 못했을 것이다. 미국 작품을 파리로 가져오면서 발생할 이국적인 효과에 대해서도 관심이 갔다. 다양한 젊은이들이 뒤섞여 살고 아시아타운이 자리한 파리 13구 자체가 그런 곳이기도 하다. 내가 살고 있는 도시를 이국적으로 색다르게 바라보려는 시도의 일환으로 흑백을 택했다. 파리는 너무 많이 재현된 도시라 이제는 거의 박물관에 박제된 곳 같다는 인상마저 드는데 흑백 화면이 확실히 도시를 낯설게 보는 데 도움이 됐다.


- 명도가 높고 콘트라스트가 강하지 않은 흑백 화면을 써서 환상적인 느낌마저 든다.


= 현실과 디지털 세계, 사랑과 불신]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/0kz3x/btrBTteYIVj/eCmgYtgHLRGV86P04UPxx1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] '우연과 상상' 현리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100127</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100127</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 05:22:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;우연과 상상&gt;의 첫 번째 에피소드 &lt;마법(보다 더 불확실한 것)&gt;과 &lt;천국은 아직 멀어&gt;에 출연하며 하마구치 류스케 감독과 두 차례 호흡한 배우 현리는 감독의 유명한 리허설 방식에 관해 흥미로운 부연을 해주었다. 감정을 뺀 채 대사를 읽되 “상대 배우 뱃속의 종을 울리는 상상”을 하며 목소리를 내야 한다는 것. 그는 매주 일요일 라디오 DJ를 할 때도 이 태도로 게스트와의 대화에 임한다. “타인의 말을 최대한 듣는 법을 배워간다”는 그는 대화에서도 상대의 뱃속 종을 청명히 울린다. 캐릭터간 장구한 대화가 서사를 축조하는 하마구치 류스케의 세계에 현리가 더없이 어울리는 이유일 테다. 한국인 배우 현리는 일본과 영국에서 학창 시절을 보냈고 연세대학교에서 교환학생으로 공부했다. 3개 국어에 능통한 그는 “대학만 졸업하면 하고픈 걸 하라”는 부모님의 말을 듣고 순전히 자신의 언어 능력이라면 졸업을 빨리할 수 있을 것 같아 법대에 진학했다. 그의 언어 감각은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/SYrsc/btrBYgL30Gi/RrNlLQsfYTVdqYbkbPRah0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['안나라수마나라' 지창욱: 하고 싶은 대로, 아이처럼]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100122</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100122</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 05:26:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누구에게나 있었다. 운동회가 끝나고 천원에 산 병아리에게 이름을 붙여주고, 며칠 지나지 않아 숨이 끊어지자 온 동네 떠나가라 울어대던 시절이. 솔직한 감정을 숨기고, 아니 무뎌지고, 외부의 규격에 순응해가는 것이 어른이라면 아예 성장을 포기하고 싶었던 남자가 있었다. 유원지에 숨어 사는 어설픈 마술사 리을(지창욱)을 두고 누군가는 낙오자라 폄훼할지 모른다. 하지만 계급의 벽에 부딪쳐 굴욕을 자처하는 아이(최성은)와 잘 닦인 아스팔트가 보장하는 미래에 무슨 의미가 있는지 처음으로 질문하는 일등(황인엽)에게 리을은 현실을 망각하는 찰나의 환시를 경험케 한다. 지창욱은 지독히 현실적인 상황에서 마법을 논하는 &lt;안나라수마나라&gt;의 모순형용을 성립시키는 중심축이다. 데뷔 초부터 주목받은 미남 청춘 스타에 머물지 않고 치열하게 다양한 무대의 문을 두드렸던 지창욱은 판타지와 평범성을 고르게 추구한다. 리을은 학생들 사이에 떠도는 풍문처럼 “진짜 잘생긴 미술사”지만, 이따금 스치는 눈빛에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cUXtY1/btrBOTcRvXH/HeP2atHdqBuqV1fef2kzJ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['UMMA: 엄마' 아이리스 K. 심 감독, "샌드라 오는 캐릭터의 결정적 영감이었다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100088</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100088</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 07:16:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시카고 출신의 한국계 미국인 아이리스 K. 심이 각본을 쓰고 연출한 호러영화 (이하 &lt;엄마&gt;)가 5월11일 한국에서 개봉한다. &lt;엄마&gt;는 왜곡된 모녀 관계가 빚어낸 트라우마에 시달리는 신경쇠약증에 걸린 주인공과 죽어서도 딸을 떠나지 않으려는 엄마의 영혼을 그린 호러 스릴러다. 미국의 한 외딴 농장에서 외부와의 연은 물론이고 전기 공급마저 끊은 채 딸 크리스(피벨 스튜어트)와 양봉으로 얻은 꿀을 팔며 사는 엄마 수현(샌드라 오)에게 어느 날 죽은 엄마의 재가 담긴 유골함과 유품을 담은 가방이 전달된다. 호러나 스릴러에서 흔히 다뤄지는 보편적인 주제인 모녀 관계에 수현이 한국계 이민 2세로 설정되며 드리워진 특수성이 흥미롭다. 영화에 한국 문화를 호러 요소로 사용한 이유, 샌드라 오의 캐스팅과 샘 레이미 감독의 레이미 프로덕션에서 제작하게 된 이야기를 아이리스 K. 심 감독과의 일대일 인터뷰를 통해 들었다.




- &lt;엄마&gt;의 각본을 쓰고 감독까지 했다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cDwUTz/btrBluqroeQ/HU6JkyX6kVw9yiaZpmxR30/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['앵커' 정지연 감독 "여성의 고통을 강박적 대사로 담았다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100087</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100087</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 07:16:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정지연 감독의 데뷔작 &lt;앵커&gt;를 보고 나서, 언젠가 들었던 프랑수아 오종의 말이 떠올랐다. “복잡한 여성 캐릭터를 보여준다는 면에서, 나는 페미니스트 감독이라 할 수 있다.” 비슷한 의미에서 &lt;앵커&gt;를 여성영화라 이야기해도 될 것이다. 영화는 매우 세심하게 장르영화의 틀 안에서 연출자의 색채를 드러낸다. 침착하게 잠재의식의 미로를 탐험하고 돌아온 정지연 감독을 만나 영화의 감춰진 이야기들을 들었다.



- 히치콕 생각이 난다. ‘어머니, 관객과의 게임, 신경증을 가진 여성’ 등의 키워드가 비슷하다.


= 유사점이 있다. &lt;싸이코&gt;의 경우, 재닛 리가 죽은 이후 악인을 따라서 진행된다. &lt;앵커&gt; 시나리오를 쓰는 도중에 주인공이 사라져야만 하는 지점이 있었다. 이야기가 타인의 관점으로 바뀌는 순간이다. 이때 주인공이 악인으로 변한다. 그리고 관객은 인호(신하균)의 시점을 따르게 된다. 히치콕의 과감하고 독특한 플롯은 지금 봐도 놀랍다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bV0A4v/btrBiHEyL13/TlsjTXnDVTCLBWomG4AoJ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['장미맨션' 배우 윤균상 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100086</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100086</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 07:16:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤균상은 이면으로 해석되는 배우다. 드라마 &lt;피노키오&gt;에서 살인자가 되기를 자처한 기재명은 동생을 위해 모든 것을 바치는 순수한 남자였고, &lt;닥터스&gt;의 정윤도는 좋아하는 여자 앞에서는 허술해지는 재벌 상속남이었다. &lt;장미맨션&gt;을 제작한 장원석 비에이엔터테인먼트 대표는 윤균상에 대해 “맑고 깨끗한 이미지 이면에 깊은 섬세함을 갖춘 배우”라며 함께 작업한 소감을 전했다. 강력계 형사 민수 역시 윤균상이 가진 복합성 때문에 표면에 드러난 정보값을 뛰어넘는 호기심을 끈다.




- &lt;장미맨션&gt;은 기존 드라마와 달리 영화 방식으로 제작되었다. 또한 기존 드라마보다 짧은 미드폼 형식, 회당 40분 안팎이다. 가존에 해왔던 드라마 작업과 다른 점이 있었나.


= 드라마를 할 때도 감독님마다 스타일이 굉장히 달랐기 때문에 영화팀이라 다르다고 말할 수는 없을 것 같다. 다만 영화는 한팀이 모든 배우들을 담당하다 보니 화면으로 봤을 때 리얼리티가 잘 살고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/r4By6/btrBiZqWu2U/PKXEktwZVLrgMHV6ravMR0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['괴이' 곽동연, 얼굴바꾸기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100079</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100079</guid>
            <pubDate>Wed, 04 May 2022 05:18:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재벌 총수라는 매끈한 외피를 두른 빌런, &lt;빈센조&gt;의 장한서는 잊어도 좋다. 상처로 불긋한 눈가가 범상치 않다 느낄 찰나, 인사 대신 욕설을 내뱉은 &lt;괴이&gt;의 용주는 출소한 지 하루 만에 다시 주먹을 휘두르고야 만다. 불상의 저주로 혼란에 빠진 진양군은 용주가 “뒤틀린 감정을 여과 없이 터트리기에” 더없이 좋은 장소다. 곽동연은 어느 때보다 거친 결을 살려 용주가 지닌 에너지를 분출시킨다.






- &lt;괴이&gt;가 칸 국제 시리즈 페스티벌에 초청됐다. 칸의 레드 카펫을 밟은 소감을 말해준다면.


= 배우들에게 칸이라는 도시가 지닌 상징성이 크기 때문에 출연작과 함께 방문했다는 사실만으로 너무 기뻤다. 또 상영 뒤 관객의 호응이 뜨거워 정말 기분 좋았다.


- 용주의 첫 등장이 인상적이다. 등을 가득 채운 커다란 문신이 예사롭지 않았다.


= 그 문신을 어느 정도, 어떤 크기로 할 것인지 여러 논의가 오갔다. 나는 이렇게 캐릭터성이 강한 역할은 처]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/zVMHU/btrBa7X5Lmq/ZoFmNwHGuhRSxtgvomZqC0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['괴이' 김지영, 우리가 잘 아는, 어쩌면 전혀 모르는]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100078</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100078</guid>
            <pubDate>Wed, 04 May 2022 05:18:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“정기훈이 만드는 오컬트 잡지 ‘월간 괴담’? 원래 그런 걸 좋아해서 촬영장에서 맨날 봤다. 제작진이 카메라에 잡히지 않는 부분까지 실제로 아주 공들여 제작했더라. (웃음)” 문화인류학 전공자인 배우 김지영에게 유적에 얽힌 초자연적 스릴러 &lt;괴이&gt;는 숨겨진 관심사를 저격하는 반가운 텍스트였다. 그는 촬영 중 틈틈이 현장 귀퉁이에 떠도는 소품과 자료들을 유심히 살피면서 내심 ‘이거 참 흥미로운데?’를 연발했다. 1993년 데뷔해 올해 30년차를 맞이한(“우리 (시)부모님과 살다보면 그런 생각할 겨를이 없다. 그분들은 데뷔 60년차가 되어가시거든!”) 이 배우의 경륜은 커버 촬영 현장에서도 덤덤한 여유를 지닌 분위기 메이커의 자질로 자연스레 드러났다. “하하, 그런가? 촬영이 끝나면 동료들과 술 한잔하면서 돈독해진 것만은 확실하다.” 그가 &lt;괴이&gt;에서 연기한 파출소장 한석희 역시 진양군 주민들에게 그렇게 미덥고 안심되는 존재다. 귀불이 출토된 후 평화롭던 마을에 하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bxOHwc/btrBcrPlkKa/PKpcEGLk8gsM0VeCqv1vy0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['괴이' 신현빈, 캐릭터의 역사를 담아내다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100077</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100077</guid>
            <pubDate>Wed, 04 May 2022 05:18:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“&lt;괴이&gt;는 불상의 눈을 바라보면 자기 마음속의 지옥을 만나게 된다는 이야기다. 설정을 보면 굉장히 흥미로운데 내게 닥친 현실이라 생각하니 너무 끔찍했다. 그렇지만 이 세계에 한번 들어가보고 싶다는 생각이 들었다.” 배우 신현빈은 마치 그림을 그리듯 &lt;괴이&gt;의 전체 서사를 묘사한 뒤 그 속의 수진을 가리키며 대화를 이어갔다. 그의 말을 듣고 있자니 그가 인도하는 대로 &lt;괴이&gt;의 세상에 발을 딛는 듯한 기분이 들었다. 신현빈이 연기한 수진은 고고학자이자 문양 해독가로, 딸 하영(박소이)을 잃은 뒤 진양군으로 거처를 옮겨 고요하게 시간을 보내고 있다. 수진을 보며 신현빈이 떠올린 작품은 영화 &lt;컨택트&gt;. “&lt;괴이&gt;가 장르물이라고 해서 장르물만 참고하진 않았다. 언어와 연계된 직업을 가졌고 아이를 잃었다는 점에서 &lt;컨택트&gt;의 루이스(에이미 애덤스)에게서 참고할 점이 많았다.” 눈앞에 무언가를 마주한 듯 연기를 펼치는 것도 신]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cV5Hft/btrBc1iyLat/xg48WW0GDY8Lpeu7OvkA80/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['괴이' 구교환, 마음으로부터]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100076</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100076</guid>
            <pubDate>Wed, 04 May 2022 05:18:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;반도&gt;의 서 대위, &lt;모가디슈&gt;의 태준기 참사관, &lt;D.P.&gt;의 한호열 상병, &lt;킹덤&gt;의 아이다간…. 지금까지 배우 구교환에게 평범한 미션이 주어진 적은 없었다. 소도시에서 귀불이 출토된 후 평범한 주민들의 내면에 지옥이 뿌리내리기 시작한 &lt;괴이&gt;의 세계에서 고고학자 정기훈 역시 사랑하는 것을 지켜내기 위해 또 한번 몸을 던진다. 장르의 기운이 활성화된 시공간이지만 구교환은 그 속에서 오래된 유물과 관계에 밀착된 한 사람의 깊은 마음속을 들여다보았다.




- 초자연 스릴러를 표방하는 &lt;괴이&gt;는 장르적 성격이 매우 짙지만 정기훈이란 인물은 어떤 의미에서 배우 구교환이 연기한 인물들의 좌표 위에서 오히려 현실에 발 딛고 선 사람의 인상을 강하게 풍긴다. 그게 재미있다.


= 묘하게 안심되는 말이다. (웃음) 작품의 장르적 성격보다는 사람에 충실한 채 연기한 편이다. 아웃풋을 의식하지 않으려 한 건 사실이다. 스릴과]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bVQRo4/btrBfYyBOZQ/Nkjbp0M2t3dEMn9IAhK2F0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['괴이' 구교환, 신현빈, 김지영, 곽동연]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100075</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100075</guid>
            <pubDate>Wed, 04 May 2022 05:18:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한적한 시골 마을에 괴이한 불상 하나가 모습을 드러낸다. 묘한 눈빛의 불상과 시선을 마주하면 과거의 트라우마가 눈앞에서 재현되는 진짜 ‘지옥’이 펼쳐진다. 4월29일 공개되는 티빙 오리지널 &lt;괴이&gt;는 저주받은 불상으로 인해 내면의 지옥을 목도한 이들과, 이 미스터리한 사건을 해결하려는 사람들의 드라마를 그린다. &lt;종이의 집: 공동경제구역&gt; &lt;나 홀로 그대&gt;를 쓴 류용재 작가와 연상호 감독이 공동 집필하고 &lt;한여름의 판타지아&gt;의 장건재 감독이 연출을 맡았다. 연상호 유니버스의 확장 가능성을 확인하는 동시에 장건재 감독의 담백하면서도 서늘한 시선이 돋보이는 작품이다. 칸 국제 시리즈 페스티벌 비경쟁 부문 코리아 포커스 섹션에 초청된 &lt;괴이&gt;가 지난 4월5일(현지 시간) 칸에서 1, 2화를 선보이면서 관객의 폭발적인 반응을 이끌어냈다. 불상의 저주가 실현된 뒤, 비명과 선혈로 가득한 진양군에 사람들이 하나둘 모여든다. 유튜브 채널이자]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/QHEdO/btrBcI46cbI/IqfIKUmpgjoX4rw1fwpenk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>