<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 25 Aug 2023 07:30:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘마야3: 숲속 왕국의 위기’, 비폭력주의로 분란을 해결하는 꿀벌들의 비행]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103376</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103376</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“꿀벌들의 우정은 영원하다!” 단짝 친구인 꼬마 꿀벌 마야와 윌리가 모험을 떠난다. 여왕에게 줄 소중한 물건을 찾아볼 요량이다. 그러던 중 둘은 한 개미를 우연히 만나고, 귀한 황금알을 ‘그린 리프’란 마을에 가져다줄 것을 부탁받는다. 원체 의협심이 강한 마야는 개미의 청을 받아들여 여행길에 오른다. 그런데 딱정벌레 무리가 나타나 황금알을 채가려 한다. 알고 보니 황금알에서 태어날 개미는 개미 군락의 대를 이을 공주였으며 딱정벌레들은 개미 군락을 지배하기 위해 공주를 납치하려던 것이다. 이 와중에 황금알에서 태어난 개미 공주는 윌리를 부모처럼 따르기 시작한다.


개미 군락을 점령하려는 딱정벌레들의 계획엔 약육강식이란 자연의 질서가 깃들어 있다. 그러나 마야와 친구들은 자신들을 쫓던 딱정벌레를 물가에서 살려주거나 우연히 맡았을 뿐인 타종의 공주를 자식처럼 대하며, 폭력에 박애로 대응한다. 이러한 마야의 태도는 딱정벌레 무리와 개미 군락의 전투를 노래로 막으려는 장면에서 극에 달한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/489/64e5b1135656e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘메가로돈2’, 살육을 위한 느닷없는 전개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103375</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103375</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인간과 메가로돈의 공존은 가능한 것일까. 전편에서 조나스(제이슨 스테이섬)의 활약으로 백악기 시대부터 활동했던 거대 상어 메가로돈의 존재가 세상에 밝혀지고, 이에 인간은 중국 하이난에 해양연구소를 설치해 본격적인 심해 탐구에 나선다. 그곳의 담당자 지우밍(오경)은 새끼 메가로돈을 포획해 조련을 시도하는데, 조나스를 비롯한 대원들이 심해 탐사를 떠난 날 메가로돈이 우리를 탈출함에 따라 대원들은 위기에 처하게 된다. 아무것도 보이지 않는 해저 7000m에서, 조나스는 다시 한번 맨몸으로 메가로돈에 맞선다.


스티브 앨튼의 해양 호러 소설 &lt;메그&gt;를 원작으로 제작된 미·중 합작영화 &lt;메가로돈&gt; 시리즈의 속편이 나왔다. 전편에 이어 제이슨 스테이섬이 주연으로 출연하고, &lt;레베카&gt; &lt;하이-라이즈&gt; 등을 연출한 벤 휘틀리가 감독을 맡았다. 전편의 세계적인 흥행 성공에 힘입어 만들어진 속편인 만큼 &lt;메가로돈2&gt;는 크리처의 압도적 크기에 걸]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/013/64e5b10f387e7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘아만다’, 떠날 생각도 없고, 떠나지도 않는 ‘레이디 버드’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103374</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103374</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[파리에 머물던 아만다(베네데타 포르카롤리)는 언니의 약국에서 일한다는 명분으로 자신이 자랐던 이탈리아의 도시로 돌아온다. 불행히도 아만다에게 이 유년의 공간은 통속적인 의미에서의 고향이 아니다. 파리와 마찬가지로 낯설기만 한 그 동네에서 아만다는 제대로 된 일을 찾지도, 친구를 사귀지도 못한다. 그는 그런 자신을 가족들이 창피해한다고 여기며 상처받지만, 그런 만큼 가족의 인정에 목말라한다. 그러던 어느 날, 엄마의 강권으로 아만다는 어린 시절에 어울렸던 레베카(갈라테아 벨루지)를 만난다. 엄마에 의하면 레베카는 번듯한 변호사가 될 계획이라고 했지만, 사실 그는 방에 스스로를 가두고 아만다와 마찬가지로 누구와도 어울리지 못하는 처지다. 아만다는 자신이 파리로 떠나면서 친구가 되어주었을 단 한 사람을 잃었던 것이라고 생각하며, 그 친구를 되찾기 위해 레베카를 방 바깥으로 끌어내기로 마음먹는다.


영화의 중반부, 아만다와 파티에서 우연히 마주친 남자가 도로에서 사슴을 본 적이 있다고 말]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/892/64e5b10a530ac.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘볼코노고프 대위 탈출하다’, 부끄러움을 아는 자만이 선택할 수 있는 독특한 동선]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103373</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103373</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[볼코노고프 대위(유리 보리소프)는 출근길에 동료의 투신을 목격한다. 소련의 정보기관 NKVD 소속인 그는 본능적으로 자신이 다음 차례가 될지도 모른다는 생각을 하게 된다. 때는 1938년, 스탈린의 대숙청이 한창 진행되던 시기다. 간첩·반역, 반소련 선전활동 등의 죄목으로 무고한 사람들을 고문한 뒤 총살시키는 일을 자행했던 NKVD는, 이제 조직 내부에서까지 반동분자를 색출하기에 이르고, 그 분위기를 빠르게 감지한 볼코노고프는 한발 앞서 도주를 시작한다. 그런데 그 동선이 독특하다. 목숨을 부지하기 위해 멀리 도망치는 대신, 볼코노고프는 그동안 자신이 사살했던 사람들의 유족을 찾아나선다. 그리고 그들에게 용서를 구한다. 그런 그의 뒤를 직속 상사 골로브냐 소령(티모페이 트리분체프)이 쫓는다.


&lt;볼코노고프 대위 탈출하다&gt;는 스탈린 공포정치 시대의 소련을 배경으로 진행되는 한 남자의 탈출극이다. 형식상으로는 쫓기는 주인공을 따라가는 액션 스릴러 장르영화의 성격을 지니지만]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/579/64e5b10646062.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘강변의 무코리타’, 무코리타‘들’이 모여 마주하는 어떤 힘 혹은 진실에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103372</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103372</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어느 작은 어촌에 과거가 알려지지 않은 비밀스러운 청년 야마다(마쓰야마 겐이치)가 이사를 온다. 오징어 공장에서 일을 시작한 그는 공장 사장의 소개로 알게 된 무코리타 공동주택에 입주한다. 인적이 드물어 평화로우면서도 무료한 이곳 마을에는 나름의 개성을 지닌 이웃들이 살고 있는데, 대뜸 찾아와 욕실을 빌려달라고 할 만큼 뻔뻔하고 능청스러운 옆집 남자 시마다(무로 쓰요시)가 대표적이다. 어느 날, 야마다는 시청의 사회복지 공무원으로부터 오래전 연이 끊긴 아버지의 사망 소식을 전해 듣는다. 죽은 지 며칠 뒤에야 악취로 인해 이웃에게 발견되었다는 아버지의 마지막은 야마다에게 응어리진 감정을 떠올리게 한다.


장소(&lt;카모메 식당&gt;의 헬싱키, &lt;안경&gt;의 미야코지마섬)에서 대상(&lt;고양이를 빌려드립니다&gt;의 고양이, &lt;그들이 진심으로 엮을 때&gt;의 성소수자와 대안가족)으로 초점을 옮겨가며 거칠고 공허한 현대인의 삶과 그 치유 가능성을 이야기해온 오기가미]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/712/64e5b101d30aa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 엄태화가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103354</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103354</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 10:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화감독. 영화 &lt;콘크리트 유토피아&gt; &lt;가려진 시간&gt; &lt;잉투기&gt; 등 연출


'LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



&lt;오퍼: ‘대부’ 비하인드 스토리&gt;


영화 한편을 만들기 위한 과정이 너무 상세해서 외상 후 스트레스 장애가 올 지경이다. 영화를 위해 뭔가를 계속 시도하는 사람들, 그리고 그 노력이 불발될 때의 상황을 보면 내가 다 지치는 것 같다. 하지만 고난만큼 행복의 강도도 크다. 코를레오네 가족을 맡은 배우들이 처음 모여 즉흥극을 하는 장면이 있다. 그때 찍힌 프랜시스 코폴라의 표정이 딱 &lt;콘크리트 유토피아&gt; 반상회 촬영 현장에서의 내 얼굴 같더라. 이 순간, 이 사람들이 정말 살아 있다는 느낌을 받으면서 입이 귀까지 걸렸던 기억이 떠올랐다.


&lt;더 크라운&gt;


최근 본 영화, 드라마를 통틀어 가장]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/249/64e2fff5c8299.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘좀비버스’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103349</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103349</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:11:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재난물이라는 장르가 대개 그렇듯 넷플릭스 예능 &lt;좀비버스&gt;의 시작은 밑도 끝도 없다. 갑자기 좀비로 뒤덮인 세상에서 출연자들은 살아남기 위해 서로 협력하거나 배신하며 다양한 퀘스트를 수행한다.


그러나 “이들의 과몰입에 주의를 요합니다”라는 문구가 무색할 만큼 이 세계에 과몰입하기는 쉽지 않다. 좀비 역을 맡은 연기자들은 출연자들을 공격하면서도 미묘하게 망설이고, 출연자들은 위기 상황에 몰입하기 위해 애쓰면서도 웃음을 참지 못한다.


좀비물 특유의, 인간의 밑바닥을 보여주기 위한 갈등이나 사랑하는 사람을 버려야 하는 딜레마, 처절한 비극 같은 건 &lt;좀비버스&gt;에 없다. 기름이 떨어진 차에 갇힌 채 나가서 주유 좀 하고 오라며 서로 미루는 출연자들의 대화는 평범하게 현실적이고 구체적으로 쪼잔하다. “제 차는 전기차예요.” “형은 나랑 띠동갑이잖아요.” 모두가 위기에 빠졌을 때 “뻥이요!”라고 외쳐 소음에 반응하는 좀비들을 유인하는 뻥튀기 아저씨의 영웅적 행위는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/578/64df51c9454d9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘나쁜 영화’ ‘고독한 영혼’ ‘헝거’ ‘세계의 욕망’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103348</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103348</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:11:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;나쁜 영화&gt;


왓챠, 티빙 ▶▶▶▶ 

정해진 시나리오 없음. 정해진 배우도, 카메라도 없음. &lt;나쁜 영화&gt;는 전통적인 픽션 영화의 제작 방식에 반하는 조건들을 선언하면서 시작된다. 이 선언이 효과적인 전략인 이유는 영화가 1990년대 도시의 변두리에서 떠돌던 이들, 끊임없이 탈선하며 신분 바깥으로 탈구되는 존재들을 다루고 있기 때문이다. 비행 청소년들이 직접 출연하고 각본을 쓰기도 했다는 정보와 함께 영화를 만드는 과정 자체를 드러낸다. 고정된 규범을 이탈하는 이 영화의 제작 방식은 공동체의 안과 밖을 오가면서 다큐와 픽션이 혼재되는 순간들과 날것으로 마주치게끔 한다.


&lt;고독한 영혼&gt;


왓챠 ▶▶▶▶ 

폭력적인 성향을 지닌 시나리오작가 딕슨(험프리 보가트)이 이웃 여인인 로렐(글로리아 그레이엄)과 로맨스를 이어나간다. 한 여성의 살인 사건을 둘러싸고 각각 목격자와 용의자로 만난 두 사람은 서로에게 끌리지만, 딕슨이 폭력적인 성향을 드러낼수]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/888/64df51c50266a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘돈 워리 달링’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103347</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103347</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:11:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쿠팡플레이, 웨이브 / 감독 올리비아 와일드 / 각본 케이티 실버먼 / 출연 플로렌스 퓨, 해리 스타일스, 올리비아 와일드, 크리스 파인, 제마 챈 / 플레이지수 ▶▶▶


엘리스(플로렌스 퓨)와 잭(해리 스타일스)의 일상은 얼핏 완벽해 보인다. 1950년대 미국 경제 호황기의 화려한 가구들로 둘러싸인 주택 단지. 남편들이 일터로 출근하고 나면 아내들은 집안일을 하고 여가 시간에는 쇼핑을 하며 시간을 보낸다. 원하는 물건을 사기 위해 돈을 지불할 필요도 없다. 그러나 모든 것이 완벽하게 조율되어 있는 듯한 세계일수록 단 한번의 불협화음이 큰 파장을 가져오는 법. 마거릿(키키 레인)의 이상행동을 목격한 엘리스는 마을의 수장 프랭크(크리스 파인)가 주도하는 ‘빅토리 프로젝트’의 정체를 의심하게 되고, 시스템 바깥으로의 탈출은 요원하게 된다. 유토피아의 내구성이 무너지고 마을 바깥에 견고한 현실이 있다는 사실이 드러나면서 영화는 SF 장르로 급선회한다.


가상현실이라는 SF적 모티프를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/106/64df51c039b97.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘너의 순간’, 그저 바라보고 듣고 싶은 순간들로 가득하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103327</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103327</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 09:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고향 바다에서 포토그래퍼 정후(우지현)는 허락 없이 찍은 자기 사진을 지워달라는 여자 영(옥자연)의 말에 머뭇댄다. 사진 속 영의 뒷모습이 죽은 엄마의 그것과 닮았기 때문이다. 실랑이가 대화의 물꼬를 터주고 일본에서 살다 와 지낼 곳이 없던 영이 정후의 캠핑카에 머물면서 남녀는 연인이 된다. 그러나 시간이 쌓일수록 서로 맞지 않는 부분이 불거지고 사진에 관심이 생긴 영이 유명 사진가이자 정후가 연을 끊은 그의 아버지(이상일)와 교류하면서 둘의 관계는 냉각된다.


&lt;유령 이미지&gt;란 제목으로 제25회 부천국제판타스틱영화제에서 소개된 영화가 &lt;너의 순간&gt;으로 제목을 바꾸어 개봉한다. 사진이라는 소재를 부지런히 활용하는 작품이다. 극 중 사진은 흐릿한 과거와 공허한 현재를, 단절된 부모와 결핍한 자식을 잇는 매개체 역할을 하며 속내를 드러내지 않는 인물들이 자신의 비밀을 봉인하는 공간으로도 쓰인다. 사진에 대한 관점 차이로 캐릭터의 성격과 위태한 연인 관계를 표현하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/034/64dc769a33605.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘달짝지근해: 7510’, 비뚤어진 사람들에게 지지 않는 순정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103326</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103326</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 09:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[절대 미각을 가진 제과 회사 우수사원 치호(유해진)는 MBTI 유형으로 보자면 ‘파워 J’(계획형)에 속하는 인물이다. 기상시간, 취침시간, 출근시간, 퇴근시간이 모두 동일하고 매일 먹는 식사도 과자와 치킨뿐이다. 자기 생활로 충만해 타인이 틈입할 공간이 없는 치호는 숫기도 없어 매사가 쑥스럽다. 도박을 일삼는 형 석호(차인표)의 무리한 요구도 군말 없이 따르고 길 가던 행인과 시비가 붙어도 맞서느니 져주고 피하길 택하는 남자다. 한편 일영(김희선)은 어디서든 씩씩하고 싹싹하게 살아가는 여성이다. 캐피털 회사로부터 대출을 상환하지 못해 괴로워할 법한 상황에서도 빚진 회사에 취직하고, 구박이 일상인 사격 선수 딸 진주(정다은)에게도 굴하지 않는다. 어느 날 형의 빚을 갚기 위해 일영이 일하는 캐피털을 방문한 치호는 우연한 사고로 일영과 엮이게 된다. 연애 경험이 전무한 남자 치호와 연애의 즐거움을 오랫동안 잊고 산 여자 일영은 서로에게 스며들며 각자의 일상에 꼭 필요한 존재가 되어간다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/402/64dc7696035e4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>