<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2024 18:31:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 청소년은 움직임의 미학을 구현하기 좋은 피사체, ‘위국일기’ 세타 나쓰키 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105932</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105932</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 11:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“왜 한국은 식탁에 가위를 올려두나요?” 인터뷰 후 이어진 식사 자리에서 세타 나쓰키 감독이 대뜸 질문을 건넸다. 지난 7월 부천국제판타스틱영화제에 &lt;위국일기&gt;가 초청돼 한국을 찾은 세타 나쓰키 감독은 공식 일정을 마친 후 서울에 남아 짧은 망중한을 즐기는 중이었다. 한국 여행이 간만이었던 세타 나쓰키 감독의 눈엔 고깃집이든 전집이든 한국 식당에서 음식을 가위로 숭덩숭덩 자르는 풍경이 무척 생경했나 보다. 장례식에서 만나자마자 한 식탁에서 밥을 먹는 식구가 된 &lt;위국일기&gt; 속 이모 마키오(아라가키 유이)와 조카 아사(하야세 이코이) 또한 식탁에 덩그러니 놓인 가위를 처음 본 것처럼 서로를 낯설어한다. 한데 가위는 지레의 원리로 작동해 받침점에 물체를 가까이 둘수록 힘점에 힘을 덜 가하고도 쉽게 물체를 자르는 도구다. 무작정 동거를 택한 마키오와 아사 또한 세상살이에 힘을 덜 들일 수 있도록 서로를 가까이에 둔 채 가윗날처럼 교차하고 또 엇갈리며 어느새 각자의 상]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/369/66fd0e4142c65.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 책임감과 연륜이 깃든 연출력, 시대착오적 시선까지. 이제야 노년으로 접어든 가이 리치, ‘더 커버넌트’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105915</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105915</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 08:19:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국은 2001년 9월11일 테러 이후, 탈레반을 색출하려는 목적으로 아프가니스탄을 침공한다. 탈레반은 미국에 저항해 가짜 정보를 흘리면서 수색망을 피한다. 탈레반 수색대원 상사 킨리(제이크 질런홀)는 매번 허탕치고 전우가 무참히 죽어가는 전쟁의 부조리에 환멸을 느낀다. 그는 기존 통역사의 죽음으로 베테랑 통역사 아흐메드(다르 살림)를 고용해 수색을 이어간다. 아흐메드는 계속 독단적으로 행동하며 킨리의 심기를 건드리고 둘 사이에는 미묘한 긴장이 흐른다. &lt;더 커버넌트&gt;는 원제에서 드러나듯 가이 리치가 각본, 감독, 제작에 참여한 영화다. 미국 비자를 대가로 목숨을 걸고 일했던 통역사에 대한 부채 의식이라는 무거운 소재를 그리는 만큼 감독 특유의 도발적 플롯과 연출이 정제되어 있다. 폴 그린그래스나 캐스린 비글로 등 기존 이라크전 영화의 문법을 충실하게 따라가는 편이다. 여러 장점이 두드러짐에도 주제가 일차원적이라 아쉬움이 남는다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/860/66fcf220b9a49.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 산이라는 미스터리를 그 자체로 흡수한 인간의 하산기, ‘산이 부른다’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105914</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105914</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 08:19:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[피에르(토마스 살바도르)는 출장으로 알프스를 찾았다가 창밖의 산을 보고 삶의 진로를 바꾼다. 이 선택에 구체적인 이유는 없다. 유명한 등반가들의 알쏭달쏭한 말처럼, 그는 산이 그곳에 있기에 오른다. 인명사고가 끊이지 않는 알프스 최고봉 몽블랑을 오르내리며 하루하루를 보내던 피에르는, 어느 날 살아 움직이는 광물 형태의 생명체를 발견하고 더욱더 산에 매료된다. &lt;산이 부른다&gt;는 미스터리한 영화다. 피에르가 산에 오르는 이유도, 그가 산에서 경험한 일들도 전부 이성적으론 설명이 되지 않는다. 직접 주연을 맡은 감독 토마스 살바도르가 어릴 적부터 산악영화 제작의 꿈을 가지고 있었을 만큼 산에 특별한 감정을 지닌 사람이라는 것이 그에 대한 힌트가 될 수도 있겠다. 데뷔작 &lt;빈센트&gt;부터 주연을 겸했던 그의 영화 세계를 더욱 기대하게 만드는 영화다. 프랑스 샤모니 지역에서 촬영된 알프스의 자태는 압도적이다. 제75회 칸영화제 감독주간 상영작이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/095/66fcf21ebcfdd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 염려하되 개입하지 않는 두 타인이 서로를 보듬는 법, ‘위국일기’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105913</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105913</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 08:19:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두 여자가 동시에 한 여자를 잃는다. 30대 소설가 마키오(아라가키 유이)는 절연한 채 수십년을 산 언니를, 고등학교 진학을 앞둔 아사(하야세 이코이)는 소중한 엄마를 여읜 것이다. 마키오는 언니의 장례식장에서 하루아침에 고아가 된 아사를 향한 조문객들의 숙덕거림을 듣고 홧김에 조카를 자신의 집에 들인다. 가족이지만 한번도 만난 적 없던 마키오와 아사는 한 공간에서 먹고 자며 서로에게 조금씩 가까워진다. &lt;위국일기&gt;는 관계 맺기의 다양한 방식을 탐색하는 드라마다. 영화는 마키오와 아사가 새로 맺는 관계로부터 출발해 두 여성이 집 밖에서 죽마고우, 헤어진 연인, 능력이 뛰어난 동급생 등 다양한 사람들과 소통하며 쌓는 관계까지 사려 깊게 살핀다. 마키오와 아사는 많은 사람들과 어울려 살아가면서 서로를 완전히 이해하는 삶은 불가능하지만 서로를 아끼고 사랑하는 것은 가능하다는 진리를 깨닫는다. 야마시타 도모코의 동명 베스트셀러 만화가 원작이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/407/66fcf21cba61d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 우리 ‘처음’의 의미를 기억하나요?, ‘명탐정 코난: 시한장치의 마천루’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105912</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105912</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 08:19:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1994년 &lt;명탐정 코난&gt; 원작 만화 연재 이후 첫 극장판인 &lt;명탐정 코난: 시한장치의 마천루&gt;가 국내 극장에서 최초로 공개된다. 정체불명의 음성 변조 목소리로부터 폭탄 테러 협박 전화를 받은 쿠도 신이치(야마구치 갓페이)는 사람들의 목숨을 위협하는 폭탄을 제거하기 위해 어린 코난(다카야마 미나미)의 몸으로 싸워나간다. 차례를 거듭할수록 테러범은 피해 규모를 늘리기 시작하고, 결국 경찰과 코난 일행은 달리는 전동차가 멈추지 않으면 폭탄이 터지는 급박한 상황에 도달하고 만다. 한편 신이치의 생일을 맞아 시내에서 밤샘 영화 데이트를 준비한 란(야마자키 와카나)은 어지러운 바깥세상의 일을 모른 채 설렘 가득한 시간만을 기다린다. 신이치와 란의 미묘한 감정이 고양되는 후반부는 폭탄 테러라는 긴급한 상황에도 애틋한 로맨스를 놓지 않는 &lt;명탐정 코난&gt;의 장기를 잘 드러낸다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/910/66fcf219893f9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 아버지라는 수수께끼를 풀어가는 아들의 탐구 보고서, ‘톤비’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105911</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105911</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 08:19:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1962년, 동네에서 가장 철없는 남자로 손꼽히는 야스(아베 히로시)는 아들 아키라(기타무라 다쿠미)가 태어나면서 성실한 가장으로 변모한다. 단란했던 가정은 어린 아키라와 아내 미사코가 야스의 운송 회사를 방문한 날 산산조각이 난다. 아키라의 실수로 화물을 쌓은 탑이 무너지고, 아들을 구하려던 미사코가 죽고 만 것. 세월이 흘러 청소년이 된 아키라가 야스에게 그날의 전모를 묻자, 야스는 아빠를 살리려다 엄마가 그렇게 된 것이라 거짓말을 한다. 이에 부자 관계는 소원해진다. 아들의 시점에서 진행되는 &lt;톤비&gt;는 아버지라는 수수께끼를 풀어가는 아들의 탐구 보고서와 같은 영화다. 아키라는 아버지의 생애를 청년기 때부터 다시 쓰면서 부자 사이의 엉킨 실타래를 하나씩 풀어나간다. 야스의 아버지 등을 등장시켜 폭넓은 세대의 이야기로 확장하려는 의지가 엿보이며, 수십년간 변화하는 사회상과 도시의 풍경을 사실감 있게 담아낸 생생한 시대극이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/926/66fcf2173ba00.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 내가 쓴 증오의 노래의 돌이킬 수 없는 성적표를 받아든 비운의 예술가, ‘조커: 폴리 아 되’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105910</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105910</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 08:19:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유명 토크쇼 생방송 중 진행자를 살해한 일로 아서 플렉(호아킨 피닉스)은 스타가 된다. 그가 주인공인 영화까지 만들어졌을 정도다. 반면 교도소에 갇혀 이를 체감하지 못하는 아서는, 무기력하게 변호사와 곧 있을 재판에서 형량을 줄이려 노력하며 시간을 보낸다. 전략은 다중인격을 앓고 있다고 호소하는 것이다. 살인은 아서 플렉이 아닌 조커가 한 짓이라 주장해야 승산이 있다. 그러던 어느 날 조커의 팬을 자처하는 리 퀸젤(레이디 가가)이 아서에게 나타나자, 한동안 멈춰 있던 조커의 멜로디가 다시 아서의 머릿속에서 울려 퍼지기 시작한다. 5년 만의 속편으로 돌아온 토드 필립스 감독의 &lt;조커: 폴리 아 되&gt;는 관객의 기대를 완전히 배반하는 영화다. 조커가 벌이는 ‘멋진 나쁜 짓’ 같은 것은 영화에 없다. 그건 오로지 뮤지컬의 형태로 아서의 환상 속에서만 펼쳐질 뿐이다. 전작이 사회에 부정적 영향을 끼쳤다는 오명에 대한 감독의 답 같은 영화다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/694/66fcf214d1e18.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 하나는 결코 어느 하나로만 성장하고 살아가지 않음을, ‘와일드 로봇’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105909</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105909</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 08:19:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동물의 본성과 기계의 프로그래밍은 얼마나 다를까. 외딴섬에 불시착한 로봇 ‘로줌 7134’, 로즈(루피타 뇽오). 해달 가족이 전원 버튼을 누르는 바람에 깨어나지만 기계에 불과한 로즈가 야생에서 할 수 있는 일은 많지 않다. 다행히 환경에 적응하고 행동을 모방할 수 있는 프로그래밍이 탑재되어 주변 동물을 흉내내며 섬에서 살아남은 가운데 로즈는 본사로 귀환하기 위해 통신을 시도하나 번번이 실패한다. 그러던 중 불의의 사고로 기러기 둥지에 홀로 남겨진 알을 발견하고, 갓 부화한 아기 기러기 브라이트빌(키트 코너)은 처음 본 로즈를 엄마로 여기며 그의 곁을 떠나지 않는다. 엄마가 되기 위한 프로그램이 없는 로즈는 브라이트빌이 기러기답게 자라도록 보살필 수 있을까.


크리스 샌더스 감독이 원작자 피터 브라운과 함께 각색한 드림웍스 애니메이션 &lt;와일드 로봇&gt;은 야생에 던져진 로봇 로즈를 주인공으로 한다. 기계의 매끈한 표면이나 동물의 털을 사실적 묘사 대신 붓이 쓸고 지나간 결로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/180/66fcf21139395.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 나답게 살았던 시절에 바치는 사랑의 축가, ‘대도시의 사랑법’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105908</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105908</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 08:19:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울이라는 대도시에 사는 사람들은 모난 존재들을 사랑하지 않는다. 재희(김고은)는 대학교 신입생 환영회부터 모두의 관심을 끌 정도의 특별한 매력을 지녔지만, 이내 너무나 자유분방한 라이프스타일로 인해 흉흉한 소문의 주인공으로 전락한다. 자신의 성정체성이 밝혀지는 것을 극도로 두려워하는 흥수(노상현)는 그런 세상의 섭리를 어릴 적부터 깨우친 시민이다. 둘이 타인의 시선을 신경 쓰지 않은 채 맘 편히 스무살 시절을 즐길 수 있는 유일한 장소는 이태원. 재희와 흥수는 그곳에서 완전히 자신다운 모습으로 존재하고 있는 서로를 발견하고 ‘베스트 프렌드’가 된다. 필요에 의해 동거까지 하게 된 둘은 그렇게 혼란스럽고 뜨거운 20대 초중반을 함께 보내며 서로의 모든 역사를 속속들이 기억하고 있는 외장하드 같은 존재가 되기에 이른다. 서로가 없으면 못 살 것 같아 보이는 둘의 관계에 변화가 생기는 건 특별한 사건이 있어서가 아니다. 세상이 요구하는 어엿한 사회 구성원이 되기 위해 재희와 흥수는 서로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/645/66fcf20b47e0a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 팀 버튼의 결혼 이야기, 세계의 규칙을 따르기, <비틀쥬스 비틀쥬스>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105857</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105857</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 08:19:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[*&lt;비틀쥬스 비틀쥬스&gt; 결말에 대한 스포일러가 있습니다.

“이 신비로운 세계는 겉보기에는 혼란스러워 보이나 그 가운데 개개인은 시스템에 아주 잘 적응해 있고 한 시스템은 또 다른 시스템과, 그리고 시스템 전체와 잘 어울려 돌아가고 있어서, 한 인간이 그로부터 잠시 한 발짝 떨어져서 보면 자신의 자리를 영원히 잃어버릴지도 모른다는 두려운 위험을 느끼게 된다.” -너새니얼 호손 &lt;웨이크필드&gt;


&lt;영화, 물질적 유령 : 이론과 비평의 경계를 넘어&gt;(질베르토 페레스 지음 | 이후경, 박지수 옮김 | 컬처룩 펴냄)



&lt;비틀쥬스 비틀쥬스&gt;에서 가장 슬픈 이미지는 비틀쥬스(마이클 키턴)가 준비한 리디아(위노나 라이더)와의 결혼 계약서다. 그가 품에서 꺼낸 두루마리엔 몇십년을 고대하며 준비해놓은 결혼 관련 조항이 꼼꼼하게 적혀 있다. 아스트리드(제나 오르테가)를 이용해 부활을 시도하던 살인마 제레미(아서 콘티)를 단숨에 지옥 불에 던져넣어버릴 만큼]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/029/66fce3e0d741e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] <장손>의 봄이 의미하는 것, <장손>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105855</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105855</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 08:19:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포커페이스였을까? 기차역으로 향하는 택시 안에서 성진(강승호)의 얼굴은 무표정하다. 차창으로 들어오는 찬란한 햇살. 택시는 눈부신 미래로 향하는 것일까? 햇빛이 따가웠는지 성진은 손으로 눈을 가린다. 이 숏이 잔인하게 다가오는 이유는 우리의 시선을 그의 입에 강력하게 고정시키기 때문이다. 왜 웃지 않는 것일까? 성진의 얼굴에 속 보이는 질문을 던져본다. 이입의 정도에 따라 성진을 대신해 우리는 그가 지었을 만한 표정을 하고 있을지 모른다. 이 숏은 관객의 신체적 반응을 일으킬 만한 강력한 힘을 지녔다. 성진의 직업은 연기자다. 하지만 택시라는 공간은 잠시 머무는 공간일 뿐 무대가 아니다. 하지만 성진은 누구를 의식이라도 한 것일까? 관객은 유일한 목격자이자 김씨 가문의 비밀에 연루된 공모자가 된다. 성진이 들키고 싶지 않은 그 무엇. 성진의 입꼬리에 &lt;장손&gt;이 보여주지 않은 하나의 계절, ‘봄’이 잔인하게 맺힌다.


‘텅 빈’ 가족의 실체


오정민 감독의 장편 데뷔작]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/743/66fce3dd54892.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>