<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 12 Sep 2022 19:23:13 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[장병원 DMZ국제다큐멘터리영화제 프로그래머 인터뷰, “논의를 확장하고 논쟁을 촉발하는”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100902</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100902</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 18:20:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 5월 DMZ국제다큐멘터리영화제(이하 DMZ영화제)의 수석 프로그래머로 위촉된 장병원 프로그래머는 영화 주간지 &lt;필름2.0&gt;의 편집장을 거쳐 전주국제영화제 프로그래머 및 국제영화제 심사위원으로 활동했다. 훈련된 안목으로 영화계의 새로운 물결을 앞서 살펴온 장병원 프로그래머는 이번 영화제를 통해 다큐멘터리 신에 뜨거운 활력을 불어넣을 생각이다. 9월22일부터 8일간 경기도 고양시 및 파주시 일대에서 열릴 DMZ영화제를 앞두고 장병원 프로그래머를 만났다.


- 어떤 기대를 가지고 DMZ영화제에 합류하게 됐나.

= 전주국제영화제 프로그래머로 있을 때부터 영화제나 다큐멘터리영화에 관한 여러 가지 쟁점을 접해왔다. 특히 다큐멘터리에 대한 정의나 개념, 미학이 변하고 있는 시기다. 21세기 다큐멘터리영화의 일부는 여전히 기록과 보존, 아카이빙 등 전통적인 다큐멘터리의 역할을 고수하고 있지만 한쪽에서는 다큐멘터리의 영역을 확장하려는 시도와 경향도 뚜렷하게 보인다. ‘이것이 다큐]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cDzOve/btrLJA2nFMI/AiJtRNL2OIy9TGZkoq2zdk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] '둠둠' 김용지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100895</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100895</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 06:52:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김용지는 배역을 연구할 때 늘 일기를 쓰며 대본에 없는 캐릭터의 이야기를 상상한다. 그의 스크린 데뷔작이자 첫 주연작인 &lt;둠둠&gt;의 이나를 연기할 때도 마찬가지였다. 극 중 가장 큰 갈등을 빚는 엄마와의 대치 상황을 체화하기 위해 김용지는 어김없이 일기를 썼다. “이나는 말을 삼키는 여자다. 이나의 입장에서 엄마에게 하고픈 말을 쓴 뒤 그 문장들을 이나처럼 삼켰다.” 김용지는 이나를 소화하기 위해 평소 자신의 성정에 부대끼는 길을 제 발로 택했다. “고민이나 근심을 길게 가져가는 걸 굉장히 싫어한다. 하지만 이나의 삶은 이나의 의지와 별개로 어두움의 연속이다. 살면서 처음으로 우울한 감정이나 힘든 상태에 나를 가두고 탈출구를 없애 보았다.” 김용지는 연기 이외에도 이야기를 향한 열망으로 가득하다.


그의 아이폰 메모장에는 훗날 연출하고 싶은 뮤직비디오와 영화의 트리트먼트가 빼곡하다. 그가 가장 좋아하는 술이 “종별로 역사가 있고 각 생산지의 특색이 담긴” 위스키인 점도 놀]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bMqRJP/btrLIQRQbIB/pOEOSmmv3sIfDlAguyBch0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘정직한 후보2’ 배우 서현우, 박진주, “웃음 설계자들”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100899</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100899</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 08:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘거짓말을 못하게 되면 세상은 어떻게 변할까?’ &lt;정직한 후보&gt;가 이 질문에 대한 직관적 상상을 관객에게 제시했다면 &lt;정직한 후보2&gt;는 전작보다 확장된 레이어를 한겹 더 두르며 예측할 수 없는 방향으로 질주한다. 그리고 그 속도의 균형을 맞춰나가는 인물, 조태주와 봉만순이 새롭게 등장한다. &lt;남산의 부장들&gt;(2019), &lt;유체이탈자&gt;(2020), &lt;모럴센스&gt;(2022), &lt;헤어질 결심&gt;(2022) 등을 통해 안정적이고 강렬한 연기를 펼친 서현우는 얍삽하고 잔꾀에 능한 건설교통과 국장 조태주를 그려냈다. 영화 &lt;써니&gt;(2011), 드라마 &lt;질투의 화신&gt;(2016), &lt;사이코지만 괜찮아&gt;(2020), &lt;그해 우리는&gt;(2021) 등에서 통통 튀는 감각으로 현실 속 누군가를 떠올리게 한 박진주는 도저히 미워할 수 없는 시누이 봉만순이 되었다. 시리즈가 잘 안착하기 위해서는 어떤 자리에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cZvZxC/btrLCJFf8iq/ksyFrR5P9KRmAazyESV3H1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘정직한 후보2’ 배우 김무열, 윤경호, “끝내주게 웃긴다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100898</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100898</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 08:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화에서 주상숙(라미란)과 박희철(김무열), 봉만식(윤경호)의 물리적 거리가 가까워질수록 코미디의 농도는 짙어진다. 세 사람은 전편에서 이어온 관계성을 토대로 &lt;정직한 후보2&gt;에서 더욱 밀도 높은 유머를 장전한다. ‘진실의 주둥이’는 사회 풍자의 통쾌함과 더불어 가까운 관계 속에서 오랫동안 소화되지 않은 감정들을 분출시키며 공감과 경쾌함을 안긴다. 비서실장 박희철마저 진실의 주둥이를 갖게 되면서 두축의 유머 코드는 배가되고 자연스럽게 봉만식의 수난은 커졌다. 계산대로 두배의 유쾌함을 관객에게 전달하기 위해 김무열, 윤경호 배우는 이렇게 고민했다.


김무열 배우의 필모그래피에서 코미디 장르는 여전히 새롭게 느껴진다.
김무열  &lt;정직한 후보&gt; 때부터 의외의 행보라는 얘기를 많이 들었다. 결이 다르긴 하지만 그동안 블랙코미디에도 출연했고 진지한 작품에서도 나름 위트를 발휘해왔다. 뮤지컬도 기본적으로 코미디를 깔고 가는 장르잖나. 무대 경험까지 통틀어보면 나에게 코미]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dqauDa/btrLDCeNrVl/5weVSDkRkZQKVDp25JYprk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘정직한 후보2’ 배우 라미란, “코미디! 일단 덤벼”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100897</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100897</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 08:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[라미란형 주인공들은 다혈질과 의협심을 소유한 영웅과로 보이지만, 군중 사이에서 혼자 벌떡 일어난 후 뒤늦게 자기도 민망해한다는 점에서 결정적으로 평범한 초상을 자처한다. 전설의 형사에서 민원실 퇴출 0순위가 된 &lt;걸캅스&gt;의 미영과 서울시장 낙선 후 백수가 된 &lt;정직한 후보2&gt; 속 상숙의 간극은 그렇게 좁혀진다. 훤히 펼쳐진 고생길을 배짱좋게 걷는 여자의 얼굴에 적역이나 코미디적 페르소나를 벗은 실제의 라미란은 낙천적이기보다는 연기에 갈급하고 철저한 배우다. 우여곡절 끝에 강원도지사가 되어 청렴과 부패의 롤러코스터를 타는 주상숙의 인생 2막을 연기하는 동안, 그는 이번에도 여지없이 의심하는 사람의 자세로 웃음을 연구했다.


- 코미디영화 속편에 처음 도전한다. 9월28일 개봉을 앞두고 있는데 지금의 전망은 어떤가.
= 설정의 강도가 점점 더 세지니까 배우로서 걱정이 되는 건 사실이다. 투 머치(too much)해지면 어쩌나, 내 연기가 선을 넘으면 어쩌나 우려는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/z9VWl/btrLCKjRXTx/Kyfo3Fp0YDtkmk8GmudKF0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[지금까지 이런 앙상블은 없었다, '정직한 후보2' 배우 라미란, 김무열, 윤경호, 서현우, 박진주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100896</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100896</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 08:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울시장 선거 낙방 후 백수가 된 주상숙(라미란)은 자신의 고향 강원도 어촌에 터를 잡는다. 그의 남편 봉만식(윤경호)의 말마따나 퇴직한 국회의원이 갈 수 있는 곳이라곤 전무해 보이기만 한다. 하지만 이대로 포기할 주상숙이 아니다. 물실호기(勿失好機, 좋은 기회를 놓치지 아니함)의 정신으로 우연히 찾아온 기회를 놓치지 않고 기세를 몰아 강원도지사 자리에 안착한다. &lt;정직한 후보2&gt;는 정치인보다 행정가로서의 주상숙을 부각하며 실제 사례를 기반으로 이야기를 확장시켰다. 게다가 이번엔 ‘진실의 주둥이’가 둘이다. 전작에서 주상숙의 실언을 수습하고 가려주던 비서실장 박희철(김무열)까지 거짓말을 할 수 없게 된 것이다. 어떤 것도 쉽게 확신할 수 없는 예측 불가한 상황 속에서 극의 긴장감은 무한대로 수직상승하고, 자연스레 웃음의 농도도 함께 짙어진다. 속편에 새롭게 합류한 강원도청 건설교통과 국장 조태주(서현우)와 봉만식의 동생 봉만순(박진주)은 조밀한 스토리를 여유롭게 넘나들며]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c78F2L/btrLDTmWbir/N0DjCEeEw8SuLQNkik5OJ0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['이상한 변호사 우영우' 문지원 작가 인터뷰 ③]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100865</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100865</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 08:23:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[-18살 때 고등학교를 자퇴하면서 &lt;당대비평&gt; 2000 봄호에 기고한 글을 봤다. “학교는 늙은 아버지 같다.” 정말 강렬한 글이던데.
=지금은 대한민국 공교육이 많이 바뀌었다고 진심으로 생각한다. 그런데 당시 내가 다니던 학교는 나 같은 종류의 인간이 즐겁고 행복하게 다닐 만한 공간이 아니었다. 초등학교 6학년 때, 내가 학생회장이 되고 1등을 하고 대회에서 상을 받을수록 개미처럼 성실하게 일하는 서민일 뿐인 부모님이 계속 한턱을 내고 있었다. 내가 무언가를 열심히 하면 이런 대가가 돌아오는구나. 선생님들에 대한 불신이 트라우마처럼 강하게 새겨졌다. 그런 와중에 도피처가 돼준 게 영화였다. 그때 아버지가 비디오방을 하셨다. 주말이 되면 아침 일찍 비디오방에 가서 하루 종일 영화를 봤다. 영화 월간지의 시대였기에 매달 &lt;스크린&gt; &lt;로드쇼&gt; &lt;프리미어&gt; &lt;키노&gt; 중 무엇을 살까 고민하고 음악 듣는 낙으로 살았다. 그런데 학년이 올라]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pYOIr/btrLalLfQFx/VXKgDijppvu8eHcxsSS0X0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘이상한 변호사 우영우’ 문지원 작가 인터뷰 ②]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100864</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100864</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 08:23:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[-영우는 “내 안은 나 자신으로 가득 차 있어서 가까이 있는 사람을 외롭게 만든다”며 준호(강태오)와 잠시 이별한다. 영우의 아버지 광호의 “자폐인과 사는 건 꽤 외롭습니다”라는 대사가 떠올랐다. 자폐인의 사랑은 어떻게 가능할까.
=애인과 부모는 조금 다른 것 같다. 영우는 자신이 가까운 사람을 외롭게 만들 수 있다는 한계를, 준호는 스스로가 그 한계를 견딜 수 있는 사람인지를 생각해볼 시간이 필요하다. 영우와 준호 모두 자신의 한계를 인식하고 인정해야만 비로소 진짜 사랑을 시작할 수 있다. 반면 광호는 영우가 고래로 가득한 세계에 빠져 가만히 있을지라도 매우 이타적으로 영우의 세계로 들어가려고 한다. 결국 ‘너의 세계에 함께 있는 나’를 인식시키는 데 성공한 건 아버지다. 물론 영우쪽에서도 나이를 먹으면서 김초밥을 사오는 방식으로나마 달라져보려고 노력한다. 영우의 두 가지 사랑은 가능한 방식이 다르다.


-자신의 잘못을 인정할 줄 아는 정명석 변호사(강기영)를 두고 ‘유니콘’이라]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bL8P63/btrLaBNRiJp/lEddy8f904As6nkWwXejek/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘이상한 변호사 우영우’ 문지원 작가 인터뷰 ①]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100846</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100846</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 08:23:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[많은 이들이 ‘올해의 드라마’로 호명하게 될 &lt;이상한 변호사 우영우&gt;를 쓴 문지원 작가는 18살 때 돌연 고등학교를 자퇴했다. 서울대를 가지 않겠냐는 말도 듣던 학생이 제도권 교육을 거부하고 하자작업장학교로 향한 점이 이목을 끌면서 당시 매스컴에도 몇번 오르내렸다. 덕분에 ‘다르게 생각하는’ 법을 배울 수 있었다는 그는 오랜 시간 영화감독을 준비하다 제5회 롯데 시나리오 공모전에서 &lt;증인&gt;이 대상을 받으면서 본격적인 커리어를 시작할 수 있었다. 시네키드였던 문지원 작가는 어떻게 &lt;이상한 변호사 우영우&gt;처럼 독창적인 드라마 대본을 쓰는 창작자가 되었을까. 긴 이야기를 들었다.


-CGV용산아이파크몰에서 열린 마지막회 단체관람 이벤트 무대 인사 중 눈물 흘리는 모습을 봤다.
=극장 갈 때까지만 해도 내가 그런 기분일 줄 몰랐는데, 그런 기분이 들더라. 극장을 가득 채운 분들이 플래카드를 들고 박수 치고 소리 지르고…. 난생처음 경험한 일이었으니까. 인사]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/6690z/btrK94XitbZ/A7g4dbMkXKwNkTF5YOPBUk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] '시맨틱 에러: 더 무비' 송지오]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100837</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100837</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 06:31:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“7살 때부터 그랬다. 내가 직접 신을 상상하고 거울 보고 연기하길 좋아했다.” 사진 촬영을 하면서도 ‘이런 거 한번 해보고 싶었다’며 즉석에서 상황을 만들어낸다. 어릴 때부터 연출자이자 배우로서의 삶을 살아온 것이나 마찬가지니, “감독이 원하는 대로 확확 변할 수 있는 배우”라는 칭찬도 과장이 아니다. 장재영(박서함)의 절친한 친구 최유나 역으로 &lt;시맨틱 에러: 더 무비&gt;에 출연한 송지오는 오디션 때부터 과감하게 대사를 바꿔 연기했다. “‘너 짐은 어떻게 할 건데’에 ‘이 새끼야’를 붙여 말했더니 다 웃으시더라. 지금 생각해보면 미쳤었나 싶은데 감독님이 너무 좋아하셨다. (웃음)” 의상부터 앉는 자세까지 자신의 모든 걸 최유나에게 녹여냈고 모든 대사를 조금씩 바꿔나갔지만, 유일하게 바꾸지 않은 대사가 있었다. “‘꼴리는 대로, 장재영답게.’ 레즈비언인 유나는 원하는 대로 사랑을 하고 상처도 받아봐서 그런 삶이 얼마나 행복한지 안다. 그렇기에 재영에게도 네가 원하는 대로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/uPWk3/btrK8fxUY7E/NN4FyWyCLfj8ctinIJuQh1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘공조2: 인터내셔날’ 미리 보기- 세밀하고 거침없이 확장된 세계관]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100830</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100830</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 06:28:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5년 만이다. 남북 최초의 비공식 공조 수사라는 신선한 소재를 다룬 &lt;공조&gt;(2017)가 속편 &lt;공조2: 인터내셔날&gt;로 관객 앞에 나선다. 김성훈 감독의 바통을 이어받은 이석훈 감독은 &lt;공조2: 인터내셔날&gt;을 통해 더 치밀하고 확장된 세계관을 구현했다. 림철령(현빈)과 강진태(유해진) 앞에 나타난 FBI 형사 잭(다니엘 헤니). 서로를 쉽게 믿을 수 없지만 서로에게 의존해야만 하는 미묘한 상황 속에서 강력한 빌런 장명준(진선규)을 잡기 위해 공동의 목표를 세운다. 능청스러운 철령과 전투적인 진태, 사뭇 진지해진 민영(임윤아)까지, 전작에서 상상할 수 없는 새로운 수식어를 달고 이들이 돌아왔다. 5년의 시간 동안 &lt;공조&gt;의 세계관은 어떻게 달라졌을까. 9월7일 개봉을 앞두고 변화의 지점을 둘러보았다.


01 쉬지 않는 액션- 카 체이싱, 총격, 격투⋯

남한으로 숨어든 북한 범죄 조직을 잡기 위해 남북 최초의 공조 수사가 시작된다.’ &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cvonSs/btrKZeNSqdY/an8IkjVY3SUcrV0vKmcerk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>