<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Mar 2022 17:25:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[느리되 묵직하지 못한 '더 배트맨'의 한계에 대해]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99797</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99797</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 10:16:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어둡고 느리고 무겁고 깊다. &lt;더 배트맨&gt;이 택한 노선을 두고 대체로 비슷한 말들이 오간다. 이미 켜켜이 쌓인 배트맨‘들’의 길을 답습하지 않을 한 줄기 실낱같은(어쩌면 거의 유일한) 경로를 찾아낸 맷 리브스 감독의 야심은 칭찬받아 마땅하다. &lt;더 배트맨&gt;은 배트맨 본질에 대한 성찰을 성실히 수행한다. 탐정 누아르물에 기반한 장엄한 분위기가 매혹적인 &lt;더 배트맨&gt;은 배트맨 영화 중에서도 손에 꼽힐 만한 수작이다. 그걸 부인할 생각은 없다. 다만 3부작까지 나온다고 하니 한두 가지 아쉬운 점에 대해 칭얼거려볼 필요는 있을 것 같다.


맷 리브스 감독은 어둠에 잠겨 허우적거리는 배트맨의 심리를 확장한 것마냥 그림자의 안팎에서 배트맨의 궤적을 응시한다. 하지만 톤과 속도가 반드시 무게와 깊이를 보장하냐 묻는다면, 그렇진 않다. 우리는 종종 스타일과 효과, 의도와 결과를 동일시하는 착시에 빠진다. 어둡고 느린 건 스타일의 방향성이다. &lt;더 배트맨&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c43s0O/btrwhU1WFtT/Cwo9KfBYQXNGNy2oHbf211/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[맷 리브스의 '더 배트맨'이 이전 '배트맨' 영화들과 다른 심리적 사실성을 획득하는 방법]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99796</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99796</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 10:16:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[솔직히 까놓고 말해 &lt;배트맨&gt; 영화는 지나치게 많다. 이런 생각을 거의 20년 가까이 해왔다. 크리스토퍼 놀란이 새 &lt;배트맨&gt; 영화를 만든다는 소문이 돌 때부터다. 그리 멀지 않은 1980, 90년대에 네편이나 되는 &lt;배트맨&gt; 영화들이 나왔는데, 다시 이 이야기를 시작할 필요가 있을까. 2016년부터 DC 확장 유니버스(DCEU) 영화들에 벤 애플렉의 배트맨이 나오기 시작할 무렵부터 또 비슷한 생각을 했다. &lt;저스티스 리그&gt;에서 배트맨이 빠지면 안되겠지. 하지만 &lt;다크 나이트&gt; 시리즈가 끝난 게 며칠 전이라고 벌써? 벤 애플렉이 DCEU 배경 &lt;배트맨&gt; 영화를 만든다는 소문이 돌았을 때는 그냥 포기하고 궁금해졌다. 이번엔 무슨 제목을 쓰려고? 남은 게 있나? 아, 그 사이에 &lt;레고 배트맨&gt; 영화가 나온 걸 잊어서는 안되겠지. 그 사이를 채우는 수많은 애니메이션영화, 시리즈, 게임도 무시해서는 안될 것이고.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/LbM43/btrv7Re7J2F/ZzalkVQZ0skkOqM3ihIp11/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['더 배트맨'이 시리즈의 본질 위에서 얼굴에 집중한 까닭]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99795</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99795</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 10:16:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세상에는 두 가지 부류의 슈퍼히어로가 있다. 마스크를 쓰는 경우와 그렇지 않은 경우. 배트맨은 전자고 슈퍼맨은 후자다. 스파이더맨은 얼굴을 가리고 원더우먼은 안 가린다(대다수의 할리우드 여성 히어로에게 마스크가 없는 것은 초창기부터 그만큼의 입체적 서사가 부여되지 않아왔거나, 서사보다 외모가 중시돼온 탓이 크다. 이 글과는 별개의 논의가 필요하다). 엄밀히 하자면 이 구분법은 자신의 정체를 숨기는지 여부를 기준 삼을 수 있다. 아이언맨이나 캡틴 아메리카에게도 전투용 마스크가 있지만 대중은 그들이 누구인지 안다. 이런 영웅들은 자신의 행동이 낳은 결과를 두고 걱정이 많은 반면, 정체를 숨기는 히어로들은 말 그대로 정체성 고민에 밤잠을 설친다.


DC와 마블에서 정체성 고뇌를 선발 기준으로 대표 선수를 뽑는다면 배트맨과 스파이더맨이 각각 등판할 것이다. 두 캐릭터가 각 소속사에서 가장 많은 팬을 거느린 플레이어라는 점은 이들의 공통점과 무관하지 않다. 양쪽 모두 집안의 어른을 권총 강]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b5S6XA/btrwhyECQIZ/HWKR6GhPZ24cQ4KTqpjCik/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[송형국, 듀나 평론가와 송경원 기자의 '더 배트맨'을 읽는 세 가지 비평적 시선]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99794</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99794</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 10:16:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[크리스토퍼 놀란 감독의 &lt;배트맨&gt; 3부작이 나왔을 때만 해도 더이상 배트맨으로 새로운 비전을 보여주긴 힘들다고 생각했다. 하지만 슈퍼히어로 역사의 한축을 담당하고 있는 배트맨은 잠들 수 없는 운명을 타고났다. DC의 여러 프로젝트에서 배트맨은 끊임없이 소환되고 있고, 앞으로도 그럴 것이다. 그 와중에 팬들의 실망도 있고 가능성을 엿볼 수 있는 의미 있는 성취를 보인 작품도 있다. 새롭게 선보인 맷 리브스의 &lt;더 배트맨&gt;은 이 오래된 이야기가 사실상 고전 명작의 반열에서 여전히 확장, 변주될 수 있음을 증명한다. 맷 리브스의 &lt;더 배트맨&gt;이 이견의 여지가 없는 걸작이라는 말이 아니다. 오히려 이 영화는 극단적인 호평과 불평이 공존할 수 있는, 뚜렷한 개성을 지닌 결과물이다. 좋은 영화는 다양한 반응과 목소리를 끌어낼 수 있는 작품이라고 믿는다. 그런 의미에서 &lt;더 배트맨&gt;은 많은 해석과 시야가 충돌하고 우리의 인식을 확장시켜줄, 씨앗과도 같은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/rqxQu/btrwgrMLB7P/8zFFfhdVlvmjkpE0skkJG1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김민지 오렌지디 웹소설 담당 PD "2차 판매 가능한 작품 개발에 주력"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99759</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99759</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 10:16:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내 전자책서비스 플랫폼 강자인 ‘리디북스’의 자회사 ‘오렌지디’는 인기 웹소설 IP를 활용해 웹툰, 드라마, O.S.T 등 다양한 콘텐츠로 재생산할 수 있는 방법을 고민하고 있다. 여러 IP 중에서 오렌지디가 가장 주목하는 것은 소위 여성향 콘텐츠라고 불리는 작품들이다. 타깃층이 분명하고 주류 시장으로 편입되려는 시도를 보이는 시점에서 다양한 마케팅 파급효과 전략을 고민 중이다. 트렌드를 읽어내고 또 새로운 작가를 발굴하는 역할까지 하는 웹소설 PD의 역할이 중요한 시점이다. 오렌지디에서 웹소설을 담당하고 있는 김민지 PD에게 오렌지디가 내세우는 인기작은 무엇인지를 물었다.


- 웹소설 PD의 업무 영역이 궁금하다.
= 멀티콘텐츠실의 웹소설팀 소속이다. 장르에 관계없이 웹소설을 출간하는 업무를 맡고 있다. 직접 작가와 계약을 체결해서 시장에 판매하는 역할이다. 편집과 판매를 동시에 관장한다.


- 신인 작가 발굴의 역할도 하고 있나.
= 무료 연재처에서 가능성 있는 작품을 찾기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dqxWpp/btrwgEZBeeo/wTlCGzRKeYwJiOzqUInwR0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[임혜연 카카오페이지 노블사업팀 MD "대중성을 놓치지 않는다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99758</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99758</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 10:16:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오페이지에서 제공하는 웹툰, 웹소설 작품 카테고리 항목에 BL 파트가 생성되어 다른 장르와 구분하기 시작한 것은 2021년 7월쯤부터다. BL 카테고리에서 서비스되는 많은 작품들은 열성적인 독자층의 유입으로 다른 인기 장르 못지않은 확산세를 누리고 있다. IP를 활용한 웹툰, 드라마, 영화 등 확장 사업도 서둘러 준비하고 있다. 카카오페이지의 노블사업팀에서 작품과 독자 사이의 가교 역할을 하는 임혜연 노블사업팀 MD에게 카카오페이지가 강조해서 선보이는 작품의 면면이 무엇인지 물었다.


- 노블사업팀에서 하는 주요 업무는 무엇인가.
= 노블사업팀은 카카오페이지의 작품 소싱과 프로모션을 기획하는 MD들이 모인 팀이다. MD의 업무는, 독자들에게 선보일 작품을 찾고 찾아낸 해당 작품을 어떤 프로모션을 통해 소개할지, 어떤 노출을 통해서 보여줄지를 고민하는 것이다. 그중에서 나는 BL 웹소설 MD 업무를 맡고 있다. 모바일 화면상에서 어떤 작품을 노출하는 게 좋을지, ‘오늘의 추천’]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kAOdX/btrv7RlT9Bi/ETFDKDGV4KSbj0nRkR5KL1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['시맨틱 에러' 저수리 작가 "최대한 다양한 인물에 대해 쓰고 싶다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99757</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99757</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 10:16:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;시맨틱 에러&gt;는 상반된 성격을 지닌 재영과 상우의 캠퍼스 로맨스를 그린 웹소설이다. 지난 2월16일 왓챠에서 공개된 웹드라마 &lt;시맨틱 에러&gt;로 BL 콘텐츠의 확장 가능성까지 입증했다. &lt;시맨틱 에러&gt; &lt;부서진 룩의 반격&gt; &lt;보나페티&gt; &lt;과호흡&gt; 등을 저술한 저수리 작가와 서면으로 나눈 대화를 전한다.


- &lt;시맨틱 에러&gt;에서 재영과 상우의 관계를 그릴 때 중요하게 생각한 점은.


= 첫째는 선명한 캐릭터고 둘째는 현실성, 개연성이다. 서로 다른 인물이 대비되는 서사를 극대화하되 일반적으로 공감할 수 있는 이야기를 만들고 싶었다. 예를 들어 추상우는 비현실적이고 극단적인 인물처럼 보이지만 한편으로 화목한 K가정에서 누나와 아웅다웅하며 자란 평범한 배경을 지녔다. 이처럼 일반적인 면모가 있기 때문에 장재영과 갈등을 겪은 뒤에 로맨스로 이어질 수 있었다고 생각한다. 코믹하고 유쾌한 톤을 유지하는 것 또한 중요]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/maw4r/btrv7QUR80S/OBFvpy1vQlWFb74irqIGG0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['시맨틱 에러' 왓챠 시청순위 1위 기록…BL 소설의 영상화가 최근 주목받는 이유]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99756</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99756</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 10:16:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2월16일, BL 웹드라마 &lt;시맨틱 에러&gt;가 왓챠에 공개됐다. 리디북스에서 연재된 동명의 웹소설을 드라마화한 작품으로 리디 콘텐츠의 첫 영상화 사례다. 처음 &lt;시맨틱 에러&gt;의 영상화 소식이 발표됐을 때 원작 팬들 사이에선 우려의 목소리도 나왔지만, 현재까지(3월3일 기준) 왓챠 시청순위 1위를 굳건히 유지 중이다. 2주 넘게 1위를 지킨 데에는 원작 독자들의 관심이 주요했겠으나 새로운 시청자층을 지속적으로 포섭했기에 가능한 결과로 보인다.


최근 1~2년 사이 BL 콘텐츠의 영상화가 활발히 진행되고 있다. 그 이유는 무엇일까. 왓챠 콘텐츠 개발 담당 김요한 이사는 “숏폼, 미드폼 콘텐츠가 폭발적으로 제작된 환경”을 이유로 꼽는다. 대중성 대신 특정 타깃, 소수 취향을 공략하는 콘텐츠들이 제작되면서 BL 장르 영상물도 증가한 것이다. 하지만 적은 자본으로 제작되다보니 작품성, 완성도 측면에서 아쉬움이 제기되면서 큰 반향을 얻진 못했다. 그러다 최근 완성도를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oJbkl/btrwdkHRN2X/ZopbrsXxhWuQHdUeUJ4g30/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BL 은어 사전]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99755</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99755</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 10:16:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[BL 장르의 웹툰, 웹소설은 키워드를 세분화해 작품 소개란에 따로 표기해둔다. BL 장르에 입문하고 싶지만 키워드만으론 내용 파악이 어려운 분들을 위해 BL 장르의 세계관, 공수 키워드를 정리해보았다.




세계관
주로 ‘해당 세계관의 핵심 단어+버스(Universe)’를 붙여 일컫는다. BL 장르 안에는 오메가버스 등 다양한 세계관이 있다.


- 네임버스(Name+verse) 세계관 ‘네임버스’는 태어날 때부터 운명의 상대 이름이 몸에 적힌 채 태어난다는 세계관이다. 가령 A-B가 짝일 경우, A의 몸에 B의 이름이, B의 몸에 A의 이름이 각인되는 식이다. 반드시 이름이 적힌 상대를 만나야 하며 운명의 상대와 가까워지면 몸에 적힌 이름에서 빛이 나거나 색이 짙어진다.


- 센티넬버스(Sentinel+verse) 세계관 ‘센티넬버스’는 미국 드라마 &lt;더 센티넬&gt;에서 이름을 따온 것으로 초능력자가 존재하는 세계관이다. 특별한 능력을 지닌 센티넬과 가이드, 그리고 일반]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/GegqI/btrv6koku2C/oFdg6BMDpMr3kpVcrP3fFk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[여성 작가가 쓰고 여성 독자가 보는 남자들끼리의 로맨스, BL 작품이 영상화 원천 콘텐츠로 주목받기까지의 과정에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99754</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99754</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 10:16:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[BL은 음지 문화인가. “그렇다”고 답해야겠다. 일단 이 글조차 필명으로 쓰고 있다. 친구들과 직장 동료에게도 BL(Boy’s Love) 소설을 읽는 것을 숨기지 않지만 미디어에 본명을 내놓고 BL 독자라고 밝힐 용기는 없다. 부끄러워서가 아니라, 불특정 다수에게 어떻게 받아들여질지 예측하기 어렵기 때문이다. 2016년 이전에는 BL 콘텐츠를 보는 일이 음지에서만 가능했다. ‘성인동’ 사이트에 가입 후 인증을 받아야만 소설을 볼 수 있었는데 소장본 예약도 정해진 기간에만 진행됐다. 당시 BL 독자 되기가 얼마나 어려운지에 대해선 2008년에 발행된 &lt;씨네21&gt; 기사 ‘[야오이 알아보기] 남남녀녀상열지사가 더 짜릿하신가’에도 수록되어 있다. 기사에 따르면 ‘인터넷에서 소설이 연재 중인 곳들은 엄격한 가입 절차를 거쳐야 하는 비공개 사이트라 주소조차 알기 어렵다’. 조아라(joara.com)에 가입 후 성인 인증만 거치면 연재소설을 볼 수 있고, 리디북스에서 손가락 몇번 튕기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/yay8R/btrwednGpJB/tvqkSMX5zTKHy7mrtIieEk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['시맨틱 에러' 영상화 계기로 살펴본 한국 BL 소설의 현황·인기 이유 분석]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99753</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99753</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 10:16:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2021년 12월29일부터 2022년 1월11일까지 알라딘 북펀드에서 열린 BL 소설 &lt;패션&gt; 소장본의 최종펀딩 금액은 8억7895만6천원이었다. 소설의 팬들은 이미 e북을 소유하고 있음에도 실물 소장을 위해 18만원짜리 양장본을 다시 구매한 것이다. 티내지 않고 조용히 BL 콘텐츠를 소비하던 시대는 지났다. 오늘날, BL 장르의 독자들은 콘텐츠를 구매하는 데에 흔쾌히 지갑을 열고 자신이 좋아하는 작품을 적극적으로 즐기며, 타인에게 추천하기를 주저하지 않는다. 이들이 이렇게나 BL 콘텐츠에 충성도가 높은 이유는 무엇일까. 이들이 밀집한 BL 콘텐츠 시장의 가능성은 어느 정도일까. BL 장르가 궁금하지만 쉽게 접근하기 어려운 당신을 위해 준비했다. 여성 작가가 바라본 BL의 세계와 취향에 맞는 작품을 찾는 데 도움을 줄 BL 은어 사전, 화제의 BL 웹드라마 &lt;시맨틱 에러&gt;의 원작 소설을 쓴 저수리 작가의 인터뷰, 창작자의 가장 가까이서 기획 개발을 진행하는 웹소]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cBsuDN/btrv6ku4nab/Y69RcdQkJ3rH3a3wQFZ6pK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>