<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 칼럼</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2023 07:28:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 나의 여름 해방 일지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103232</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103232</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 08:20:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[본격 휴가철이다. 여름휴가로 며칠 쉰다는 안내문을 붙여놓은 동네 미용실과 카페도 자주 눈에 띈다. 나도 일주일간의 여름휴가를 보내고 있다. 이번 휴가의 테마는 ‘특별한 걸 하지 않아도 좋아’ 혹은 ‘반자본주의적으로 살아보기’이다. 사실 이 말의 본뜻은 ‘느리고 게으르게 살겠다’는 것이다. 돈이 아닌 시간으로 사치를 부려보기로 한다. 나는 이것이야말로 참으로 무해한 플렉스라고 생각한다. 해야 할 일을 하는 게 아니라 하고 싶은 일을 하며 시간을 쓰는 일. 정해진 일과가 아니라 무계획과 비효율 속에서 즐거움 찾기. 이번 휴가 기간 동안 내가 실천하고 싶은 것이다.


지난 며칠은 서울에서 정주민이 아닌 여행자의 기분을 내며 돌아다녔다. 적당히 익숙하고 좋아하는 동네에서 평소와는 조금 다른 방식으로 머물러보는 것이다. 낯선 시간에 낯선 길을 산책하는 것만으로도 새로운 즐거움을 느낄 수 있다. 나는 지난 화요일 아침 7시30분에 덕수궁 돌담길을 걸었다. 덕수궁 대한문은 굳게 닫혀 있었고,]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/683/64c34dc2aeb69.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정준희의 디스토피아로부터] 재난의 서사(敍事, 序詞, 署事)]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103209</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103209</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 06:20:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재난만큼 디스토피아적인 소재가 있을까. 그런데 대다수의 재난영화는 사실 그다지 디스토피아적이지는 않다. 이유를 단정할 수는 없겠지만, 시종일관 디스토피아적인 상태의 불편함과 암울함을 견뎌줄 관객이 많지는 않기 때문일 테다. 그래서 이들 영화가 다루는 재난은 주로 재난 자체의 기승전결 서사(敍事)를 갖는다. 임박한 파국을 예측해서 경고하는 소수의 목소리에도 불구하고, 그걸 무시하는 기존 시스템의 관성이 있다. 극의 초반기에는 답답하게도 후자의 힘이 압도적이지만, 결국 당도한 재난 앞에 전자의 예지와 역량이 빛을 발하고, 이들의 분투 덕에 재난은 ‘극적으로’ 그래서 ‘대충’ 극복되곤 한다.


이와는 다른 디스토피아적 영화의 서사는 주로 ‘재난 이후’를 소재로 삼는다. 인간이 멍청해서든 무력해서든 회복할 수 없는 재난의 결과로 펼쳐진 지옥도 위에서, 또 인간은 분투한다. 마치 재난이 소재인 듯하나 실제로는 정치가 내러티브의 핵심이다. 이 새로운 ‘자연상태’에 대한 해석은 영화마다 조금씩]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/938/64c20a6c979ad.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김세인의 데구루루] 긴장과 이완 사이]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103159</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103159</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 06:20:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘보통 어디서 작업하세요?’
누구를 만나든 날씨 이야기와 함께 꼭 나누는 질문이다. 어디서, 어떻게, 무엇으로 일하는가. 예전에는 나만 모르는 작가들의 비밀이 있을 것 같아 미어캣처럼 둘러봤다면 지금은 안다. 그게 그거인 것을. 다만 내 몸이 원하는 장소와 방법이 때마다 달라지기 때문에 잊었던 선택지를 발견하기 위해 질문을 꺼내놓고는 한다. 한 가지의 공간과 방식, 도구에 탑승해 글을 쓰다가 그것들의 힘이 떨어지면 다시 다른 것들로 옮겨 탑승해 달리는 거다. 그래서 나는 지난 &lt;씨네21&gt;의 ‘LIST’ 코너에서 언급했듯이 &lt;민음사TV&gt;의 ‘문박싱’, &lt;오지은 임이랑의 무슨 얘기&gt;의 홈쇼핑st편을 좋아한다(홈쇼핑st 말고도 언니들의 이야기는 다 좋아한다!!). 물론 &lt;씨네21&gt;의 ‘LIST’도! 여러 분야의 사람들이 갖는 일할 때 곁에 두는 도구에 대한 애정을 듣다 보면 강력한 희망과 욕망에 사로잡히게 된다. 저 구글 시계가 내 책상 위에 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/016/64c20a6949ed6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 팬덤 플랫폼을 아시나요?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103188</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103188</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 15:14:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[팬의 마음이란 뭘까. 살면서 연예인을 좋아해보지 않은 건 아니지만 순수한 마음이 적극적 행동으로 이어진 적은 한번도 없었다. 언제나 혼자만의 애정을 조용히 간직하는 것에 만족하는 고독하고 내성적인 팬이었달까. 성향도 성향이지만 나 때는… 그러니까 인터넷도 휴대폰도 없던 그 시절엔, 기껏해야 TV와 라디오와 잡지로 좋아하는 연예인을 만나는 게 전부였다. 살면서 최초로 좋아한 연예인은 이승환이다. 라디오에서 그의 재담과 노래를 듣고 반해 그가 출연하는 라디오 프로그램을 실시간으로 챙겨들었다. 인터뷰와 사진이 실린 잡지를 사서 보는 것도 즐거움이었다. 그러곤 밤마다 일기장에 다양한 종류의 고백과 다짐을 써내려갔다. “승환 오빠, 나중에 어른이 되면 저도 음악을 할 거예요. 제가 작곡한 곡을 꼭 불러주세요.” 1990년대 초등학생 팬의 마음은 그런 거였다. 유치하고 귀엽고 순수한 마음. 그러면서도 한없이 진지한 마음. 그것이 결국 팬의 마음이겠지.


무언가를 열렬히 좋아하는 마음을 적극적]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/498/64ba134943d75.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[임소연의 디스토피아로부터] 노인을 돌보는 로봇은 왜 아이를 닮았을까?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103162</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103162</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 07:15:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[얼마 전 &lt;저를 꼬옥 안아주세요&gt;라는 다큐멘터리영화를 봤다. 영화 포스터에는 귀여운 아이의 모습을 한 인형의 얼굴이 클로즈업되어 있었다. 노인돌봄 로봇 ‘효돌이’다. 업체 공식 웹사이트에는 효돌이를 안고 활짝 웃고 있는 여성 노인의 사진 아래로 “24시간 부모님 곁에서 정서·생활·인지 건강을 도와주는 AI 돌봄 로봇”이라고 소개되어 있다. 효돌이는 음성으로 복약 시간 알림이나 식사 시간을 알려주고 치매예방 퀴즈를 낸다. 종교말씀이나 노래, 이야기 등을 들려주기도 한다. 노인들의 움직임을 실시간으로 감지하다가 이상이 있으면 보호자에게 알리는 기능도 있다. 유용해 보인다.


‘꼬옥 안아달라’는 감성적인 제목과는 달리 영화는 전반적으로 덤덤했다. 그래서 참 좋았고 다행이었다. 돌봐줄 사람 하나 없이 로봇에 의지해 살아가는 노인을 보며 마음 아파하거나 동정하고 싶지는 않았는데 영화는 내가 그런 감정에 빠지도록 내버려두지 않았다. 첫 장면부터 한 할머니 집에 사회복지사가 방문]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/559/64b8cfe5af45b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[복길의 슬픔의 케이팝 파티] 너만이 날 울게 하는]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103114</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103114</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 07:15:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“K팝이 왜 슬퍼요?” 한 패션지 기자가 ‘슬픔의 케이팝 파티’라고 적힌 포스터 앞에 서서 내게 물었다. 나는 ‘대충 무슨 의미인지 알겠지만 너에게서 좀더 기가 막힌 대답을 듣고 싶다’라는 그의 표정을 최선을 다해 모른 척하고 싶었다. 그러나 이런 모호한 제목으로 공연을 열고 입장료를 받았으니, 그럴듯한 의미를 만드는 것 역시 내게 주어진 몫이었다.


“흔히 K팝에 관해 이야기할 때 빠지지 않는 것들이 있죠. 미성년자 아티스트에 대한 착취와 초과노동, 커다란 팬덤을 확보한 남자 아이돌 멤버의 부도덕한 사생활, 경쟁적으로 벌이는 소모적인 팬 활동, 그로 인해 그들에게 가해지는 경멸적인 시선…. 이 모든 것을 경험하고도 여전히 K팝에만 심장이 뛰는 나 자신까지. 노래를 노래로만 즐길 수 없는 복합적 슬픔이랄까요?”


말을 하는 내내 스스로가 사기꾼처럼 느껴졌다. 당신의 기대 너머에 아무것도 없음을 알려주려 했는데, 내 입은 마치 저주에 걸린 것처럼 쉬지 않고 대의를 만들었다. K팝이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/462/64b8cfe1cbf38.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 작지만 큰 영화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103141</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103141</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 06:23:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[7~8월 극장가는 블록버스터영화들이 앞다퉈 경쟁하는 여름 대목이다. 올해도 저마다 압도적 재미를 자신하는 영화들이 개봉일을 확정 짓고 출격 준비를 마쳤다. 시리즈 통틀어 역대급 재미를 선사한다고 소문이 자자한 &lt;미션 임파서블: 데드 레코닝 PART ONE&gt;이 7월12일 개봉했고, 7월19일엔 그레타 거윅 감독의 &lt;바비&gt;가 하이힐을 벗은 바비의 세계로 관객을 초대한다. 7월26일엔 밀수판에 뛰어든 해녀들의 이야기인 류승완 감독의 &lt;밀수&gt;가 개봉하고, 8월2일엔 &lt;신과 함께&gt; 시리즈의 김용화 감독이 우주로 스케일을 넓힌 &lt;더 문&gt;과 &lt;끝까지 간다&gt; &lt;터널&gt;의 김성훈 감독이 만든 실종 외교관 구출 작전 &lt;비공식작전&gt;이 나란히 개봉한다. 8월9일엔 이병헌, 박서준, 박보영 주연의 디스토피아 재난물 &lt;콘크리트 유토피아&gt;, 8월15일엔 크리스토퍼 놀런의 &lt;오펜하이머&gt;가 그 모습을 드러낸다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/257/64b0d8f55f916.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김수민의 디스토피아로부터] 7월의 사민주의자]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103117</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103117</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 06:19:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사민주의(사회민주주의)는 사회주의의 이상을 정당과 의회를 통해 점진적으로 구현하는 정치 노선이다. 7월은 여러 사민주의자들이 마지막 숨결을 남긴 달이다. 1914년 7월31일 장 조레스. 1947년 7월19일 여운형. 1959년 7월31일 조봉암. 그리고 2018년 7월23일, 한국의 진보정당운동을 이끌어온 한 정치인이 세상을 떠났다.2007년 7월부터 두달간 나는 그의 캠프에서 일했다. 민주노동당 대선 후보 경선이었다. 당원들에게 행사에 초청하는 전화를 걸고, 그의 연설이나 토론에 어울릴 카피를 짜고, 그에게 쏟아진 음해에 반박하는 논리를 구성하는 일을 했다. 화장실이나 흡연 공간을 다녀오던 나는 때때로 복도에서 그와 눈이 마주쳤다. 그때마다 그는 수줍은 소년처럼 배시시 웃으며 눈길을 내렸다. 그는 쉰둘, 나는 스물여섯이었다. 나는 그것이 그의 진면이라 여기며 살아왔다.


경선 후반부에 그와 대화할 기회가 부쩍 늘어났었다. 그는 ‘떠나간 사람들’을 이야기할 때 늘 “우리가, 내가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/369/64af95a0d1a73.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김민성의 시네마 디스패치] 지역과 여행 섹션: 뉴요커의 서울 여행]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103052</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103052</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 06:19:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울에 다시 왔을 때 모든 것이 좋았다. 트렌드의 첨단을 달린다고 자부하며 길쭉샐쭉 올라간 건물을 조금만 지나면 다큐에서나 나올 법한 고궁과 한옥이 나온다. 현재와 과거가 공존하는 환상의 도시. 그때를 다시 생각해보면 나는 금세 어디론가로 돌아갈 것이라고 생각했던 것 같다. 결국 중요한 것은 태도다. 그리고 태도가 모든 것을 결정한다. 관계도, 일도, 사랑도. 심지어 삶까지도.


잠깐 영화 이야기를 해도 괜찮을까? 우리가 아무 일도 없다는 듯 다정한 얼굴을 한 채로, 사실 울고 있지만, 할 수 있는 일은 과거로의 여행뿐이다. &lt;헤어질 결심&gt;의 서래와 해준처럼. 서래와 해준은 고궁에서 가장 밝게 웃고, 포옹하고, 서로의 손을 잡고, 코트 안을 뒤진다. 현실에서 비소와 냉소로 모든 것을 일관하는 현대인은 시대착오적인 공간에 도달했을 때 비로소 모든 가면을 벗고 자신을 서로에게 맡긴다. 그렇게 상대가 얼음송곳으로 자신을 찌를 것이라 두려워하지 않고 침대에 누워 잠이 든다. 상]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/712/64af959fc2e44.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 영화평론상 심사를 마치고]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103092</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103092</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 05:18:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시중에 나와 있는 무수한 글쓰기 책을 섭렵하면 정말 글을 잘 쓸 수 있을까. 글쓰기의 기본기를 익히고 좋은 글을 감별하는 눈은 기를 수 있겠지만 안타깝게도 글쓰기에 정답은 없다. 그래서 재밌고, 그래서 괴롭다. 글을 잘 쓰고 싶다면 역시 직접 써보는 수밖에 없다. 그럼에도 본인이 글쓰기 초보라 생각된다면 글쓰기에 관한 책을 한두권쯤 읽어보길 권한다. 언급했다시피 기본기를 익힐 수 있기 때문이다. 글쓰기의 기본이란 무엇인가. 기본 중의 기본은 맞춤법 그리고 정확한 단어와 표현을 찾아 쓰는 것, 바른 어순으로 문장을 쓰는 것이다. 맞춤법과 문장은 보통 퇴고할 때 충분히 바로잡을 수 있다. 그만큼 퇴고는 중요하다. 거의 모든 글쓰기 책은 퇴고의 중요성을 강조한다.


그렇다면 영화책을 탐독하고 영화이론을 공부하면 영화평론을 잘 쓸 수 있을까. 지식의 양과 글쓰기 실력이 비례하지 않는 것처럼 영화 지식과 영화 글쓰기 실력도 비례하지 않는다. 영화 유튜버 혹은 오디오 비주얼 필름 크리틱을 할]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/716/64a79e4c0823d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김소영의 디스토피아로부터] 읽는 사람]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103055</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=103055</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 07:18:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[파랑이와 노랑이는 만난 적이 없다. 같은 학년이지만 학교가 다르고, 사는 곳도 좀 떨어져 있다. 독서교실에서도 수업 시간이 달라서 마주칠 일이 없다. 그런 두 사람이 요즘 자신들도 모르게 만나는 장소가 있다. 교실 한쪽, &lt;하이디&gt; &lt;톰 소여의 모험&gt; &lt;프랑켄슈타인&gt; 같은 작품이 놓인 ‘클래식’ 책장 앞이다. 이 책들이 대부분 양장이라 무게를 생각해서 맨 아래 칸에 꽂아두었기 때문에 책 꺼내기가 조금 불편하다. 그래도 한명은 월요일에, 한명은 화요일에 똑같이 그 앞에 쪼그리고 앉는다. 파랑이는 &lt;삼총사&gt;와 &lt;홍당무&gt; 중에서, 노랑이는 &lt;꿀벌 마야의 모험&gt;과 &lt;폴리애나&gt; 중에서 무엇을 먼저 읽을지 고민하는 정도만 다르다.


파랑이는 우리나라 동화를 좋아한다. 우리말로 되어 있어서 작가의 마음을 더 잘 알 것 같단다. 출판사를 중요하게 여기고 종종 판권도 살핀다. “이 책은 제가 태어나기 10년 전에 나왔네요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/478/64a65ad531bd1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>