<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Dec 2023 01:56:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “한국영화계에 화두를 던지는 인재가 되길”, 동서대학교 임권택영화예술대학 영화과 이무영 부교수, 강동헌 조교수]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104147</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104147</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 07:12:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 동서대학교 임권택영화예술대학 영화과만의 특장점이 있다면.


이무영 학과 내에 현역에서 활발히 활동 중인 7명의 전임 교원들이 근무하기 때문에 재학생일 때도 졸업생일 때도 영화 현장의 여러 직무에 진출할 기회가 제공된다. 또한 전임 교원들간의 교류도 활발해 학제간 융합을 통한 풍성한 커리큘럼 또한 접할 수 있다.


강동헌 영화과 학부 과정에서 연출, 촬영, 편집, 사운드, 제작 기획, 비평 이론 등 영화 제반의 모든 파트에 전임 교원을 갖춘 학교가 드물다. 교수들 대부분이 수업이 있을 때는 직접 학교에 머물며 과외 시간에도 학생들의 작업을 돕는다. 매 학년 진행하는 영화제작워크샵 수업은 한명의 교수가 전담하는 것이 아니라 영화 연출 경력이 있는 4인의 교수를 세션마다 거칠 수 있도록 편재해놓았다. 학생들은 각기 다른 선배 감독의 시선을 견지하며 다각도에서 본인의 영화가 나아갈 길을 찾아갈 수 있다.


- 2024년부터 신설되는 교육과정이 있나.

강동헌 ‘영화 읽기와 영화 쓰]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/402/65892b167094f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[동서대학교 임권택영화예술대학 영화과] 영화의 도시에서 한국영화의 미래를 건설한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104146</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104146</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 07:12:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[학과소개


동서대학교는 지난 60여년간 102편의 영화를 만든 임권택 감독의 명예를 길이 남기기 위해 그의 이름을 딴 임권택영화예술대학을 설립했다. 임권택영화예술대학은 영화 및 공연예술의 특성화를 선도하는 우수한 인재의 산실이 되고자 현장 중심의 실무 교육을 기반으로 한 다양한 커리큘럼을 운영 중이다.


현재 동서대학교 임권택영화예술대학 영화과는 부산국제영화제와 각종 시네마테크 기획전이 열리는 영화의전당 및 다수의 멀티플렉스 영화관 그리고 영화진흥위원회가 동시에 위치한 부산 센텀시티 일대에 위치한다. 한국영화의 보고와 같은 곳에서 명맥을 이어가는 동서대학교 영화과는 최신식 건물과 설비를 갖춰 세계적인 영화학교로 진입하려는 단계에 있다. 동서대학교 영화과는 한국연구재단 글로벌 K-컬처선도융합인재양성사업, 지방대학활성화사업 등 문화 콘텐츠를 활성화하고자 하는 국가사업에 적극적으로 참여하며 학생들이 재학 생활 중 누릴 수 있는 교육의 질을 제고하기 위해 힘쓴다. 이는 동서대학교 영화과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/062/65892b135c6bb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 이진욱이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104148</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104148</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 06:16:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



영화 &lt;그랜 토리노&gt;


구세대와 신세대의 교감을 풍부하게 표현한 작품. 자신의 시대를 마무리하는 한 인간의 이야기가 평온하게 흘러간다. 클린트 이스트우드 감독을 워낙 좋아해서 편하게 몰입해 볼 수 있었다. 주인공에게 많은 동질감을 느낄 수 있었던 작품.


앨범 &lt;토니 베넷 듀엣&gt;


셀린 디옹, 빌리 조엘, 존 레전드, 폴 매카트니, 스팅, 스티비 원더 등 많은 거장 아티스트들이 토니 베넷과 한 앨범에 수록돼 있다. 연말을 맞이해 12월에는 이 앨범만 반복해 듣는 중이다. 신나고 아름다운 곡들이 많다.


시리즈 &lt;오자크&gt;


‘내가 가진 본성은 무엇일까?’라는 질문을 남기는 넷플릭스 시리즈. 평범한 삶을 살던 인간이 마피아와 지독하게 얽혀가면서 그 누구보다 잔혹한 인간이 되어가는 과정을 선명하게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/705/65891ce8526da.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[파리] 제레미 페린 감독의 ‘화성 엑스프레스’, 프랑스 SF의 성과, 혹은 걸작의 답습]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104140</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104140</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 05:13:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2200년. 일상의 모든 분야에서 인간과 안드로이드가 뒤섞여 살아가는 화성의 수도 노티스. 한 성격하는 알코올중독 탐정 알린 루비(레아 드루커)와 그의 안드로이드 파트너 카를로스 리베라(다니엘 엔조 로베)는 부유한 사업가 크리스 로이 데커(마티외 아말릭)의 요청으로 실종 사건을 맡는다. 사라진 이는 명문 사립대학에서 인공두뇌학을 공부하던 여학생 준 초우. 사건을 파헤쳐나가는 과정에서 알린과 카를로스는 준이 부패할 대로 부패한 화성 문명을 파괴할 수 있는 열쇠를 가진 중요한 인물이라는 사실을 알게 된다. 그녀를 노리는 정체 모를 괴한의 무차별 공격이 이어지고, 알린과 카를로스는 준의 복제 레프리컨트를 이용해 그녀의 기억을 소환해내기로 한다.


&lt;블레이드 러너&gt;(1982)에서 인간보다 더 인간다운 레플리컨트 레이첼(숀 영)의 트레이드마크인 잔뜩 부푼 앞머리를 그대로 따라한 알린. 사고로 죽기 전 인간이었던 시절의 기억을 그대로 저장하고 살아가는 안드로이드 카를로스. &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/556/65890eb684af0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘사운드트랙 #2’ ‘리브 더 월드 비하인드’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104144</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104144</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 11:10:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;사운드트랙 #2&gt;


디즈니+ | 6부작 / 감독 김희원, 최정규 / 출연 금새록, 노상현, 전혜진, 손정혁 / 공개/ 12월6일


플레이지수 ▶▶ | 20자평 - 뻔하디 뻔한 청춘, 존재감 제로 음악


도현서(금새록)는 뮤지션의 꿈을 접고 떡볶이 가게를 차리려고 급전을 모으는 중이다. 어느 날, 그녀는 페이를 두배로 준다는 의문의 피아노 레슨을 의뢰받는다. 레슨 장소에서 그녀는 4년 전 헤어진 전 남자 친구 지수호(노상현)를 만난다. 그는 과로로 인한 이명으로 피아노 소리를 들어야 하는 상황이다. 둘은 각자 목적에 따라서 레슨을 이어가기로 하지만 둘 사이에 젊은 싱어송라이터 케이(손정혁)가 등장하면서 둘의 관계는 조금씩 달라져간다. 디즈니+의 &lt;사운드트랙 #2&gt;는 &lt;사운드트랙 #1&gt;의 후속작이다. 뮤지션으로 살아가는 청춘의 러브 스토리라는 설정만 이어갈 뿐 배우도 다르고 서사도 다르다. &lt;사운드트랙 #2&gt;는 과거에 헤어진 두 연인의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/802/65856ebed50b6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘이재, 곧 죽습니다’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104143</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104143</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 11:10:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[티빙 | 8부작/ 감독 하병훈 / 출연 서인국, 박소담 / 공개 - 파트1 12월15일, 파트2 1월5일 예정


플레이지수 ▶▶▷ | 20자평 - 죽음은 정말 모두에게 공평할까?


한국의 자살률은 경제협력개발기구 회원국 중 1위로, 2위와 압도적인 격차를 보인다. 매년 치솟는 자살률과 대조적으로 낮아지는 취업률은 70만 취업준비생들을 모질게 괴롭힌다. &lt;이재, 곧 죽습니다&gt; 속 최이재(서인국)의 상황도 여느 청년들과 다르지 않다. 그는 졸업도 하기 전에 대기업의 최종면접까지 간 엘리트였다. 면접날 차에 치어 자살하는 남자를 우연히 목격하고 충격에 빠져 입사 기회를 놓치고 만다. 이후 이어진 7년의 공백기에 몸과 마음이 피폐해진 그는 결국 빌딩 옥상에서 돌이킬 수 없는 결정을 내리고 만다.


&lt;신과 함께&gt;를 비롯한 많은 작품이 사후 세계를 다뤘지만, &lt;이재, 곧 죽습니다&gt;가 구축한 세계관은 제법 참신하다. 저승에 도착한 이재 앞에 ‘죽음’(박소담)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/142/65856eba02049.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘소년시대’ 이명우 감독, 꿈은 운이 아닌 자신의 힘으로 이루는 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104145</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104145</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 10:12:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쿠팡플레이 오리지널 시리즈 &lt;소년시대&gt;는 안 맞고 사는 게 목표인 병태(임시완)가 어쩌다 부여농고의 짱이 된 좌충우돌 소년기를 다룬다. 1989년 충청남도를 배경으로 한 드라마는 그 시절의 입말을 생명력 있게 재현하면서 젊은 세대에는 레트로 베이스의 즐거움을, 병태 또래 세대에는 과거를 향한 노스탤지어를 이끌어낸다. 우스꽝스러운 5:5 가르마를 장착한 배우 임시완이 능청스럽게 “그러면 다음에 키스 혀~” 하는 장면을 완성해낼 거라고 누가 상상했을까. 이 세계관의 싸움짱 흑거미 지영(이선빈)부터 병태의 거짓말을 아슬아슬하게 조여오는 진짜 아산백호 정경태(이시우), 어수룩한 10대 청소년들의 혈투기를 현실처럼 전환시킨 부여농고 학생들까지 개성 넘치는 모든 이가 &lt;소년시대&gt;의 DNA다. 드라마 &lt;열혈사제&gt; &lt;편의점 샛별이&gt; 등으로 유머의 완급 조절을 유려하게 펼쳐온 이명우 PD를 만났다.



- &lt;소년시대&gt;는 처음부터 안전한 흥행을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/171/658552c62ed70.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 한국영화 키워드, 2023년 한국영화는 '견작망래(見昨忘來)'다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104135</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104135</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 10:12:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 한국의 적지 않은 대형 상업영화들이 군사정권의 자장 안으로 들어갔다. 1979년 신군부 세력은 전투에서 피아 구분하듯 내 편은 끔찍이 챙기면서 네 편은 절멸시킬 듯 갈라쳤다(&lt;서울의 봄&gt;). 박정희 정권의 산업화 추진과 지방 소권력이 인물들을 못살게 굴던 70년대(&lt;밀수&gt;), 당시 영화계에선 당국의 가위질이 당연한 일이었고 담당 공무원은 강력한 ‘갑’이었다(&lt;거미집&gt;). 되는 일도 없고 안 되는 일도 없는 행정 시스템 부재의 미 군정 치하(&lt;1947 보스톤&gt;), 그로부터 45년이나 지난 노태우 정권 말기에도 토호 세력을 중심으로 한 협잡과 음모는 법과 제도를 깡그리 무시해버렸다(&lt;대외비&gt;). 그땐 그랬다. 정부를 비판하면 음습한 콘크리트 건물로 끌려가 고문당했고 폭력배와 공무원이 어깨동무한 채 룸살롱에 들어가는 장면이 어색해 보이지 않았다. 그 시대가 2023년 한국 극장에 잇따라 소환됐다. 투쟁의 대상이 선명했던 시대를 회]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/208/658552c431980.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 한국영화 키워드, 2023년 한국영화는 ‘엔딩 포즈’다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104134</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104134</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 10:12:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 한국영화 속 인물들은 절박한 가운데 겨우 숨 쉬곤 했다. 그 모습은 아이돌의 엔딩 포즈와 유사하다. 호흡을 고르는 기색조차 없이 천연덕스럽게 카메라를 향해 포즈를 취하는 아이돌 가수의 세계와는 달리, 영화에서는 소진을 증명하는 거친 숨소리가 제스처를 압도한다. &lt;거미집&gt;에서 감독 김열은 이미 촬영을 마친 영화의 엔딩을 다시 찍기 위해 배우와 스탭을 도로 불러모으는 기행을 벌인다. 우여곡절 끝에 촬영을 마친 김열의 엔딩 포즈는 카메라를 등진 채 감독 의자에 앉은 뒷모습이다. 카메라가 서서히 다가서면 그의 머릿속에 영사되는 사건이 플래시백 형태로 드러난다. 이때 화면을 잠식하는 거친 숨소리는 플래시백의 비밀보다 크다. 그 숨소리는 생존의 증명으로도, 위기에 처했음을 알리는 호소로도 들린다.


이러한 분석을 한국영화로 확장할 때 아이러니한 것은, 거친 숨소리가 희박한 공기 속에 스스로를 내몬 결과라는 사실이다. &lt;밀수&gt;의 바다와 &lt;더 문&gt;의 달처럼]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/064/658552c3521cd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 한국영화 키워드, 2023년 한국영화는 ‘편지 쓰기의 몸짓’이다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104133</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104133</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 10:12:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김덕중 감독의 &lt;컨버세이션&gt;에서 가장 인상적인 순간은 기차 칸에 앉은 승진(박종환)이 필재(곽민규)에게 보내는 편지를 쓰는 장면이다. 제목이 말해주듯 인물들이 서로 얼굴을 마주하고 이어지는 ‘대화’의 연쇄로 채워진 이 영화에서 혼자 남은 한 인물이 화면에 보이지 않는 다른 이에게 편지를 쓰는 장면은 무척 특별한 감각으로 각인된다. 그런데 승진은 ‘슬프고 나쁜 편지’라고 적은 편지를 공책에서 찢어 두손으로 꼬깃꼬깃 접는다. 그 편지는 전달되지 않을 것만 같다. 어쩌면 편지를 쓰는 승진과 수신자인 필재가 다시는 만나지 못할 수도 있을 것이다. &lt;컨버세이션&gt;은 그들의 전후 상황을 일일이 묘사하는 대신 도착하지 못한 편지를 매개로 작은 비밀을 공유한다.


한해의 끝자락에서 한국영화의 이미지를 되돌아보면 편지를 쓰고 읽는 몸짓에 대해 생각하게 된다. 한국영화, 특히 꽤 많은 독립영화를 보는 내내 여러 종류의 비밀이 담긴 타인의 편지를 훔쳐본 듯한 기분에 사로잡힐 정도였]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/846/658552c2a1e63.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 거장의 필치는 건재했다, 올해의 해외영화 총평, 6위부터 10위까지의 영화들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104132</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104132</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 10:12:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화란 무엇인가. 이 케케묵은 질문에서도 여전히 의미 있는 사유가 파생될 수 있다. 올해는 산업적·미학적 의미에서 영화의 정의와 역사를 만들어온 거장들의 신작이 각자의 매체론과 실천을 선보였다. 1위 &lt;파벨만스&gt;는 스티븐 스필버그가 처음으로 만든 자전적 영화인 동시에 영화의 윤리성을 돌아보는 진솔한 자성이 담겨 있다. 2위 &lt;어파이어&gt;를 연출한 크리스티안 페촐트는 뉴 저먼 시네마 이후 독일영화의 새로운 흐름을 선도한 이름이다. 3위 &lt;이니셰린의 밴시&gt;는 극작가 출신의 영화감독 마틴 맥도나가 그의 연출력으로 도달한 새로운 정점이다. 다른 각본가의 인장이 뚜렷한 시나리오를 선택한 고레에다 히로카즈 감독의 &lt;괴물&gt;은 5위를 차지했다. 이들 사이에서 상대적으로 젊은 세대로 분류되는 미야케 쇼 감독의 &lt;너의 눈을 들여다보면&gt;이 4위를 차지한 것은 상징적이다.


6위 &lt;당나귀 EO&gt;는 “요지경 같은 인간 세상을 오로지 당나귀]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/375/658552c184c84.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>