<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 27 Dec 2022 12:31:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 류성희 미술감독이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101734</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101734</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 08:19:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



북한산


한동안 강 주변에 살다가, 북한산 주변을 맴돌며 산과 점점 가까워지더니 아예 바로 앞으로 다가가 산 지 6년째다. 최근 몇년간의 내 삶에 끼친 영향력을 꼽을 때 북한산을 빼놓기가 어려워 제일 먼저 꼽아본다. 아침에 눈을 뜰 때도 북한산의 새소리와 햇살과 함께하고 꽤나 고단한 하루를 보내고 와서도 창문을 열어 호흡하면서 위로받는다. 가까운 봉우리 중턱까지 여유가 될 때마다 산책하고 사색하면 아무리 번잡한 일들이 머릿속을 가득 채워도 머리 속은 맑아지고 내가 가진 두 다리와 심장에 감사한 마음만 가득하다.


&lt;신의 사람들&gt; &lt;소스필드&gt; &lt;여신들&gt; &lt;부도지&gt; 등


직업이 이러하다보니 여유 시간이 생기면 종종 ‘언젠가 초미래적·초과거의 공간을 디자인한다면 어떻게 해야 할까’ 상상하며]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2022/1223/16_45_08__63a55c8405017[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 제3회 한국영화음악콘서트 서훈 집행위원장과 5명의 음악감독들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101745</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101745</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 08:19:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화음악 창작자들이 무대에 올라 자신이 작곡한 곡을 연주하는 ‘2022 제3회 한국영화음악콘서트’(이하 영화음악콘서트)가 12월28일 오후 7시30분 성남아트센터 콘서트홀에서 열린다. 서울그랜드필하모닉예술단이 주최하고 대한민국영화음악페스티벌(KCMF)이 주관하는 이번 공연은 서울그랜드필하모닉오케스트라 음악감독과 상임지휘자를 겸하는 서훈 집행위원장이 지휘를 맡고, 이병우 음악감독과 올해 제천국제음악영화제(이하 제천영화제) ‘짐프 OST 마켓’의 최종 진출자로 선정된 변동욱, 손한묵, 이명로, 정나현, 최종호 음악감독이 서울그랜드필하모닉오케스트라와 협연해 무대를 꾸린다. 공연을 앞두고 바쁘게 준비 중인 서훈 집행위원장, 5명의 신인 음악감독들과 이야기를 나눴디. 이병우 음악감독은 개인 사정으로 동석하지 못했다.



-오늘 자리를 같이한 음악감독들과는 어떻게 함께하게 됐나.


 서훈 / 올해로 3회차를 맞이한 영화음악콘서트 컨셉을 어떻게 잡으면 좋을까 고민하던 차였다. 이번엔 새로운]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bf8CKk/btrUzlpODUa/l2R5xab9ZFb5Jn7KkYYbOK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[파리] 역사와 진보]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101730</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101730</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 08:19:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국의 국가 주도 가족계획사업이 한창이던 1970년대. 각 동네 보건소에서는 부녀자들에게 피임약 복용을 친절하게 안내했고, 피임 시술을 위한 의료 버스가 전국 방방곡곡을 누비며 혹시나 모를 손님을 맞았다. 대한주부클럽연합회에서는 1974년을 ‘임신 안 하는 해’로 지정할 정도였다. 한국에서 이렇게 ‘아들 딸 구별 말고 둘만 낳아 잘 기르기’ 위해 수단과 방법을 가리지 않던 시절, 프랑스에서는 여전히 피임약 복용이 터부시됐고 임신중절이 범죄행위로 처벌받았다. 이에 매년 80여만명의 여성들이 목숨을 건 불법 낙태를 했고, 이중 일부는 목숨을 잃기도 했다. 1974년 11월26일 당시 보건부 장관이었던 시몬 베유는 임신중절 합법화 법안을 국회에 제출했고, 다음해 1월17일 드디어 임신중절을 비범죄화하는 법률, 일명 ‘베유법’이 채택된다.


이 역사적인 사건을 서로 다른 주역을 내세워 스크린에 옮긴 두편의 영화가 12월 첫주 프랑스 박스오피스 10위권 안에 이름을 올렸다. 첫 번째 작품은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bZUdiI/btrUHRHIKEo/xjIbdavh9F27OoLbW3KxT1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[동국대학교 듀이카 영화학 전공] 다채로운 실습 기회로 현장형 영상 예술인을 배출한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101733</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101733</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 03:14:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동국대학교 DUICA(이하 듀이카)는 학점은행제 교육기관으로 일반 학사 과정보다 짧은 시간에 학사 학위가 취득 가능한 핵심역량교육원이다. 영화학 전공을 비롯한 컴퓨터공학, 경영학, 행정학, 심리학, 건강관리학, 멀티미디어학 등 10개 전공이 개설돼 있으며, 졸업 후에는 편입, 대학원 진학, 취업과 같은 다양한 진로를 모색하도록 지원한다. 듀이카 영화학 전공 역시 학생들이 추후 영화 및 미디어 현장으로 진출하거나 편입, 진학하는 데 도움이 되는 체계적인 커리큘럼을 제공한다. 특히 영화학 전공은 교과과정을 실습 중심으로 구성하여 영상 미디어 계통에 필수적인 현장 경험을 쌓을 기회를 마련하고 있다. 듀이카 영화학 전공 김재영 교수는 “학사 편입이나 대학원 편입을 하려면 포트폴리오 제출이 필수”라며, “우리 전공은 영상 작업에 직접 참여할 기회가 많기 때문에 실습하면서 만난 인적 네트워크를 통해 현장으로 향하거나 편입에 필요한 포트폴리오를 작성하는 데 유리한 부분이 있다”고 소개했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/s3r40/btrUHNZAw9i/plTTmdz3ojnxkYswD58kPk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[서울사이버대학교 1인방송크리에이터전공] 세계 최초로 실감형 콘텐츠 제작 시스템으로 수업한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101732</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101732</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 03:14:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누구나 소셜 미디어를 통한 1인 방송으로 자신만의 콘텐츠를 보여줄 수 있는 시대다. 서울사이버대학교 미래융합인재학부는 자신의 콘텐츠를 창의적으로 제작, 게시하는 크리에이터를 키우고자 2021년 1인방송크리에이터전공을 신설했다. 1인방송크리에이터전공은 전공명이 말해주듯 1인 제작자 양성에 초점을 맞춘 학과이다. 코로나19 팬데믹 이후 도래한 비대면·언택트 시대에 걸맞게 자신이 가진 장비와 보유한 콘텐츠만으로 1인 방송을 진행할 수 있는 디지털 영상 콘텐츠 전문가를 만들어내고자 한다.


1인방송크리에이터전공은 실무 위주의 실전적 교육과정을 통해 1인 크리에이터가 콘텐츠 제작 과정에서 다뤄야 할 모든 단계를 커리큘럼 내에서 다룬다. 학과 대표 수업 중 하나인 유튜브영상콘텐츠편집은 영상 콘텐츠 편집을 위해 필수적으로 다뤄야 할 ACP(Adobe Certified Professional) 포토샵 및 프리미어 자격증 취득 대비를 중점에 둔다. 이 과정을 통해 지난해 70명이 프리미어 자격증]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dXhC4f/btrUEwKOWA1/b87VA6ezb47oK0aFuNIdWK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[경희사이버대학교 문화예술경영학과] 예술경영의 전문가를 키워내는 최고의 환경]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101731</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101731</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 03:14:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[문화예술의 범위가 확장되면서 문화산업에서의 콘텐츠를 향유하는 방식 또한 새로운 전환을 맞이하고 있다. 경희사이버대학교 문화예술경영학과에서는 다변화하는 오늘날의 문화산업에 맞춰 예술 관련 단체 및 조직체를 체계적이고 전문적으로 관리할 인재들을 육성한다. 대중이 문화예술을 향유하고 관련 지식을 습득할 수 있도록 커뮤니케이션 환경과 네트워킹을 구축하고, 문화산업의 새로운 이론 모델을 제시할 연구 능력을 갖춘 인력을 양성하는 것 또한 목표로 한다. 경희사이버대학교 문화예술경영학과에서는 공연, 전시, 기획 등의 문화산업에 경영원리를 도입하는 문화예술경영 전문가를 지속적으로 배출해왔다. 그 밖에 문화예술경영학과 졸업생들은 비평가, 정책전문가, 학예연구원, 예술행정가, 공연 및 이벤트 기획자, 공연단체 경영, 지역문화 매개자, 기초/광역문화재단 및 국공립 문화 정책기관 실무자 등으로 활동 중이다.


경희사이버대학교 문화예술경영학과는 기업경영에 예술경영을 접목한 ‘창조경영’과 비상업적이고 실험적]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b7imy7/btrUI0xp0Ix/Gel7FW9eIbT9PVmf07lm70/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰 스트리밍] ‘어린 소녀들’ ‘소닉 프라임’ ‘레이즈드 바이 울브스’ ‘피스메이커’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101729</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101729</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 13:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;어린 소녀들&gt;


디즈니+

&lt;행복한 라짜로&gt;로 당해 평단의 주목을 독차지했던 알리체 로르와커 감독의 중편영화다. 1940년대 초 전쟁이 한참인 이탈리아의 한 가톨릭 기숙 학교에서 일어나는 어린 소녀들의 크리스마스 일화를 그린다. 한 여인이 학교에 먹음직한 케이크를 기부한다. 그런데 수녀들이 교주에게 케이크를 바치려 하고, 이에 소녀들은 자그마한 반란을 일으킨다. 종교와 정치의 권위적 억압이 극에 달했던 시공간에서도 순수함과 영민함을 잃지 않는 어린 소녀들의 모습이 따스한 미소를 유발하는 작품이다. 40여분 남짓한 짧은 러닝타임이지만 세르게이 파라자노프의 &lt;석류의 빛깔&gt;이 떠오르는 종교적 색채와 회화적 영상미, 자크 타티의 발랄한 움직임과 산뜻한 코미디, 오즈 야스지로가 다루는 아이들만의 영롱함이 고루 섞이면서 탁월한 조화를 이뤄낸다.


&lt;소닉 프라임&gt;


넷플릭스

다중우주 열풍이 소닉에도 불었다. 흔히 바람돌이 소닉으로 알려진 파랗고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kCZ69/btrUxqCKfBp/0fUFFXF4yO7iqxkmvJWEF0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘윌로우’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101728</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101728</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 13:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+ / 제작 조너선 카스단, 론 하워드, 캐슬린 케네디, 미셸 레잔 / 감독 스티븐 울펜든, 제이미 차일즈, 필리파 로우소프, 데브스 패터슨 / 출연 워윅 데이비스, 엘리 뱀버, 에린 켈리먼, 로자벨 로렌티 셀러스 /플레이지수 ▶▶


넬윈족의 소인 윌로우가 악의 여제 바브몰다를 물리친 지 수십년 후, 다시 악의 세력이 꿈틀거린다. 티르 아슬린 왕국에 침입한 악의 세력은 왕자 에어크를 납치하고, 여왕은 왕자를 구출하기 위해 공주 키트를 위시한 원정대를 꾸려 출정시킨다. 원정대의 목표는 세계에 남은 유일한 마법사 윌로우를 찾아가 해법을 구하는 일이다. 이윽고 원정대와 만난 윌로우는 과거에 그가 구했던 예언의 아이 일로라 대넌이 악에 맞설 유일무이한 존재임을 강조한다. 그렇게 윌로우와 원정대는 자신의 정체도 모른 채 평범하게 살고 있는 일로라 대넌을 찾아 왕국의 위기를 헤쳐나가려 한다.


조지 루카스가 제작·기획하고 론 하워드가 연출한 영화 &lt;윌로우&gt;(1988)의 후]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cjKiIv/btrUtF9kOFi/e2tch9XMZJ3i8mp9W4mqQ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘작은 아씨들’ 대담⑤ CP-감독-작가-미술감독, 그리고 전 캐스팅의 70%가 여자로 구성되었던]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101716</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101716</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 13:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 류성희 미술감독은 여성감독과 처음 작업했다. 정서경 작가는 &lt;비밀은 없다&gt;의 이경미 감독과 함께한 적이 있지만 다들 감독-작가-미술감독이 모두 여성인 경우는 없지 않았나.


김희원 여기에 조문주 CP까지, 네 파트가 모두 여성인 건 내게도 처음이었다. 확실히 요즘 드라마 업계에 여자들이 많긴 하다. &lt;작은 아씨들&gt;은 캐스팅까지 합치면 70%가 여자였다.


정서경 내가 만났던 PD들도 거의 대부분 여자였다. 특히 스튜디오드래곤에 비혼 여성 비율이 높다. 유심히 그들의 삶을 관찰해봤다. 공통점을 발견했다. 그들의 인생에는 드라마밖에 없다.


김희원 절대 아니다! (웃음)

정서경 거짓말하지 마! 내가 다 봤어! 드라마를 위해 모든 걸 불태우는 분들이다. 인경처럼 헌신적으로 일을 통해 무언가 이루고 싶은 사람들이 모이면 자연스럽게 결혼도 안 하게 되는 거지. 그런데 그런 분들이기 때문에 새로운 것을 만들어낼 수 있다고 생각한다. 10년 후 세상이 많이 달라져]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Y9WzT/btrUmiMZ3RG/wIcUnl3SICPhm3vPB7vGQK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘작은 아씨들’ 대담④ 최종 악당 원상아가 탄생, 그 이면에는...]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101715</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101715</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 13:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 원기선 장군의 전시실은 베트남전쟁으로부터 시작된 한국 근현대사를 집약한 미술이다. 어디에 중점을 두고 공간을 채워나갔나.


류성희 일찍부터 대본에 나와 있던 공간이라 오랫동안 공부해 준비했다. 관객 입장에서는 이 정보를 모두 알았을 때 드라마가 훨씬 재미있게 느껴지는데 과연 감독은 얼마나 보여줄지, 작가가 구체적으로 설명할 것인지 의심하며 만들었다. (웃음)


정서경 우리가 공들여서 외면했던 대화 중 하나다. (일동 폭소) &lt;작은 아씨들&gt;에는 모계 플롯과 부계 플롯이 있다. 인주의 엄마, 상아의 엄마에서부터 이어지는 모계 플롯은 전면에 드러나서 사람들이 읽어내기 쉽지만 숨겨진 부계 플롯은 웬만하면 직접 보여주고 싶지 않았다. 인경은 아빠의 인정을 갈구하며 마치 루이자 메이 올컷의 &lt;작은 아씨들&gt;의 조처럼 이 집단의 숨겨진 역사를 쓰려고 하는 사람인데, 미술감독님은 그 스토리를 원기선 장군 전시실로 표현했다.


류성희 곁가지가 너무 많아질까봐 원래 준비하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/boaVRY/btrUpCwz70G/YFEtxxOISnkkfUsBgg1nn0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘작은 아씨들’ 대담③ 화영 역에 추자현 배우가 확신이 들었던 이유]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101714</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101714</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 13:18:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 작가의 대본에서 영상화된 드라마까지, &lt;작은 아씨들&gt;의 텍스트가 비주얼화된 과정이 궁금하다. 특히 박재상(엄기준)과 상아의 집에 숨겨진 난실은 초현실적인 설정 때문에 미술감독에게 상당히 도전적인 과제가 아니었을까.


김희원 정서경 작가님의 드라마나 영화는 봤지만 대본을 본 건 &lt;작은 아씨들&gt;이 처음이었다. 어떤 순간에는 작가님과 깊은 대화를 나눠야 비로소 해석되는, 내가 가닿지 못한 구간도 있었다. 그럴 땐 나도 선택을 해야 한다. 모든 경우에 대해 작가님과 세세한 대화를 나누는 것도 좋지만 때로는 그게 감독을 혼란스럽게 만든다. 그런데 류성희 미술감독님은 정서경 작가님의 의도를 더 빨리 캐치하니까, 마치 통역사처럼 작가님의 언어를 해석해줬다. 그래서 번거로움을 줄일 수 있어서 너무 좋았다.


류성희 그런데 내가 작가의 의중을 파악할 수 있게 만들어준 것도 김희원 감독님이다. 언급하신 것처럼 난실을 만들 때 너무 고민됐다. 내가 만든 공간을 감독님이 받아]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/lhzQR/btrUmiGfrUl/gdknaMwdiOdeUzKu3ZUAKk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>