<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 07 Oct 2021 10:31:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] 당신의 모든 것이 메시지다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98683</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98683</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 06:16:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[얼마 전 만난 분의 팔목에 가느다란 팔찌가 범상치 않아 보였다. 한눈에 보아도 재질과 패턴이 정성스러워 보여 보여달라고 하니 팔찌 한가운데 작은 크라운 속 세밀한 바늘이 시간을 가리키고 있었다. 1960년대 앤티크로, 이베이에서 산 클래식 시계가 장인에 의해 오버홀(분해수리)되어 21세기 한국에서 틱톡거리는 것을 보며 어디서도 주목받는 그분답다는 생각이 들었다.


무엇 하나를 보더라도 그가 생각나는 것이 그다운 것이다. 지금 글을 쓰고 있는 나의 최애 카페에서 불현듯 다프트 펑크의 클래식이 흐르기 시작했다. 단순한 리듬을 기반으로 선명하게 펼쳐지는 멜로디는 변주되며 확장되어 그들의 빛나는 헬멧을 떠올리게 한다. 아쉬운 해체 소식의 여운이 예술적 공간과 이질적인 앙상블을 만들어낸다. 부분이 전체의 모습과 같을 수는 없지만, 부분을 보면 그를 떠올릴 수 있다. 일관은 결국 그다움의 원칙을 얼마나 성실히 지켜오는가에 대한 지표가 되기 때문이다. 나다움을 중시하는 자에게 그냥이라는 것은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kgyDS/btrgYLnixQM/fHucrvBr5Zbemrbktr1Xp1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 누군가에게 고여 있는 노래]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98652</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98652</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 06:16:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[좋은 음악을 만들고자 하는 가장 본질적인 목표를 떠나서 생각해본다면, 최근의 대중음악가들에게 주어진 과제는 좋은 배경음악을 만드는 것이 아닌가 싶을 때가 있다. 플레이리스트를 중심으로 해서 적당한 분위기에 편하게 들을 수 있는 음악이 많이 소비되고 매출도 높아졌기 때문이다. 예전처럼 음반을 구입하는 것보다 스트리밍 서비스 위주로 음악을 듣게 되면서 음악의 소비는 재생 횟수에 비례해 이루어지고 있다고 봐도 될 것이다. 그러다 보니 계속해서 ‘틀어놓을 수 있는’ 음악이 시장에서는 더 유리한 것처럼 보인다.


사실 음반의 시대에도 이런 식의 기능적인 접근 방법이 없었던 것은 아니다. 배경음악으로 틀어놓는 음악은 가사가 들리는 것이 오히려 부담스러울 때가 있다. 학창 시절에도 공부할 때는 가요보다 팝송이나 연주곡 위주로 듣는 친구가 많았다. 그런 친구들 사이에서 뉴에이지 음악의 인기가 높았던 기억이 있다. 카페 음악으로 어쿠스틱한 팝이나 재즈곡이 환영받는 것도 그런 맥락일 것이다. 예전에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cPOZ5o/btrg1XgqFJe/kUo62RXckQLQYKedFCcsG1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 SF를 좋아해] 빨리 좀 따라오세요]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98650</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98650</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 06:16:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 사석에서 ‘000 작가의 책이 잘 팔리는 이유를 모르겠다. 나는 도저히 그의 작품이 SF라고 인정하기 어렵다’라는 말을 들었다. 또 다른 어딘가에서는 ‘000의 작품은 정말 좋은데 너무 가르치려드는 것 같아 불편하다’라는 말도 들었다. 자주 듣는 얘기다. 요즘 SF소설이 유행이라기에 읽어봤더니 어딘가 예전 SF와는 느낌도 많이 다르고, 별로 과학적이지도 않고, 메시지도 너무 정치적이더라는 말들. 이런 의견은 좀 이상하다. 왜냐하면 SF는 정치적이지 않은 적이 없었으니까.


한국에서 가장 사랑받는 ‘예전 SF’들을 살펴볼까? 우선 로버트 A. 하인라인의 대표작 &lt;달은 무자비한 밤의 여왕&gt;은 정치적이다. 혁명 이야기니까. 이 작품은 아무리 봐도 러시아 붉은 혁명이 모티브다. 아서 C. 클라크의 대표작 &lt;유년기의 끝&gt; 역시 냉전 시대에 대한 짙은 거부감과 공산주의로부터의 영향이 강하게 느껴진다. 아이작 아시모프의 &lt;파운데이션 시리즈&gt;도 그리 다르지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b2FOgO/btrg5DH0VN8/DmrEbWqbcek9D90JobBZeK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['오징어 게임' 정호연…다시 신인이 된 심정으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98699</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98699</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 05:13:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“다른 사람들은 점점 이기적으로 변하지만 새벽이에게선 따뜻함이 묻어났다.” 배우 정호연의 말대로 새벽이 마음의 문을 열었기 때문일까. &lt;오징어 게임&gt;의 수많은 캐릭터 중에서도 새터민 새벽은 유난히 더 들여다보고 싶은 인물이었다. 독립심이 강한 반면 긴박한 상황에서 도움의 손길을 내밀 줄 아는 새벽은, 모델인 그가 오디션을 위해 뉴욕 패션 위크를 포기하고 귀국할 만큼 매력적이었다. 모델로서 화려한 커리어를 쌓아온 지 올해로 11년차. “다시 신인이 된 심정으로” 촬영에 임한 정호연은 80개국에서 1위를 기록한 넷플릭스 시리즈 &lt;오징어 게임&gt;으로 성공적인 배우 데뷔전을 치렀다.


“호연아, 지금 이게 무슨 일이야?” &lt;오징어 게임&gt;에 대한 관심이 폭발적이라 따라가기 어려울 정도다. 미녀 역의 주령 언니가 전화해서 묻더라. 도대체 무슨 일이 벌어지고 있는 거냐고. (웃음) ‘&lt;오징어 게임&gt; 버스’에 잘 올라탄 것 같아 감사하다.


오디션 회사]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bNoYuK/btrg3OizFkF/awSLgOjAmUDtfU9OfxwF9k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['오징어 게임'으로 대박난 넷플릭스 코리아, 영업이익은 한국 아닌 본사가 가져간다?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98715</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98715</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 04:17:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 조세 회피했다는 정황이 국회 국정감사(이하 국감)에서 지적됐다. 지난 10월 5일 열린 국회 과학기술방송정보통신위원회 국감에서 양정숙 의원(무소속)이 공개한 자료에 따르면, 넷플릭스가 한국에서 발생한 매출액을 본사 이익인 수수료 명목으로 이전해 영업 이익률을 낮춰 세금을 회피한 것으로 보인다고 지적했다. 넷플릭스가 2020년도 국내 매출액 4,154억원 중에서 77%에 해당하는 3,204억원을 본사 수수료로 지급하는 방법으로 매출 원가를 높이고, 영업이익률을 본사(18.3%)의 9분의 1 수준인 2.1%로 낮춰 법인세를 21억원만 부담한 것으로 나타났다.


&lt;씨네21&gt;이 입수한 ‘넷플릭스서비시스코리아 재무제표에 대한 감사보고서’를 살펴보니 넷플릭스는 스트리밍으로 벌어들인 수익의 70%(1221억원)와 77%(3,204억원)을 본사 수수료로 지난 2019년과 2020년에 각각 지급했다. 2020년에 지급한 본사 수수료는 전년도 대비 7% 증가했다.


실제로 2]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bAUZLz/btrg1GZHRXq/h09YZfz0bj4PsU2DGvGVG1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #2호 [화보] 다시, 영화의 도시로! 부산국제영화제 레드카펫 위 스타들 2]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98713</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98713</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 02:38:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“너무 보고싶었고 그리웠습니다!” 개막작 &lt;행복의 나라로&gt; 소개를 위해 무대에 선 배우 최민식은 더이상 무슨 말이 필요하겠냐며 이렇게 외쳤다. 70개국에서 출품한 223편의 작품을 6개 극장 29개 스크린에서 상영하는 올해 부산국제영화제는 팬데믹 상황으로 잠시 숨고르기했던 지난해의 아쉬움을 단번에 만회할만큼 풍성한 스타들로 레드카펫과 개막식 행사를 수놓았다. 사회자로 나선 배우 송중기, 박소담이 한국영화 공로상 수상자에 고 이춘연 영화인회의이사장을, 아시아영화인상에 임권택 감독을 호명한 순간에는 객석의 동료 영화인들이 모두 자리에서 일어나 기립박수를 보내는 뭉클한 순간이 연출되기도 했다. 다시 만난 반가움, 영화로 하나된 기쁨, 묘한 흥분과 들뜸이 가을의 정취가 한 데 뒤섞여 잊지 못할 밤이 탄생했다.



배우 최민식, 박해일, 임상수 감독(왼쪽부터). “이렇게 선선한 바람이 부는 가을밤, 이 환상적인 야외극장! 오늘밤의 유일한 문제는 제 영화 &lt;행복의 나라로&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/IKhdD/btrg5B3QkOL/wlXArhmcJTdbnj3YiUSFW1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #2호 [화보] 다시, 영화의 도시로! 부산국제영화제 레드카펫 위 스타들 1]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98712</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98712</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 02:38:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“너무 보고싶었고 그리웠습니다!” 개막작 &lt;행복의 나라로&gt; 소개를 위해 무대에 선 배우 최민식은 더이상 무슨 말이 필요하겠냐며 이렇게 외쳤다. 70개국에서 출품한 223편의 작품을 6개 극장 29개 스크린에서 상영하는 올해 부산국제영화제는 팬데믹 상황으로 잠시 숨고르기했던 지난해의 아쉬움을 단번에 만회할만큼 풍성한 스타들로 레드카펫과 개막식 행사를 수놓았다. 사회자로 나선 배우 송중기, 박소담이 한국영화 공로상 수상자에 고 이춘연 영화인회의이사장을, 아시아영화인상에 임권택 감독을 호명한 순간에는 객석의 동료 영화인들이 모두 자리에서 일어나 기립박수를 보내는 뭉클한 장면이 연출되기도 했다. 다시 만난 반가움, 영화로 하나된 기쁨, 묘한 흥분과 들뜸이 가을의 정취와 한 데 뒤섞여 잊지 못할 밤이 탄생했다.




오늘은 우아하게. 웃는 모습이 닮은 두 배우가 턱시도와 올블랙 드레스로 차려입고 부산국제영화제 사회자로 나섰다. 코로나 상황으로 까다로운 방역 수칙을 준수해야 하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/PrPXt/btrg2VocWap/tRTLlbJ6baelObLMh1tBt1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #2호 [인터뷰] 색다른 영화 보기의 실험은 계속된다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98710</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98710</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 02:38:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[관객의 참여를 기반으로 하는 영화제 속의 영화제, 커뮤니티비프를 담당하고 있는 정미 프로그래머는 “관객이 직접 프로그램을 짜고, 영화를 만들고, 비평을 하고 다양한 경험을 할 수 있도록 그 경험의 플래너가 되고 싶다”고 했다. 관객이 주도하는 수평적이고 개방적인 영화제 커뮤니티비프에선 실제로 누구나 프로그래머가 될 수 있다. 2018년 커뮤니티비프의 시작을 함께 했고 성장을 지켜본 정미 프로그래머에게 올해는 또 어떤 재미있는 멍석을 깔아놓고 관객을 기다리고 있는지 들었다.



-2018년 커뮤니티비프가 신설됐다. 올해로 4년째인데 얼마나 자리 잡은 것 같나. 


=첫해엔 남포동의 롯데시네마 대영 극장을 사용하지 않았고, 40계단, 모퉁이극장, 영화체험박물관 같은 부산 중구의 여러 공간을 활용해 커뮤니티비프 행사를 치렀다. 공간이 분산되어 있어 이동의 문제에도 어려움이 있었고, 영화관이 아닌 공간에서 상영을 하다 보니 영화를 보는 과정에서 집중력이 떨어지게 되는 측면도 있었다. 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/z7yld/btrg5DtPsTf/rMbkRMTmTiKDeBuJK1WUQ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #2호 [프리뷰] 오기가미 나오코 감독, '강변의 무코리타']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98709</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98709</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 02:38:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;강변의 무코리타&gt; Riverside Mukolitta

오기가미 나오코/일본/2020년/120분/아시아영화의 창-지석상 후보작


한 해변 마을에 자리한 공동주택 ‘무코리타’. 통조림 공장에 취직한 청년 야마다 다케시는 무코리타에서 새로운 인생을 시작하려고 한다. 이제 막 무코리타에서의 첫 목욕을 마치고 여유를 즐기려던 찰나, 누군가가 문을 두드려서 나가보니 자신을 옆집 사람이라고 소개하는 웬 남자가 야마다 집에서 목욕을 하겠다는 황당한 말을 한다. 자신을 아는 사람이 아무도 없는 곳에서 과거를 지우려는 야마다의 계획은 그렇게 첫날부터 어그러진다.


전과범, 사랑하는 이를 떠나보낸 사람, 그리고 무코리타를 맴도는 혼령까지. &lt;강변의 무코리타&gt;의 등장인물들은 저마다 아픔을 갖고 있는 인물들이다. 그러나 영화가 담고 있는 풍경은 마치 별일 아니라는 듯 평화롭고, 인물들에게 기막힌 치유의 드라마 또한 일어나지는 않는다. 다만 맛있는 음식이 있으면 나눠 먹고, 각자]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/rw9dg/btrgYK2nOO8/uIy1NaZRTJEoB9RXocwOC0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #2호 [뉴스] 따뜻하고 선량한 영화로 축제의 문을 열다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98708</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98708</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 02:38:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“목표를 향해 뛰어도 이뤄지지 않는 경우가 허다하다. 비록 그렇더라도 이리 뛰고 저리 뛰는 와중에 만나는 사람들이 있고, 그 사람들과의 시간으로 완성되는 게 인생 아닐까 싶다.”(임상수)


제26회 부산국제영화제 개막작 &lt;행복의 나라로&gt;의 기자회견이 10월 6일 오후 3시30분 영화의전당 중극장에서 열렸다. 임상수 감독의 &lt;행복의 나라로&gt;는 시한부 선고를 받고 탈옥을 감행한 죄수 203(최민식)이 희귀 난치병을 앓고 있는 남식(박해일)을 만나 길을 떠나는 유쾌하고 따뜻한 로드 무비다.


“예상보다 많은 기자가 찾아주셔서 관계자들 모두 놀라고 있다”는 허문영 집행위원장의 인사말로 문을 연 이번 기자회견에서는 임상수 감독, 최민식, 박해일, 이엘, 조한철, 임성재 배우가 참여하여 서로의 특별한 인연에 대한 진솔한 대화를 나눴다.


&lt;나의 절친 악당들&gt;(2015) 이후 오랜만에 장편영화를 들고 찾아온 임상수 감독은 이전 작품과 달라진 분위기에 대해 “]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/xQoT0/btrg2oxpyrs/Z6GEVs8BHlm0T6Bx31pBZ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #2호 [인터뷰] 1%의 관객과 99%의 관객을 생각하며]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98707</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98707</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 02:38:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서승희 프로그래머는 프랑스, 이탈리아, 독일, 스페인 등 이른바 전통적으로 “영화 강대국”이라 불리는 서남 유럽과 중부 유럽, 그리고 아프리카 영화를 담당하고 있다. 올해는 코로나19로 2년만에 열린 칸국제영화제에 홀로 출장을 다녀온 터라 그 어느 때보다도 어깨가 무거웠다. 챙겨봐야 할 영화가 많아 출장의 업무 강도는 셌지만 그만큼 관객들이 궁금해할 화제의 영화를 한아름 선정해서 부산으로 돌아왔다.


-코로나19로 인해 칸국제영화제엔 2년만에 참석했다. 일은 많았지만 발견의 기쁨도 큰 출장이었겠다. 

=우선 한명의 시네필의 입장에서 좋은 영화들을 스크린에서 마음껏 볼 수 있어 좋았다. 팬데믹 상황에서도 거장들이 칸에 영화를 들고 왔고, 눈물이 글썽한 채로 함께 영화 보는 것의 기쁨을 피력하는데 덩달아 눈물이 날 만큼 감동적이었다. 이런 게 영화제의 역할이고 존재 이유라는 생각도 들었다. 올해 칸의 라인업은 특정 작품이 좋았다고 얘기하기 어려울 만큼 전반적으로 풍성해서 프로그래머로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cdFoWq/btrg2oYvS9t/jWj7K9dE0ZAiQr1R0CK430/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>