<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Aug 2023 05:22:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 내 손으로 만들고 채우는 무대 경험, 경희대학교 연극영화학과 박준혁 졸업생]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103367</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103367</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 05:11:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 경희대학교 연극영화학과 연극트랙 13학번으로 입학했다. 당시 입시는 어떻게 준비했나.


= 2012년 군 복무 중 꿈이 바뀌었다. 원래는 기계공학과를 다녔는데 연기가 너무 하고 싶었다. 그렇게 경희대학교 연극영화학과를 다시 준비했고, 발성, 목소리 톤, 발음 등 기초부터 다듬어야 했다. 가장 어려웠던 게 2차 종합실기였다. 연기와 노래를 선보이고 면접을 진행하는데 굉장히 혹독했다. 사실 노래를 잘하는 편은 아니어서 연기에 온 힘을 쏟을 만큼 열심히 했다. 다만 틀에 짜인 연기를 터득하고 싶지 않아서 입시학원보다는 &lt;메소드 연기로 가는 길&gt;을 읽으며 연습했다. 그리고 한번뿐인 기회를 잘 살리고 싶어서 주눅 들지 않으려는 배짱이 정말 중요했다.


- 현재 배우로 활동하며 &lt;범죄도시3&gt; 등 다양한 작품에 출연하고 있다. 지금의 진로에 가장 큰 영향을 준 수업이 있다면.


= 직접 무대를 꾸려나가는 제작실습 수업이 가장 기억에 남는다. 연극트랙에서 학기별로 한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/088/64e443489befb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '주체적이고 적극적인 토대를 쌓도록', 이영석 경희대학교 연극영화학과장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103366</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103366</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 05:11:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 경희대학교 연극영화학과는 연극트랙과 영화트랙 두 부문으로 나뉘어 있다. 둘은 어떻게 구분되나.


= 학과 안에 세부 전공이 명확하게 분리돼 있다. 연극트랙은 연기와 연극연출이 특성화돼 있고, 영화트랙은 영화, 드라마 등 영상 콘텐츠 연출을 전문적으로 교육한다. 영화가 기본적으로 움직이는 이미지에 가깝다면 연극은 무대 위에서 배우가 직접 매체가 된다. 영화 제작을 시도해봐야 하는 실기 수업에서는 영화트랙 학생들이 연극트랙의 배우들을 캐스팅하며 상부상조한다.


- 현재 연극·뮤지컬 배우를 지망하는 학생들은 수시로만 지원할 수 있다. 무엇을 준비하면 좋을까.


= 2차 종합실기에서는 학생들이 경희대학교 극장 무대에 서서 연기, 노래, 면접을 선보여야 한다. 20여년 넘은 연극 연출과 강의 경험 덕에 연기와 노래하는 걸 3~4분 정도 보면 장단점을 파악하게 된다. 그를 기반으로 질문을 건네는데, 이 과정에서 학생이 자신에 대해 얼마나 잘 알고 있는지가 중요하다. 누군가가 만들어준]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/417/64e44345e8cda.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[경희대학교 연극영화학과] 21세기형 멀티엔터테이너를 위한 교육 현장을 구현한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103365</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103365</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 05:11:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해로 24년의 역사를 쌓아온 경희대학교 예술디자인대학 연극영화학과는 뛰어난 연극영화인을 양성하고 다양한 문화 콘텐츠 발전에 헌신하기 위해 신설되었다. 경희대학교 연극영화학과는 학과 수업을 통해 학생들이 문화예술적 콘텍스트를 이해하여 다채로운 감성과 창의적인 표현력을 지닌 예술가로 거듭나도록 조력하는 것을 목표로 삼는다. 수업은 연극트랙과 영화트랙, 두 가지로 나뉜다. 먼저 연극트랙은 일반 연극을 포함하여 뮤지컬과 영상연기, 퍼포먼스를 체득하는 배우 전인교육에 방점을 둔다. 대표적인 교과목으로는 연극연기연출론, 음악극연기연출론, 대사연기, 연극창작실습, 제작실습 등이 있다. 영화트랙은 시나리오 작성, 촬영, 조명, 연출, 편집 등 영상 콘텐츠를 제작하는 넓은 영역의 실기 교육을 실시하며, 영화사, 영화촬영기초, 디지털편집실습, 영화제작실습, 영화비평 등을 가르친다. 입학 시 트랙이 정해지면 각기 다른 커리큘럼을 따라야 하지만, 학과 생활 이후에도 지도 교수와 학과장과의 면담을 통해]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/405/64e44342b6b5e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 엄태화가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103354</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103354</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 06:15:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화감독. 영화 &lt;콘크리트 유토피아&gt; &lt;가려진 시간&gt; &lt;잉투기&gt; 등 연출


'LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



&lt;오퍼: ‘대부’ 비하인드 스토리&gt;


영화 한편을 만들기 위한 과정이 너무 상세해서 외상 후 스트레스 장애가 올 지경이다. 영화를 위해 뭔가를 계속 시도하는 사람들, 그리고 그 노력이 불발될 때의 상황을 보면 내가 다 지치는 것 같다. 하지만 고난만큼 행복의 강도도 크다. 코를레오네 가족을 맡은 배우들이 처음 모여 즉흥극을 하는 장면이 있다. 그때 찍힌 프랜시스 코폴라의 표정이 딱 &lt;콘크리트 유토피아&gt; 반상회 촬영 현장에서의 내 얼굴 같더라. 이 순간, 이 사람들이 정말 살아 있다는 느낌을 받으면서 입이 귀까지 걸렸던 기억이 떠올랐다.


&lt;더 크라운&gt;


최근 본 영화, 드라마를 통틀어 가장]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/249/64e2fff5c8299.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[런던] BFI 런던영화제 개·폐막작 '솔트번', '원 라이프' 선정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103344</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103344</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 06:15:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10월4일부터 15일까지 열리는 제67회 BFI 런던영화제의 개·폐막작이 공개됐다. BFI 런던영화제측은 지난 8월7일 개막작으로 에머럴드 피넬 감독의 &lt;솔트번&gt;이 선정됐다고 전했다. 2000년대 중반을 배경으로 하는 &lt;솔트번&gt;은 올리버 퀵이 자신의 학교 친구 펠릭스 캐튼의 사유지인 솔트번으로 초대받으면서 일어나는 이야기를 담고 있다. 배리 키오건, 아치 매덱을 비롯해 로저먼드 파이크, 캐리 멀리건, 리처드 E. 그랜트 등이 출연한다. 올해 처음 BFI 런던영화제의 디렉터를 맡은 크리스티 매더슨은 “&lt;솔트번&gt;의 마지막 크레딧이 올라가던 순간 이 작품이 우리 영화제의 개막을 알릴 작품이라는 확신이 왔다”며 “아카데미상 수상자인 에머럴드 피넬이 완성한 &lt;솔트번&gt;은 영국인이 가진 재능을 극적으로 선보이고 있다. 배우들의 탁월한 연기와 반전 넘치는 줄거리, 21세기 초창기 팝 음악으로 이뤄진 사운드트랙은 관객의 마음도 사로잡을 것”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/659/64e2f1cdb6312.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘좀비버스’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103349</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103349</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:10:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재난물이라는 장르가 대개 그렇듯 넷플릭스 예능 &lt;좀비버스&gt;의 시작은 밑도 끝도 없다. 갑자기 좀비로 뒤덮인 세상에서 출연자들은 살아남기 위해 서로 협력하거나 배신하며 다양한 퀘스트를 수행한다.


그러나 “이들의 과몰입에 주의를 요합니다”라는 문구가 무색할 만큼 이 세계에 과몰입하기는 쉽지 않다. 좀비 역을 맡은 연기자들은 출연자들을 공격하면서도 미묘하게 망설이고, 출연자들은 위기 상황에 몰입하기 위해 애쓰면서도 웃음을 참지 못한다.


좀비물 특유의, 인간의 밑바닥을 보여주기 위한 갈등이나 사랑하는 사람을 버려야 하는 딜레마, 처절한 비극 같은 건 &lt;좀비버스&gt;에 없다. 기름이 떨어진 차에 갇힌 채 나가서 주유 좀 하고 오라며 서로 미루는 출연자들의 대화는 평범하게 현실적이고 구체적으로 쪼잔하다. “제 차는 전기차예요.” “형은 나랑 띠동갑이잖아요.” 모두가 위기에 빠졌을 때 “뻥이요!”라고 외쳐 소음에 반응하는 좀비들을 유인하는 뻥튀기 아저씨의 영웅적 행위는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/578/64df51c9454d9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘나쁜 영화’ ‘고독한 영혼’ ‘헝거’ ‘세계의 욕망’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103348</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103348</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:10:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;나쁜 영화&gt;


왓챠, 티빙 ▶▶▶▶ 

정해진 시나리오 없음. 정해진 배우도, 카메라도 없음. &lt;나쁜 영화&gt;는 전통적인 픽션 영화의 제작 방식에 반하는 조건들을 선언하면서 시작된다. 이 선언이 효과적인 전략인 이유는 영화가 1990년대 도시의 변두리에서 떠돌던 이들, 끊임없이 탈선하며 신분 바깥으로 탈구되는 존재들을 다루고 있기 때문이다. 비행 청소년들이 직접 출연하고 각본을 쓰기도 했다는 정보와 함께 영화를 만드는 과정 자체를 드러낸다. 고정된 규범을 이탈하는 이 영화의 제작 방식은 공동체의 안과 밖을 오가면서 다큐와 픽션이 혼재되는 순간들과 날것으로 마주치게끔 한다.


&lt;고독한 영혼&gt;


왓챠 ▶▶▶▶ 

폭력적인 성향을 지닌 시나리오작가 딕슨(험프리 보가트)이 이웃 여인인 로렐(글로리아 그레이엄)과 로맨스를 이어나간다. 한 여성의 살인 사건을 둘러싸고 각각 목격자와 용의자로 만난 두 사람은 서로에게 끌리지만, 딕슨이 폭력적인 성향을 드러낼수]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/888/64df51c50266a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘돈 워리 달링’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103347</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103347</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:10:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쿠팡플레이, 웨이브 / 감독 올리비아 와일드 / 각본 케이티 실버먼 / 출연 플로렌스 퓨, 해리 스타일스, 올리비아 와일드, 크리스 파인, 제마 챈 / 플레이지수 ▶▶▶


엘리스(플로렌스 퓨)와 잭(해리 스타일스)의 일상은 얼핏 완벽해 보인다. 1950년대 미국 경제 호황기의 화려한 가구들로 둘러싸인 주택 단지. 남편들이 일터로 출근하고 나면 아내들은 집안일을 하고 여가 시간에는 쇼핑을 하며 시간을 보낸다. 원하는 물건을 사기 위해 돈을 지불할 필요도 없다. 그러나 모든 것이 완벽하게 조율되어 있는 듯한 세계일수록 단 한번의 불협화음이 큰 파장을 가져오는 법. 마거릿(키키 레인)의 이상행동을 목격한 엘리스는 마을의 수장 프랭크(크리스 파인)가 주도하는 ‘빅토리 프로젝트’의 정체를 의심하게 되고, 시스템 바깥으로의 탈출은 요원하게 된다. 유토피아의 내구성이 무너지고 마을 바깥에 견고한 현실이 있다는 사실이 드러나면서 영화는 SF 장르로 급선회한다.


가상현실이라는 SF적 모티프를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/106/64df51c039b97.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘한국의 저작권법 개정, 더이상 미룰 수 없다’, 김병인 한국시나리오작가조합 대표 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103340</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103340</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 09:12:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 한국의 저작권법은 별도의 특약이 없는 한 영상저작물의 저작권을 감독과 작가 등 창작자가 제작사에 양도한 것으로 간주한다고 알고 있다. 특히 한국의 OTT사는 재상영분배금을 일절 지급하지 않는다던데. 


= OTT 오리지널 콘텐츠는 창작자와 제작진이 매절 계약(저작자에게 저작권료를 한번에 지급하고 향후 저작물로 인해 발생하는 수익을 독점하는 계약 형태)으로 체결한다. 드라마나 영화가 지상파에서 상영될 경우 재방송료가 지급되는 반면 대한민국의 OTT 오리지널 콘텐츠는 재상영분배금 지급이 이루어지지 않는다. 지금 전세계 작가들이 공통으로 주장하는 보상 체계가 ‘공정하고 비례적인 보상’이다. 실제 사용량에 비례한 보상이 이루어져야 공정한 것 아닌가. 그런데 OTT 업계는 디지털 전산망으로 사용량을 집계할 수 있음에도 불구하고 공개 전 인기를 예측해 창작자들에게 급여를 제공하는 것 이외의 어떤 후속 보상도 지급하지 않는다.


1980년대 김수현 작가가 방송작가협회장으로 있던 시절 방송]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/933/64df35b0d3db3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 할리우드 작가조합, 배우조합 파업 무엇이 쟁점인가 - WGA와 SAG-AFTRA의 파업을 둘러싼 7가지 질문들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103339</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103339</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 09:12:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[할리우드가 멈췄다. 촬영 중이던 영화와 TV시리즈는 모두 제작을 중단했고, 하반기에 있을 영화제 레드 카펫에 배우들은 서지 않을 예정이다. 지난 5월2일 미국작가조합(WGA)이 무기한 파업을 시작한 데 이어 7월14일 미국배우·방송인노동조합(SAG-AFTRA) 또한 미국영화·TV제작자연맹(AMPTP)을 상대로 파업을 선언했기 때문이다. 양 노조가 동반 파업을 한 것은 1960년 이후 처음이다. 아직까지 합의점에 이르지 못한 가운데, 지금 양 노조의 파업이 대립 중인 쟁점은 무엇이며 할리우드에 미칠 영향은 어떤 것이 있는지 정리해보았다. 지난 6월14일 미국작가조합 파업을 지지하는 공동성명 및 연대시위를 기획한 김병인 한국시나리오작가조합 대표를 만나 한국 시나리오작가의 근무 환경과 파업이 창작자에게 던지는 쟁점에 관해서도 물었다.


미국영화·TV제작자연맹(AMPTP)은 어떤 단체인가?


AMPTP(Alliance of Motion Picture TV Producers)는 미국]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/098/64df35a9c10e9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] "철저히 감정선을 따랐다", '보호자' 허명행 무술감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103338</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103338</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 09:12:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 액션을 위한 영화는 아니라는 감독의 말은 들었지만, &lt;보호자&gt; 액션의 차별성은 무엇인지 여전히 궁금하다. 


= 처음엔 설정을 많이 줬다. 예컨대 게르의 월등한 거구를 상대하는 수혁(정우성)의 움직임 안무에 초점을 맞췄다. 그러나 감독과 영화를 준비해가면서 보여주는 액션에 힘을 주기보다 수혁이 이렇게 계속 갈 수밖에 없는 감정의 표현이 영화의 핵심이라는 데에 동의했다. 수혁은 게르를 넘어가야만 딸을 구할 수 있는 입장인데 게르는 사냥꾼이다. &lt;보호자&gt;는 전에 못 봤던 액션을 보여주진 않으나 접근 방식의 포인트가 다르다.


- 그래도 &lt;이저씨&gt;하면 관절을 탁탁 끊어내는 듯한 액션을 생각하듯이 시그니처가 없나. 


= 결과적으로 동작이 찍히지만 그것이 목표는 아니다. 호텔에서 수혁과 붙어 승부를 보지 못한 게르는 스스로 무적이라고 자부해온 자로서, 수혁을 목표로 삼게 된다. 그래서 아지트를 찾아갔을 때 의자로 수혁을 가둬놓고 먹이를 갖고 놀 듯]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/564/64df35a291664.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>