<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Dec 2021 11:34:08 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 우정으로 결속된 두 여성주인공의 이야기  '신데렐라2: 마법에 걸린 왕자']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99335</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99335</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 08:17:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[왕자 알렉스는 신데렐라를 구하려다 마녀의 저주에 걸려 생쥐로 변해버린다. 신데렐라는 꼬마 마법사이자 든든한 친구인 크리스탈의 도움을 받아 알렉스를 본래의 모습으로 돌아오게 만들 방법을 궁리하지만 크리스탈이 만든 약물은 별다른 효과 없이 실패하고 만다. 결국 만물박사에게 자문을 구한 이들은 바다 건너 숲속에 숨겨진 생명석을 찾아오는 일만이 마법을 풀 수 있는 유일한 해답임을 깨닫는다. 결국 이들은 함께 모험을 떠나고, 그 과정에서 크리스탈은 자신이 좋은 마법사가 아니라는 자괴감에 빠진다. 설상가상으로 이미 생명석을 손에 넣은 사막여왕의 계략으로 이들은 위기에 처한다. 과연 이들은 무사히 생명석을 찾아 알렉스를 구해낼 수 있을까.


&lt;신데렐라: 마법 반지의 비밀&gt;의 속편 &lt;신데렐라2: 마법에 걸린 왕자&gt;는 신데렐라의 입장에서 왕자를 구하는 이야기를 그린 어드벤처 애니메이션이다. 전형적인 공주의 이미지를 답습하기보다는 우정으로 결속된 두 여성주인공이 직접 위기를 헤]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/6RZyE/btroDH3ucq4/HxTsjN0rkOa5uw4oAVMlqK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 종합선물세트 같은 영화 '킹스맨: 퍼스트 에이전트']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99334</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99334</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 08:17:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;킹스맨: 시크릿 에이전트&gt; &lt;킹스맨: 골든 서클&gt;을 만든 매슈 본 감독은 베테랑 요원 해리(콜린 퍼스)와 신참 에그시(태런 에저턴)의 이야기를 이어가는 대신 100여년 전 과거로 돌아가 킹스맨 조직의 기원을 밝히기로 한다. 그렇게 탄생한 영화가 시리즈의 프리퀄 &lt;킹스맨: 퍼스트 에이전트&gt;다. 영화는 제1차 세계대전을 시대 배경으로 삼아, 옥스퍼드 공작(레이프 파인스)과 그의 아들 콘래드(해리스 디킨슨)의이야기에서 킹스맨의 기원을 풀어간다. 1914년, 유럽은 거대한 전쟁의 위험에 휩싸여 있다. 영국의 귀족 옥스퍼드 공작은 영국, 독일, 러시아의 복잡한 이해관계에 개입하는 대신 한 걸음 물러나 평화주의자로서 기사도 정신을 지키려 한다. 사실 이건 대외적 이미지일 뿐, 실제로 옥스퍼드 공작은 믿음직한 유모 폴리(제마 아터턴)와 집사 숄라(자이먼 운수)와 함께 자체적으로 비밀 정보기관을 운영 중이다. 한편 혈기 왕성한 10대 아들 콘래드는 아버지의 만류에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/beiPlW/btroC7uPW6G/1laRnLwVzALNo9Xlx4Mg2K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 자신의 진심을 직시하는 순간, 히마구치 류스케의 '드라이브 마이 카']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99333</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99333</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 08:17:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“진실로 타인이 보고 싶으면 자기 자신을 깊이 똑바로 지켜볼 수밖에 없다.” 섹스를 하며 이야기를 만드는 예술가 부부가 있다. 각본가 오토(기리시마 레이카)가 오르가슴을 향해 갈 때 떠오르는 직관으로 스토리를 이어가면, 배우 겸 연출가 가후쿠(니시지마 히데토시)는 아내에게 질문을 던지면서 이야기를 받아준다. 그러나 가후쿠가 아내의 외도 현장을 우연히 목격하면서 두 사람의 관계는 균열이 가기 시작한다. 가후쿠가 전처럼 오토의 창작을 받아주지도, 그렇다고 불륜의 이유를 직접 묻지도 못하는 어색한 날이 이어진다. 그리고 집을 나서는 남편에게 오늘 저녁 중요하게 할 얘기가 있다고 당부했던 오토는, 자신의 말을 전하기 전에 갑작스럽게 세상을 떠난다. 2년 뒤 영화의 무대는 히로시마로 옮겨간다. 지역의 예술문화극장에서 기획한 연극제의 연출직을 제안받은 가후쿠는 안톤 체호프의 &lt;바냐 아저씨&gt;를 다양한 언어로 표현하는 프로젝트를 준비하고 있다. 언제나처럼 운전하는 자동차 안에서 생전 아]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/rH5Oh/btroxqblxij/ParXzkEsKuH4k3yWx5I9x1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['베네데타' 접속에서 접촉으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99285</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99285</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 06:18:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[베네데타는 성녀일까 사기꾼일까. 영화의 마지막, 페샤에서 도망친 베네데타가 다시 페샤로 돌아가는 모습을 보며 그녀를 의심했던 나의 과오를 깨달았다.




여자는 어딘가로 가고 있다. 무언가에 탄 상태로 미지의 세계로 진입한다. 폴 버호벤 감독의 두편의 영화 &lt;베네데타&gt;와 &lt;쇼걸&gt;은 비슷하게 출발한다. 또한 영화의 전반적인 부분이 서로 닮아 있다. 두 주인공은 욕망을 추진체 삼아 앞을 향해 거침없이 달려간다. 뒤를 돌아보는 플래시백도 없다. 그렇게 영화가 끝에 다다르면 두 주인공은 서로 반대 방향으로 나아간다. &lt;쇼걸&gt;의 노미(엘리자베스 버클리)는 라스베이거스의 쇼 비즈니스 중심에서 스스로 나와 또 다른 미지의 세계를 향해 히치하이킹을 한다. &lt;베네데타&gt;의 베네데타(비르지니 에피라)는 자신이 쑥대밭으로 만들어놓고 도망쳐온 페샤로 발걸음을 다시 옮긴다. 여기서 드는 의문은 다음과 같다. 베네데타는 왜 자신에게 지옥이 된 그곳으로 스스로 걸어간]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/0CcQX/btroDsrPMzv/3qflvZhLxoMO04n6jNEtgK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['티탄' 탈인간 중심의 서사를 위한 안내서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99284</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99284</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 06:18:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[감독은 최근 부흥하고 있는 새로운 철학적 주제들, 이를테면 신유물론이나 사변적 실재론 등에 감화된 듯한 인상이 짙다. &lt;티탄&gt;의 등장은 이른바 ‘인류세’를 자각하고 비판적으로 사고하려는 영화적 노력의 일환에서 비롯된 것은 아닐까 짐작해보았다.




지난 비평(&lt;씨네21&gt; 1317호 ‘올해 칸 황금종려상 수상작 &lt;티탄&gt;을 기다리며 &lt;로우&gt;를 말하다’)에서 나는 줄리아 뒤쿠르노 감독의 작품 두편, &lt;주니어&gt;와 &lt;로우&gt;를 경유하여 &lt;티탄&gt;을 점쳐본 일이 있다. 뒤쿠르노의 세계는 심화하는 자폐의 공간이며 여성인 주인공과, 조력자 또는 조련사로서 남성의 관계 양상이 &lt;티탄&gt;에서 어떤 식으로 다시 그려지고 규정될지 기대한다는 것이 요지였다. 이후 국내 개봉한 &lt;티탄&gt;을 보니 뒤쿠르노의 세계는 더욱 확장되고 심화했다는 생각이 다시 한번 들었다. 무엇보다 새롭게 눈에 들어왔던 건 전작들에서 발견하기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/O413O/btroub6Kh2u/XidQsrc27SWYTXP36LIsv0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['태일이' 세상이 좋아졌다 말하는 사람들에게]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99283</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99283</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 06:18:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[송형국 평론가의 프런트 라인]
2021년에 전태일 열사의 이야기를 봐야 할 이유를 묻는 질문은, 지난 50년간 무엇이 달라졌는가에 대한 질문으로 바뀌어야 할 것이다.




&lt;태일이&gt;에는 그간 전태일 열사 관련 서사에서 큰 비중을 차지하지 않았던 인물 금화(이나영)가 나온다. 우리가 우선 주목할 대목은 금화의 등장 후 10여분간이다. 50여년 전 노동 현실과 오늘날의 사회상을 잇는 연결망이 여기에서 보이기 때문이다. 금화는 태일이(장동윤)가 짝사랑한 3살 연상의 누나로, 그가 재단사로 일한 한미사 사장(권해효)의 처제다. 실제 이름은 ‘금희’다. 평소 메모에 열심이던 전태일 열사는 한미사 재단사가 된 1967년 2월부터 꾸준히 일기를 써내려갔는데 초기 한달간의 일기에 “금희 누나”에 대한 연모의 감정이 빼곡하다. 동명 원작 만화(글 박태옥, 그림 최호철)에도 금희가 등장하는 페이지만큼은 화사하게 채색돼 있다. 당시 19살이던 전태일은 불꽃같은 사랑의 열병을 앓은 이후 스]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bNbQ0k/btrozknNmUa/9T8tA5mika2UCXxqqAojO1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['킹메이커' 서은수, 투지의 왕]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99332</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99332</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 05:16:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“대사를 부산 사투리로 해도 될까요?” 서은수는 변성현 감독이 쓴 &lt;킹메이커&gt; 시나리오를 받고 이렇게 물었다. 변성현 감독의 전작을 좋아하는 데다 함께하는 선배 배우들의 이름을 듣고 속마음으로는 “대사가 없어도 참여하고 싶을 정도”로 기뻤지만, 그는 약간의 디테일을 더해 자신만의 캐릭터를 만들고 싶었다. 김운범(설경구) 캠프의 젊은 선거운동원 수연은 본래 서울말을 구사하는 캐릭터였다. “이 보좌관(전배수)도 사투리를 쓰는데 수연도 지방에서 김운범을 돕기 위해 서울로 온 캐릭터로 만들고 싶었다.” 실제로 정치 현장에서 선거 캠프가 꾸려지면 각지에서 온, 다양한 분야의 사람들이 모이기 마련인데 마침 부산에서 온 캐릭터가 없기도 했다. 변성현 감독은 “부산 사투리를 쓰는 캐릭터가 없으니 대사를 바꿔도 좋다”고 흔쾌히 허락했다. 부산에서 태어나고 자라 부산 사투리라면 자신 있는 서은수는 그길로 대사의 어미를 모두 바꾼 뒤 변성현 감독에게 보여줬고, 리딩 때 그가 손질한 대사로 선]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bmMMKY/btroDqHmWD2/klitfuiy5AUY3ajPsJ1GM0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['킹메이커' 전배수, 관계성의 왕]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99331</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99331</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 05:16:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;킹메이커&gt; 현장에는 ‘전배수 복덕방’이 있었다. 종종 현장에서 대기 시간이 길어질 때 배우들은 그가 따로 마련한 ‘전배수 복덕방’에 삼삼오오 모여서 담소를 나누며 시간을 보내곤 했는데, 나중에는 가장 선배 배우였던 박인환까지 “여기가 전배수 복덕방인가?”하며 자리를 찾을 정도였다. “배우보다는 FD의 마음으로 현장에 나갔다”는 그는 카메라 밖에서나 안에서나 분위기 메이커였다. 전배수가 연기하는 이 보좌관은 정치인 김운범(설경구)이나 그의 선거 전략가 서창대(이선균)에 비해 드라마틱한 감정 변화를 요하는 캐릭터가 아니었지만 프레임 안에서 매컷 다양한 모습을 스스로 만들어내는 전배수의 모습을 두고 현장에서는 “이번에는 전배수가 무엇을 할까”라며 일종의 게임까지 만들어졌다. 서창대가 등장하기 전 선거 사무실은 오합지졸에 가깝기 때문에 그는 어떤 격식을 차리기보다 “동네 이장보다는 조금 유능한 정도의 느낌”을 주는 데 집중했고, 그외의 시간엔 동료들이 편하게 연기할 수 있도록]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/xDG4i/btroxp4gJ0L/dGdeS9Q7RMJm7yua0N54I0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['킹메이커' 김성오, 생활 연기의 왕]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99330</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99330</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 05:16:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우들에게 따라붙는 ‘변신’이란 표현이 김성오에게만큼은 다르게 쓰인다. 단역 시절부터 악역을 많이 맡아온 그에게는 &lt;킹메이커&gt;의 박 비서처럼 도드라지는 갈등이 없는 캐릭터가 진짜 ‘변신’이다. 박 비서는 야당 대선 후보 김운범(설경구)의 손발이 되어 돕는 인물이다. “대의를 위해서 김운범의 뒤와 옆에서 항상 있는 듯 없는 듯 보좌”하는 모습으로만 등장한다. &lt;나의 PS 파트너&gt; &lt;불한당: 나쁜 놈들의 세상&gt;(이하 &lt;불한당&gt;)으로 이미 두번 호흡을 맞춘 변성현 감독이 “선배, 센 연기는 많이 해봤잖아. 그런 건 다른 데 가서 해”라고 말하며 박 비서 역을 제안했을 때 김성오는 그래서 고맙고 기뻤다고 한다.


- 변성현 감독과 오래 작업해왔는데, &lt;킹메이커&gt; 대본은 어떻게 읽었나.
= 그동안 정치에 딱히 관심을 두고 살지 않았는데 대본에 그려진 정치 세계가 오밀조밀하고 재밌게 다가왔다. 사상과 이념을 떠나 사람은 누구나 욕망을 가지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cczCea/btroDskR8YH/1x02VAoilUzAtB6lgIg1zk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['킹메이커' 이선균, 말의 왕]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99329</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99329</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 05:16:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서창대는 그림자이지만 그림자여서는 안되는 캐릭터다. 전설의 ‘선거판의 여우’는 60~70년대 정치판의 판도를 바꾼 스타 김운범(설경구)이 선거에서 이길 수 있도록 기상천외한 전략을 짜냈지만 일급 참모의 존재는 전면에 드러나지 않고 그는 명함조차 없이 일한다. 하지만 &lt;킹메이커&gt;는 대의를 위해 뒤에 숨어야만 했던 서창대의 일대기에 주목하며 그를 격동의 근현대사에 파원을 만든 장본인으로 조명한다. 이선균은 “선균이를 확 바꿔봤으면” 하는 설경구의 제안으로 성사된 캐스팅이다. 언제나 작품의 전체 그림을 우선시했던 이선균이, 변성현 감독의 표현을 빌리자면 “영화에 필요한 기초공사도, 그 앞에 반짝이는 간판 역할도 하는” 캐릭터를 연기하면서 거쳤던 고민을 들었다.


- 변성현 감독이 지금까지 영화 일을 하면서 가장 많은 대화를 나눈 배우일 것이라는 말을 전해줬다.
= &lt;킹메이커&gt;는 시대극이고 편안한 일상 연기를 하는 작품이 아니다. 엄창록이라는 실존 인물이 모티브가 됐]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/FC37L/btroC7VzHfn/y0ZK1TiqcckkZfSue8hqtk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['킹메이커' 설경구, 사실적 연기의 왕]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99328</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99328</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 05:16:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;킹메이커&gt;에서 설경구는 스포트라이트가 떨어지는 연단의 한가운데에 서서 모두의 시선을 흡수하는 정치인 김운범을 연기한다. 그는 킹이고 빛이다. 영화는 더 나은 세상을 꿈꾸는 정치인 김운범과 김운범의 곁에서 선거 전략을 짜는 서창대(이선균)의 관계에 집중하는데, 설경구는 환하고 거대한 존재가 되어 서창대의 그림자를 진하게 부각시킨다. 알려졌다시피 김운범은 고 김대중 전 대통령을 모티브로 한 인물이며, 영화는 김대중 대통령이 1970년 야당의 대통령 후보로 나서기까지의 시기를 주요하게 다룬다. &lt;자산어보&gt;의 정약전으로 꼿꼿하면서도 호기심 많은 선비의 얼굴을 보여주며 흑백의 화면에 조명을 밝혔던 설경구는 &lt;킹메이커&gt;에서도 실존 인물과 영화적 캐릭터 사이에서 완벽한 줄타기를 하며 관객을 감탄하게 만든다. &lt;불한당: 나쁜 놈들의 세상&gt;(이하 &lt;불한당&gt;)에 이어 변성현 감독과 또다시 만난 설경구와 &lt;킹메이커&gt; 이야기를 나눴다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b3WKqz/btrozkgQYb2/UfngJ2iRCFLt8YTGBQjdC1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>