<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 03 May 2022 05:23:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['앵커' 천우희 "사회가 개인에 어떤 영향을 미치는지 화두를 던지고 싶다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100027</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100027</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[천우희에게는 카메라 앞에서만 발동하는 예민한 촉수가 있다. 불시의 틈입을 감지하면 순간적으로 증폭하는 감정은 관객이 천우희의 얼굴을 기억케 하는 연료가 됐다. &lt;앵커&gt;의 정지연 감독 역시 천우희에게서 “예민하기도 명민하기도 한 느낌”을 발견했다. 9시 메인 뉴스를 진행하는 9년차 베테랑 아나운서 세라(천우희)는 자신이 기자 출신이 아니라는 점에 콤플렉스를 갖고 있다. 발로 뛰는 취재를 갈망하는 동시에 그의 라이벌이 될 수 있는 여성 후배 기자를 의식하던 세라는 ‘모녀 사망 사건’에 휘말리면서 과거의 트라우마에 얽힌 환상을 반복적으로 마주하게 된다. 주로 내추럴한 이미지를 선보였던 천우희가 빈틈 없이 완벽한 앵커의 룩을 입었을 때, 미세한 뒤틀림까지 잡아내는 천우희의 감각이 유리 천장과 경력 단절의 공포를 조우했을 때 새로운 스릴러의 결이 만들어진다.



- 진짜 앵커처럼 보여야 하는 작품인 만큼 아나운싱에 대한 기술적인 준비가 뒷받침되어야 한다. 배우들의 발성, 발음 훈]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/es3v5q/btrAJKnAWuU/UcwIysNmsfk1lRv6SqF5EK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['쓰리: 아직 끝나지 않았다' 박루슬란 감독, "끝까지 인간다움을 지킨다는 건 뭘까"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100026</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100026</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2011년 &lt;하나안&gt;으로 맑고 솔직한 영화 세계를 선보인 박루슬란 감독이 두 번째 장편 &lt;쓰리: 아직 끝나지 않았다&gt;(이하 &lt;쓰리&gt;)로 돌아왔다. 제25회 부산국제영화제 뉴커런츠상을 수상한 &lt;쓰리&gt;는 1970년대 구소비에트 연방 시절의 카자흐스탄에서 사람들을 공포에 떨게 만든 연쇄살인마를 잡은 형사의 이야기를 그린다. 많은 관객에게 사랑받는 대중영화를 만들고 싶다는 박루슬란 감독은 대중성과 예술성 어느 한쪽으로 치우치는 일 없이 뚜벅뚜벅 자신의 길을 걷는 중이다.


- 카자흐스탄과 한국에서 공동 작업한 영화다. 어떻게 시작되었나.


= 소재 자체는 꽤 오래 들고 있었다. 카자흐스탄에서 있었던 실화인데 소비에트 연방 시기 연쇄살인마 니콜라이 주마갈리에프를 잡은 경찰의 이야기다. 사건을 담당했던 전직 형사를 만나 여러 버전의 이야기를 썼다.


- 실화 바탕의 이야기는 항상 어떻게 시작해서 어떻게 끝낼 것인지에 대한 고민이 따른다.


=]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/mV2SL/btrAEHFGQhd/wMkKBt5EL1Zw8jfx4AR6qK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['위대한 계약: 파주, 책, 도시' 정다운, 김종신 감독 "유토피아의 가능성을 상징적으로 드러내고자 했다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100024</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100024</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2019년, 재일 한국인 건축가 고 이타미 준의 작품 세계를 담은 다큐멘터리영화 &lt;이타미 준의 바다&gt;를 통해 2만3천여명의 국내 관객에게 ‘건축 영화’의 무한한 가능성을 보여줬던 정다운, 김종신 감독이 이번엔 도시로 그 시선을 확장했다. &lt;위대한 계약: 파주, 책, 도시&gt;는 세계에서 유례를 찾아보기 힘든 ‘위대한 계약’을 통해 만들어진 파주출판도시의 과거와 현재 그리고 미래를 따뜻한 시선으로 산책하듯 둘러보는 영화다. 건축 전문 영화영상제작사 ‘기린그림’을 운영하고 있는 두 감독은, 2008년 베니스 비엔날레에서 파주출판도시 관련 인터뷰 영상을 작업하면서 이 도시의 존재를 알게 되었고, 그 후 실제로 이곳에서 아이들과 자주 시간을 보냈다고 한다. 영화까지 찍게 된 건 명필름의 이은 대표로부터 도시 기획 30주년 영상 제작을 제안받은 것이 계기다. 정다운 감독은 이를 두고 “운명 같다”고 표현했다.




- 파주를 담고자 했던 계기가 궁금하다.
정다운 파주출판단]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cfw8ya/btrAEHeASd2/zzQRETIFiJPIccoy1FnUX1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[팀워크의 중요성: 곽경택 감독의 '스쿨카스트', 김곡·김선 감독의 '지뢰']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100007</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100007</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 05:27:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[20년 넘게 현장을 지키며 자신만의 독보적인 영역을 구축해온 감독들이 OTT 플랫폼과 만났다. 한국 남성들의 생태계를 누구보다 거칠고 섬세하게 묘사해온 곽경택 감독, 독립과 상업 영화를 오가며 고집스럽게 한국 호러영화의 명맥을 이어온 김곡, 김선 감독의 신작을 &lt;전체관람가+: 숏버스터&gt;에서 만날 수 있다. 곽경택 감독의 &lt;스쿨카스트&gt;는 작가 지망생 제아가 카스트제도와 비슷한 계급이 존재하는 자신의 고등학교 학생들을 관찰하던 중 뜻밖의 충격적인 사실을 알게 되는 이야기다. &lt;경이로운 소문&gt;의 조병규가 작가 지망생 제아를 연기한다. 조병규는 “현장에서 이렇게 연기한 적이 있었을까 싶을 정도로 배우에게 편안한 현장을 조성해주셨다”며 “연기를 위해, 작품과 인물을 위해 소통할 수 있는 장을 만들어주셔서 감사했다”고 &lt;스쿨카스트&gt;에 참여한 소감을 전했다. “곽경택 감독님이 ‘영화를 공부할 때 가장 중요하다고 배웠던 건, 현장에서 배우의 상태를 항상]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b7rSWK/btrAz7XOG3i/OsKl4a1K3W2qix4VGV3fg0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['It’s Alright' 주동민 감독: 이보다 영화적일 수 없다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100006</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100006</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 05:27:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주동민 감독의 'It’s Alright'는 &lt;전체관람가+: 숏버스터&gt; 프로젝트의 취지와 성과를 가장 선명하게 드러낸다. 드라마 &lt;펜트하우스&gt;로 수많은 시청자의 마음을 쥐락펴락했던 SBS의 주동민 프로듀서가 단편영화 감독으로 합류했기 때문이다. 주동민 프로듀서는 &lt;연개소문&gt; &lt;순결한 당신&gt; &lt;부탁해요 캡틴&gt; &lt;리턴&gt; &lt;황후의 품격&gt; 등 SBS의 많은 드라마를 연출한 베테랑이다. 영화와 드라마, 극장과 TV, 스크린과 모니터의 경계가 점차 무너지는 지금, 절정의 감각을 뽐내는 스타 PD가 단편영화를 연출하는 건 어색하지 않다. 그럼에도 여전히 드라마는 대사와 각본이 우선이고, 영화는 연출과 감독의 작품이라는 고정관념의 벽이 존재하는 것도 사실이다. 하지만 주동민 감독의 는 우리의 기대를 깨기 충분한, 그야말로 무성영화적인 이미지와 영상의 힘을 보여주는 작품이다. 주동민 감독은 코로나 시대에 있을 법한 다양한 사회]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/zvOi0/btrADxuTquQ/SjrFWf2I2BBKQ3lG5gPeK1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['부스럭' 조현철, 이태안 감독: 알 수 없는 느낌]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100005</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100005</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 05:27:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;부스럭&gt;을 연출한 조현철, 이태안 감독은 한국예술종합학교(이하 한예종) 영상원 영화과 동기다. 한예종 재학 시절부터 시작된 인연은 조현철 감독이 이따금 “시나리오 쓰는 것 있느냐”고 연락하며 이태안 감독이 무언가를 할 수 있도록 응원하는 것으로 이어졌다. “하루는 내게 요리를 해주면서 우주와 삶에 대한 이야기를 꺼내는 거다. 당시 내가 생각하던 바와 맞물리면서 영감을 받아 시나리오를 썼는데, 그게 &lt;부스럭&gt;이었다.”(이태안) 조현철 감독의 첫 장편영화 &lt;너와 나&gt;를 미리 감상한 변영주 감독의 추천으로 조현철이 제작진에 연출 제안을 받았고, 그가 이태안 감독에게 협업을 제안하기 일주일 전 타이밍 좋게 &lt;부스럭&gt;의 시나리오가 나왔다.


&lt;부스럭&gt;의 주인공 세영(천우희)은 헤어진 연인의 이별 사유를 파헤치고자 직접 나섰다가 어린 시절 기억과 뒤섞인 이상한 일을 겪는다. 삼각관계로 보이는 이성애 로맨스와 미스터리 요소가 결합되어 하나]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/RXqBo/btrADNK1zYA/ljsjwrm7aHz8c1SupkA4tk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['불침번' 류덕환 감독: 나라서 할 수 있는 이야기를 대중적으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100004</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100004</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 05:27:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;불침번&gt;은 류덕환 감독이 실제 군 생활을 할 때 불침번을 서다 남긴 메모에서 시작됐다. 극중 등장하는 ‘나무늘보’, ‘달리기’ 같은 암구호도 6년 전 군 복무 당시 그대로다. &lt;전체관람가+: 숏버스터&gt; 제안을 받았을 때는 트리트먼트 정도만 완성되어 있던 &lt;불침번&gt;은 “지금 아니면 못할 것 같다”는 류덕환의 생각에 아직 그의 군 생활 기억이 남아 있는 지금 빛을 보게 됐다. 윤종빈 감독의 &lt;용서받지 못한 자&gt;부터 최근의 &lt;D.P.&gt;에 이르기까지, 군대를 배경으로 한 작품은 군대 시스템의 부조리와 인간성의 파멸을 엮어가는 경우가 많다. &lt;불침번&gt;의 접근은 조금 다르다. 첫 휴가 전날 불침번을 서게 된 이등병 대수(이석형)의 상황으로부터 공감대를 형성하면서 부대 안에서는 유독 느리게 흘러가는 시간의 상대성을 보여주는 것이 류덕환 감독의 관심사였다. 시나리오상 “영화 &lt;아저씨&gt; 같은 액션”으로 서술된 대목 역시 공]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bTZYyc/btrABKgZp8j/lajnQaPcj5ie7uUQv6a1vk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['우라까이 하루끼' 김초희 감독: 즐거운 평행 세계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100003</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100003</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 05:27:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“현장의 공기가 그리웠다. 무엇이 되었건 찍고 싶었다.” 간절하면 이루어진다고들 한다. 틀린 말은 아니지만 이 문장에는 너무 많은 시간이 생략되어 있다. 무언가를 열망하는 것과 그걸 실천하는 과정 사이에는 수많은 에너지와 이야기가 잠들어 있다. &lt;우라까이 하루끼&gt;는 목포에 도착한 영화감독 만옥(임선우)의 여정을 따라가는 영화다. 무라카미 하루키의 이름을 패러디했지만 사실 제목은 낚시일 뿐 무라카미 하루키의 그림자도 나오지 않는다. “재미있는 이야기로 이목을 모으고 싶었다. 창작의 고통에 시달리는 감독의 여정이니까 나쁘지 않은 선택이라 생각했다.” 시나리오가 잘 안 나와 고민하던 영화감독 만옥은 ‘우라까이’의 유혹에 시달리고 우연한 기회에 목포에 내려가 여명(고경표)과 뜻밖의 만남을 가진다. “주변의 익숙한 것에서부터 시작하는 편이다. 한창 시나리오 쓰는 일 때문에 답답해하던 상황이었던지라 이런 아이디어가 떠올랐다.”


김초희 감독은 평행 세계라는 쉽지 않은 컨셉을 낯선]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/msomv/btrACLUrO2m/K3xL2gGTXCkpIJLzkzZzi1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['평행관측은 6살부터' 홍석재 감독: 세계를 확장하는 멋진 방법]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100002</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100002</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 05:27:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;소셜포비아&gt;(2014) 이후 무려 8년 만이다. 홍석재 감독이 &lt;전체관람가+: 숏버스터&gt;의 제안이 들어왔을 때 흔쾌히 받아들인 건 현장에 대한 목마름 때문이었다. 동시에 스스로 변해가는 과정에서 좋은 터닝포인트가 될 것 같다는 예감이 있었다고 고백했다. “그사이에 많은 변화가 있었다. 결혼을 하고 아이가 생겼다. 공교롭게 이번 작업을 제안받고 작업하는 시기와 출산하는 시기가 거의 겹쳤는데, 시나리오에도 많은 영향을 미쳤다.” &lt;평행관측은 6살부터&gt;는 평행 세계간 교신이 보편화된 세계에서 교육열에 불타는 한 엄마의 사연을 그린다. 아이의 잠재력을 개발하기 위해 불법적인 수단으로 평행 세계의 자신들과 교신하던 엄마는 다른 세계의 자신들의 모습을 통해 지금 여기를 되돌아본다. “공민정 배우의 탄탄한 연기력과 풍성한 표현력 덕분에 무사히 완성됐다. 처음엔 장르적이라고 생각했는데 완성된 걸 보니 서정적이라는 얘기가 무척 감사했다. 정확한 칭찬인 것 같다.”]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/KpUSw/btrAxOSdjbM/562oRvaXbQbbjl2TEUnWmk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['미지의세계 시즌투에피원' 윤성호 감독: 재미에 장르를 입힌다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100001</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100001</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 05:27:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[숏폼 콘텐츠의 매력을 누구보다 잘 살릴, 믿고 보는 연출자 윤성호 감독이 &lt;전체관람가+: 숏버스터&gt;에 합류했다. “지난 1월 말에 연락을 받고 다른 분 섭외에 실패해서 나에게까지 기회가 왔구나 싶었다. (웃음) 그러잖아도 단편영화를 만들어보고 싶었던 참이라 흔쾌히 참여했다.” 시작은 쉬웠지만 여정은 만만치 않았다. 더 열악한 환경에서도 작업한 경험이 적지 않은지라 주어진 시간이 짧은 건 문제될 게 없었다. 윤성호 감독이 욕심 많은, 타고난 이야기꾼이라는 게 도리어 함정이었다. “평행 세계라는 컨셉을 들었을 때 자신 있었다. 예전부터 준비해오던 아이템이 있었는데 평행 우주를 무대로 한 로맨틱 코미디다. 한번 꽂히면 끝까지 공부하는 성격이라 몇년 전에 세계관에 대한 방대한 자료조사를 했다. 그걸 이번 기회에 풀어낼 수 있겠구나 싶었다.” &lt;미지의세계 시즌투에피원&gt;은 평행 세계간의 소통이 가능해진 시대, 다른 차원에 사는 자신의 배우자와 사랑에 빠진 희극인의 난처한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bfw0hd/btrAA0dxb8F/xThAt4ngdHlWGeCu1QsRcK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['전체관람가+: 숏버스터' 골라 보는 재미가 있다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100000</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=100000</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 05:27:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어쩌면 진정한 의미에서 OTT 매체와 시네마의 속성을 맞붙여 각자의 실험을 추진한 프로젝트로 기억될 수 있지 않을까. 2017년 JTBC에서 방송된 &lt;전체관람가&gt;에 참여한 이명세, 배종, 정윤철, 임필성, 이경미, 이원석, 봉만대, 창감독, 양익준, 오멸 등 영화감독 10인이 12분 내외의 단편영화를 TV를 통해 상영했다면, 이번에는 티빙 오리지널 콘텐츠를 통해 신작을 공개한다. &lt;전체관람가+: 숏버스터&gt;를 통해 곽경택 감독의 &lt;스쿨카스트&gt;, 김곡·김선 감독의 &lt;지뢰&gt;, 윤성호 감독의 &lt;미지의세계 시즌투에피원&gt;, 홍석재 감독의 &lt;평행관측은 6살부터&gt;, 김초희 감독의 &lt;우라까이 하루끼&gt;, 류덕환 감독의 &lt;불침번&gt;, 조현철·이태안 감독의 &lt;부스럭&gt;, 주동민 감독의  등 총 8편의 단편영화와 제작기가 관객을 만날 예정이다. 언택트, 뉴노멀 등 동시대 이슈를 직접 소재로 녹여냈고 다큐멘터리,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/daSpBA/btrADxhlXOo/FqpLLoumBEU9Y6uHKlSaVk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>