<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Nov 2023 13:23:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘어느 날 그녀가 우주에서’, 우연에 우연에 우연을 더하면]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103921</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103921</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:11:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온 동네 사람들이 다 아는 만년 취업준비생 석민(백서빈). 면접 불합격 통보를 받은 날, 그는 공원을 지나다 헬멧에 숟가락을 꽂고 외계와 교신 중인 나은(신연서)에게 첫눈에 반해버리고 만다. 친구가 먼저 나은에게 접근했다가 호되게 당했다는 사실을 알게 된 뒤에도 석민은 포기하지 않고 나은을 찾아 공원으로 향한다. 외계인과의 교신을 방해하지 말라며 그를 밀어내고 경계하던 나은은 석민과 아주 천천히 서로를 알아간다. 하지만 둘 사이가 가까워졌다고 믿기도 전에 나은은 외계별로 떠날 결심을 마친다.


사랑에 빠진 사람의 눈에 상대는 멀찍이 동떨어진 외계인만큼이나 특별하다. 그렇지만 나은이 외계별과 통신하려는 진짜 이유는 다른 데 있다. &lt;어느 날 그녀가 우주에서&gt;는 어두운 길로 빠지지 않으면서 지금의 청년들이 겪었을 법한 이야기를 밝게 감싸안으려 노력한다. 절대 평범하지 않은 이에게 빠져든 석민의 구애를 따라가는 영화는 어떠한 전조 없이 스치는 생각들을 떠오르는 대로 전하는 것]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/994/655da977998af.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘스노우 폭스: 썰매개가 될 거야!’, 익숙한 즐거움과 교훈]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103920</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103920</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:11:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[북극의 스노우 타운에 사는 북극여우 스위프티(제러미 레너)는 어려서부터 썰매개들처럼 배달원이 되는 것을 꿈꿨지만, 신체적인 한계로 친구 피비(알렉 볼드윈)와 함께 우체국의 분류 업무에 만족해야 했다. 한편 스위프티의 소꿉친구 제이드(하이디 클룸)가 공부를 마치고 고향으로 돌아오자 스위프티는 제이드에게 자신의 마음을 고백하고 싶어 한다. 그러던 어느 날, 바다코끼리 오토(존 클리즈) 일당이 북극을 파괴하려는 음모를 꾸미고 있다는 것을 알게 된 스위프티는 마을을 지키기 위한 위험천만한 모험에 나선다.


썰매개를 꿈꾸는 북극여우의 어드벤처를 그려낸 &lt;스노우 폭스: 썰매개가 될 거야!&gt;는 꽤 익숙하고 낯익은 인상의 애니메이션영화다. 타고난 한계로 인해 꿈을 이루지 못한 채 무료한 일상을 보내다 위험한 여정에 나서는 스위프티의 모습은 자신이 가진 한계와 제약에 좌절하다가도 험난한 도전에 나서는 여타의 애니메이션영화 속 주인공들과 결을 같이한다. 빙하 소멸 등 오늘날의 환경 문제를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/740/655da9757b36a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘아워 프렌드’, 따뜻한 안녕, 어떤 우정과 함께]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103919</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103919</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:11:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[연극배우 니콜(다코타 존슨)과 기자 맷(케이시 애플렉)은 부부다. 사랑스러운 두딸과 오랫동안 이들 부부와 돈독한 관계를 유지해온 친구 데인(제이슨 세걸)이 함께 평온한 일상을 보내던 중 니콜이 난소암 말기 진단을 받게 된다. 니콜은 버킷 리스트를 만들어 실행하고 맷과 데인은 최선을 다해 니콜을 돕는다. 추억이 될 즐겁고 유쾌한 시간이 점차 끝나가면, 도망칠 수 없는 이별의 순간이 다가온다.


맷 티아구의 실화 기반 아티클을 바탕으로 제작된 영화 &lt;아워 프렌드&gt;는 시한부 선고를 받은 어느 부부의 길고도 짧은 이별을 잔잔하고도 따뜻하게 그려낸다. 세 친구를 중심으로 전개되는 만큼 세 주연배우의 역량이 중요한데, 세 배우 모두 비선형적인 시간 전개 속에서 여러 감정을 오가는 인물들을 능숙하게 표현한다. 암 환자의 죽음을 그려내는 영화로서 시종 어둡지만은 않은 톤을 유지하면서 현실과 동떨어진 낭만에 젖어 있지만은 않다는 점 또한 이 영화의 장점이다. 이는 아내를 암으로 잃은 원]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/427/655da9738fbae.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘서울의 봄’, ‘전두광 영화’가 되지 않았다는 점이 놀랍다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103918</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103918</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:11:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1979년 10·26 사태 이후 정국이 혼란한 상황에서 계엄사령관에 임명된 정상호 육군참모총장(이성민)은 사명감 투철한 이태신 소장(정우성)에게 수도경비사령관을 맡긴다. 사태의 수사를 책임지는 합동수사본부장에 오른 뒤 기고만장해진 전두광 보안사령관(황정민)을 견제하기 위한 것. 권력을 장악할 계획이었던 전두광은 12월12일, 사태와의 연관을 빌미로 정 총장을 강제 연행하고자 대통령(정동환)의 재가를 받아내려 하고 함정에 빠져 있던 이태신은 계략을 눈치챈다. 김성수 감독이 &lt;아수라&gt; 이후 7년 만에 신작을 내놨다. 12·12 군사반란을 다루는 &lt;서울의 봄&gt;은 구체적인 기록으로 남아 있지 않은 진압군과 반란군의 격전의 시간을 근거 있는 상상력으로 촘촘히 재구성한 작품이다. 12·12에 관한 실제 기억이 있는 감독은 이날에 대한 의문을 영화적으로 풀어나간다. 플롯을 운용하는 능력이 돋보이는 각본, 시대의 분위기와 인물의 성격을 반영한 프로덕션 디자인, 긴장과 탄]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/544/655da970cf80f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘헝거게임: 노래하는 새와 뱀의 발라드’, 헝거게임은 어떻게 강팀이 되었나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103917</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103917</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:11:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[때는 제10회 헝거게임을 앞둔 시기. 게임의 창시자 카스카(피터 딘클리지)는 헝거게임에 대한 대중의 관심이 뜨겁지 않아 고민이다. 이에 새로운 룰을 고안하는데, 바로 게임의 참가자에게 멘토를 지정해주는 것이다. 멘토는 자신의 멘티를 경쟁력 있는 참가자 또는 매력적인 사람으로 만들기 위해 노력해야 하고, 그 대가로 ‘밝은 미래’를 보장받는다. 그 누구보다 출세를 간절히 원하는 인물이 있으니 한때 부유했으나 현재는 초라한 삶을 살고 있는 스노우 가문의 코리올라누스(톰 블라이스)다. 그가 맡은 참가자는 12구역 출신의 루시 그레이(레이철 지글러)다. 신체 능력이 뛰어나 보이진 않지만 모두를 사로잡는 노래 실력을 가진 루시를 보며 코리올라누스는 가능성을 발견한다. 그렇게 게임이 시작되고, 코리올라누스는 몰락한 가문을 다시 일으키겠다는 생각에 사로잡혀 편법을 사용하는 것도 마다않는데, 그 모습을 카스카에게 발각돼 모든 것을 잃을 처지에 놓이게 된다.


기존 시리즈의 65년 전을 배경으로 진]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/290/655da96e9dc39.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘사채소년’, 카타르시스 없이 무거운 마음으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103916</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103916</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:11:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[학교 서열 최하위인 강진(유선호)은 같은 반 일진들에게 괴롭힘을 당하지 않는 날이 없다. 집이 부유한 남영(유인수)은 강진에게 숙제를 대신 시키고 기영(이찬형)은 강진을 괴롭히는 남영을 옆에서 거든다. 빚 때문에 부모도 떠나버린 텅 빈 집에 구둣발로 찾아온 사채업자 랑(윤병희)은 강진을 앞에 두고 돈을 갚으라 윽박지른다. 사채업자가 집으로만 찾아왔다면 불행 중 다행이건만 하필 일진 무리에게 괴롭힘을 당한 뒤 교실에 남아 있는 강진을 찾아서 랑은 학교 안으로까지 들어온다. 랑은 자신의 채무자인 강진에게 살아남을 수 있는 방도를 하나 제안한다. 한편 강진이 짝사랑하는 다영(강미나)도 돈 때문에 하루하루 고군분투하며 살고 있다. 다영이 어떻게 용돈을 마련하고 새 화장품을 살 수 있는지 같은 반 친구들이 알아서는 안된다. 그런 다영을 몰래 지켜보고 따라다니는 희원(서혜원)은 다영을 다시 올바른 길로 돌아서게 하고 싶다.


학원 누아르, 하이틴 범죄물을 표방하는 &lt;사채소년&gt;은 어]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/451/655da96cef52f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘빅슬립’, 구원과 연민을 섣불리 절충하지 않는 속 깊은 사려]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103915</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103915</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:11:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기영(김영성)의 삶은 어느 때 불시에 들여다봐도 어제와 다를 바 없는 하루로 채워져 있다. 숨 쉬듯 피우는 담배 몇 개비, 공장에서의 과묵한 노동, 거실 베란다에 무성한 화초에 물 주기. 온기가 틈입할 새 없이 빠듯하고 건조한 일상을 살던 기영의 앞에 어느 겨울 가출 청소년 길호(최준우)가 나타난다. 가정 폭력에 시달리는 길호는 여러 거처를 전전하다 기영의 아파트 앞 야외 평상에서 잠을 청한다. 기영은 그런 길호를 대뜸 집 안으로 들여 씻기고, 먹이고, 재운다. 하지만 기영의 태도에 자애로움은 그다지 깃들어있지 않고 길호 역시 기영에게 빈말로라도 인사치레를 하는 법이 없다. 제 몫의 생을 살기도 벅찬 두 남자에게 소통은 사치고 예의는 가욋일이다. 하지만 기영과 길호는 한 공간에서 거주하며 서로에게 은근하고 투박한 관심을 두기 시작한다. 기영의 삶에 길호가 머문다 하여 기영의 하루하루가 나아지는 것은 아니다. 식물인간으로 살아가는 친아버지를 찾아야 하고 회사에선 원치 않는 불미스러운]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/963/655da96a731ba.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 미야자키 하야오의 우정, 그리고 식탁의 소멸에 관하여, ‘그대들은 어떻게 살 것인가’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103862</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103862</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 06:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;그대들은 어떻게 살 것인가&gt;의 후반부, 나츠코를 찾아 탑 안의 세계로 떠나온 마히토는 마침내 히미의 도움을 받아 나츠코가 잠들어 있는 산실에 도착한다. 마히토는 나츠코를 깨워 데려가려 하지만 눈을 엘 듯 춤을 추는 종잇조각이 둘의 접촉을 가로막고, “나츠코 엄마!”라고 외친 마히토는 의식을 잃는다. 종잇조각의 우윳빛 색감이 산실의 적막한 어둠과 대조를 이루는 이 장면은, 마히토가 전쟁의 화마 속에서 어머니를 상실하던 도입부의 장면과 포개어지며 시적 서정을 새기고 간다. 아름다운 장면이다.


그런데, 작화의 매혹을 잠시 차치하고 곱씹어본다면 이 장면의 감흥은 얼마간 수상쩍은 구석이 있다. 마히토는 이세계에 잠입하기 전까지 별다른 접점도 없던 나츠코를 왜 돌연 엄마라고 부르는 걸까? 마찬가지 이유로 마히토에게 별 감정이 없을 나츠코는 왜 그의 애절한 외침에 “너 같은 건 정말 싫어!”라고 쏘아붙이는 걸까? 마히토가 탑에 잠입하기 전까지인 1부의 세계에서 가족이라고 말하기]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/122/655d9b7cc8574.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 참사의 시간, 영화의 시간, ‘너와 나’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103861</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103861</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 06:17:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두 단짝은 매일 함께 16번 시내버스에 탔다. 이어폰 한쪽씩을 나눠 끼고 피노키오의 노래 &lt;사랑과 우정 사이&gt;를 듣곤 했다. 함께 있으면 즐거웠다. 그날도 함께 등교하던 중이었다. 잠깐, 오늘 미술 시간 있는데, 스케치북을 놓고 왔어. 친구를 버스에 먼저 태워보내고 준비물을 챙겨 허둥지둥 택시를 잡아탔다. 하지만 매일 오가던 한강 다리는 더이상 건널 수 있는 다리가 아니었다. 수진은 그렇게 가장 소중한 친구를 잃은 채 세상에 남았다. 1994년 성수대교 붕괴를 소재로 한 정윤철 감독의 단편 &lt;기념촬영&gt; 이야기다. 수진이 살아남은 건 스케치북을 깜빡했다는 이유뿐이었다. 올림픽을 치르느라 무리한 기간에 완공된 성수대교는 강남 팽창에 따른 교통량을 감당할 수 없었다고, 더디고 오랜 조사 끝에 당국이 밝혔다. 처벌은 공사 실무자에게만 내려졌다. 그로부터 20년 뒤. 멈추지 않은 어른들의 탐욕은 진도 앞바다에서 304명의 목숨을 앗아갔다. 이 글을 쓰기 시작한 2023년]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/770/655d9b7872e44.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 가장 나다운 나, <소년시대> 이선빈]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103908</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103908</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 05:12:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이선빈이 연기하는 &lt;소년시대&gt;의 지영은 부여의 흑거미, 즉 부여의 ‘블랙 위도우’다. 마블 시네마틱 유니버스의 나타샤 로마노프(스칼릿 조핸슨)처럼 강인한 신체와 격투 능력을 지녔지만 그가 얼마나 뛰어난 무공의 소유자인지 아무도 모른(다고 지영은 생각한)다. 어느 날 지영의 집 마당에 임시완의 얼굴을 한 병태가 들어온다. 부여 시내 뒷골목의 무정한 협객은 엉겁결에 동거하게 된 세상 물정 모르는 남자아이가 여간 신경 쓰이는 게 아니다. 근래 다양한 장르에서 매번 다른 얼굴을 보여준 이선빈은 &lt;소년시대&gt;에서 그간의 호쾌한 매력을 근간에 둔 채 거칠고 험한 80년대의 막바지를 살아가는 여고생 지영을 생생히 그려낸다.



- &lt;소년시대&gt;의 대본을 읽고 어떤 점에 끌렸나.

= 평소 웹툰 보기를 즐긴다. 그중에서도 학원물을 특히 좋아하는 터라 마다할 이유가 없었다. 그리고 내가 교복을 입고 고등학생을 연기할 날이 앞으로 얼마나 있겠나. (웃음) 지영 캐릭터도]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/818/655d8d47a07cd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘생즉필사 사즉필생’의 마음으로, <소년시대> 임시완]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103907</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103907</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 05:12:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“Boys, be ambitious!” 모름지기 소년이라면 야망을 가지라는 윌리엄 스미스 클라크의 격언을 격동의 1980년대를 살아가던 소년 병태(임시완) 또한 한번은 외워보지 않았을까. 하지만 병태의 이상은 그맘때의 남학생이 품을 법한 야망과 독자 노선을 견지한다. “소년은 꿈이 있어야 허는 법이여. 나의 꿈은 말이여 아주 소박햐, 안 맞고 사는 것. 딴 놈들맨치로 평범하게 사는 것.” 청소년기의 막연한 환상이 붕괴되는 순간 어른이 된다지만, 병태의 꿈은 다른 방식으로 좌절된다. 정신을 차려보니 병태는 전학 간 학교에서 전설의 싸움 짱 ‘아산 백호’라 입소문이 났기 때문이다. 조용히 살고 싶었던 병태는 일순간 부여농고 패거리의 우두머리가 된다. &lt;소년시대&gt;는 배우 임시완의 가장 무구한 얼굴을 만끽할 수 있는 절호의 기회다. 병태가 눈을 느리게 끔뻑이며 입술을 삐죽 내민 채 화면에 가득 차는 순간, 분위기에 휩싸여 마셔본 적 없는 소주와 피워본 적 없는 담배를 머금는 순간]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/002/655d8d433c130.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>