<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 영화제</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 06 Oct 2024 07:31:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #4호 [프리뷰] 코코넛 나무의 높이 The Height of the Coconut]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106034</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106034</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두지에 / 일본 / 2024년 / 100분 10.07 C3 19:30 / 10.09 L10 11:30

두지에 감독의 첫 번째 장편 연출작 &lt;코코넛 나무의 높이&gt;는 사랑이라는 불가해한 감정과 그 감정을 투영했던 대상이 사라지고 난 후의 텅 빈 자리를 응시하는 영화이다. 요리사로 일하는 남자는 어느 날 생선의 뱃속에서 우연히 반지를 발견하고, 이를 여자 친구에게 선물하며 결혼을 약속한다. 영화는 결혼을 약속한 두 연인과 자살로 사랑하는 사람을 잃은 한 남자의 무력한 일상을 교차편집으로 엮어내며 병치한다. 반지를 선물 받은 후 신혼여행을 계획하던 여자는 남자로부터 이별 통보를 받지만 계획했던 여행을 감행한다. 홀로 떠난 여행의 목적지에서 여자는 자살한 여자 친구를 유령으로라도 만나기를 기다리며 여관을 운영하는 남자와 조우한다. 드라마 장르이면서 미스테리적 요소가 빈번히 틈입하는 영화는 소중했던 감정과 존재를 상실한 이들에게 완벽한 타인을 우연히 등장시키고, 전소되지 않은 감정]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/704/6702002cf12ae.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #4호 [프리뷰] 동쪽으로 흐르는 강 As the River Goes By]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106033</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106033</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[찰스 후 / 중국 / 2024년 / 99분 10.06 C3 12:30 / 10.08 L10 16:30

온갖 사물을 흔들어 놓은 지진이 일어난 날 밤, 샤오 리는 초등학교 동창들을 만난다. 재회의 자리에서 서로를 반기며 대화 나누던 친구들은 자연스레 지진을 화제로 올리고 누군가는 현재 발생한 지진이 12년 전 일어난 지진의 여진이라고 말한다. 인터넷에 떠도는 가설일 뿐이지만 샤오 리와 그가 좋아했던 송챈을 비롯한 친구들의 현재를 보면 간과할 수 없는 이야기다. 그들이 겪은 12년 전 사건은 그들 삶에 크고 작은 파열을 냈고 저마다 상실과 죄책감을 안고 편치 않은 시간을 보냈다. 현재와 과거의 시간을 유려하게 교차해 가는 &lt;동쪽으로 흐르는 강&gt;은 인물들의 생이 진동하는 순간을 예민하게 포착한다. 샤오 리가 어린 시절에 썼던 「물속 괴물」이란 신비로운 소설을 아득한 기억처럼 들려주는 가운데 영화는 아버지와 친구, 소중한 존재를 상실한 인물의 삶에 침전한 감정과 비밀을 서서히]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/329/6702002a3c18b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #4호 [프리뷰] 메소드연기 Method Acting]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106032</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106032</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이기혁 / 한국 / 2024년 / 92분 / 한국영화의 오늘 : 파노라마 10.07 C7 13:30


출연작이 흥행한 뒤로 이동휘(이동휘)는 코미디 연기로 정평이 나지만 정작 본인은 코미디 배우의 이미지에 매몰되길 원치 않는다. 그런 그에게 임금 역으로 사극 드라마에 출연해달라는 제안이 들어온다. 배우 이동휘는 연기 인생의 변곡점이 되어주길 바라는 마음으로 현장에서 최선을 다하지만 얄궂은 운명의 신의 장난처럼 드라마 방송 당일, 예상치 못한 변수가 발생한다. &lt;메소드연기&gt;는 동명의 단편을 연출했던 이기혁 감독의 장편 데뷔작이다. 단편과 동일하게 이동휘 배우가 주연을 맡고 본명으로 출연한다. 이동휘 배우 본인의 실제 의견이 반영됐다는 이기혁 감독의 말대로 연기에 관한 배우의 고뇌가 현실감 있게 묘사된다. 비단 배우뿐 아니라 사회적 가면을 쓰고 타인을 대해본 적 있는 이라면 어렵지 않게 극 중 이동휘의 고민에 공감할 수 있을 것이다. 후반부의 롱테이크 신에선 이동휘 배우의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/747/67020027e4dbe.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #4호 [프리뷰] 엠파이어 The Empire]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106031</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106031</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[브루노 뒤몽 / 프랑스, 독일, 이탈리아, 벨기에, 포르투갈 / 111분 / 아이콘 10.07 L2 18:00 / 10.09 L4 20:00


뒤죽박죽 엉망진창. 브루노 뒤몽은 확실히 미쳐있다. 누구와도 겹치지 않는 자신만의 언어를 발산하는 거장은 코믹 어드벤처와 스페이스 오페라의 겉옷을 입어도 남다르다. &lt;더 엠파이어&gt;는 브루노 뒤몽의 영화 세계를 집대성한 농담 같은 결과물이다. 다만 이 농담의 터무니 없는 스케일은 존재를 탐구하는 심연에 가닿는다. &lt;스타워즈&gt;와 &lt;이상한 나라의 앨리스&gt;를 버무린 것 같은 이 영화에는 두 세력이 등장한다. 세상을 허무로 돌리려는 외계종족 0s과 이들에 맞서 세상을 구하려는 1s의 대립은 시각적인 디자인부터 세계관의 대립까지 층층이 이어진다. 이들의 충돌은 선과 악, 빛과 어둠, 존재와 부재, 육체와 영혼으로 대립에 머물지 않고 복합적인 인간 본성의 심연 앞에 관객을 데려가고, 브루노 뒤몽의 독창적인 연출은 가벼운]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/628/6702002408860.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #4호 [프리뷰] 글로리아! Gloria!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106030</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106030</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마르게리타 비카리오 / 이탈리아, 스위스 / 2024년 / 106분 / 월드 시네마 10.07 B1 20:00


1800년 이탈리아 베니스, 고아 소녀들을 돌보며 음악을 할 수 있게 가르치던 수녀원이 있다. 이곳에서 허드렛일을 하는 테레사는 우연히 지하실을 청소하다 예배장의 지배자 펄리나가 숨겨둔 피아노를 발견한다. 그는 피아노를 재미 삼아 연주하다 자신이 정식으로 음악 교육을 받지 않았음에도 불구하고 작곡을 할 수 있다는 것을 깨닫는다. 수녀원의 성가대 소녀들 사이에서도 테레사의 피아노 연주가 화제로 떠오르고 그들은 음악을 매개로 매일 밤 교류하기 시작한다. 한편 새로 취임한 교황이 수녀원을 방문한다는 소식이 전해지고 펄리나는 이를 기념해 음악을 만들어야 하는 임무를 맡게 된다. 하지만 그에겐 좋은 곡을 만들어낼 만한 능력이 없고, 대신 테레사와 수녀들이 그간 쌓아온 음악적 재능을 발휘할 수 있는 기회를 얻는다. &lt;글로리아!&gt;는 역사에 기록되지 않은 여성 예술가들에게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/865/67020020c5e7d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #4호 [프리뷰] 알엠: 라이트 피플, 롱 플레이스 RM: Right People, Wrong Place]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106029</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106029</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이석준 / 한국 / 2024년 / 80분 / 오픈 시네마 10.07 BT 20:00

흔들린 순간, 변화는 시작됐다. 다큐멘터리 &lt;알엠: 라이트 피플, 롱 플레이스&gt;에는 BTS의 리더 RM이 자신의 두 번째 솔로 앨범 &lt;Right Place, Wrong Person&gt;을 제작하는 과정이 세세하게 담겨있다. 극중 RM은 현재까지 자신이 이룬 것에 안주하기보다 가보지 않은 길을 걸으며 틀 밖으로 나오길 시도한다. 군 입대를 앞둔 상황에서 익숙하지 않은 작업 방식으로 앨범을 만드는 일이 얼마나 큰 에너지를 필요로 하는지, RM은 자신의 고민과 불안을 주저없이 솔직하게 내보인다. 매체를 통해 접해온 그의 모습과는 또 다른 일면의 기록이다. 그 과정에서 RM은 진정 자기가 하고 싶은 일, 하고 싶던 이야기를 발견해간다. &lt;알엠: 라이트 피플, 롱 플레이스&gt;가 &lt;Right Place, Wrong Person&gt;의 제작기이자 RM 스스로에 대한 탐구기로 변]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/243/6702001dbc643.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #4호 [프리뷰] 바늘을 든 소녀 The Girl with the Needle]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106028</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106028</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마그너스 본 혼 / 덴마크, 폴란드, 스웨덴 / 2024년 / 122분 / 월드 시네마 10.06 L6 20:00 / 10.10 C7 20:00


제1차 세계대전 이후 코펜하겐, 전쟁터로 떠난 남편의 생사를 확신할 수없는 카롤리네는 그의 죽음을 짐작하고 공장장과 새로운 만남을 갖는다. 아이를 가졌지만 새 가정을 꾸리는 데 실패한 그는 설상가상으로 실직까지 한 채 길거리를 떠돈다. 그때 카롤리네 앞에 나타난 초로의 여성 다그마르는 아이를 온화하고 부유한 가정에 입양해주겠다며 도움의 손길을 건넨다. 그들은 정신적 고통이 뒤따르는 날에 함께 모르핀을 나누고, 적적한 날이면 영화 구경을 하가며 빠르게 가까워지지만 다그마르가 보여주는 카롤리네의 현실은 지극히 비참하고 비극적이다. 카롤리네처럼 자신의 아이를 맡기러 오는 사람들이 다그마르의 집을 방문할 때마다 카롤리네는 마음속에 움트는 죄책감을 꿋꿋이 외면한다. &lt;바늘을 든 소녀&gt;는 1910년대 덴마크의 유아 연쇄살인마 다그마르 오]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/002/6702001a9607c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #4호 [프리뷰] 청설 Hear Me: Our Summer]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106027</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106027</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조선호 / 한국 / 2024년 / 109분 / 한국영화의 오늘 : 스페셜 프리미어 10.09 KT 17:30


여름(노윤서)은 동생 가을(김민주)과 같은 목표를 바라보고 있다. 청각 장애를 지닌 수영 선수 가을이 올림픽에 출전하는 것이다. 매일 수영장에 들러 동생의 훈련을 살피고 남은 시간엔 알바를 하는 것이 여름의 일과다. 반복되던 여름의 삶에 용준(홍경)이라는 새로운 인물이 등장한다. 취업 준비 도중 잠시 부모님의 도시락 가게 일을 돕게 된 용준은 배달을 다녀오다 마주친 여름에게 첫눈에 반한다. 가까워지려는 용준의 노력에도 불구하고, 여름에겐 용준에게 내어줄 마음의 여유가 없다. &lt;청설&gt;은 동명의 대만영화를 리메이크한 작품이다. 청춘의 일상을 포착하면서도 각자 인생의 방향키를 잡아나가는 모습에 주목한 점이 인상적이다. 인물들의 주된 언어는 수화다. 손과 표정과 몸짓의 언어에는 이들의 진심이 변함없이 담기고 관객으로 하여금 대화에 주목하게 만든다. 인물들의 관계는 느리]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/560/67020015d9137.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #4호 [프리뷰] 키케가 홈런을 칠거야 Kike Will Hit a Home Run]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106026</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106026</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박송열 / 한국 / 2024년 / 97분 / 한국영화의 오늘: 비전 10.06 KT 20:00 / 10.09 L6 16:30


전작 &lt;낮에는 덥고 밤에는 춥고&gt;에서 구직난을 겪으며 300만 원에 매여 난처한 상황을 맞이했던 영태(박송열)에게 드디어 작고 소중한 월세방이 생겼다. 게다가 친척으로부터 싼값에 식당을 넘겨받은 선배가 무일푼인 영태에게 동업을 제안한다. 이전보다 나아진 상황에 부부는 임신을 진지하게 고민하고 있다. 하지만 부푼 꿈도 잠시, 선배는 돌연 제안을 철회하고, 난처해진 영태는 고뇌 끝에 “키케가 홈런을 칠 거야”라는 메모를 남긴 채 돈을 벌러 집을 떠난다. 홀로 남겨진 아내 미주(원향라)는 남편의 성공을 기원하며 꿋꿋하게 돈을 벌며 살아간다. 대체 영태가 무슨 일을 하는지는 잘 모르지만, 그가 집을 비운 뒤로 미주의 일상에 자꾸만 기묘한 꿈들이 끼어드는 경우가 잦아졌다. &lt;키케가 홈런을 칠거야&gt;에 이르러 박송열은 한국에서 먹고 사는 이야기를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/029/67020012e8005.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #4호 [스페셜] 구로사와 기요시의 올해의 아시아영화인상 수상한 구로사와 기요시 감독의 영화 세계 몇 가지 코드]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106025</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106025</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구로사와 기요시는 일본을 대표하는 작가를 넘어 동시대의 위대한 시네아스트로 인정받는다. 오랜 시간에 걸쳐 쌓아 올린 수십 편의 영화에는 그의 인장이 확연히 박혀 있지만, 그의 영화를 언어로 풀어내는 건 쉬운 일이 아니다. 잡히지 않는 인물과 불안, 기어코 그것을 포착하는 순간의 짜릿함은 그래서 더욱 커진다. 신작을 집중적으로 쏟아낸 올해, 부산영화제를 찾은 그의 영화를, 쉬운 해독을 허용하지 않는 몇 가지 코드를 중심으로 엮어본다.


‘구로사와 기요시’라는 장르


장르의 대가들이 그러하듯, 구로사와는 영화라는 예술을 사랑하는 사람이다. 그의 호러, 그의 스릴러의 피부는 손을 대면 시릴 정도로 차갑지만, 그 아래 흐르는 뜨거운 피는 영화에 대한 열정에서 기인한다. 공식적인 데뷔작 &lt;간다가와 음란전쟁&gt;에서 장 뤽 고다르의 이름을 대놓고 표기하고 자크 리베트의 이야기를 끌어들이던 청년이 장르에 진입해 자기 이름의 색깔을 매번 진하게 채색해온 과정은 바야흐로 한 작가의 세계를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/806/67020010b6ba2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #4호 [인터뷰] 완전히 파멸적인 영화를 만들기 어려운 시대다, <클라우드> <뱀의 길> 구로사와 기요시 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106024</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=106024</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 06:22:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 구로사와 기요시는 &lt;클라우드&gt;와 &lt;뱀의 길&gt;, 두 편의 영화로 부산국제영화제를 찾았다. 올해의 아시아영화인상의 주인공으로 호명된 그가 직접 참석하는 관객과의 대화 회차는 빠른 속도로 표가 동났다. 스다 마사키가 온라인 리셀러로 분해 집단 광기의 보복에 휘말리는 &lt;클라우드&gt;, 죽은 어린 딸의 복수를 하는 1998년 원작의 스토리라인은 그대로이지만 주인공이 여성으로 바뀐 &lt;뱀의 길&gt; 두 편 모두 감독이 천착해 온 테마, 실체화되지 않는 폭력과 공포를 기요시 특유의 필치로 그려낸다. “질문 수준이 무척 높고 내용이 날카로운” 한국 관객을 만나며 바쁜 일정을 소화하고 있는 구로사와 기요시 감독과 영화제 기간에 만났다.



- &lt;클라우드&gt;는 액션 스릴러 영화이지만 조금 이상한 액션 스릴러다. &lt;큐어&gt; &lt;회로&gt;가 기존의 호러 연출 문법을 따르지 않은 것처럼 이 영화가 주인공이 처한 상황을 상상하게 만드는 방식 역]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/474/6702000e68817.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>