<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 04 Jul 2023 18:23:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[ARCHIVE] 비는 사랑을 싣고]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103035</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103035</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[비 오는 날의 사랑스러운 데이트 장면은 곽재용 감독이 만드는 멜로영화 속 트레이드마크였다. 2004년 3월2일, &lt;내 여자친구를 소개합니다&gt; 촬영 현장에서 전지현과 장혁은 살수차로 뿌린 비를 맞으며 데이트 장면을 촬영하고 있었다. 하필이면 이날 영하권의 꽃샘추위가 찾아왔다. 빗속에서 추위에 떨며 해가 떨어지기 전 촬영을 마쳐야 한다는 삼중고로 인해 애를 먹은 기억이 난다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/695/64a3c62e33ade.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[현지보고] ‘미션 임파서블: 데드 레코닝 PART ONE’, 작전은 계속되어야 한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103034</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103034</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[작전은 계속된다. &lt;미션 임파서블&gt; 시리즈의 7편 중 전편에 해당하는 &lt;미션 임파서블: 데드 레코닝 PART ONE&gt;이 7월12일 전세계 개봉한다. 이번 영화는 인류를 위협하는 무기의 존재를 알고 추적하게 된 에단 헌트(톰 크루즈)와 IMF팀의 스릴 넘치는 작전을 그려낸다. “열쇠를 쥔 여인” 그레이스를 연기한 헤일리 앳웰, 그리고 어느덧 17년째 IMF 팀원이며 에단 헌트의 친구인 벤지를 연기하는 사이먼 페그와 화상으로 만났다.


헤일리 앳웰, “그레이스는 영화의 시작과 끝이 크게 다른 캐릭터”



- 크리스토퍼 매쿼리 감독은 그레이스 캐릭터를 이전까지 프랜차이즈에서 본 적 없는 독특한 캐릭터로 만들기 위해 공을 들였다고 했다. 처음 캐스팅 제안을 받았을 때 어떤 점이 마음에 들었나.


= 나, 톰(크루즈), 크리스토퍼 세 사람이 영화를 만들어가면서 그레이스라는 캐릭터도 함께 완성해갔다. 촬영 때마다 다양한 분위기의 그레이스를 연기하려고 했다.


- 한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/464/64a3c5e73089a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 아버지 되기의 어려움, ‘비밀의 언덕’ 강길우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103051</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103051</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아버지 하면 떠오르는 스테레오타입이 있다. 과묵함, 가장으로서의 무게, 왠지 모를 거리와 어색함. &lt;비밀의 언덕&gt;의 성호는 이런 전형적인 아버지의 초상에서 가장 먼 자리에 서 있다. 무능한 것 같으면서도 은근히 제 할 일은 하고, 철이 없는 건가 싶다가도 문득 듬직해 보이는 남자. ‘아빠도 아빠가 처음’이라는 말이 어울리는 해맑은 성호 역의 강길우 배우도 아빠 역할은 처음이다. “당시 보던 시나리오가 몇개 있었는데 공통적으로 아이를 다룬 영화들이었다. 그중 제일 마음을 흔든 작품이 &lt;비밀의 언덕&gt;이었다.” 이번 역할은 강길우에게도 신선한 도전이었다. “그동안 주로 무겁고 진지한 배역을 맡아왔는데 성호는 정반대 캐릭터인 점이 좋았다. 성호는 전형적인 아버지상과 달리 가볍고 친근하다. 아들 역은 많이 했어도 아버지는 처음이라 내 아버지나 어린 시절 삼촌들의 모습을 떠올리면서 다가갔다.”


&lt;비밀의 언덕&gt;은 아이의 시선으로 전체를 그려나가는 영화가 아니다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/466/64a3a9c74681c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 이상을 꿈꾸는 현실주의자, ‘비밀의 언덕’ 장선]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103050</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103050</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘나에게 경희를?’ 배우 장선이 &lt;비밀의 언덕&gt; 대본을 받아 읽으며 떠올린 생각이다. “전작이 &lt;바람의 언덕&gt;이라 제목의 연결성이 재밌다고 생각한 동시에, 글이 좋아서 꼭 하고 싶었다. 한편으론 내게 경희 역을 제안하신 게 의외였다.” 명은(문승아)의 엄마인 경희는 시장에서 젓갈 가게를 운영한다. 시종 태평한 남편 성호(강길우)와 달리 “당차고 대차게” 가정을 일궈나간다. 영화 &lt;소통과 거짓말&gt;에서 어리고 미숙한 엄마를 연기해봤으나 경희는 “아이들과 보낸 시간들이 잘 드러나야 하는 역할”이었기에 고민이 됐다. 하지만 경희 역시 부모 역할에 서툰 젊은 엄마라는 이지은 감독의 설명을 듣고 ‘그럼 해볼 수 있겠다’는 생각이 들었다고.


캡모자와 앞치마는 경희에게 유니폼과 다름없다. “시장의 조명이 워낙 세서 실제로 모자를 많이들 쓰신다더라. 그리고 내가 캡모자가 정말 안 어울리는데, 역설적으로 외모에 신경을 못 쓸 만큼 바쁜 경희의 상황을 잘 드러낼 수]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/074/64a3a9c533df5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 정답은 없다는 마음으로, ‘비밀의 언덕’ 임선우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103049</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103049</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마주 보며 함께 자란다. 명은(문승아)의 비밀과 거짓말을 곁에서 지켜보는 담임 선생 애란은 완벽하기보단 허당 기운이 넉넉한 보통의 선생이다. 하지만 가족으로부터 달아나고 싶은 소녀 명은의 눈에 애란은 막연한 동경의 대상이자 잘 보이고 싶은 근사한 도피처다. 애란 역을 맡은 배우 임선우는 “처음에는 내게 딱 맞는 역할이 아닌 것 같았다”고 운을 뗐다. “특별히 좋은 선생님이라기보다는 내가 어릴 적 겪었던 선생님들과 닮았다고 느꼈다. 선생님이란 존재가 어떨 땐 굉장히 내게 잘해주고 중요한 사람인데, 어떨 땐 순식간에 남처럼 거리감이 생기지 않나. 생각해보면 선생님도 교육이라는 ‘일’을 하는 것뿐인데 어린 시절에는 그보다 훨씬 많은 걸 이입하고 의탁한다. 애란을 통해 그런 애매한 거리감을 표현하고 싶었다.” 임선우는 “시나리오를 읽을수록 인물의 빈틈이 궁금해졌고 어느새 애란에 대한 상상을 계속 이어가고 있는 자신을 발견했다. 명은을 중심으로 접근하다보니 초등학교 5학년이 이렇게 복잡하고]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/426/64a3a9c33a8ab.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 내가 간직한 꿈, ‘비밀의 언덕’ 문승아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103048</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103048</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[구불거리는 단발머리와 다부진 입매. “지킬 수 있는 공약만 말하겠다”던 명은은 미더운 반장으로 거듭났다. 그러다가도 가족과 친구들, 선생님의 관심을 갈망하는 눈빛이 드러날 때면 영락없는 12살 학생임을 깨닫는다. 인터뷰 날은 문승아 배우의 시험 기간이었다. 그는 바쁜 일정 속에서도 좋은 성적을 유지 중이라고 했다. “원래 체육을 좋아했는데 명은이 덕에 국어도 좋아졌다. 처음으로 글쓰기 대회에 나가 상을 타고 명은이처럼 ‘비밀 우체통’을 공약으로 내세워 반장도 됐다. (웃음) 명은이 덕에 나도 많이 바뀌었다.” 학교생활에 열심인 점 등 명은과 문승아는 닮은 부분이 많지만 처음 대본을 읽을 땐 자신과 완전히 다르다고 느꼈다고. “조용한 줄 알았더니 무척 명랑하더라. 어떤 느낌의 아이인지 확 느껴져서 굳이 이해하려고 노력할 필요가 없었다.”


항상 ‘예쁘다, 귀엽다’ 소리만 듣던 오디션장에서 이지은 감독은 ‘승아야, 구수하다!’라며 그를 반겼다. 배우 활동을 말리는 엄마와 딸이란 설정으]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/980/64a3a9c0e6f14.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 영화의 가족, ‘비밀의 언덕’ 문승아, 임선우, 장선, 강길우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103047</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103047</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5학년이 된 명은(문승아)은 처음으로 반장이 됐다. 들뜬 마음으로 엄마 경희(장선)에게 자랑하는데, ‘가게 일이 바쁜데 반장을 꼭 해야겠냐’는 엄마의 대답에 내심 서운해진다. 일밖에 모르는 엄마, 매일 누워 있기만 한 아빠 성호(강길우)가 명은은 영 탐탁지 않다. 한편 명은은 ‘비밀 우체통’에 담긴 친구들의 쪽지를 담임을 맡은 애란(임선우)과 함께 살핀다. 가까이서 시간을 보내며 명은의 남다른 감수성을 눈치챈 애란은 명은에게 글쓰기 대회에 나갈 것을 제안한다. 이지은 감독은 &lt;비밀의 언덕&gt;에서 명은이 글로 자신의 고민을 드러내며 성장하는 과정을 섬세하게 그린다. “가족은 물음표”라는 명은의 대사가 주지하듯, 가족을 대하는 명은의 태도에도 변화가 인다. &lt;씨네21&gt; 커버를 촬영하기 위해 배우 문승아, 임선우, 장선, 강길우가 모처럼 한자리에 모였다. 촬영 틈틈이 근황을 나누며 즐거워하던 네 배우는 이어지는 인터뷰에서도 &lt;비밀의 언덕&gt;에 대한 각자의 애정]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/580/64a3a9bdd3062.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFAN #6호 [인터뷰] ‘원 퍼센터’ 유다이 야마구치 감독, 액션은 양보할 수 없다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103060</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103060</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 03:28:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[타쿠마 토시로(사카구치 타쿠)는 독보적인 액션 배우다. 세상도 그걸 인정한다. 그러나 10년이 흐른 현재, 실력은 여전해도 세상은 그를 잊었다. 다시 한번 리얼한 액션극으로 재기를 노리고자 유일무이한 제자 아키라(후쿠야마 코헤이)와 함께 촬영에 돌입한 어느 날, 그는 실제로 싸워야 하는 상황과 맞닥뜨린다. 유다이 야마구치 감독의 6년 만의 신작 &lt;원 퍼센터&gt;는 독창적인 액션 세트피스의 향연으로 숨을 훅 들이마시게 하다가도 리얼 액션 배우에 대한 신념으로 버티는 주인공의 직업의식에 깊게 탄식하게 한다. 올해로 벌써 4번째 부천국제판타스틱영화제를 찾은 유다이 야마구치 감독을 만나 &lt;원 퍼센터&gt;의 놀라운 주연 사카구치 타구 배우와 잊을 수 없는 명장면들에 관해 물었다.


- 첫 장편 연출작 &lt;지옥 갑자원&gt;(2003)의 주연을 맡아 우정을 이어온 사카구치 타쿠 배우가 &lt;원 퍼센터&gt;에서도 주인공으로 출연한다. 극 중 전설의 액션 스타인 토시로처럼]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/498/64a37fc9c0f02.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFAN #6호 [인터뷰] ‘호랑이 소녀’ 아만다 넬 유 감독, 금기를 깨는 용기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103059</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103059</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 03:28:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[평범한 10대 소녀 자판(자프린 자이리잘)은 어느 새벽, 생리라는 낯선 변화를 맞닥뜨린다. 불편함과 어색함이 여전하건만 자신을 둘러싼 친구들의 따돌림까지 견뎌야 한다. 2차 성징을 먼저 경험했다는 이유만으로 자신을 무시하는 친구들 사이에서 자판은 자기 안의 또 다른 변화를 조용히 받아들인다. “사춘기에 접어든 여자 아이들에게 주어지는 사회적 기대를 마음껏 무너뜨리는 주인공을 보여주고 싶었다”는 아만다 넬 유 감독을 만나 호기롭게 호랑이가 되길 선택한 여자 아이에 관해 이야기 나누었다.


- &lt;호랑이 소녀&gt;로 76회 칸영화제 비평가주간에서 대상을 수상했다. 그 순간의 소회를 말해준다면. 


= 말레이시아를 배경으로 한 영화라 지역성이 두드러지는 작품인데 다양한 국가의 사람들이 공감을 표해서 무척 신기했다. 모두가 자판의 상황과 감정을 이해하고 있었다. 사실 수상은 전혀 예측하지 못했다. 수상 발표 전 총평을 먼저 읽어주는데 “외적인 힘과 내적인 힘을 잘 연결시켰다”는 말]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/603/64a37fc581da8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFAN #6호 [프리뷰] 그렉 아라키 감독, ‘둠 제너레이션’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103058</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103058</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 03:28:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;둠 제너레이션&gt; The Doom Generation



그렉 아라키/미국, 프랑스/83분/스트레인지 오마쥬

1990년대 미국, 조던과 에이미는 술과 마약에 절어 지내는 10대 연인이다. 이들은 본인들보다 훨씬 방탕하게 사는 X를 우연히 만나 동행하게 된다. X는 귀공자 같은 외양과 달리 동물적인 본능으로만 사는, 요컨대 성욕과 식욕과 수면욕이 전부인 인물이다. 그의 거친 성정은 결국 우발적인 살인으로 이어지고 세 사람은 도피의 길을 떠나게 된다. X의 자유로운 생활 양식에 전염된 조던과 에이미는 셋이 함께하는 문란한 성생활까지 즐기기에 이른다.


90년대 컬트 영화계의 총아였던 그렉 아라키 감독의 ‘10대 아포칼립스 트릴로지’ 중 2편에 해당하는 작품이다. 선정성을 전면에 드러내며 90년대 미국의 X세대를 표방하는 퇴폐의 공기를 영화에 가득 담는다. X세대의 의식은 정신 착란을 방불케 하는 영상미와 전복적인 영상 문법에서 선명하게 느껴진다. 가령 대화 장면에선 오버]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/662/64a37fc28908b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFAN #6호 [프리뷰] 모리이 유스케 감독, '아미코']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102990</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102990</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 03:28:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;아미코&gt;  Amiko



모리이 유스케/일본/2022년/105분/저 세상 패밀리

거침없는 초등학생 아미코(오사와 카나)는 자기 손으로 즐거운 나의 집을 끝장낸다. 유산 이후 맥없어진 엄마(오노 사치코)를 위로하고자 죽은 동생의 묘비를 만들었는데, 그걸 본 엄마가 완전히 무너져 회복 불가능한 상태가 된 것이다. 오빠는 이탈하고 부모는 무력해져 집이 폐허가 됐음에도 불구하고 세상 탐구에 열심이던 어느 날, 아미코는 베란다에서 이상한 소리를 듣고 동생의 유령이 찾아왔다고 생각한다. 

평화로운 해변 마을이 배경인 &lt;아미코&gt;는 뜻밖에도 관객을 불편하게 한다. 아미코의 순수함과 아이가 초래한 주변인들의 불행을 끊임없이 마찰시키는데, 그 과정에서 생기는 기묘한 전조로 사람을 옴짝달싹하지 못하게 하는 연출력이 돋보인다. 초반 묘비 사건 이후 아미코가 언제 또 돌출 발언이나 행동을 할지 모른다는 불안감은 내내 팽팽한 긴장감을 자아낸다. 아이가 혼자 있는 장면조차 마음 졸]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/716/64a37fcd1eddc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>