<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Nov 2021 08:35:47 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[<이터널스>의 주요 등장인물들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99025</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99025</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 08:17:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세르시 [제마 챈]
물체의 성질을 바꾸는 능력을 지녔다. 버스를 가루로 만들어버릴 수도, 나무를 물로 바꿀 수도 있다. 인간을 아끼는 캐릭터. 현재는 런던 자연사박물관에서 큐레이터로 일하며 인간인 데인 휘트먼과 연애 중이다. 이카리스와는 5 천년간 사귄 장수 커플이었다. 코믹스에선 마카리와 오랜 연인 관계였다.


테나 [안젤리나 졸리]
검과 창 등 다양한 무기를 만들어내 적과 싸우는 전쟁의 여신. 과거의 기억들이 붕괴돼 혼란을 느끼는 매드위리 증상을 겪으며, 길가메시와는 뭉클한 우정의 서사를 보여준다. 안젤리나 졸리의 첫 마블 입성으로 화제를 모은 캐릭터. 코믹스에선 데비안츠 크로와 사랑에 빠지기도.


이카리스 [리처드 매든]
이터널스 중 가장 강력한 능력을 지닌 전사.
하늘을 날 수 있으며 눈에서 에너지 광선을 발사한다. 창조주 셀레스티얼에 대한 충성도가 높다. 코믹스에선 슈퍼맨의 느낌을 풍기는 금발의 근육질 전사의 이미지로 그려졌고, 인간 세계에선 아이크 해리스라는 이름으로도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bh1N5h/btrkvJMpE7n/COCyq35wXyQKcFOn6o7kGK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[창대하고도 내밀하게 MCU는 다시 시작된다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99024</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99024</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 08:17:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마블의 새로운 시작을 알리는 화제작 &lt;이터널스&gt;가 11월3일 개봉했다. &lt;노매드랜드&gt;로 올해 아카데미 시상식에서 작품상, 감독상 등을 받은 클로이 자오 감독이 연출을 맡은 &lt;이터널스&gt;는 인류를 지키기 위해 지구에 온 태초의 히어로 이터널스의 이야기를 그린다.
&lt;이터널스&gt;가 보여주는 마블 시네마틱 유니버스(MCU)의 새로운 지향을 살펴보고, 더불어 &lt;이터널스&gt;를 통해 새롭게 만나는 히어로 캐릭터들을 정리해 소개한다.


세대교체에는 진통이 따른다. 구세대가 물러나고 새 세대가 그 자리를 대신하는 과정이 순탄치 않을 경우 미화되는 건 과거이고 의심받는 건 미래이다. 어벤져스로 대변되던 마블의 한 시대가 저물었다.
&lt;아이언맨&gt;(2008)을 시작으로 한 MCU의 영웅담은 &lt;어벤져스: 엔드게 임&gt;(2019)을 마지막으로 큰 챕터를 마무리했다(&lt;스파이더맨: 파 프롬 홈&gt;은 페이즈3의 에필로그 격이므로). 이른]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/q8WTf/btrkAiUOx0v/Alciy4dS6AfwkkbSmNt6y1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울국제프라이드영화제 개막작 '안녕, 내일 또 만나' 백승빈 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98996</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98996</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 07:15:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[백승빈 감독의 &lt;안녕, 내일 또 만나&gt;가 11월4일 개최되는 제11회 서울국제프라이드영화제의 개막작으로 선정됐다. 전작 &lt;프랑스 중위의 여자&gt; &lt;장례식의 멤버&gt; &lt;나와 봄날의 약속&gt; 등에서 그랬듯, 백승빈 감독은 영미 문학에서 받은 영향을 영화의 서사 구조, 인물과 긴밀하게 연결짓는다. 동준(심희섭)은 17살 무렵, 친한 형 강현(신주협)에 관해 후회 섞인 선택을 한 뒤로 세 가지의 평행 우주에서 서로 다른 ‘동준’으로 살아가는 경험을 한다. 전부 다른 길을 걷는 와중에도, 후회를 후회로 남기지 않기 위해 분투하는 인물들의 심리를 세심하게 묘사한다. 세명의 동준을 통해 세번의 따뜻한 위로를 전하는 백승빈 감독을 만났다.



- &lt;안녕, 내일 또 만나&gt;가 서울국제프라이드영화제 개막작으로 선정됐다. 처음 소식을 접했을 때 심정이 어땠나.

= 김조광수 집행위원장이 “개막작을 찾고 있는데 얼마 전 퀴어영화 작업을 끝마쳤다고 들었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bNxlqk/btrkujU4V4h/kSeDnfDDNWuKhWDptGpk2k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] 28일, 짧지만 꽤나 긴 시간]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98993</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98993</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 06:18:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[도로시와 토토가 들어 있는 집을 들어올린 회오리바람처럼, 세상을 흔들어버린 바이러스와 함께한 지도 2년이 다 되어가며 변화의 현기증을 느끼고 있다. 익숙해지길 바랐지만 변화가 다시 다른 변화를 추동하는 도미노 같은 연쇄반응은 매일의 적응 또한 만만치 않게 함을 이해하게 되었다. 멀미를 덜어드리기 위해 먼 시점의 상수가 있음을 알리려 오랜만에 책을 냈다. 짧지 않은 기간 동안 동료들, 선생님들과의 교류에서 얻은 배움을 숙고의 시간을 더해 정리해야 하는 일이라 좀처럼 엄두를 내기 어려웠지만, 물리적 이동이 제한되며 시간이 허용된 것 역시 어려움 속에서 주어진 작은 행운이라 할 수 있다.


어쨌든 무언가를 세상에 내놓으면 알려야 할 책무도 따르기 마련이다. 그렇다면 어디에 알릴 것인가가 그다음으로 따르는 질문이 된다. TV, 라디오, 신문, 잡지와 같은 세칭 4대 매체가 가진 위상과 영향력에 도전장을 내밀기 시작한 동영상 플랫폼과 글로벌 OTT는 다양성과 접근성을 기반으로 수년 전부터]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/5leq4/btrkAi1lfMg/cHCgaeTemLwVpjhMjlhp8K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오지은의 마음이 하는 일] 아침 습관]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98960</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98960</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 06:18:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[드디어 유튜브의 매력을 알게 되었다. 첫 앨범을 내기 전, 그러니까 약 15년 전에 유튜브에 노래하는 영상을 올려서 그걸로 어쩌고저쩌고했던 나지만, 그것과 현재의 유튜브를 즐길 수 있는지는 별개였다. 요즘 사람들은 검색할 일이 있으면 포털 사이트에 쳐보지 않고 유튜브에서 찾는다고 지인이 말했을 땐 그가 잘못된 정보를 들었거나 확대 해석을 하고 있다고 생각했다. 영상으로 검색을 한다는 개념 자체를 이해하지 못했다. 아니, 검색이라는 것은 검색어를 검색창에 넣어서 나오는 텍스트를 읽고 파악하는 과정이 아니었나. 원하는 정보를 얻기 위해서 블로그의 수많은 신나는 토끼, 점프하는 토끼, 난처한 토끼, 여하튼 갖가지 토끼를 보며 스크롤을 빠르게 내리는 게 핵심 아니었냐고. 영상은 영상이고 텍스트는 텍스트인데 그게 어떻게…. 하지만 그 말은 사실이었다. 세상은 바뀌었고 패러다임도 바뀌었고 사람들은 내가 스크롤을 빠르게 내리듯 영상을 톡톡 건드리며 원하는 구간을 찾는 능력을 이미 갖추고 있었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/vUFa9/btrkuFQ1Svj/5cvaULm5wQVsDNCcO6xuPK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[뇌 동기화 장면, 기대해도 좋다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99019</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99019</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 05:14:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 그동안 어떻게 지냈나.

많은 작품을 찍었다. &lt;Dr.브레인&gt;은 2월 말부터 촬영한, 가장 최근에 찍은 작품인데 어쩌다 보니 제일 먼저 공개하게 됐다.


- &lt;Dr.브레인&gt;은 회당 1시간 내외 러닝타임에 6부작 시리즈다. 배우로서 작업할 때 어땠나.


영화와 드라마를 워낙 많이 해서 환경에 대한 부담은 없었다. &lt;Dr.브 레인&gt;은 영화 두편 찍는 느낌?


- 주인공 세원은 천재 뇌 과학자인데 감정은 못 느낀다. 대신 열성적으로뇌 동기화 연구를 한다. 세원의 여러 면모를 어떻게 만들어나갔나.


배우로서 감정이 없는 사람을 어떻게 표현할까 고민이 많았다. 감정이 없으면 호흡이 없고 리액션이 없다는 뜻인데 자칫 극이 지루하고 딱딱해질 수 있다. 감독님과 고민한 끝에 감정을 느끼진 못해도 어느 정도 학습한 결과 생긴 감정을 조금씩 표현하기로 했다.


- &lt;끝까지 간다&gt;에 이어 또 영안실에서 사투를 벌인다. 그때와는 어떻게 달랐나.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/zUeYF/btrkuHukg13/2eKMvKdPTMlayOrq8UAjQk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[매화 엔딩은 강렬하게, 충격의 반전도 있다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99018</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99018</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 05:14:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국 최초의 Apple TV+ 오리지널 &lt;Dr.브레인&gt;은 천재 뇌 과학자 세원 (이선균)을 주인공으로 한 60분 내외 6부작 드라마다. 제목은 SF 장르 혹은 메디컬 장르 같지만 전반부에서 정통 스릴러를, 후반부에서는 가족 드라마 문법을 구사한다. 뇌에서 기억을 담당하는 해마가 크고 감정을 담당 하는 편도체가 약화된 채 태어난 세원은 뛰어난 기억력을 지녔으나 감정을 느끼지 못하는 ‘은둔형 천재’다. 뇌를 연결해 기억을 옮기는 동물 실험에 성공한 이 뇌 과학자는 직접 실험 대상이 되어 죽은 자의 뇌와 연결하는 데 성공한다. 실험 후 비틀거리며 집에 도착한 그날 밤, 세원은 &lt;파이트 클럽&gt;의 테일러 더든(브래드 피트)처럼 붉은 재킷을 걸친 사립탐정 강무(박희순)와 운명처럼 만난다. 강무는 세원이 몰랐던 아내 재이(이유영) 의 외도 사실을 알리며 외도남의 신변에 대해 묻는다. “무라카미 하루키가 자신의 소설들은 모두 탐정소설의 형태를 갖췄다며, 주인공이 누군가를 찾으]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bKYsYD/btrkvKD8Rkt/0ktKfc2iolNXCUK7C6uFZ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple TV+ 한국 깜짝 상륙]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99016</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99016</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 05:14:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플사의 OTT 플랫폼 Apple TV+가 드디어 국내에 상륙했다. Apple TV+는 11월4일부터 국내에서 서비스를 시작하고 전 시리즈에 한국 자막을 제공한다. Apple TV+ 구독을 고민 중인 독자를 위해 Apple TV+에 대한 간략한 소개와 함께 현재 볼 수 있는 오리지널 라인업을 정리했다.


Apple TV+는 국내 창작자들에게 새로운 변화를 불러일으킬 수 있을까.
그에 대한 답은 Apple TV+의 첫 한국 오리지널 &lt;Dr.브레인&gt;을 연출한 김지운 감독의 인터뷰에서 찾을 수 있다. &lt;기생충&gt; 이후 &lt;Dr.브레인&gt;의 주연배우로 &lt;씨네21&gt;을 만난 이선균 배우의 인터뷰도 놓치지 말길 바란 다. 다음 장부터 Apple TV+라는 멋진 신세계가 펼쳐진다.



흡사 아이폰 출시처럼 깜짝 발표였다. 애플사의 OTT 플랫폼 Apple TV+는 지난 10월25일, 열흘 뒤인 11월4일부터 국내에서 서비스를 시작한다고 공식 발표했다. 미국]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/EqLR2/btrku0NYt9U/iCKpBwIifkUjC4kan2Vd41/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[여성 캐릭터의 액션도 스턴트우먼의 역할도 많이 늘었다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99017</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99017</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 11:13:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[여성 캐릭터의 액션 신이 늘면서 스턴트우먼의 역할이 커지고 있다. 올해로 4년차인 이서영 스턴트우먼을 만나 여성의 스턴트에 대해 더욱 자세한 이야기를 들었다. 그는 &lt;킹덤&gt; 시즌2에서 좀비가 된 중전(김혜준)을 연기했고, 영화 &lt;변신&gt;에서는 악귀 씌인 소녀의 와이어 액션을 책임진 인물이다. 이해영 감독의 신작 &lt;유령&gt;에서는 박소담 배우의 액션을 맡기도 했다. 스턴트우먼의 역할은 카메라 앞에서 배우를 대신하는 데 그치지 않는다. 배우의 트레이닝을 책임지고, 무술감독이 짠 액션 신을 직접 시도해 완성해나가는 역할을 맡는다. 촬영 현장에 와이어를 직접 설치하고 그 안전성을 시험하는 게 스턴트우먼의 몫이기도 하다. 파주시 서울액션스쿨에서 몸도 마음도 단단해 보이는 이서영 스턴트우먼을 만났다. 그에게 여성으로서 땀 흘려 운동한다는 것의 의미와 스턴트우먼의 세계에 대해 물었다.




액션스쿨 내에서 훈련은 어떻게 진행되나.

오후 1시부터 5시까지 계속 숨을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cXGlcV/btrkvKJ8wWx/QSKraAkWkPfztRYmxKV0Rk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[언니들의 액션을 기억하라]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99015</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99015</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 11:13:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국영화에서 여자배우들이 뛰고 움직이면서 만들어낸, 빛나는 순간을 모아봤다. 한국영화의 전형성을 깼다고 생각되는 장면과 배우들을 소개한다. 미처 담지 못한 &lt;마녀&gt;의 김다미, &lt;걷기왕&gt;의 심은경, &lt;야구소녀&gt;의 이주영 배우도 멋진 순간들을 만들어냈음을 언급하고 싶다.


전지현 &lt;엽기적인 그녀&gt; &lt;블러드&gt; &lt;도둑들&gt; &lt;암살&gt; &lt;킹덤: 아신전&gt;


&lt;엽기적인 그녀&gt; 속 그녀(전지현)는 견우(차태현)와 교복을 입고 클럽만 누빈 게 아니라, 스쿼시장과 검도장도 찾았다. 머리를 질끈 묶은 그녀는 라켓을 시원하게 휘두르고, 검도복에 호구를 갖추고는 목도를 정확하게 써 일격을 가한다. 그녀는 엽기적이기만 한 게 아니라 운동도 잘한다. &lt;엽기적인 그녀&gt;는 기존에 땀 한방울 흘리지 않을 것 같은 청순가련형 여주인공의 공식을 깬 작품이다. 그녀라는 딱 맞는 캐릭터를 입은 배우 전지현은 이후 몸]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/JOJQh/btrkqsxabUd/w6qK3pCHP2VzwTFJ9N8oS1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[보이는 몸에서 말하는 몸으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99013</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99013</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 11:13:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[운동이라는 것을 의식해본 것은 고3 수능이 끝난 이후가 처음이었다. 동생이 태권도 학원을 다닐 때 난 피아노를 배웠고, 점심시간 남자애들이 운동장을 차지하고 축구나 농구를 할 때 슬렁슬렁 그 주변을 산책하며 배를 꺼뜨렸고, 그리고 체육 시간! 피구는 정말 기분만 상하는 운동이다. 공을 던져 누군가를 맞히는 일에 재능이 없던 터라 공포에 질린 얼굴로 공을 피해다니는 게 내가 할 수 있는 전부였는데, 갑자기 공을 맞으면 서럽고(머리나 얼굴에 맞으면 진짜 상처받고!) 남은 시간 지루하게 남들 하는 것만 구경해야 하는 심술궂은 스포츠다. 그런데 대학에 들어가기 전까지 반드시 살을 빼야 한다는 분위기가 또래 집단 사이에 형성되자 덩달아 휩쓸려서 이제 운동을 해야겠다는 조바심이 처음으로 생겼다. 요즘엔 모두가 말랐기 때문에 ‘초마름’으로 가야만 눈에 띌 수 있고 키에서 115~120을 뺀 체중을 만들어야 ‘미용 체중’에 다다를 수 있다나. 인터넷에서 본 다이어트 성공 후기는 한끼에 달걀 하나,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ccqKJL/btrkuFP6fzw/bVLSZVuw3e84O3Ff4H5jK1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>