<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 17 Jan 2024 16:24:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘사랑하는 기생충’, 중반에 이르러 효력을 다하는 신선함]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104295</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104295</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:16:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[성탄절에 모든 연락 수단을 끊어버리는 악성 소프트웨어를 개발 중인 청년 코사카(하야시 겐토)는 사시사철 모자와 마스크, 장갑이 없으면 바깥 활동이 불가능하다. 극도의 결벽증이 있기 때문이다. 어느 날 한 남자가 그를 찾아와 히지리(고마쓰 나나)란 여고생을 맡아주지 않으면 지질한 음모를 까발리겠다고 협박한다. 강제로 성역을 열게 돼 불쾌한 건 잠시뿐, 코사카는 시선 공포증으로 자신처럼 세상을 거부하는 히지리에게 호감을 느끼고 둘은 가까워진다. 동명의 인기 라이트노벨을 원작으로 한 &lt;사랑하는 기생충&gt;은 독특한 상황과 설정을 초반 동력 삼아 전진한다. 강박장애가 있는 사람이 일상생활에서 느끼는 불안감을 표현한, 버스 안에 물이 들이닥치는 것과 같은 시각효과가 눈길을 끌고 머릿속의 기생충이 감정을 조작한다는 미스터리가 호기심을 자아낸다. 실은 간절히 사랑받고 싶었던 것뿐인 두 주연 캐릭터는 보편적인 공감을 얻기에 충분하다. 그러나 영화의 최대 강점인 신선함은 중반에 이르러 효력을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/319/65a77d8319f09.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘나의 올드 오크’, 어떤 비극의 순간에도 연대를 외치는 신념]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104294</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104294</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:16:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시리아 난민들을 태운 버스가 영국의 한 폐광촌에 예고 없이 도착한다. 빈곤에 지친 일부 주민은 이들을 멸시하고 경계하지만, 이방인들을 환대하며 기꺼이 생필품을 나누는 사람들도 존재한다. 오래된 펍 ‘올드 오크’를 운영하는 TJ(데이브 터너)는 후자의 인물이다. 이유 없이 괴롭힘을 당하던 난민 여성 야라(에블라 마리)를 도와준 뒤로 두 사람은 각별한 친구 사이가 된다. 전작들과 마찬가지로 켄 로치 감독의 시선은 여지없이 사회 시스템으로부터 외면당한 노동자들에게로 향한다. 다만 이번 작품에서는 난민을 대하는 노동자들의 태도 역시 주요하게 다룬다. 때문에 &lt;나의 올드 오크&gt;의 미덕은 TJ와 야라의 우정에서 발견 가능하다. 두 인물은 마을 주민과 난민, 각자 소속된 공동체를 대표한다고 볼 수 있는데 중요한 것은 TJ가 야라를 일방적으로 돕는 형태로 묘사되지 않는다는 것이다. 자신과 타인 모두 도움을 필요로 한다는 전제하에 둘은 친구가 되고, 둘의 관계는 올드 오크를 기점으로 주민]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/249/65a77d8139b53.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘킹덤3: 운명의 불꽃’, 전쟁은 있되 인간이 없는 공허한 스펙터클]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104293</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104293</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:16:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중국 천추전국시대를 배경으로 한 하라 야스히사의 동명 만화 &lt;킹덤&gt;을 원작으로 한 실사영화 시리즈의 3번째 작품이다. 기원전 244년 조나라가 10만 대군을 이끌고 진나라를 침략하면서 시작한다. 조나라는 16년 전 진나라의 장군 백기가 저지른 장평 대학살에 원한을 품고 이에 복수하려고 한다. 진나라의 왕 영정(요시자와 료)은 전설적인 장군 왕기를 총사령관으로 내세워 조나라에 맞서려 한다. 왕기는 제자인 신(야마자키 겐토)에게 100명을 거느리고 적진에 침투해 적장인 풍기를 암살하라는 명령을 내린다. &lt;킹덤&gt; 시리즈는 전편이 일본 박스오피스 1위를 달성한 흥행작이다. &lt;킹덤3: 운명의 불꽃&gt;도 &lt;미션 임파서블: 데드 레코닝 PART ONE&gt;의 장기 흥행을 꺾은 것으로 화제가 됐다. 그러나 &lt;킹덤3: 운명의 불꽃&gt;은 캐릭터와 스펙터클이라는 두 마리의 토끼를 잡는 데에는 실패한다. 우선 영정의 서사가 너무 긴 나머지 대규모 전투로 향하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/856/65a77d7e8d19f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '엔드 오브 에반게리온', 애니메이션보다 큰 텍스트, 전세계 오타쿠의 마음을 LCL의 바다로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104292</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104292</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:16:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2000년 남극 부근에 대폭발 ‘세컨드 임팩트’가 일어나며 지구엔 극심한 기후변화 등 대재난이 발생했다. 그리고 2015년, 지구를 멸망시킬 수 있는 ‘서드 임팩트’를 발발시키려 의문의 거대 괴수 ‘사도’들이 인류를 내습한다. 이에 범세계적 특무 기관 네르프가 인간형 거대 병기 에반게리온을 이용해 맞선다. 에반게리온에 탈 수 있는 조종자는 이카리 신지(오가타 메구미), 아야나미 레이(하야시바라 메구미), 소류 아스카 랑그레이(미야무라 유코)와 같은 중학생들이다. 네르프의 간부 카츠라기 미사토(미쓰이시 고토노)는 에반게리온이 ‘인류보완계획’이란 비밀 프로젝트의 재료임을 깨닫고 네르프의 흑막을 추적한다. 이내 주인공 신지는 서드 임팩트를 앞두고 인류의 존망을 결정하게 된다. 1995년 공개된 일본의 TV애니메이션 시리즈 &lt;신세기 에반게리온&gt;의 결말에 해당하는 극장판이다. 지구가 멸망할 것이란 세기말의 감성을 겸비하며 20세기 문화계의 상징으로 남았다. 일본, 한국을 포함한 전]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/768/65a77d7ce5d81.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘라이즈’, 공동체의 힘을 일깨우는 정갈한 상상력]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104291</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104291</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:16:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[파리오페라발레단의 발레리나인 엘리즈(마리옹 바르보)는 26살 젊은 나이에 발레 &lt;라 바야데르&gt;의 주연으로 발탁된 유망주다. 이 무대만 잘 소화하면 그녀는 탄탄대로를 걸을 것이다. 그러나 대망의 첫 공연이 열리는 날 그녀에게 예기치 못한 불운이 연달아 닥친다. 무대에 오르기 직전 같은 발레단의 발레리노이자 남자친구인 줄리앙이 바람을 피우는 것을 목격하고, 설상가상으로 무대에서 왼쪽 발목을 접질리기까지 한다. 그녀는 의사로부터 재활에 실패하면 발레의 꿈을 접어야 한다는 말을 듣는다. 평생 발레에 전념한 그녀는 자신의 꿈을 되찾으려 파리 근교의 브르타뉴로 내려가 재활에 전념하기로 한다. 그녀는 그곳의 아티스트 레지던스에서 일하며 새로운 인연을 하나둘씩 만난다. 그녀는 레지던스에 머무르는 현대무용단의 자유분방한 춤사위에 매혹돼 발레보다 현대무용이 자신에게 더 어울린다는 사실을 체감한다.


&lt;부르고뉴, 와인에서 찾은 인생&gt;(2018)으로 한국에 잘 알려진 세드리크 클라]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/323/65a77d7a98877.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘덤 머니’, 혁명의 깃발은 레딧 밈으로, 북소리는 킥과 스네어로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104290</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104290</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 08:16:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[때는 코로나19 팬데믹이 기승을 부리던 2020년 말. ‘포효하는냥’이라는 닉네임의 주식 유튜버 키스 길(폴 다노)은 오프라인 게임 판매사 ‘게임스톱’의 주가가 저평가됐다는 사실을 발견한다. 가격이 하락할 때 돈을 버는 공매도 세력의 타깃이 된 게임스톱의 주가는 10달러 언저리에 머무르고 있었다. 문제는 주식 총량에 비해 과한 공매도가 이루어졌다는 것. 이때 주가가 상승하면 세력은 주식을 비싸게 매수해야 하는 ‘숏 스퀴즈’에 몰린다. 이에 따른 주가 급등을 예측한 키스는 게임스톱에 전 재산을 투자한다. 그리고 유튜브와 인터넷 커뮤니티 ‘레딧’의 ‘월스트리트베츠’(WallStreetBets) 게시판에 지속해서 매수를 권한다. 유망 종목에 대한 사람들의 관심은 점차 시장을 전유하는 월 스트리트의 거대 세력에 대한 분노로 번진다. 역사상 유례없는 개인 투자자들의 단결의 장이 된 게임스톱. 2021년 1월 게임스톱의 주가는 300달러대로 폭등한다. 반면 게임스톱을 집중 공매도한 헤지펀드 멜]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/471/65a77d77cdd11.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 관료주의의 무능, 권력자의 광기, 그리고 인간의 존엄 - <서울의 봄>이 상기시키는 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104237</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104237</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;씨네21&gt;에 실린 기왕의 &lt;서울의 봄&gt; 평론들을 읽었는데 다들 대체로 박한 평가를 담았다. 천만 관객을 넘기며 큰 사회적 파장을 일으킨 이 영화에 대해 나는 좀 후한 평가를 내리고 싶다. 장병원, 안시환, 김예솔비 등 &lt;서울의 봄&gt; 개봉 초기에 이 영화를 논한 평자들은 공통적으로 12·12 반란 세력의 봉기를 막지 못한 기성 권력의 실패를 남성성의 신화로 위무한다고 비판했는데 나는 좀 생각이 다르다.


공허한 권력의 실체


이 영화 후반부에서 인상적이었던 장면들로 시작하고 싶다. 반란 성공이 확실해지고 수괴 전두광 장군(황정민)은 일행과 함께 본부로 돌아가려다 혼자만 차에서 내려 걸어간다. 그는 승리를 혼자만의 시간으로 만끽하고 싶다(전두광 혼자 돌아가는 장면을 찍어둔 것이 있을지 모르겠는데 영화에는 나오지 않는다. 환희와 고독이 동시에 휘몰아치는 그의 내면의 기운에 카메라가 동참할 의도는 없었던 것 같다). 그가 혼자만의 시간을 만끽하는 것은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/214/65a76f47bdb11.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 극장 앞의 평범한 연인들, <사랑은 낙엽을 타고>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104236</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104236</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 06:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[식탁에 놓인 아날로그 라디오를 통해 러시아의 우크라이나 침공을 알리는 뉴스가 들려온다. 아키 카우리스마키의 &lt;사랑은 낙엽을 타고&gt;의 한 장면. 지극히 단순한 사물과 소리의 결합이지만 기묘하게도 과거와 현재 시제가 뒤섞인 듯한 독특한 인상을 건넨다. 여전히 20세기에 남겨진 것처럼 보이는 시대착오적 연인들의 멜로드라마 위로 동시대 전쟁과 폭격을 알리는 소식이 겹쳐질 때, 이 평범한 외형의 장면으로부터 생경한 질문이 생겨난다. 그들은 지금 어디에 있는 걸까? 그들은 라디오 뉴스가 전해주는 현재의 시간에 정착할 수 있을까? 카우리스마키의 카메라가 포착해온 연인들. 그들은 어디에서 와서 어느 시간에 머물다 어디로 향하는 것일까?




카우리스마키는 은퇴를 번복하고 완성한 이 영화가 필모그래피 초기에 만들어진 ‘프롤레타리아 3부작’의 연장선에 있는 네 번째 연작이라고 밝혔다. 그의 말처럼 &lt;사랑은 낙엽을 타고&gt;의 두 연인에게 드리워진 시선은 일자리를 잃어버린 빈곤한 노]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/236/65a76f43e715c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 성장은 생존형, <킬러들의 쇼핑몰> 김혜준]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104285</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104285</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 05:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼촌 진만(이동욱)이 속내를 잘 드러내지 않는 동안 지안(김혜준)은 그가 남긴 정보 공백 사이를 가로지르며 이야기를 질주시킨다. 무기상, 킬러, 방탄, 벙커…. 생전 생각해본 적 없던 생경한 단어 앞에서 지안은 안개 속을 더듬거리듯 삼촌이 남긴 말들을 맞춰나갈 뿐이다. 의문을 해결해줄 수 있는 유일한 삼촌이 사라진 지금, 지안은 머릿속에 만개한 물음표를 뒤로한 채 자신의 본능을 따르기로 결심한다. 그간 인지하지 못했던 킬러로서의 감각을 하나씩 깨워가면서 지안의 세상은 전복되기 시작한다. 넷플릭스 시리즈 &lt;킹덤&gt;에서 장녀 콤플렉스를 지닌 중전으로 대중과 가까워진 김혜준은 영화 &lt;미성년&gt; &lt;싱크홀&gt;, 시리즈 &lt;구경이&gt; &lt;커넥트&gt;를 통해 독특하고 기묘한 여자들의 얼굴을 부지런히 그려왔다. 김혜준의 확장이 곧 캐릭터 다양성의 확장으로 이어진다고 말할 수 있는 이유이기도 하다. 평범한 표정 속에서 자신의 정체를 인지해가는 지안의 순간들은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/866/65a7615758fda.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 배우 이동욱과 나, <킬러들의 쇼핑몰> 이동욱]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104284</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104284</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 05:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정체불명, 미스터리, 수수께끼. &lt;킬러들의 쇼핑몰&gt;의 정진만(이동욱)은 베일에 싸인 남자다. 분명한 건 그가 죽었다는 사실이다. 조카 지안(김혜준)은 10년간 단둘이 살았던 진만 삼촌을 안치실에서 마주하고 충격에 빠진다. 뒤늦게 삼촌이 지금껏 아무도 모르게 킬러들을 위한 무기 거래 사이트를 운영해왔단 사실을 안 뒤에는 배신감과 혼란을 느낀다. 진만은 현실엔 없지만 지안의 머릿속에서 살아 숨 쉰다. 갑작스러운 킬러들의 등장 앞에서 지안은 삼촌이 생전에 했던 말들이 일종의 방어법이자 공격법이었다는 걸 깨닫고 그의 가르침대로 대항에 나선다. 배우 이동욱은 표정에서도 행동에서도 속내가 읽히지 않도록 통제된 연기를 펼쳐 정진만을 도무지 알 수 없는 인물로 만든다. 특히 시청자의 호기심을 끊임없이 자극하는 정진만의 포커페이스에서 지난 25년간 실력과 감각을 쌓아온 그의 진가가 발휘된다.



- 진만이 두드러지는 캐릭터가 아닌데 이 작품을 선택한 이유가 궁금했다.


= 처음부터 치]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/581/65a7615522209.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 비밀과 거짓말, ‘킬러들의 쇼핑몰’ 이동욱, 김혜준]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104283</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104283</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 05:12:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[강지영 소설가의 &lt;살인자의 쇼핑몰&gt;을 원작으로 둔 디즈니+ 오리지널 시리즈 &lt;킬러들의 쇼핑몰&gt;은 삼촌 진만(이동욱)의 미스터리한 죽음과 함께 다른 킬러들의 표적이 된 지안(김혜준)의 분투기를 그린다. 이제 막 대학생이 된 지안은 유일한 가족인 삼촌과 가까운 듯 먼 관계 속에서 평온한 나날을 보낸다. 평범해 보이던 그의 삶이 흔들리기 시작한 건 갑작스러운 삼촌의 죽음 이후다. 자신의 목숨을 겨냥하는 미지의 세력으로부터 달아나기 위해, 그들과 맞서 싸우기 위해, 다시 평온한 일상으로 돌아가기 위해 지안은 자기 안에 감춰진 본능을 일깨우기 시작한다. 삼촌이 남긴 족적을 쫓아가면서도 자신을 지켜내야 하는 지안의 두 가지 목표는 극 중 긴장감을 촘촘하게 쌓아올린다. 이 여정에 따라 자리를 잡지 못하던 퍼즐들은 진만으로 시작하여 지안으로 끝나는 그림 전체를 완성하고, 정보 공백을 마침내 메워내는 희열까지 선사한다. 비밀과 진실, 은둔지와 안식처. 다소 상반된 줄다리기 시합]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/271/65a76151790c4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>