<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 06 Oct 2023 03:17:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[김민성의 시네마 디스패치] 예술과 문학 섹션: 예술의 넝마주이]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103566</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103566</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 06:16:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[말해놓고 나면 시시해지는 것들이 있다. 예를 들면 ‘잡지를 만들고 싶다’, ‘영화를 찍고 싶다’, ‘서점을 하고 싶다’ 같은 말들. 이것들은 사고 속에 있을 때 완벽하다. 분명 머릿속에서는 손쉽게 시대를 가로지르는 고전을 쓰고, 쓰타야에 버금가는 서점을 만들고, &lt;뉴요커&gt; 뺨치는 잡지를 찍어낼 수 있을 것 같은데 만들고 난 순간 모든 것은 보잘것없어진다. 그 오염과 타락은 발화부터 시작한다. 우리가 간직하고 있는 꿈같은 것들을 이야기할 때마다 사람들은 장르는 뭐야? 어떤 컨셉의 서점이야? 무슨 주제를 다루는 잡지야? 하고 물어올 것이다. 그때부터 자신이 상상한 세계가 얼마나 별 볼 일 없는지 깨닫게 된다. 고민하던 꿈과 논리는 옹색해지고 허술해진다. 간직하고 있는 꿈과 계획에 대해 대답하면 할수록 완벽해 보이던 미래는 실체화되고 단순화된다. 사람들은 흥미를 잃는다. 결국 네가 하겠다는 건 다른 데서 다 하고 있는 거 아니야? 그걸로 돈은 벌 수 있겠어? 왜 그런 쓸데없는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/391/651e535abf5b2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘사나: 저주의 아이’, 정통 호러 장인의 익숙하지만 가끔 생각나는 맛]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103584</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103584</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:12:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인기 보이 그룹 제너레이션즈의 멤버 하야토(고모리 하야토)가 실종되는 사건이 벌어진다. 이에 매니저는 사설탐정을 고용해 사태를 수습하려 나선다. 멤버 한 명씩 따로 탐문하는 방식으로 하야토의 마지막 행적을 추리해나가던 탐정은, 마침내 증언 사이에서 묘하게 반복적으로 언급되는 단서를 찾아낸다. 바로 의문의 카세트테이프에 녹음된 소녀의 멜로디 허밍 소리다. 그렇게 멜로디를 접한 멤버들은 연이어 이상 증세를 보이기 시작하고, 그 순간 탐정은 오래전 비극의 주인공이었던 소녀 사나(호시 도모코)를 떠올린다.


&lt;사나: 저주의 아이&gt;는 &lt;주온&gt;을 통해 일본 정통 호러 장르를 세계에 알린 시미즈 다카시 감독의 신작이다. 영화는 아이돌, 방송국과 같은 친숙한 소재와 학창 시절의 기억 등을 활용하여 공포를 만들어낸다. 여러 방면에서 감독의 전작들과 뚜렷한 차이점을 가진 영화는 아니지만, 호러 장인의 명성에 금이 가지 않을 정도의 공포감을 주는 데는 성공한 것으로 보인다. 일본]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/423/651d0ff242581.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘팟 제너레이션’, 새로운 세대에 대한 상상이 돋보인다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103583</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103583</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:12:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인공이 자연을 대체한 근미래의 뉴욕. 한 부부가 잠에서 깨어난다. 거대 테크 회사의 임원인 레이철(에밀리아 클라크)은 승진을 눈앞에 두고 있다. 그녀는 승진 패키지로 인공 자궁센터 예약 기회를 얻는다. 식물학자인 남편 앨비(추이텔 에지오포)는 이에 대해 자연스럽지 않다며 반대한다. 하지만 결국 그는 레이철의 뜻에 따르기로 한다. 인공 자궁인 ‘팟’에 부부의 2세가 자라기 시작한다. &lt;팟 제너레이션&gt;은 인공 자궁 ‘팟’으로 아이를 갖게 된 한 부부의 이야기를 담은 SF영화다. 영화는 자연적인 것이 무엇인지 묻는다. 해답은 교감에 있다. 영화가 그리는 미래 사회의 인류는 자연과 교감하는 법을 잊어버린 채 AI가 편재한 편리한 시스템 속에서 살아간다.


앨비는 이러한 시대와 불화하는 인물이다. 그는 마치 펭귄처럼 알 같은 인공 자궁 팟을 품고 다닌다. 그의 모습은 결코 기계가 주는 편리 함으로 대체할 수 없는 교감을 원하는 인간의 본능이다. 다만 의아한 것은 새로운 세대를 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/959/651d0feeb3428.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘당나귀 EO’, 보는 이 없이도 감각으로 충만한 삶]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103576</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103576</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:12:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[회갈색의 털, 차분한 걸음걸이, 생각에 잠긴 듯한 동그랗고 까만 눈망울의 EO는 서커스단의 당나귀다. 그는 곧 동물보호주의자들의 손에 이끌려 서커스단에서 벗어난다. 이런 상황이 그에게 행운인지는 알 수 없다. 영화는 예상치 못한 탈출에서 시작된 EO의 여정을 조용히 따라갈 뿐이다. EO는 농장에서 일하며 다른 동물을 만나기도 하고, 아이들과 평화로운 오후를 보내기도 한다. 끝없이 들판을 달리고, 때로 밤의 터널을 홀로 걷는다. 흥분에 도취한 축구광, 제각각의 이유로 동물을 사고파는 사람들. 영화는 EO의 시간을 따라간다.


&lt;당나귀 EO&gt;는 로베르 브레송이 1966년 연출한 &lt;당나귀 발타자르&gt;에서 영감을 받아 만들어졌다. 영화의 첫 장면은 마치 공포영화 혹은 뱀파이어 영화를 연상케 하는 붉은 영상으로 시작된다. 그러나 한 당나귀와 여인의 기이한 움직임은 서커스 공연의 일부였음이 밝혀진다. 이처럼 영화는 가까이에서, 또 멀리에서 무언가를 바라보며 거리와 각도에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/861/651d0feb3f8db.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘30일’, 로맨스를 방해하는 진부한 코미디]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103575</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103575</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 07:12:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[법원 내 협의이혼상담실에 한 부부가 서로 멀찍이 떨어져 앉아 있다. 아내는 변호사인 남편 정열(강하늘)의 유치함과 자격지심을 지적한다. 남편은 영화 PD인 아내 나라(정소민)의 막을 수 없는 똘기를 단점으로 이야기한다. 두 사람의 시작은 이렇지 않았다. 우여곡절 끝에 결혼에 골인한 부부였다. 하지만 결혼 생활은 만만치 않았다. 장점이 단점으로 보이기 시작하고 관계는 점점 악화됐다. 결국 갈라서기로 한 부부에게 법원은 숙려기간 30일을 부여한다. 어쩔 수 없이 같이 차를 타고 이동하던 중에 이들은 크게 교통사고를 당한다. 의식을 회복한 정열과 나라는 안타깝게도 기억을 상실하게 된다. 부모의 이름도 심지어 부부였던 사실도 말이다. 기억을 회복하기 위해 둘은 이혼을 전제로 다시 같이 살기 시작한다.


&lt;30일&gt;은 이혼 30일 전 동반기억상실에 걸린 한 부부의 좌충우돌 결혼 이야기를 그린 코미디영화다. 영화의 재미는 배우의 몫이 크다. 배우 강하늘과 정소민은 이병헌 감독의 &amp;l]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/989/651d0fe7090ec.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 기쁨과 슬픔의 디졸브, ‘어느 멋진 아침’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103568</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103568</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 06:16:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“아빠, 새 좀 봐요.” 새로운 요양 병원으로 아버지를 모셔온 산드라(레아 세두)가 엘리베이터에서 내리며 말한다. 귀여운 새들이 새장 안에 있다. 이 대수롭지 않은 장면에서 쓸쓸함이 묻어나는 이유는 (철창 안에서만 날아다닐 수 있는 새들을 통해) 시종 이동하더라도 그 이동의 굴레 자체에 갇혀 있을 삶을 무심히 드러내기 때문이다. 우리가 내내 보는 산드라의 일상에는 출구가 없다. 그녀는 지금 아버지의 병환, 딸아이의 성장, 뜨겁지만 위태로운 연애 사이에 가로막혀 있다. 그러나 &lt;어느 멋진 아침&gt;의 태도는 부정한 세계가 반복된다는 진실을 비관하는 데 그치기보다, 그 안에서 불쑥 조우하는 기쁨과 슬픔의 디졸브를 기껍게 여기는 편이다. 모리스 마테를링크의 희곡 &lt;파랑새&gt;처럼 모험을 경유함으로써 행복을 성취하기 위한 현실의 재인식에 교훈을 두는 서사는 이제 흔해졌다. 희비를 수용하는 일은 판타지로의 도피 없이, 반복되는 매일의 한가운데서 이행되어야 한다고 &lt;어느 멋]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/399/651d01fcbebc1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 제28회 부산국제영화제 추천작 ②]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103570</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103570</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;유레카&gt; Eureka



리산드로 알론조/프랑스, 아르헨티나, 독일, 포르투갈, 멕시코/2023년/146분/아이콘 김소희 영화평론가


&lt;유레카&gt;는 막이나 소제목으로 구획되지 않았으나, 뚜렷이 감지되는 분기점을 지닌 영화다. 첫 번째 이야기는 흑백의 시대극이다. 비고 모텐슨이 연기한 남자가 새로운 마을에 당도한다. 딸을 찾기 위해 마을로 들어온 남자는 자신의 자리를 찾기 위해 총을 사용해야만 한다. 두 번째 이야기는 눈이 내리는 쓸쓸한 겨울 풍경 속 경찰의 이야기다. 그에게는 사건 현장에 출동하라는 무전이 끊이지 않는데, 그의 눈앞에도 해결해야 할 다른 사건이 산적해 있다. 세번째 이야기에서 소녀는 주술사 할아버지가 준 차를 마시고 커다란 새가 된다. 네 번째 이야기에서 질투로 살인을 저질러 도망자가 된 남자의 여정을 따라간다. 네개의 이야기는 느슨하게 만나고 이어진다. 이야기를 관통하는 지점은 각각의 세계 속 사람들이 꿈을 꾸는 것처럼 잠에 취해 있다는 사]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/740/651bda8893f1b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 제28회 부산국제영화제 추천작 ①]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103567</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103567</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;한국이 싫어서&gt;



장건재/한국/2023년/106분/개막작 이우빈

계나(고아성)는 “한국이 싫어서” 혹은 “여기서는 못 살겠어서” 뉴질랜드로 떠난다. 계나가 한국을 싫어하는 이유는 간단하다. 지옥 같은 출퇴근길, 남을 디딤돌 삼아 경쟁하는 사람들, 태생적으로 그 경쟁의 기회마저 박탈당한 흙수저들의 삶. 우리가 익숙하다 못해 당연한 것으로 여기고 있는 한국 사회의 병폐에서 계나는 탈출을 감행한다. 나름 대기업이라 불리는 직장, 지고지순하게 자신만 바라보는 남자 친구 지명(김우겸), 언제나 자식에게 헌신하는 부모의 사랑조차 그의 결심을 막진 못한다. 그렇다고 뉴질랜드가 천국은 아니다. 삶은 어디서든 고되다. 영어는 쉽게 안 늘고 돈 모으기도 어렵다. 그렇지만 한국보다는 낫다. 행복을 “춥지 않고 배부른 것”으로 정의한 계나에게 뉴질랜드의 온난함과 술 몇 모금은 충분하고 풍족하다. 계나는 종종 뉴질랜드의 애인, 친구와 함께 광장의 계단이나 잔디에 앉아서 와인을 마신다. 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/557/651bda84c3b6f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '지금은 본질에 충실해야 할 시기다', 부산국제영화제 남동철 수석프로그래머]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103565</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103565</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 부산영화제는 이사장과 집행위원장이 모두 자리를 비운채 치러야 하는 초유의 위기에 직면했다. 하지만 어떤 상황이 닥쳐도 영화제만큼은 잘 치러야 한다는 결의 아래 혁신위원회를 구성, 6월26일 임시총회를 통해 남동철 수석프로그래머와 강승아 부집행위원장의 대행 체제를 중심으로 빠르게 안정화에 접어들었다. 태풍 한가운데에서 거대한 배의 키를 넘겨받은 남동철 수석프로그래머는 “영화제의 본질에 다시금 집중해 모든 행사가 차질 없이 진행될 수 있도록 각자의 위치에서 최선을 다하는 중”이라며 흔들림 없는 준비 과정을 설명했다.





- 올해 이사장과 집행위원장이 공석이 되는 초유의 사태가 벌어졌다. 상황을 수습하는 과정은 어땠나.


= 심각한 상황들이 있었지만 영화제를 잘 치러야 한다는 마음으로 영화인을 비롯한 각계각층의 많은 분들이 도와주셨다. 프로그램은 정상 개최를 목표로 오래전부터 지속성을 가지고 준비했기에 큰 문제는 없었다. 올해의 슬로건은 ‘함께 꿈꾸다’이다. 사실 문제가 발생]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/187/651bda7f490fd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세상의 모든 흥미로운 영화들, 제28회 부산국제영화제 추천작 10편, 남동철 수석프로그래머 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103564</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103564</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 05:12:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제28회 부산국제영화제(이하 부산영화제)가 관객과 만날 준비를 마쳤다. 올해 부산영화제는 내홍으로 위기를 겪었지만 영화제 정상 개최를 향한 강한 의지를 보여주며 개막 준비에 박차를 가하고 있다. 여러 현실적인 조건으로 행사가 축소된 부분이 없지 않지만 극장 상영에 중심을 두고 준비한 69개국 209편의 공식 초청작 라인업은 여느 해 못지않다. 고레에다 히로카즈 감독의 &lt;괴물&gt;을 비롯한 거장들의 신작은 물론 올해 칸영화제 황금종려상에 빛나는 쥐스틴 트리에 감독의 &lt;추락의 해부&gt; 등 국제영화제 수상작, 한국영화의 미래를 점칠 신작까지 관객들의 눈높이를 맞출 다채로운 영화들이 우리를 기다리고 있다. &lt;씨네21&gt;은 개막작 &lt;한국이 싫어서&gt;를 비롯해 추천작 10편을 소개한다. 올해 부산영화제를 책임지고 있는 남동철 수석프로그래머의 인터뷰도 함께 전한다. 바야흐로 영화의 계절이다.


*이어지는 기사에서 남동철 수석프로그래머 인터뷰와 추천작이 계속됩니]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/723/651ba28159eaf.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[긴 연휴, 타인의 취향이 궁금한 당신께, <씨네21> 고정 필자들의 LIST ②]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103590</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103590</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 06:16:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김민성 종이잡지클럽 대표 / 김민성의 시네마 디스패치

팀 망막의 독립잡지 &lt;망막 02 설문대할망&gt;


진짜 실력은 대부분 두 번째일 때 발휘된다. &lt;에이리언2&gt; &lt;토이 스토리2&gt; &lt;터미네이터2&gt; 등. 대학생들이 모여 만든 &lt;망막&gt;은 제주 신화를 다루기 위해 제주에 직접 내려가 굿을 보고, 신화를 좇고, 사람들에게 질문한다. 그렇게 만들어진두 번째 흔적은 창간호만큼 아름답다. 사실 1호보다 더 괜찮다.


공항에 혼자 앉아 있기

어쩌다 보니 서울과 제주를 오가는 사람이 되었다. 그 대가로 월요일마다 새벽 5시에 공항 라운지에 앉아 멍하게 풍경을 바라보게 되었다. 공항은 언제나 기묘한 흥분을 간직한 공간이다. 공항 한구석에 앉아 쉬지 않고 끊임없이 빠져나가고 들어오는 사람들을 가만히 지켜보다 보면 이 모든 현실이 꿈인 것만 같다.


웨스 앤더슨의 영화 &lt;애스터로이드 시티&gt;

문학과 예술을 창조하는 사람은 자기 삶과 창]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/602/651a5effd0efb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>