<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 칼럼</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 15 Aug 2022 05:07:08 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 인간답게, 동물답게 살 권리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100730</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100730</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 05:18:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[8월8일과 9일, 서울과 경기 지역 일대에 80년 만의 기록적 폭우가 쏟아졌다. 그야말로 생전 처음 겪어본 공포스러운 폭우였다. 출근 시간이 평소 대비 2~3배 늘어난 것 말고는 침수나 붕괴로 인한 직접적 피해가 없었으니 운이 좋았다고 해야 할까. 자주 가던 하천의 나무들이 어깨까지 물에 잠긴 것을 보니 신카이 마코토 감독의 애니메이션 &lt;날씨의 아이&gt;가 생각나기도 했다. 이상기후로 비가 멈추지 않아 도시 전체가 물에 잠긴 근미래의 도쿄를 배경으로 한 &lt;날씨의 아이&gt;는 분명 감독이 상상의 나래를 펼쳐 만든 작품이지만, 지금과 같은 재난이 반복된다면 상상의 디스토피아가 현실이 되는 것도 시간문제겠다는 두려움이 들었다. 서울 관악구 반지하 주택 일가족 참사 사건을 보면서는 &lt;기생충&gt;이 떠오르지 않을 수 없었다. 외신에서도 &lt;기생충&gt;을 예로 들어 한국의 집중호우를 보도하는 경우가 많았는데, &lt;기생충&gt;이 어쩌다 현실을 반영한 다큐멘터리가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/QFIig/btrJwquD4nO/cv6zJAvgAbuyJT4oRa0Op1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김겨울의 디스토피아로부터] 5초짜리 인내심의 세계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100717</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100717</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 06:20:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[3년 전 이 지면에서 예술 작품을 향유하는 자의 인내심에 대한 이야기를 썼으니, 세줄 요약의 시대에 대한 한탄조차도 이미 옛것이 되어버린 듯하다. 그 글을 쓸 때도 후렴 모음 대신 앨범을 듣는 일에 대하여, 책의 다이제스트 대신 천천히 독서를 하는 일에 대하여, 20분짜리 요약 영상을 보는 대신 2시간을 들여 영화를 보는 일에 대하여 이야기했지만 모두가 예상할 수 있듯 그 뒤로도 세상은 바빠지기만 했고, 시간을 들이는 향유는 점점 사치로 취급받는 듯하다. 그사이 틱톡은 비교도 할 수 없이 거대해졌고 인스타그램은 릴스라는 기능을, 유튜브는 쇼츠라는 기능을 추가했다. 셋 모두 주로 1분 내외의 영상을 취급한다.


영화 &lt;썸머 필름을 타고!&gt;에는 ‘5초짜리 영화의 세계’에 대한 언급이 나온다. 더이상 아무도 2시간짜리 영화를 보지 않고 단 5초면 한편의 영화가 끝나는 세계. 1분이 넘는 영상은 아무도 보지 않는 세계. 이건 영화적인 표현일 테고, 실제로 5초짜리 영상은 영화라]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cjW7PR/btrJryTGyQX/oIwbhwaav6K9zCKfIRKhR1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[딥플로우의 딥포커스] '우탱 클랜: 아메리칸 사가'를 보다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100685</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100685</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 06:20:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[새로운 힙합 장르와 관련한 영상물의 소식은 언제나 반갑다. 하지만 그것이 실존 뮤지션의 실화를 바탕으로 한 자전적 내용인 것을 확인할 때는 기분이 짜게 식는다. 솔직히 말하면 N.W.A의 &lt;스트레이트 아웃 오브 컴턴&gt;이 그랬고, 전설적인 두 래퍼 비기와 투팍의 영화들이 그랬다. 구체적으로는 50센트의 영화 &lt;겟 리치 오어 다이 트라인&gt;의 한 장면이 결정적 계기가 됐다. 동네를 지나가는 어린 시절 50센트를 바라보며 한 노인이 뱉은 ‘저 녀석은 분명 크게 될 놈이야’ 같은 대사는 나에게 진한 트라우마를 남겼다. 아무리 멋진 뮤지션이라도 과도한 신격화는 나에게 두 시간 동안의 항마력 테스트일 뿐이다. 대부분의 힙합 장르 영화가 이러한 전기 형식을 취하기 때문에 나의 이 ‘딥포커스’코너에도 다루고 싶은 작품이 한정되는 고충이 생긴다. 물론 &lt;8마일&gt;은 예외다. 이 영화의 주인공 이름은 적어도 에미넴이 아니기 때문이다.


최근 한 작품이 그런 나의 편견을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/W5aro/btrJsvPWZEY/qReqcj0gsAHGpoEh5NYm90/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] 헐렁한 헬리오 특공작전]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100684</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100684</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 06:20:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나라를 구할 수 있는 가장 쉬운 방법은 무엇일까? 1966년작 &lt;헬리오 특공작전&gt;에 따르면, 나라를 구하기 위해서는 눈에 잘 뜨이는 빨간 재킷 같은 화려한 옷을 입고 경치 좋은 프랑스 휴양지에서 어슬렁거리면서 다니다가 심심하면 술을 마시면 된다. 그러고 있으면 갑자기 아리따운 남녀가 접근해오고, 중요한 인물을 만나고, 악당들이 들러붙고, 그러다 옆에 있는 사람들이 그 악당을 물리쳐준다. 만약 악당이 총을 빼앗으려고 하면 그냥 총을 주고, 악당이 그 총을 진짜로 쏘려고 하면 그냥 쏘라고 하면 된다. 이상한 이야기지만 그러다 보면 저절로 세상이 위기에서 벗어난다. &lt;헬리오 특공작전&gt;은 정말 그런 내용이다.


도대체 이런 영화가 왜 나왔을까? 1960년대 초 제임스 본드 시리즈가 인기를 끌다 보니 자연스럽게 그 아류작들이 나왔다. 원래 보통 첩보영화에는 상대방이 간첩일지 아닐지 의심하는 이야기가 나와야 하고, 정체를 숨기고 있는 주인공이 들킬지 말지 하는 아슬아슬한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bxGhwF/btrJvchMkwH/cg2GahMiVxRSipGvGNXqCk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 그런 순간엔 이런 음악을]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100691</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100691</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 04:41:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“영화가 편집실에서 만들어진다는 클리셰가 거짓이라면, ‘음악을 넣으면 장면이 더 괜찮아질 거야’라는 클리셰는 사실이다. 거의 모든 영화는 좋은 음악이 들어가면 더 나아진다.” 시드니 루멧 감독이 쓴 책 &lt;영화를 만든다는 것&gt;에 나오는 문장이다. 시드니 루멧 감독이 자신의 영화 연출 경험을 바탕으로 쓴 이 책은, 영화 제작 전반에 관한 과정을 살필 수 있는 유용한 안내서이자 이보다 더 솔직할 수 없는 직업적 회고담이자 20세기 후반 할리우드의 역사를 생생히 담고 있는 최고의 텍스트다. 시드니 루멧은 영화의 ‘음악’에 관해 이야기하는 장에서 “음악과 영화, 이 둘은 영원히 떼려야 뗄 수 없는 관계다. 훌륭한 장면에는 훌륭한 스코어가 있다”며 영화와 음악의 상호 관계를 헤아렸는데, 그가 말하는 좋은 영화음악은 결국 영화를 방해하지 않으면서 투명하게 존재하는 음악이다.


영화와 음악을 좋아하는 이들에게 신나는 축제의 장이 되어주는 제천국제음악영화제가 8월11일 개막한다. 제천국]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/d36oQK/btrI12zPGyH/ioCb7fnYEutfTkfKPoigB0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] 채워진 말풍선 2000개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100671</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100671</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 04:41:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난주, 한 글로벌 기업의 사옥에 강연차 다녀왔다. 코로나19 팬데믹 기간 동안 디지털화, 자동화, 원격화 등의 기술은 전세계인의 지지를 받으며 비약적으로 발전했다. 인간을 배제할 수 있는 기술 진보를 온 인류가 지지하는 아이러니한 상황이 벌어진 것이다. 이 난리통에 살아남은 조직들간에는 더욱 치열한 경쟁 구도가 펼쳐졌다. 이런 상황에서 개인이 살아남을 방법은 빠른 학습 능력과 다양한 배경을 가진 사람들과 소통하는 능력을 기르는 것이다. 조직은 이를 위해 끊임없이 의식과도 같은 모임을 만들어 구성원의 마음을 하나로 모으고 단련시키려 애쓴다. 나의 강연도 바로 그런 ‘리추얼’의 일환이었다.


그간 리추얼은 대부분 구성원들이 한자리에 모여 특정한 메시지를 다 함께 경청하고 속내를 털어놓는 방식이었다. 그러나 이번 강연에서 나를 기다린 것은 대형 강의실을 가득 메운 직원들이 아닌, 사방이 막힌 사내 스튜디오와 표정 식별이 불가능한 2천명이 모인 채팅 창이었다. 이제는 감염의 우려 때문만]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/leIRq/btrIK9usukO/9lNuxgWEIpOZgLeaRvPYZ0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 우황청심환 세병]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100651</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100651</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 04:41:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지금 ‘브로콜리너마저’는 전국 투어 공연 중이다. 매년 치러오던 여름 장기 공연 ‘이른 열대야’의 일환인데, 새로운 기획인 ‘전국 인디-자랑’이라는 컨셉으로 치러진다. 간단히 취지를 설명하면 각 지역에서 공연하면서 그 지역에서 활동하고 있는 뮤지션들과 함께 무대를 만드는 것이다. 이번 공연의 특징이라면 오프닝 무대를 따로 갖는 것이 아니라 공연 중간에 자연스러운 진행으로 팀을 소개하고, 공연 중에 관객 참여를 통해 그 회차의 우승자를 결정한다는 거다. 방법과 과정은 공연 연출에 관한 것이기 때문에 더 자세히 설명할 수는 없지만 함께하는 팀들이 공연의 하이라이트에서 좀더 빛날 수 있게 한다는 점을 이 자리를 통해 자랑하고 싶다.


참여하는 팀들과는 공연 전에 따로 만나거나 온라인으로 대화를 나누었다. 시간을 정해서 한 인터뷰를 통해 팬들에게 전하는 콘텐츠도 만드는 한편 우리 입장에서도 같이하는 팀을 더 이해할 수 있는 계기가 되었다. 대화를 하면서 이런저런 서로의 애환을 토로하기도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/5cwNw/btrITmF5V3O/sOTWLaiexNc43lOmQk5ZH0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 하와이행 비행기가 이륙합니다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100653</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100653</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 04:41:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[본격 여름휴가철이다. 아직 아무런 휴가 계획도 세우지 못해 사랑하는 계절 여름을 회사에서만 보내게 될까 슬슬 조바심이 나기 시작한다. 그렇다면 다녀온 사람 모두 낙원이라 추천하는 하와이는 어떨까? 당장 인천공항으로 달려가 “하와이행 비행기표 편도로 한장이요”라고 말해볼까? 요즘 하와이행 비행기는 만석일까? 궁금해서 항공사 직원에게 “이 비행기엔 몇명이나 탑승하죠?”라고 물어본다면… 앗, 이것은 바로 &lt;비상선언&gt;의 시작?!


한재림 감독의 &lt;비상선언&gt;은 바이러스 테러를 결심한 남자(임시완)가 하와이행 비행기에 탑승하면서 시작된다. 무차별 총기 난사 사건의 경우처럼 뚜렷한 이유와 목적을 찾기 힘든 현대의 테러를 다루는 이 영화는 손쓸 수 없는 재앙과 재난을 느닷없이 맞닥뜨린 사람들이 지상과 상공에서 고군분투하는 이야기다. 4D 시사가 아니었음에도, 비행기가 끝 모르게 추락하거나 균형을 잃고 회전하는 장면에선 극장 좌석이 비행기 좌석처럼 느껴져 주먹을 꼭 쥐고 스크]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bs1uiQ/btrIvo4QGMK/wrUAeLLkYMc6SX1eZ9KUi1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정소연의 디스토피아로부터] 파업을 지지함]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100639</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100639</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 04:41:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대우조선해양 하청노동자들이 삭감된 임금의 원상 회복을 주장하며 파업을 시작한 지 두달이 다 되어간다. 하청노동자들은 대형 원유 운반선 안에서 농성 중이다. 유최안 조선하청지회 부지회장이 배 밑바닥에 0.3평 철제 구조물을 용접하고 그 안에 자신을 가둔 지도 한달이 지났다.


2016년에 조선업에 불황이 왔다. 불황에 대응하기 위해 하청노동자 7만명이 해고되었다. 일자리를 지킨 노동자들도 임금이 30% 삭감되었다. 기간산업인 조선업을 유지하기 위해 수조원이 투입되었다. 개별 노동자들도 실직, 급여삭감, 중노동으로 고통을 분담했다. 그 결과, 대우조선해양은 수주 목표를 초과 달성했다. 조선업은 수주한 다음 선박을 준공하고 인도한 다음에 그 성과가 경영실적에 반영되기 때문에 수주가 실적이 되기까지 적어도 1년 이상이 걸린다. 따라서 대우조선해양은 수주 실적으로는 이미 고비를 넘었다.


하청노동자들은 이 모든 변화를 거치는 6년간, 계속 삭감된 임금을 받았다. 20년 숙련공이 최저임금]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/G2WUL/btrIn3UPjaw/kxzFKvNOo0IhBpg7KuXw4k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] 과학적인 런던의 늑대인간]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100616</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100616</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 04:41:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 좀비 이야기가 많이 나오다 보니, 가끔 “좀비가 실제로 나타날 수 있을까요?”라는 질문을 받을 때가 있다. 좋은 질문인데 답하기는 어렵다. 왜냐하면 좀비가 무엇인지 따지는 데서부터 이야기가 꼬여 있기 때문이다. 1960년대 중반까지 좀비영화는 대체로 중남미 해양 지역에서 유행했던 전설에 뿌리를 두고 있다. 이 지역 전설에 따르면, 어떤 주술사들은 사악한 마법으로 시체를 되살려서 자신의 노예로 부릴 수 있다. 조금 더 발전해서 멀쩡한 사람을 잡아다가 좀비로 만들어 노예로 부린다는 식의 이야기도 있다. 주술사는 노예 좀비에게 자기가 싫어하는 사람을 공격하라고 시키거나, 다른 나쁜 일을 시킨다. 혹은 그냥 자신의 농장에서 일을 시키며 종처럼 부리기도 한다. 성실히 농사를 짓는 일꾼 좀비라니, 영 요즘 좀비영화와는 들어맞지 않는 것 같다. 그러나 이 지역의 나라들은 유럽인들이 아프리카에서 노예로 데려온 사람들이 개척하여 건설한 곳이라는 점을 생각해보면, 사실 원조 좀비 이야기는 역사성]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b24ws5/btrIsQGXr9X/7wiNt3YpzbF0AHm6mO6gs0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 유희하는 영화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100621</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=100621</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 04:41:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;헤어질 결심&gt;의 각본집이 8월5일 출간된다. 나처럼 각본집을 손꼽아 기다린 사람이 이렇게 많다는 사실에 놀랐고, 예약 판매를 시작한 지 하루 만에 온라인 서점에서 종합 베스트셀러 1위를 차지했다는 소식에 괜히 흐뭇했다. 영화 관련 책이, 그것도 개봉영화의 각본집이 이만큼 화제를 모으는 일은 흔치 않다. 그것은 박찬욱 감독의 &lt;헤어질 결심&gt;이 n차 관람을 부르는 영화라는 것과도 연결되는 지점일 텐데, 좋아하는 영화를 티내며 좋아하길 즐기는 팬들은 이미 예약 사이트에서 즐거운 놀이를 벌이고 있었다. “소장하고 싶은 단일한 각본집입니다.” “한국에서는 영화를 봤다는 이유로 각본집 보기를 중단합니까?” “통장 잔고가 각본집 사는 일을 방해할 순 없습니다.” “&lt;헤어질 결심&gt;을 보고 나서 내 인생은 완전히 붕괴되었어요.” 영화의 대사를 활용한 댓글들이 줄을 잇는다. 절대적 팬심을 확인하는 재미가 이렇게 극장 밖에서도 이어진다.


최근 영국에선 &lt;미니언]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bJVsnu/btrHYeOJSl4/CZKQcxxBQcWGeaQBDZMgS0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>