<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Nov 2023 04:25:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 오 캡틴, 마이 뉴 캡틴! 새로운 리더의 시대를 여는 ‘더 마블스’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103890</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103890</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 09:12:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마블 시네마틱 유니버스(이하 MCU)의 33번째 장편영화 &lt;더 마블스&gt;가 11월8일 개봉했다. 개봉 첫날 국내 관객수는 9만명을 간신히 넘겨 마블 영화로는 저조한 성적을 거뒀다. 캡틴 마블을 단독 주연으로 내세운 2018년작 &lt;캡틴 마블&gt;이 개봉 3일째에 100만명, 전체 관객수 500만명을 돌파했던 지난 흥행 기록은 재현되기 어려울지 모른다. 그렇다. 캡틴 마블은 슈퍼히어로영화 장르의 위기, 나아가 극장 산업 전체의 위기 한복판에서 귀환했다. 과연 &lt;더 마블스&gt;는 어떤 새로운 비전을 제시할 수 있을까. 현재까지 반응으로 봤을 땐 MCU의 전반적인 전략 수정이 불가피해 보인다. 21세기 할리우드 프랜차이즈의 새로운 모델을 제시한 MCU는 앞으로도 지속 가능할 것인지 점검이 필요한 시점이다. &lt;씨네21&gt;에서는 차제에 MCU의 과거와 현재를 종합적인 시선으로 살펴볼 예정이다. 그에 앞서 &lt;더 마블스&gt;의 매력과 한계에 대해 먼저 이야기]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/631/6555dc8a6c9d7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 참여하되 괴리를 본다는 것, <동두천> <소요산> <아메리칸 타운> 김진아 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103889</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103889</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 09:12:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- &lt;동두천&gt; &lt;소요산&gt; &lt;아메리칸 타운&gt; 후반작업에 각각 1년 가까이 걸렸다. 작품별로 가장 핵심이 되는 시각효과로서 어떤 것에 중점을 뒀나.


= 말 그대로 키 이펙트가 있었고 그건 감정에 얽힌 것이었다. &lt;동두천&gt;에선 시신이 없는 방에서 피가 흘러나오는 이미지가 가장 중요했다. 여성 신체 이미지에 대한 착취 없이 어떻게 폭력을 표현할 수 있을지 고민하는 과정에서 탄생한 장면이다. &lt;소요산&gt;은 마지막에 큰비가 내리는 장면을 CG로 구현했기 때문에 비를 표현하는 데만 9개월이 걸렸다. 처음 낙검자 수용소에 갔을 때 느낀 감정은 공포라기보다는 고통에서 오는 슬픔이었고, 이곳에서 여성들이 얼마나 많은 눈물을 흘렸을지가 어떤 기운으로 전해져왔다. 재개발 소식을 접한 상태에서 시작한 &lt;아메리칸 타운&gt;은 촬영하는 일이 타인의 고통을 두번 건드리는 일이 될까봐 가장 괴로웠던 작업이다. 타자화를 경계했기에 현재와 과거의 시차가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/269/6555dc878ef88.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 시차위에 빚은 환시적 풍경, 미군 위안부 VR 3부작 특별전 참관기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103888</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103888</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 09:12:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국영상자료원이 첫 VR 특별전을 개최했다. 10월24일부터 11월18일까지 열리는 ‘당신의 침묵을 비추는 거울-김진아 감독 VR 특별전’은 미군 위안부가 머물다 떠난 자리를 감각하게 하는 김진아 감독의 단편 3부작 &lt;동두천&gt; &lt;소요산&gt; &lt;아메리칸 타운&gt;을 시네마테크KOFA 로비 전시 공간에서 상영한다. VR(Virtual Reality, 가상현실), AR(Augmented Reality, 증강현실), XR(Extended Reality, 확장현실) 형태로 그의 작품을 두루 경험할 수 있는 흔치 않은 기회다. 김진아 감독의 뉴미디어 작업은 작금의 게임 산업이 잠식하려는 가상의 스펙터클이 아닌 현실을 재감각하는 영역으로 관객을 인도한다. 2017년 선보여 호평받았던 &lt;동두천&gt;부터 올해 베를린국제영화제 경쟁부문을 거쳐 한국 프리미어로 상영된 &lt;아메리칸 타운&gt;까지 세 VR 작품을 연속 관람한 경험을 토대로 김진아의 영화가 보존한 장소,]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/320/6555dc83d16ae.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 느낌의 접점이 절묘할 때까지, ‘뉴 노멀’ 윤상 음악감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103869</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103869</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 07:11:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“노래를 주로 하던 시절에도 나는 공연이 하고 싶어서라기보다 앨범을 만들고 싶어서 이 일을 계속 하는 것이라고 생각했다.” 풍부한 서정을 스튜디오에서 정교하게 재탄생시키는 윤상에게서 가수와 작곡가는 물론 프로듀서, 엔지니어로서 다채로운 자질을 발견하는 기쁨은 어느덧 낯설지 않은 일이 됐다. 그는 이제 30년이 넘는 이력 중 드물게 남은 미개척지였던 영화음악으로도 향하고 있다. 다큐멘터리와 드라마 음악감독을 거쳐 영화의 소리를 매만지기 시작한 윤상의 근황을 물었다.



- 영화음악감독 데뷔작인 호러 &lt;뒤틀린 집&gt;에 이어 &lt;뉴 노멀&gt;도 스릴러 장르다. 그동안 가수 윤상이 보여준 색채와는 가장 거리가 먼 분위기로 영화음악을 작업하고 있다.


= 정범식 감독이 처음 의뢰했을 때 &lt;뒤틀린 집&gt;의 영향으로 내게 연락한 거냐고 물었더니 그건 아니라더라. 그래서 나도 더이상 묻지 않았다. 작업의 인연은 운명인가보다 여기는 편이라서. 정범식 감독은 알고보니 그 자]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/223/6555c0683743c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[임소연의 디스토피아로부터] 리얼하지 않을수록 혁신이다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103863</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103863</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 07:11:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘폼팩터’라는 용어가 있다. 컴퓨터 하드웨어의 크기, 모양, 실제 사양 등을 지칭하는 용어였으나 이제 스마트폰과 같은 모바일 기기의 제품 외형을 가리키는 용어로 자주 사용된다. 예를 들어 2G 시대 휴대폰의 형태가 플립, 폴더, 슬라이드 등 다양했다면(심지어 ‘가로 본능’이라고 불리는 독특한 폼팩터가 등장하기도 했다) 3G 시대 이후의 스마트폰은 한동안 터치스크린 기능을 장착한 큰 화면과 얇은 베젤을 중심으로 한 직사각형 모양으로 유사해지는 경향을 보였다.


인간의 외모가 그렇듯 사물의 외형이란 얼마나 중요한가! 많은 전문가들이 폼팩터가 단순히 제품의 외적인 사양만을 뜻하지 않는다고 말한다. 잘 알려진 대로 애플 창업자 스티브 잡스는 PC와 아이패드를 각각 트럭과 승용차에 비유한 적이 있다. 트럭과 승용차는 확연히 다른 외형을 가지고 있으며 바로 그 점 때문에 운전자의 경험 역시 완전히 달라진다. 사용자 경험은 그냥 만들어지지 않는다. 아이패드가 약속한 새로운 사용자 경험은 PC와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/685/6555b2773a321.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김민성의 시네마 디스패치] 예술과 문학섹션: 불멸과 애도]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103817</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103817</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 07:11:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“그는 패배했다. 그리고 그 어떤 위대함도 없었다. 왜냐하면 있는 그대로의 인간의 삶이 패배라는 사실은 너무나 명백하기 때문이다. 삶이라고 부르는 이 피할 수 없는 패배에 직면한 우리에게 남아 있는 유일한 것은 바로 그 패배를 이해하고자 애쓰는 것이다.”
- 밀란 쿤데라, &lt;커튼&gt; 중


쿤데라가 죽었다. 부고 소식을 접했을 때 텅 빈 서점에서 오래도록 휴간 중인 잡지를 읽고 있던 차였다. 그가 만든 세상에 빠져 친구들과 쿤데라 전집 읽기를 했던 추억이 아련하게 떠오른다. 하지만 모든 것에는 끝이 있는 법. 쿤데라도, 그의 글을 함께 읽던 동료들도 이젠 기억 속에 너무 멀어져 있다. 과거에 분명 밀란 쿤데라가 쓴 모든 책을, 심지어 외국 잡지에 기고한 단편이나 인터뷰까지, 찾아 읽었던 적도 있다. 마치 눈을 가린 사람처럼. 그때는 영영 그 순간이 영원하리라 믿었다. “우리는 눈을 가린 채 현재를 지나간다. 기껏해야 우리는 현재 살고 있는 것을 얼핏 느끼거나 짐작할 수 있을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/636/6555b27258839.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] ‘최악의 악’ 임성재]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103870</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103870</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 05:12:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 임성재가 드라마 &lt;최악의 악&gt; 출연을 결정한 곳은 한동욱 감독에게 정중히 거절 의사를 밝힌 뒤 돌아가는 차 안이었다. “이미 하기로 한 작품이 몇 있어 죄송하다는 얘기를 드리고 나왔는데, 이 드라마를 얼마나 잘 만들고 싶은지를 5~6시간 동안 열정적으로 말씀하시던 감독님이 눈에 밟혔다. 그 순간, 이건 하는 게 맞음을 직감했다.” 늦지 않게 기회를 잡은 그가 &lt;최악의 악&gt;에서 맡은 역할은 1990년대 거대 마약 밀매 조직인 ‘강남연합’의 2인자 최정배다. 극 중 최정배의 거의 모든 대사가 보스 기철(위하준)을 부르는 “형님”으로 끝났다면, 인터뷰에서 임성재의 거의 모든 답변은 “효율적”이라는 말로 귀결됐다. 그가 말하는 효율적인 연기란 대본에 있는 것들을 충실하게 구현하는 것이다. “없는 장면을 추가하기보다는 표정이나 제스처를 디테일하게 표현했을 때” 감독의 의도에 어긋나지 않는 캐릭터를 만들 수 있을 거라 판단에서였다. 그래서 그는 대본에 없는 정배의 전]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/364/6555a43b07d4b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘더 마블스’, 길을 잃은 마블 유니버스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103880</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103880</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 07:11:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[캡틴 마블의 열렬한 팬인 미즈 마블, 카말라 칸(이만 벨라니)은 이번 영화에서 할머니에게 물려받은 한쪽 뱅글로 인해 ‘더 마블스’의 일원이 된다. 이 뱅글의 다른 한쪽을 가진 크리족의 수장 다르-벤이 캡틴 마블, 캐롤 댄버스(브리 라슨)에 의해 파괴된 행성 할라의 재건을 꿈꾼다. 음모의 실행은 우주에 영향을 미치고 이에 따라 빛을 사용하는 슈퍼히어로인 캐롤, 카말라, 그리고 캐롤의 오래된 친구의 딸 모니카 램보(테요나 패리스) 셋이 서로의 초능력에 발이 묶인다. 그들이 동시에 초능력을 발휘하는 순간 서로의 위치가 뒤바뀌는 것이다.


&lt;더 마블스&gt;에서 캡틴 마블의 우주적이라고 할 만한 능력을 지탱하는 것이 더이상 인과적 서사가 아닌 시청각적 자극임은 분명하다. 각 캐릭터에 대한 묘사 역시 인과성을 필요로 하기보다 참조할 점이 존재한다는 알리바이와 함께 성별과 인종적 정체성으로 대체된다. 이 점에서 마블 유니버스가 시도하는 다양성은 생리적 반응을 유도하는 자극 신호와 다를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/330/65546f06aeaa5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘여귀교: 저주를 부르는 게임’, 엘리베이터 안에서 귀신의 세계로 접속하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103879</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103879</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 07:11:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대만 한 대학교의 ‘다런관’이란 건물은 애초에 팔괘로 설계해 악령을 물리치려 했다. 하지만 건축 과정에서 사악한 역팔괘로 바뀌는 바람에 귀신이 나타나고 초자연적인 사건이 발생하기 시작한다. 카이(시백우)는 동생 위팅(왕유훤)과 함께 이곳을 배경으로 게임을 만들고 있었다. 그러던 중 카이는 불의의 사고로 혼수상태에 빠진다. 위팅은 대학교 친구들과 함께 이 게임을 완성하려고 한다.


&lt;여귀교: 저주를 부르는 게임&gt;은 저주받은 한 건물에서 게임을 만들며 벌어지는 일을 그린 공포영화다. 게임으로 제작되며 화제를 모은 &lt;여귀교…&gt;의 새로운 이야기인 이번 영화는 캠퍼스 괴담에 AR 게임을 접목해 관객의 흥미를 불러일으킨다. 실제 공간에 실시간으로 증강하는 게임 정보는 점차 가상에서 현실이 되며 공포감을 안긴다. 악령에게 벗어나기 위한 힌트를 제공하는 인물인 경비원 더취안(임철희)이 흥미롭다. 귀신과 관련한 사건 때문에 그는 건물 밖을 나가지 못한다. 더취안은 위팅을 도와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/298/65546f047605f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘느티나무 아래’, 작고 아름답고 위대한 것들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103878</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103878</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 07:11:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[충북 괴산군 소수면 옥현리의 ‘우리씨앗농장’에는 안상희 대표를 중심으로 여러 농부들이 모여 갓끈동부, 밭벼, 자주감자, 구억배추 등 200여종의 ‘토종 씨앗’을 지키기 위해 열심히 농사를 짓고 채종을 하고 있다. 토종 작물들은 농부들의 땀방울과 손길에 깃든 곡진한 마음을 자양분 삼아 쑥쑥 자라난다. 토종 씨앗을 지키는 일이나 농사로 경제생활을 유지하는 일은 쉽지 않은 일이지만 이곳의 농부들은 협동과 연대, 협력과 나눔을 통해 생태계 다양성을 지키겠다는 공동의 목표를 위해 애쓴다.


&lt;느티나무 아래&gt;는 친환경 벼농사 과정을 그린 영화 &lt;벼꽃&gt;을 연출한 바 있는 오정훈 감독의 신작 다큐멘터리로, 토종 씨앗을 지키고자 분투하는 농민들을 그려낸다. 자막의 부재와 다소 부조화한 인상의 내레이션, 전반적으로 느릿한 흐름 등이 아쉬우나 우리 고유의 품종을 지켜내려는 남녀노소 농부들의 농업 노동 현장을 근거리에서 생생하게 담아내며 작은 씨앗 안에 담긴 위대한 가치를 발견하고]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/861/65546f0262d58.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘너를 부르는 시간’, 소녀의 사랑에 너무 많은 것이 끼어들어서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103877</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103877</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 07:11:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유능한 워커홀릭 변호사 뤄즈(장설영)는 아직도 옛사랑을 잊기 위해 애쓴다. 비오는 날이면 떠오르는 그 추억은 뤄즈가 어렸을 적에 아주 잠깐 마주쳤을 뿐인 한 소년과의 인연에서부터 시작한다. 소년의 이름이 성화이난(신운래)이라는 것을 알게 된 그날 이후로 뤄즈에게 그는 잊으려야 잊을 수 없는 존재가 된다. 시간이 흘러 고등학생이 된 뤄즈는 학교 게시판에 붙어 있는 시험 성적 순위표에서 전교 1등으로 전학 온 성화이난의 이름을 발견하지만 차마 가까이 다가가지 못한다. 어느 날 담벼락에 남긴 뤄즈의 필기에 성화이난이 답하면서 둘은 서로의 정체를 숨긴 채로 마음을 적어 나누게 된다.


얄궂은 운명으로 서로를 알게 된 이후 이 사랑에는 너무 많은 것들이 비집고 들어선다. 극복할 수 없는 두 집안의 사정에서부터 둘 사이를 매개하는 서사적 장치들은 풋풋하고 발랄한 사랑의 감정과 쉽사리 이어지지 못하는 안타까움을 번갈아 전하려 시도한다. &lt;너를 부르는 시간&gt;은 주인공의 어린 시절에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/987/65546eff45aef.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>