<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Nov 2022 08:28:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '파이어버드', 엄혹한 시절의 불같은 사랑에 예상 가능한 모든 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101459</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101459</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:14:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1977년 에스토니아가 소련령이던 시절 연기자를 꿈꾸는 일병 세르게이(톰 프라이어)는 공군 기지에서 군 복무 중이다. 어느 날 로만 마티예브 중령(올렉 자고로드니)이 세르게이의 부대로 부임한다. 사진이라는 공동의 취미하에 세르게이와 로만은 가까워진다. 세르게이는 로만의 외부 일정에 동행하기도 하고, 로만의 관저에서 함께 시간을 보내기도 한다. 이윽고 둘은 사랑에 빠진다. 하지만 당시 동성간 성적 접촉은 소련군 형법상 불법이었다. 군인의 의무를 저버릴 수 없었던 로만은 세르게이에게 이별을 고한다. 전역 후 세르게이는 연극학도로 연기 공부에 매진하지만 여전히 로만을 그리워한다. 그러던 중 로만은 세르게이를 찾아와 부대에서 만난 루이자(다이애나 포자르스카)와 결혼한다고 말한다. 시절에 의해 이별할 수밖에 없었던 둘은 사람들의 눈을 피해 사랑을 지속한다.


&lt;파이어버드&gt;는 연출의야심이 돋보이는 작품이다. 영화는 퀴어 로맨스 장르 아래 공군 부대 내 훈련 장면과 비행전 시퀀스,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bGWGKl/btrRpEj4rCT/9dyN9kFiovuI0UTy6oWwBk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '블랙 팬서: 와칸다 포에버', 와칸다만이 할 수 있는 이야기가 여기 있다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101458</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101458</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:14:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 마지막 마블 영화 &lt;블랙 팬서: 와칸다 포에버&gt;(이하 &lt;와칸다 포에버&gt;)는 티찰라 왕의 죽음에서 시작한다. 강대국은 왕의 죽음을 틈타 와칸다의 비브라늄을 노린다. 이 과정에서 또 다른 비브라늄 보유국이자 해저의 비밀왕국 탈로칸을 건드리고 만다. 탈로칸의 왕 네이머(테노치 우에르타)는 슈리(레티티아 라이트)에게 함께 전쟁을 일으키자고 제안하고 이에 응하지 않으면 와칸다를 먼저 공격하겠다고 위협한다. 블랙 팬서도 없고 아직 충분한 애도도 마치지 못한 와칸다는 강대국과 네이머의 반격으로 절체절명의 위기에 놓인다.


&lt;와칸다 포에버&gt;는 채드윅 보즈먼의 죽음을 이야기의 중심에 놓고 애도한다. 왕의 빈자리를 채우는 건 와칸다의 여전사들이다. 압도적인 카리스마를 뽐내는 라몬다 여왕(앤절라 배싯)과 슬픔에 빠져 있는 슈리, 아이언 하트 슈트를 직접 만드는 천재 과학자 소녀 리리(도미니크 손)뿐 아니라 오코예, 나키아, 음바쿠 등이 더해져 여느 히어로물에서도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pZWxP/btrRqFbXCcN/KOwcr8Eo8KcntFXkURLQK1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '트랜스', 적어도 낯간지럽지 않은 독립 SF]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101457</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101457</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:14:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고등학생 민영(황정인)은 급우인 태용 일당에 괴롭힘을 당한다. 방식은 핫도그나 햄버거, 때로는 오물을 억지로 먹이거나 초코우유를 몸에 잔뜩 뿌리는 것이다. 이 때문인지 민영은 거식증에 시달리며 자주 속을 게워낸다. 어느 날 괴롭힘의 현장에서 같은 반 이태(윤경호)의 도움을 받아 자리를 피한다. 이태의 은신처를 방문한 민영에게 이태는 트랜스 휴머니즘이라는 개념을 설파한다. 이태는 민영에게 뇌 속 신경세포인 뉴런의 체계를 조작하면 인간을 넘어서는 존재로 재탄생할 수 있으며 거식증을 극복할 수 있을 뿐만 아니라 태용 일당에 맞설 수 있다고 힘주어 말하지만 이 말을 들은 민영은 오히려 더 혼란에 빠진다.


작품은 본격 SF를 표방하지만 내실은 미스터리 구조다. 태용이 감전사한 채 발견된 후 범인 찾기가 시작되는데, 용의자라 할 만한 인물들 중 범인을 확정하기가 어렵다. 트랜스 휴먼의 적임자로 지목된, 두번의 번개를 맞고도 팔 한쪽을 잃었을 뿐 살아남은 동급생 노철(김태영)과 이태, 민영은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bp2ssN/btrRn7Ayezt/HXFZH5iFzpBuf0Ri6OdAmK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '심야카페: 미씽 허니', 커피냐, 술이냐. 하나만 마시든지, 잘 섞든지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101456</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101456</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:14:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[남편이 결혼식 당일 흔적도 없이 자취를 감췄다. 경찰인 윤(채서진)은 자신의 전공을 발휘해 남편 태영(이이경)을 찾아보려 하지만 뾰족한 방법은 없다. 웨딩드레스도 갈아입지 않은 채 태영을 기다리다 잠이 든 윤은 갑작스러운 휴대폰 알림 소리에 깨어난다. 태영의 핸드폰에 설치된 ‘커플 앱’이 위치를 알려준 것이다. 드레스 차림으로 길을 떠난 윤이 도착한 곳은 외딴곳에 언제부터 운영됐는지 정확히 기억이 나지 않는 한 심야 카페다. 자정에 문을 열어 해가 뜨면 문을 닫는다는 이 카페에서 윤은 사라진 태영을 만나지만, 이상하게도 태영은 윤을 전혀 알아보지 못한다. 이해할 수 없는 것은 태영뿐만이 아니다. 알쏭달쏭한 말만 반복하는 카페 주인과 시대를 가늠하기 힘든 인테리어, 그리고 어느 시대 사람인지 알기 어려운 복장을 하고 있는 카페의 다른 손님들까지. 윤은 카페 주인이 제조한 ‘더블 위스키 아이리시 커피’를 마시며 상황을 파악해보려 한다.


&lt;심야카페: 미씽 허니&gt;는 비현실적인]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/6u5Xw/btrRo4DjVla/1jKjifjSbkjip4k5nR4NJk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '킹덤2: 아득한 대지로', 더 길어지고 더 커진, 일본만화 영화화의 표준]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101455</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101455</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:14:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영정(요시자와 료)이 위기를 넘기고 무사히 왕의 자리에 복귀한 후 얼마 지나지 않아 이웃 위나라가 진나라를 침공해온다. 이에 신(야마자키 겐토)은 본격적으로 천하대장군이 되기 위한 첫발을 내디딘다. 보병으로 전쟁에 출전한 신은 전장으로 가는 여정에 같은 고향 출신의 미평(오카야마 아마네), 미도(하마쓰 다카유키) 형제와 만나 동행한다. 여기에 택규, 사연을 알 수 없는 고수 강외(세이노 나나)가 합류해 5인조를 이룬다. 위나라 총대장은 과거 진나라 6대 장군에 버금간다는 전술의 천재 오경(오자와 유키요시)이다. 이에 맞서는 진나라 장군은 본능적인 감각이 뛰어난 표공 장군(도요카와 에쓰시)이다. 이미 절반의 보병이 전사한 불리한 전장터에서 신의 부대를 이끄는 장수 박호신은 무모한 돌격 명령을 내린다.


&lt;킹덤2: 아득한 대지로&gt;는 동명의 인기 만화를 원작으로 한 영화의 속편이다. 8700만부가 넘게 팔린 원작 만화의 인기에 힘입어 개봉한 1편은 흥행수익 57억엔을 돌파,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dcsTT6/btrRmVgMMi0/vNUV2kfksCAVWhkSwIuG6K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '폴: 600미터', 107분 동안 꾸는 높은 곳에서 떨어지는 꿈]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101454</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101454</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:14:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[600m 높이의 타워 꼭대기에 두 여성이 갇힌다. 베키(그레이스 풀턴)와 헌터(버지니아 가드너)가 그 주인공이다. 이들이 애초에 이러한 위험천만한 일을 벌인 데에는 사연이 있다. 1년 전 함께 암벽 등반을 하다 추락해 목숨을 잃은 남편 댄을 베키가 아직 떠나보내지 못한 것. 당시 현장에 같이 있었던 헌터는 베키의 새로운 시작을 돕기 위해 또 다른 등반을 제안한다. 600m 상공에서 댄의 유골을 뿌리자고 말이다. 그렇게 둘은 꼭대기에서 의식을 치른 뒤 새 삶을 다짐하며 땅으로 내려가려는데 지상으로 향하는 유일한 통로인 사다리가 떨어져나간다. 베키와 헌터는 펜스 하나 쳐지지 않은 좁은 공간에서 탈출을 모색하고, 그 모습을 사람의 시체를 파먹는 독수리가 지켜보고 있다.


&lt;폴: 600미터&gt;는 미국과 영국에서 꾸준히 액션영화를 연출해온 스콧 만 감독의 신작이다. 극한상황에 고립된 인물의 처절한 액션을 통해 스릴을 느끼게 되는, &lt;127시간&gt;이나 &lt;47미터&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bNm4yt/btrRnLECP1p/zq7K41vlFKv6Ui18k6MhG1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '데시벨', 과잉된 감정이 가려버린 테러의 긴장감]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101453</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101453</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:14:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[도심 곳곳에서 폭탄 테러가 발생한다. 전직 해군 출신 강도영(김래원)은 테러범(이종석)이 일러준 힌트를 좇아 폭탄을 제거하기 위해 분투한다. 폭탄에는 특정 데시벨을 넘으면 타이머 시간이 절반으로 줄어드는 장치가 설치되어 있다. 이를 알게 된 순간부터 도시에서 쉬이 들을 수 있는 소리는 극도의 긴장을 유발하는 소음이 된다. 창문 여닫는 소리, 놀이터에서 뛰어노는 아이들이 재잘대는 소리, 골이 들어가자 터져나오는 군중의 환호. 도심 속 흩어진 소리를 기폭장치로 만들 생각을 한 테러범은 도영의 가족마저 인질로 붙잡는다. 가족과 시민을 구하기 위해 망설임 없이 몸을 던지던 도영은 테러범의 정체를 알아채고, 이윽고 자신의 과거와 마주하게 된다. 1년 전 도영이 부함장으로 있던 잠수함(한라함)은 국제 해군 훈련을 마치고 귀환하던 도중 갑작스레 출현한 어뢰와 충돌을 피하다 사고가 난다. 누구도 살아 돌아오지 못하리라 예상했지만 도영은 절반의 승조원과 함께 생환한다. 그렇게 도영은 ‘돌아온 용사,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cztdNz/btrRnoC2y3Z/9xuQp7p1TQEYm15kh9JMX0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '동감', 두꺼운 소설책에 보관해둔 꽃갈피를 다시 발견한 듯한]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101452</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101452</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:14:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1999년 3월, 새로운 시작의 설렘으로 가득한 한국대학교 캠퍼스. 기계공학과 3학년에 재학 중인 김용(여진구)은 친구의 부탁으로 공대 전체 수석으로 입학했다는 소문의 새내기를 만나게 된다. 그의 이름은 서한솔(김혜윤). 여학생의 비율이 높지 않은 공대에서 모태 솔로로 지낸 용은 금세 한솔에게 반하고, 그의 관심을 사기 위해 친구로부터 햄(HAM) 무전기를 빌린다. 한편 2022년의 한국대학교. 사회학과 21학번인 김무늬(조이현)는 주변 인물을 인터뷰해오라는 과제를 받지만 어디서, 어떻게, 누구의 이야기를 담을지 엄두가 나지 않는다. 그래서 집에 오랫동안 잠들어 있던 햄 무전기를 꺼내들고 말한다. “시큐 시큐, 제 목소리가 들리나요?”


&lt;동감&gt;은 2000년에 개봉했던 김정권 감독, 유지태·김하늘 주연의 &lt;동감&gt;을 리메이크한 작품이다. 20여년의 시차를 둔 두 남녀가 낡은 아마추어 무선기 햄을 통해 서로의 고민을 허심탄회하게 털어놓는다는 기본적인 스토리 구성]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/5SKCV/btrRnLECQEX/QtYO4IAb9St9l8Ifky3aHk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 배우 진선규가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101431</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101431</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:14:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[연극 &lt;결혼전야&gt;와 &lt;복길잡화점&gt;


우리가 흔히 듣고 볼 수 있는 가족에 관한 이야기 다. 어찌 보면 뻔하다고 할 수도 있겠지만, 이야기를 따라가다 보면 내 삶의 뿌리가 되는 가족의 소중 함을 느낄 수 있다. 너무 재밌게 본 작품들이다.


영화 &lt;인생은 아름다워&gt;


영화를 보고 큰 감동을 받았다. 참담한 현실 속에서도 아들의 순수함을 지켜 주려는 부성애가 돋보이고, 긍정적인 태도와 유머가 어떻게 인생을 아름답게 만드는지 잘 드러나 있다. 깊은 울림을 주는 따뜻한 영화다.


우효의 &lt;민들레&gt;


요즘 자주 듣는 곡이다. 사랑의 여러 형태에 관해 논한 곡인데 가사와 멜로디가 마치 민들레처럼 살포시 와닿는 느낌이라 편안하고 좋다.


드라마 &lt;작은 아씨들&gt;


자매애가 강한 여성 캐릭터들이 작품 전체를 주도적으로 이끌어가는 전개가 매력적이다.


드라마 &lt;슈룹&gt;


유쾌함과 긴장감 넘치는 전개로 모성애를 풀어내는 점이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cLjNjC/btrRb79imzy/kVq1e0Yc0mCQ689ItOmpT1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘지선씨네마인드’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101429</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101429</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:14:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[범죄심리학자 박지선 교수와 코미디언 장도연이 함께하는 SBS &lt;지선씨네마인드&gt;는 팟캐스트 &lt;이수정·이다혜의 범죄영화 프로파일&gt;과 JTBC &lt;방구석 1열&gt;의 매력을 합쳐놓은 것 같은 프로그램이다. SBS &lt;그것이 알고 싶다&gt; 유튜브 채널에서 도준우 PD의 진행으로 뜨거운 반응을 얻은 시즌1에 이어 TV로 옮겨와 시즌2를 순항 중인 이 방송에서 우선 인상적인 것은 깔끔한 출연자 구성이다. 범죄와 영화, 즉 인간과 사회와 예술을 두루 이야기하는 프로그램이 흔히 그래왔듯 남성 출연자를 굳이 더해 머릿수를 늘린 것이 아니라 이 자리에 딱 맞는 두 여성에게만 마이크를 건넨 뚝심 혹은 자신감이 눈에 띈다.


&lt;그것이 알고 싶다&gt;에서 진지하게 범죄사건을 분석할 때와 달리 영화에 관해 이야기할 때는 냉철한 가운데 위트를 잃지 않는 박지선 교수, 농담과 엉뚱한 말을 좋아하면서도 결코 ‘선’을 넘지 않는 장도연은 셜록과 왓슨 못지않은 콤비다. &amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/KaH0Z/btrQ0FYsvTY/z9YcM0V1GGKpTwu69mgFNk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] 넷플릭스 ‘그 남자, 좋은 간호사’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101428</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101428</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Nov 2022 01:14:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 / 감독 토비아스 린드홈 / 각본 크리스틴 윌슨 케인스 / 출연 제시카 채스테인, 에디 레드메인 / 플레이지수 ▶▶▷


미국 뉴저지. 파크필드 기념병원 중환자실에서 일하는 에이미(제시카 채스테인)는 밤 교대 근무를 서는 고된 일상 속에서도 생기를 잃지 않는 간호사다. 홀로 두딸을 양육하는 그는 일과 가정 사이에서 아슬아슬한 줄다리기를 하고 있는데, 현재 가장 큰 근심은 오랫동안 앓고 있는 심근병증이다. 환자를 돌볼 때조차 수시로 닥치는 통증은 죽음의 공포를 실감하게 만들지만 아직 건강보험이 없는 그는 유급휴가를 얻기 위해 4개월은 더 일해야 한다. 하루하루 지쳐갈 때쯤 새로운 동료 찰리(에디 레드메인)를 맞게 되고, 우연히 에이미의 상황을 알게 된 찰리는 위기 때마다 적극적으로 돕는다. 그렇게 서로의 많은 부분을 공유하게 된 둘. 어느 날, 에이미의 담당 환자인 애나가 갑작스럽게 사망하고 그 원인이 이중 처방된 인슐린 때문임이 밝혀지면서 병원은 경찰 조사를 받게 된다. 경]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bruP1j/btrQ0vCj1An/fJhSyFKKM6kYxIgyNUVTek/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>