<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 30 Aug 2023 18:18:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 내 안의 나를 꺼내어, 가장 나다운 모습으로, ‘마스크걸’ 나나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103403</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103403</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 06:19:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나나는 드라마 &lt;굿와이프&gt;, 영화 &lt;자백&gt;에 이어 또 한번 원작이 있는 작품을 만났다. 하지만 자신도 모르게 원작에 갇히는 느낌이 들어서 웬만하면 원작을 보지 않으려고 했다. 나나가 연기한 ‘김모미B’는 동명의 원작 웹툰 연재 당시에도 가장 강렬한 인상을 남겼던 파트다. 외모 콤플렉스 때문에 마스크를 쓰고 인터넷 방송 BJ로 활약했던 김모미는 살인을 저지른 후 성형수술을 받고 전혀 다른 얼굴로 다시 나타난다. 평범한 직장인이 잔혹한 범죄를 저지른 후 전혀 다른 인물이 되어 살아간다는 극단적인 상황을 자기답게, 설득력 있게 연기한 나나의 신중한 태도는 단기간에 완성된 행운이 아니다. 원작의 모사가 아닌 넷플릭스 시리즈 &lt;마스크걸&gt;만의 ‘김모미B’를 연기하기까지, 나나가 배우로서 부단히 훈련해온 과정을 함께 들었다.



- 3인1역이기 때문에 오히려 고현정, 이한별 배우와 마주칠 일이 거의 없었을 것 같다. 


= 대본 리딩 때 한번 뵀고, 촬영장에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/219/64ed8bef3b867.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 모른다는 주문을 외우며, ‘마스크걸’ 고현정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103402</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103402</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 06:19:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 데뷔작이 홍상수 감독의 &lt;해변의 여인&gt;이었듯, 첫 OTT 시리즈물 작업에 있어서도 고현정은 의외의 선택을 보여준다. &lt;마스크걸&gt;의 세 번째 김모미, 일명 모미C인 그는 폭주기관차 같은 작품의 종착지에 묘령의 얼굴로 유유히 서 있다. 한국 여자배우 중 여왕(&lt;선덕여왕&gt;)과 대통령(&lt;대물&gt;)을 모두 연기한 유일한 인물인 그에겐 “혼자 이끌고 가야 하는 역할도 있었다면, 좋은 배우들 사이의 일부로 놓여 즐겁게 촬영할 수 있겠다는 기대가 들어 새롭고 반가웠던” 작품이 &lt;마스크걸&gt;이다. 드라마 &lt;너를 닮은 사람&gt;에서 에르메스 백을 바닥에 내팽개치는 순간마저 아이코닉해 충격을 준 이 배우는, “평소 자연스럽게 짓게 되는 표정과 근육을 최대한 쓰지 않는 방식으로” 자신의 스타성을 탈색시키면서 지금의 김모미에 충실하고자 했다. 그렇게 몸의 움직임까지 최소화해 만들어낸 고현정의 김모미는 무망한 삶에 간신히 적응한 비련의 여자이기보]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/580/64ed8bebb4592.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 같지만 다른 존재들, ‘마스크걸’ 고현정 x 나나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103401</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103401</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 06:19:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;마스크걸&gt;에서는 세명의 배우가 한 사람을 연기한다. 배우의 변화는, 인물의 성형 여부와 세월을 말해주는 방편이기도 하지만 주효하게는 세개의 다른 자아를 대변한다는 점에서 흡인력을 갖는다. 동일인물을 연기함에도 결코 동일해지지 않는 배우들로부터 김모미는 비로소 고유해진다. 여기, 한 여자를 연기하는 두명의 여자를 소개한다. 주인공이 자신의 인생에서 가장 비상하는 순간과 끝을 알 수 없는 심연으로 자신을 내던지는 순간을 모두 책임지는 배우들이다. 디바가 되고 싶었던 소녀, 인터넷 방송의 스타, 누군가의 연인이자 엄마, 교도소의 미친 여자, 그 누구도 아닌 초연한 존재에 도달하기까지 김모미는 고현정과 나나의 현신을 빌려 비로소 웹툰 밖으로 걸어나온다. 배우 고현정과 나나는 한 인물이 되고자 하는 유사성에 집중하기보다 총 7회 분량의 드라마에서 단 2회씩 등장함에도 강력한 존재감과 개성을 남기는 각자의 역량을 최대치로 발휘한다는 점에서 훌륭한 파트너십을 완성했다.


*이어지는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/633/64ed8be78a7d5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 즉흥성과 변주로 빼곡한 새로움을!, 세종문화회관 ‘백현진 쑈: 공개방송’ 백현진 연출가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103368</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103368</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 09:14:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[백현진은 만나면 일단 호칭 정리부터 하게 되는 종합예술가다. 음악가이자 현대미술가이자 배우이기 때문이다. 그의 자기소개대로라면 “연남동 사는 72년생 쥐띠 아저씨”이자 “보이는 것과 들리는 것에 관계된 일을 하는 사람”이기도 하다. 그런 그가 이번엔 쇼를 만들었다. &lt;백현진 쑈: 공개방송&gt;(이하 &lt;백현진 쑈&gt;)은 동시대 예술가의 실험적 무대를 선보이는 세종문화회관 여름 시즌 프로그램 ‘싱크 넥스트(Sync Next) 23’의 12개 공연 중 하나다. 9월1일부터 3일까지 세종문화회관 S씨어터에서 열리며 백현진이 쇼의 연출, 드라마터그, 미술, 음악 등 거의 모든 것을 맡았다. 지난해에 이어 올해도 싱크 넥스트에 참여한 그는 이번 공연이 “지금껏 듣지도 보지도 못한 쇼”가 될 거라고 장담했다.



- 어떤 장르의 쇼인가.

= 알 수 없다. 장르라는 건 레퍼런스가 있다는 뜻인데 원래 레퍼런스 없이 일하기 때문이다. 세종측으로부터 지난해 공연(&lt;은미와 영규와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/429/64e7028cce8cb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '너클볼처럼, 어디서든 융통성을 발휘하며', 배우 이준혁]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103358</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103358</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 09:14:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이준혁이 &lt;씨네21&gt;을 3개월 만에 다시 찾았다. 그새 이준혁은 비리 경찰 주성철로 분한 주연작 &lt;범죄도시3&gt;로 또 한번 천만 배우가 됐다. 배우 고유의 다정한 성정으로, 시네필적 영화 사랑으로, 그리고 변치 않는 자기 관리 능력으로 영화 홍보를 위해 출연한 방송마다 큰 화제를 모았다. 그리고 이준혁은 씨네21 X 셀럽챔프가 뽑은 2023년 상반기 최고의 셀러브리티 투표에서 1위를 차지했다. 지난 몇달간 세상의 열렬한 환호와 지지 속에서 바삐 보내다 잠시 숨을 고르는 중인 이준혁은 “팬들에게 무척 고맙다”라며 배우 데뷔 이래 가장 가시적인 성과를 남긴 2023년 상반기를 갈무리해주었다.



- &lt;신과 함께&gt; 연작으로 쌍천만 관객 동원의 기록을 갖고 있긴 하지만 주연작으로 천만 관객의 기록을 갖는 기분은 남다를 듯하다.


= 한동안 주연 히트작이 적었던 터라 히트작을 갖고 싶었다. 여러 작품을 오가며 배우로서 하고 싶은 작품은 대부분 거쳤고 각 작품]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/516/64e70289f3e20.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 연기의 쾌감, ‘지옥만세’ 정이주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103353</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103353</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 09:16:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자비로운 미소, 작은 생명체라도 밟을까 조심하는 듯한 걸음걸이, 아이들을 인솔하고 기도를 올리는 신실한 손. &lt;지옥만세&gt;의 채린(정이주)은 누가 봐도 낙원행이 가장 유력한 청소년 신도다. 그런 그에겐 미소 띤 얼굴로 천천히 걸어가 제 손으로 친구의 얼굴에 케이크를 엎던 과거가 있다. 자신이 괴롭힌 나미(오우리)와 선우(방효린)가 선교회를 찾아왔을 때 채린은 새로 태어났다며 그들을 반기지만 겁먹은 두 친구를 본 관객은 그에 대한 의심을 시작한다. &lt;지옥만세&gt;를 말하는 배우 정이주는 명확했다. “두 인물에게 정확한 타이밍에 적절한 자극을 주는 역할”이라며 맡은 캐릭터의 쓰임을 간명히 소개했고, 가해자의 서사가 피해자의 그것보다 커져서는 안된다며 거듭 강조했다. 채린이 알 수 없는 인물로 정확히 표현될 수 있었던 건 캐릭터를 간파하고자 한 배우 정이주의 노력이 있었기에 가능했다.



- 임오정 감독이 “중전마마처럼 우아해 캐스팅했다”라고 하더라. 오디션 때 어떤 모]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/918/64e594daeee46.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 단단한 내면의 수호자, ‘지옥만세’ 방효린]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103352</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103352</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 09:16:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[죽음에 대해 한번도 생각해본 적 없는 듯한 몽환적인 표정, 껄렁한 목소리, 성의 없는 말투. 황선우는 학교 친구들의 괴롭힘으로 죽음을 자주 생각하지만, 기질적으로 타고난 엉뚱함과 명랑함은 어떤 것으로도 가려지지 않는다. 자신을 벼랑 끝으로 내몰았던 학교 폭력 가해자 박채린(정이주)이 회개하고 낙원에 가겠다는 반전의 모습을 보여도 선우는 그를 끝까지 믿지 않는다. 누가 용서하고 누가 벌할 것인가. 지워지지 않는 상처로부터 벗어나기 위해 마지막까지 자전거 페달에 힘을 더하는 선우는 그간 외면한 지옥을 포용한다. 모든 게 쑥대밭이지만 마침내 “웰컴 백 헬이다”를 인사치레로 건넬 수 있게 된 두 여자아이를 보며, 어쩌면 이들 곁에 진짜 낙원이 있을지도 모른다는 희망을 얻는다. 오랫동안 선우를 생각하고 선우를 그려낸 배우 방효린을 만났다.



- &lt;지옥만세&gt;에 합류하게 된 과정이 궁금하다. 오디션을 복기해보자면. 


= 비대면 오디션으로 진행된 1차에서는 송나미와 황선우 모두]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/291/64e594d778070.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 물음표의 눈, ‘지옥만세’ 오우리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103351</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103351</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 09:16:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“조금 더 억눌리고 상처받으며 살았을 때의 나 같다.” 배우 오우리는 &lt;지옥만세&gt; 속 송나미와 본인의 모습을 하나로 겹치는 데 주저하지 않았다. 소위 ‘오글거리는’ 대사를 무리 없이 소화하는 특유의 감성, 종종 본인도 모르게 튀어나오는 왈가닥 같고 어리숙한 모습들. 최근 5년간 20편이 넘는 독립 장·단편 영화에 얼굴을 내비치면서 주로 사회의 그늘, 성장기의 아픔을 그려냈던 오우리의 본성은 이처럼 명랑하기 그지없었다. 또한 그는 본인의 얼굴을 두고 영화의 문제의식과 서사성을 관객에게 던질 줄 아는 “물음표의 눈”을 가졌다고 규명한다. 배우로서 자신이 어떤 가치를 지니고 있는지 적확히 아는 자신감, 그리고 그 자신감을 밀어붙이기에 충분한 활동량이 만나서 지금의 ‘배우 오우리’를 만들어가고 있었다.



- 대략 5년째 매해 4~5편의 장·단편 영화에 출연 중이다. 그동안 3편의 단편영화를 연출하기도 했다. 워커홀릭인가.


= 맞다. 내가 봐도 일중독이다. (웃음) 사실]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/540/64e594d47abee.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] ‘우리들의 천국’, <지옥만세> 오우리, 방효린, 정이주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103350</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103350</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 09:16:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“박채린(정이주) 얼굴에 흉터를 남겨서 평생 고통스러워하게 만들자.” 고등학생 나미(오우리)와 선우(방효린)가 세운 무시무시한 계획이다. 그도 그럴 것이 나미와 선우는 채린에게 지독한 학교 폭력을 당했던 피해자들이다. 둘은 복수심을 참지 못하고 이사 간 채린을 찾아가기에 이르는데, 무언가 상황이 이상하다. 채린은 미지의 종교 단체에 빠져 영 딴사람이 돼 있다. 낙원으로 가기 위해서 지난 죄를 회개하고 있다며 배시시 웃기만 한다. 나미와 선우는 이 상황이 당황스럽기만 하다. “이거… 복수를 해야 해? 말아야 해?”


무겁고 쓰라린 주제이지만, &lt;지옥만세&gt;는 우울함에 지배되지만은 않는다. 한시도 몸과 입을 가만히 두지 않는 나미, 침울해 보이다가도 당차게 “오키오키!”를 외치는 선우, 도통 속을 알 수 없는 채린이 사춘기 시절의 다채로운 감정을 연신 뿜어내기 때문이다. 이러한 또래 친구 셋의 현실감은 스크린을 뚫고 &lt;씨네21&gt; 촬영장에서도 이어졌다. 촬영을 앞두고]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/476/64e594cf79999.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘달짝지근해: 7510’ 이한 감독, 중년의 멜로에도 다양한 사랑의 모습이 있다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103331</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103331</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 08:18:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과자 회사를 다니며 정해진 시간에 일정한 루틴을 따라야 마음이 놓이는 치호(유해진)는 노름에 빠진 형을 대신해 다달이 돈을 갚는다. 빚을 갚기 위해 캐피털 상담원으로 취직한 일영(김희선)은 우연히 만난 치호의 다정함과 순수함을 알아보고 사랑에 빠진다. 말 많은 여자와 혼잣말이 편한 남자. 홀로 식사하는 게 익숙한 남자와 식탁을 나누고 싶은 여자. 퍼즐조각이 맞춰지듯 둘은 서로의 연결점을 알고 깊이 파고든다. 어색한 듯 이제 막 가까워지기 시작한 두 남녀의 어긋난 박자는 모두가 공감하는 친근한 웃음으로 전환되며 어느새 달짝지근해진다. &lt;연애소설&gt; &lt;청춘만화&gt; &lt;완득이&gt; &lt;증인&gt; 등을 만든 이한 감독에게 풋풋하면서도 능청스러운 40대의 연애담에 대해 물었다.



- 이병헌 감독이 &lt;달짝지근해: 7510&gt; 각본을 쓰고 이한 감독이 각색과 연출을 맡았다. 두 감독의 인연이 궁금하다.


= 10년 전쯤 내가 한 시나리오 공모전의 심사를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/492/64ddc7d8f0ff6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘이름 없는 춤’ 이누도 잇신 감독, “육체에 깃든 시간과 공간의 대화에 대한 기록”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103330</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103330</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 08:18:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;이름 없는 춤&gt;은 이누도 잇신 감독의 첫 다큐멘터리다. &lt;조제, 호랑이 그리고 물고기들&gt; &lt;메종 드 히미코&gt; 등 국내에서도 호평받은 극영화를 연출해온 그가 뒤늦게 다큐멘터리를 연출한 건 친애하는 동료 다나카 민의 춤을 카메라에 담기 위해서다. 배우이자 농부이자 댄서인 다나카 민은 1966년 솔로 활동을 시작해 1978년 파리 데뷔 이후 전세계 아티스트와 다수 컬래버레이션을 진행해왔다. ‘장소의 춤’이라고 불러 마땅한 다나카 민의 작업은 포르투갈, 파리, 도쿄, 후쿠시마, 히로시마 등 여러 장소에서 유일무이한 형태로 피어난다. 한 예술가의 육체의 궤적을 성실히 담은 이누도 잇신 감독의 카메라에서 점점 희미해져 가는 기록의 가치, 영화의 본질을 발견한다.



- 처음으로 다큐멘터리에 도전했다.

= 실은 다큐멘터리를 찍으려 던 건 아니고 다나카 민을 카메라에 담으려다 보니 자연스럽게 다큐멘터리가 됐다. 솔직히 이걸 다큐멘터리라고 불러야 할지 잘 모르겠]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/938/64ddc7d5dd584.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>