<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 칼럼</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 19:19:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[김소영의 디스토피아로부터] 그러니까 시는]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104716</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104716</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:18:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나는 시를 좋아한다. 이 문장을 쓰기까지 얼마나 망설였는지 모른다. 시를 좋아한다는 사실은 맹세코 부끄럽지 않다. 그걸 말하기가 쑥스러울 뿐이다. ‘시를 좋아한다’고 하면 마치 내가 시에 대해 잘 알고, 어쩌면 쓰기도 하는 사람처럼 보일 것 같다. 나는 그런 사람이 전혀 아니다. 아니면 내가 약간은 문학적 허영심을 가진 사람처럼 보일 것 같다. 그래서 거의 비밀인 것처럼 시를 좋아해왔다. 꽤 오랫동안.


청소년일 때부터 좋아하는 시들을 옮겨 적는 공책이 따로 있었다. 지금 이 문장을 쓰고 너무 부끄러워서 비명을 질렀다. 처음에는 교과서에 실린 시들을 적었다. 한용운의 &lt;복종&gt;이나 조지훈의 &lt;낙화&gt;, 김수영의 &lt;풀&gt; 같은 시. 용돈이 생기면 이름을 아는 시인의 시집을 샀다. 아는 시인이 많아져서 언젠가부터 공책을 접었다. 대신에 외우기 시작했다. 한 연이라도, 한 행이라도. 조금 다른 얘기지만 나는 고등학생 때 정철의 &lt;사미인곡&gt;을 너무 좋]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/591/660509c78d2e9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[시네마 디스패치] 맛과 요리섹션 - 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104679</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104679</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 06:18:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터뷰는 대개 인터뷰하는 대상과 관련이 있는 곳에서 진행한다. 직접 운영하는 식당이나 인터뷰이가 추억하는 요리가 있는 장소, 자주 찾는 공간에서 사진 촬영을 하고 대화를 나누는 식이다. 인터뷰이 선정만큼 중요한 건 어디서 인터뷰를 할지다. 그에 대해 어디서 만나야 할지를 혼자 생각하고 몇 군데를 골라서 그와 내가 대화하는 상상을 하는 일은 인터뷰를 준비하는 사람이라면 누구나 해야 할 루틴이다. 이번 인터뷰이가 영화감독 A라는 사실을 알았을 때 자연스럽게 떠올린 건 제주도였다. 그는 몇번의 인터뷰에서 자신이 한국에 오면 제주도에 꼭 한번 가보고 싶다고 했으니까. 하지만 인터뷰를 하러 제주까지 갈 수도 없는 일이고…. A의 영화가 잘 어울리는 장면들을 떠올려보았다. 이번에 개봉한 영화를 생각하면 독일 맥주가 유명한 맥줏집이나 영화에도 등장한 중식당도 괜찮지 않을까. 하지만 너무 뻔하다는 생각이 들었다. 장소도 정하지 않고 고민만 길어지고 있으니 선배는 횟집이 어떠냐고 했다. 고급 일식당]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/450/660509c4a136f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송경원 편집장] 좋아하는 마음]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104705</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104705</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 05:15:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어쩌면 &lt;최애의 아이&gt;가 &lt;씨네21&gt; 표지를 장식할 수도 있었다. 극장판이 개봉한 것도 아니고 별다른 이슈도 없었지만 우연히 기회가 맞아떨어져, 사고 한번 쳐볼까 상상한 적이 있다. 지난해 가을 전임 편집장이 휴가 간 사이 대리로 잠깐 데스크를 맡았을 때의 일이다. 예정됐던 표지가 펑크나 대안을 찾아야 하는 상황에서 예전부터 즐겨보던 &lt;최애의 아이&gt;가 떠올랐다. 마침 &lt;최애의 아이&gt;가 세간의 화제라고 하니 잡지 판매에 도움이 될 수도 있겠다는 게 공식적인 명분이었지만 실은 그냥 좋아하는 걸 좋아하는 곳에서 크게 한번 다뤄보고 싶었다. 그뿐이다.


‘그냥’은 힘이 세다. 영화 &lt;황산벌&gt;의 키워드 ‘거시기’와 비슷한 포지션이랄까. 비어 있는 그릇 같은 단어 안에는 맥락에 따라 다양한 마음이 담긴다. 대체로 낯간지럽거나 부끄러울 때 남용하는 이 게으른 말에서 문득 상대를 향한 믿음과 배려를 느낀다. 스스로 이유를 정확히 설명하기 어려]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/899/65fd12ddc2e10.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정준희의 디스토피아로부터] 집단기억의 무덤 깨기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104682</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104682</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:18:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화판에서 때아닌 이념 전쟁이 한창이다. 진작부터 “좌파에 장악된” 영화계를 교정하기 위해 싸움을 걸어온 이들이 있고 영화 이름에서부터 ‘전쟁’을 집어넣었다. 대통령 등 높은 자리에 계신 분들이 거들기도 한다. 잘 몰랐던, 그동안 숨겨져 있던 역사적 진실을 그 영화를 통해 배웠다는데, 영화가 다루었다는 사실이 역사학계가 이미 집적해놓은 사실과 일치하지 않거나 이미 특정 집단 사이에 돌고 돌던 ‘의견’에 불과한 터라 헛웃음이 난다. 헌법을 수호해야 할 ‘헌법적 책무’를 짊어진 그는 영화 이전에 알고 있었어야 할 ‘기초적인’ 역사를 대체 무엇으로 배우고 있었단 말일까?


애써 붙인 이념 다툼이 그럭저럭 효과적이라고 판단해서인지 최근 개봉한 ‘일제 쇠말뚝’ 영화를 두고 “좌파들이 보는 영화”라고 딱지를 붙인 감독. 그러나 꽤 비싸진 영화표를 사서 굳이 시간을 들여 영화관에 갈 여유가 있는 좌파가 우리나라에 너무 많아서인지, 이 영화는 또 한번의 ‘천만 관객 흥행사’를 써나갈 기세다. 몸]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/466/65fbcf5b76188.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송경원 편집장] 안녕, ‘드래곤볼’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104661</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104661</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 05:16:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;드래곤볼&gt;을 처음 봤던 날의 충격은 아직도 생생하다. 자극적인데 건전하고, 뻔한데 궁금하고, 보수적인데 새로웠다. 도리아먀 아키라는 한편의 만화로 세상을 바꿨다. 이건 단지 ‘만화가 한 소년의 세상을 새롭게 열었다’는 수사적인 표현에 그치지 않는다. 파도가 모여 해안선의 윤곽이 나오듯 소년들의 달라진 세상이 모이고 뭉쳐, 정신 들고 보니 문자 그대로 시대가 바뀌었다.


솔직히 누구나 보는 &lt;드래곤볼&gt;보단 살짝 마이너한 감성의 &lt;유유백서&gt;를 더 좋아했다. 달리 말하자면 &lt;드래곤볼&gt;은 시큰둥해도 당연하게 챙겨보는 기본값이었다. 흐름의 중심이란 그런 거다. 도리아먀 아키라는 소년 만화 시스템의 근본을 다졌다. 전체 수익으로는 &lt;포켓 몬스터&gt;가 앞설 수도 있고, 마니아의 충성도와 파급력은 &lt;슬램덩크&gt;가 더 높았을지 몰라도 일련의 흐름은 모두 &lt;드래곤볼&gt;이 정립한 무대 위에서 성립한다. 전성기 시절 원고를 빠르게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/001/65f3d85587f02.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[임소연의 디스토피아로부터] ‘문송’하지 않은 여자들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104638</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104638</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:18:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[3년 전에 IT업계 여성 여러 명을 인터뷰한 적이 있다. IT산업의 동향 및 미래 전망과 함께 업계 내 성차별 문제와 인공지능 및 빅데이터 등 새로운 기술을 둘러싼 성평등 이슈 등에 대한 현장 종사자들의 경험과 생각을 듣고 싶어서였다. 경력 10년을 기준으로 두 그룹으로 나누었는데 이 두 그룹 사이의 차이가 흥미로웠다. 경력 10년 이상의 여성 개발자들이 공학 전공자로 기술적 문제를 해결하는 여성 기술 인력으로서의 정체성을 가지고 있으며 주로 일·가정 양립과 관련한 조직 내 성평등을 얘기했다면 경력 10년 미만의 개발자들은 공학에 한정되지 않는 전공에 업무 또한 기획부터 개발까지 다양했으며 무엇보다 자신들이 만드는 데이터와 알고리즘이 여성과 소수자들에게 미치는 영향을 우려하고 있었다.


이 차이는 어디서 온 것일까? 경력 10년 미만의 개발자들이 주로 1980년대 후반에서 90년대에 태어난 여성들이라는 사실에서 감이 온다. 여성의 안전을 위협하는 범죄에 대항해 일어난 페미니즘 대]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/337/65f294da4b461.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김세인의 데구루루] 방콕에서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104598</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104598</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 06:18:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[방콕행 비행기 안에서 2월13일
1월25일 첫 촬영을 시작으로 한국 분량 촬영이 끝났다. 어느덧 방콕 촬영 분량만 남아 있다. 유독 이번 촬영이 짧게 느껴지는 것은 비단 타이트한 스케줄 때문만은 아니다. 한국 분량을 촬영한 2주 동안 카메라 안과 밖에서 감지되는 현상과 변화를 바라보고 소화하기에도 시간이 부족했기 때문이다. &lt;대도시의 사랑법&gt;을 촬영하며 김세인이라는 개인의 삶과 직업인으로서의 감독의 삶, 양 측면에서 현재 내가 발 딛고 있는 이 지점이 매우 중요한 순간이라는 것을 계속하여 자각했다. 지난 에세이에 언급했던 고민들에 대한 완벽한 해답은 아니지만 어떤 실마리 정도가 내 발밑으로 자꾸만 흘러들어오는 것 같았다.


두렵지 않다. 촉박한 시간으로 인해 촬영장에서 내내 뛰어다녀야만 했다. 심지어 조급한 마음에 컷을 하기 직전에는 모니터 룸 입구에 서서 모니터를 지켜봤다. 컷과 동시에 모니터 룸 문을 열며 밖으로 달음박질을 시작했다. 짧은 시간 내에 최선의 오케이컷을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/114/65f294d697751.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송경원 편집장] 오스카의 계절, 영화, 봄]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104619</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104619</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 05:14:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오스카의 계절이 왔다. 봉준호 감독이 ‘로컬 어워즈’라고 언급하기 전까진 까맣게 잊고 있었는데 엄밀히 말하면 그냥 남의 나라 시상식이다. 그럼에도 여전히 그 어떤 시상보다 가장 주목도가 높고 영향력이 큰 행사라는 사실을 부정하긴 어렵다. 적지 않는 개봉 영화가 아카데미의 결과에 따라 울고 웃는다. 할리우드가 세계 영화시장에서 차지하는 비중을 생각해볼 때 이상할 게 없지만 한 꺼풀 열고 들여다보면 속내는 좀더 복잡하다.


분명 아카데미에서 주목받는, 이른바 ‘아카데미 영화’가 따로 존재한다. 좀더 노골적으로 말하면 요란한 여름 블록버스터보다는 감독의 작가적 야심과 예술성에 초점을 맞춘 영화들이 오스카의 사랑을 받아왔다. 상업과 예술의 경계를 나누는 것만큼 어리석은 일도 없지만 동시에 이보다 더 직관적이고 명확하게 와닿는 구분도 드물다고 생각한다. 유효하고 냉혹한 현실. 그렇기에 할리우드엔 아카데미가 필요하다. 아카데미는 흥행, 상업성 일색의 할리우드가 꾸는 시네마를 향한 마지막 낭만]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/468/65ea9dc916a8e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김수민의 디스토피아로부터] 정직한 후보]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104599</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104599</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 08:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;길위에 김대중&gt; 기획 기사(&lt;씨네21&gt; 1440호, ‘가장 미움받은 정치인, 가장 존경받는 대통령’)에 올렸던 내 글에는 ‘샤이 김대중’이었던 소년 시절이 있다. 그런데 어려서부터 내가 정당 차원에서 지지했던 쪽은 따로 있었다. 김대중의 소속 정당보다 훨씬 더 불리한 처지의 정당이었다. 발단은 1992년 총선 당시의 민중당이다(현 진보당의 전신인 민중당과는 다른 당이다). 하교하던 국민학생은 버스 안에서 민중당 선거운동원의 발언을 만난다. 민중당이라는 당은 이미 알고 있었다. 그 전년도 광역의원 선거 때, 비디오카메라 촬영 연습을 하던 아버지가 합동연설회를 찍어와 집에서 틀었다. 세 후보 중 민중당 C 후보가 마음에 들었다. ‘가난했던 사람이 가난한 사람들을 위한 정치를 하고 있다!’ 가난한 급우 몇몇도 말했다. “우리 엄마, 아빠는 C를 찍었다.”


버스 안 운동원은 자기네 국회의원 후보 Y가 감옥에 갔다 왔음을 알렸다. 상대가 서울올림픽조직위원장을 지낸]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/516/65e95a84e7c08.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송경원 편집장] (<파묘> 곁에서) 별점을 파헤치다 마주한 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104585</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104585</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 05:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[별점은 영화를 이해하고 사랑하는 데 아무 도움이 되지 않는다. 20자를 넘지 못하는 한줄 평에서 굳이 미덕을 찾자면 명확한 입장과 직관적인 반응을 빠르게 전달할 수 있다는 것 정도다. 요즘은 이마저 더 빠르게 확산시킬 통로가 널렸으니, 검증된 레거시 미디어의 전문성과 공신력을 차별화 요소로 꼽을 수 있겠다. 물론 그 와중에도 빼어난 통찰력으로 시인처럼 한줄에 핵심을 관통하는 문장을 뽑아내는 분들이 있다. 하지만 별점은 본질적으로는 수치화할 수 없는 것을 수치화하는 모순된 작업이다.


별점의 핵심은 결국 데이터다. 데이터는 축적을 통해 위력을 발휘한다. 자연스럽게 별점의 무게는 영화 한편을 관통하고 해석하는 것보다는 개별 평자의 축적된 감식안 쪽에 쏠린다. 일관성 있게 꾸준히 별점을 쌓아가는 평자의 별점이 신뢰를 얻을 수밖에 없는 이유다. 때론 이런 흐름이 역전되어 개별 영화에 대한 평이 아니라 그걸 잘 판별하는 평자에 대한 평가로 소비되기도 한다. &lt;파묘&gt;의 안과 밖을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/642/65e16363b92f0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김소영의 디스토피아로부터] 질투]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104563</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=104563</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 06:18:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[부정적인 감정이 나를 압도할 때는 종이 한장을 꺼낸다. 공책은 안되고 반드시 낱장 종이여야 한다. 거기에 감정의 내용과 그것이 생겨난 이유를 적는다. 이 종이는 곧 찢기고 구겨져 쓰레기통으로 갈 것이므로, 나는 마음 놓고 솔직해진다. 그러는 것만으로도 마음이 조금 가벼워지고, 다 쓴 다음에 보면 내용이 생각보다 싱거워서 왠지 부끄러워진다. ‘기분이 안 좋다’ 정도로 뭉뚱그린 감정이 사실은 불안, 두려움, 분노, 미움, 슬픔 등이었다는 걸 알면 그것들을 잘 다룰 수 있을 것만 같다. 문제는 ‘질투’다. 종이에 이 낱말이 적히면 생각이 복잡해진다.


‘질투는 나의 힘’이라며 긍정적인 에너지를 끌어올리는 사람도 있다. 그는 아마 기형도의 시 &lt;질투는 나의 힘&gt;을 모르거나 제목만 아는 사람일 것이다. 시 속에는 ‘힘’이 없다. “내 희망의 내용은 질투뿐이었구나”라는 탄식만 있을 뿐이다. 나는 그 시를 무척 좋아한다.


사실 나는 질투의 장인이다. 평생 질투를 개발하고, 거기에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/057/65e01fe480493.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>