<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 21 Oct 2021 09:34:27 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[<푸른 호수> 신보경 미술감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98833</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98833</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 07:14:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;미쓰 퍼플&gt; &lt;푸른 호수&gt;, 차기작 &lt;자모자야&gt;까지. 한국계 미국인 저스틴 전 감독의 영화에는 한국인 프로덕션 디자이너의 손길이 함께했다. 그 주인공은 &lt;접속&gt; &lt;태극기 휘날리며&gt; &lt;동창생&gt; 등 1990년대부터 2010년대까지 충무로에서 활약해온 신보경 미술감독. 미국 채프먼대학교에서 객원 연구원으로 지낼 당시 LA에 있는 프로듀서로부터 저스틴 전 감독을 소개받았다는 그는, 새로운 10년의 시작을 할리우드에서 맞이하고 있다. 한국계 미국인 영화인들로부터 남다른 자극을 받았다는 그에게 &lt;푸른 호수&gt;를 채운 색과 무늬에 대해 물었다. 낯선 땅에서의 기억을 반추한 신보경 미술감독은 말은 잘 통하지 않았지만 마음만큼은 이어져 있었던 스탭들에게 연신 고마움을 표했다. 그가 다시 영화를 사랑하게 만든 시간과 사람들에 대한 대화를 옮긴다.


- &lt;푸른 호수&gt;라는 제목에서부터 프로덕션 디자인의 힌트를 얻었을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bslbHr/btrioG48bmR/HkUHBKHBFTe0OgEX2YAN00/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[충북국제무예액션영화제 홍보대사 오종혁 배우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98832</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98832</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 07:14:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해로 3회를 맞이한 충북국제무예액션영화제가 10월21일부터 25일까지 충북 청주에서 열린다. ‘무예의 변주, 액션!’이란 슬로건 아래 총 20개국 66편의 다양한 액션영화를 상영한다. 이중 37편은 영화제 전용 온라인 플랫폼 온피프엔(Onfifn)에서 만날 수 있다. &lt;쓰릴 미&gt; &lt;명성황후&gt; &lt;그날들&gt; 등 다양한 작품에 참여하며 클릭비의 메인 보컬에서 뮤지컬·연극 배우로 거듭난 오종혁이 충북국제무예액션영화제 홍보대사를 맡았다. 평소 액션영화를 좋아한다는 그는 최근 서바이벌 예능 프로그램 &lt;강철부대&gt;에 출연하며 강인한 이미지를 새롭게 부각시킨 바 있다. 오종혁은 “액션영화 장르와 무술감독, 스탭의 공로에 주목하는 영화제인 만큼, 그 의미를 알리기 위해 최선을 다하겠다”며 홍보대사로서의 포부를 밝혔다.


- 충북국제무예액션영화제의 홍보대사를 맡았다. 3회밖에 되지 않은 신생 영화제라 책임감이 남다르겠다.
= 아직 역사가 오래되지 않아서 영]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dKdwCI/btritZ3GxgW/k0cFWKuv988tPLkqfyKPO1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<노회찬6411> 민환기 감독과의 만남]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98831</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98831</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 07:14:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;노회찬6411&gt;은 고 노회찬 의원이 한 방송사와의 인터뷰에서 남긴 육성으로 시작한다. “남은 인생을 어디에 바쳐야 할까. 대중과 함께해야겠다, 자기 권리를 보장받지 못하는 소외된 그런 노동자들과 함께해야겠다, 라고 거기서 결심을 완전히 굳혔습니다.” 그가 인생의 진로를 결정하고 결심을 굳힌 곳은 어느 조용한 산속 암자였다.


민환기 감독은 노회찬 의원이 생전에 남긴 여러 방송 인터뷰와 기록 영상, 주변 인물들의 인터뷰를 토대로 정치인 노회찬이 평생을 갈고닦아온 ‘진보정치’의 궤적을 한편의 영화로 옮겨 담았다. 결코 쉽지 않은 작업이었을 것이다. 아직은 아물지 않은 상처가 곳곳에 남아 있는 순간을 들춰내야 했을 것이다. 그럼에도 &lt;노회찬6411&gt;은 정치인 노회찬의 일대기가 곧 한국 진보정치의 역사를 관통하고 있다는 것을 보여준다. 패션업계의 노동 행태에 맞선 젊은이들을 다룬 &lt;미스터 컴퍼니&gt;, 제주 최초 여성 도지사에 도전한 고은영씨에 관한 영화 &amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Oomay/btriuhC2coi/pYus4RzhKYPtSd6hWaXxpk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 SF를 좋아해] 은영전 아세요?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98790</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98790</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 06:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[※ (주의) 이 에세이의 태반은 글쓴이의 엉터리 기억 혹은 날조된 픽션입니다.


중학생 시절, 정말 읽고 싶은 책이 있었다.

그 책은 동네 서점 소설 코너에 갈 때마다 매번 눈에 띄었다. 새카만 책등에 노란 글씨로 &lt;은하영웅전설&gt;(이하 &lt;은영전&gt;)이라는 제목이 크게 박힌 열권짜리 대하소설. 각권의 부제도 너무 멋있었다. 여명편, 야망편, 자복편, 책모편, 풍운편…. 표지와 제목만으로 내 혼을 사로잡은 열권의 책은 보무도 당당히 당대 최고의 베스트셀러 &lt;퇴마록&gt;과 &lt;이문열 삼국지&gt; 사이에 떡하니 자리 잡고 있진 않았고, 사실은 평매대 아래쪽 구석에 &lt;듄&gt; 해적판과 함께 꽂혀 있었다. 적어도 우리 동네에서는.


아무도 찾지 않는 공간이기에 책은 팔리지 않았다. 하지만 언제 휙 팔려버릴지 누구도 알 수 없는 법. 나는 서점에 들를 때마다 책이 그대로 남아 있기만을 간절히 바라며 매대로 달려갔다. 지금 생각하면 참 바보 같은 일인데]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dRifLf/btriuhQy2BJ/JTAmZeYGiV2iJLyCM5ku61/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 도둑맞은 ‘생각의 여름’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98789</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98789</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 06:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[9월이 다 지나서야 바닷가에 잠시 나갈 수 있었다. 햇살은 여전히 피부를 붉게 할 만큼 강했지만 바닷물은 차가웠다. 바닷바람은 청량한 정도로 식어 있었지만 곧 서늘함을 품기 직전이었다. 좀더 자주 올걸. 이제 여름은 거의 지나가버렸구나 느낄 때야 아쉬움이 든다. 여름이 내년을 기약하며 열차에 오르고 있는 지금이야말로 여름이 가장 존재감이 큰 시기가 아닐까. 내년 여름이 다가올 때면 다시 바쁜 일정에 우선순위가 밀리겠지만.


여기 또 다른 여름이 있다. 항상 그 자리에서 여름처럼 푸른빛을 뿜어내고 있는 음악가의 활동명이다. ‘생각의 여름’. 이것은 음악가 박종현의 솔로 프로젝트 이름이다. 일상적이지만 이전에 만난 적이 드물었던 단어들이 만나 새로운 이미지를 펼쳐내는 이 이름으로, 그는 비교적 길이가 짧고 단출한 구성에 깊이 있는 울림을 품고 있는 포크 음악을 만들어왔다. 여백이 많은 음악만큼이나 활동에도 공백이 많았지만 지난 10여년간 그 이름으로 꾸준히 활동해온 그가 구축해온 음악]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/duDtPJ/btrioFE2JfP/unR2PNAKnernkjVpJVrGm1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '첫눈이 사라졌다' 타인의 고통을 해소하는 능력까지 겸비한 마사지사]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98821</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98821</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 07:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뜨거워지는 지구와 메말라가는 윤리의 인류세. &lt;첫눈이 사라졌다&gt;는 이 전제를 냉정히 인정하되 낭만적인 대안을 제시하는 영화다. 체르 노빌 출신의 청년 제니아(알렉 엇가프)는 폴란드 바르샤바의 부유한 동네를 집집이 돌아다니는 마사지사다. 최면을 통해 타인의 고통을 해소하는 능력까지 겸비한 그는 이 외로운 마을의 근심을 대신 삼킨다. 더이상 눈이 내리지 않는다는 소문이 무성한 시대, 마음에 허기가진 고객들은 그를 열렬히 필요로 하고, 제니아는 다양한 사람들과 관계를 맺으며 묵묵히 자신의 일을 수행한다.


&lt;첫눈이 사라졌다&gt;는 서사의 전후 사정을 소상히 설명하기보다 장면의 나열을 통해 상황을 전달하는 화법을 내세운다. 더욱이 주인공 제니아는 전사가 생략되어 있으며 의중 또한 명확히 드러내지 않아 미스터리한 존재로 보인다. 여러모로 신비로움을 드리운 영화는, 제니아의 어린 시절 사이사이 몽환적인 장면들을 제시하여 영화의 빈곳을 시적으로 메운다. 제니아의 고향과 극중]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cVam0D/btrinhLKM5v/3V9YVS6WcquYlKbOXuFgm1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '한창나이 선녀님' 임선녀씨의 일상에 자연스럽게 동참한 다큐멘터리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98820</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98820</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 07:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[예순여덟의 임선녀씨는 매일이 바쁘다. 키우는 소에게 먹일 밥도 제때 챙겨줘야 하고, 나무에 올라타 감도 따와야 하고, 자식들에게 보내려고 지붕 위에서 도루묵을 키우기도 한다. 본인 입으로는 배운 게없어 꿈이 무엇인지도 모른다고 하지만, 무지하다기엔 평생 쌓아온 지혜와 재주가 가히 신통해 보일 정도로 그는 무엇이든 척척 해내는 재주꾼이다.


&lt;한창나이 선녀님&gt;은 임선녀씨의 일상에 자연스럽게 동참한 다큐멘터리다. 카메라는 그의 삶에 비집고 들어갔다기보다 언제부턴가 가까운 곳에 자리한 천연덕스러운 친구 같다. 영화는 임선녀씨를 주인공으로 삼게 된 과정을 설명하지 않지만 그가 충분히 매력적인 캐릭터라는 사실은 그의 사소한 행동 하나하나에서 천연히 드러난다. 새로운 집을 짓겠다고 다짐하고서 공사장까지 나가 못질에 가담하는가 하면 한글학교에 출석하기 위해 매번 3만원 가까이 되는 돈을 택시 비로 내고 시내에 나간다. 그의 쾌활한 생활을 따라가던 영화는, 짧지 않은 세월 동안 마주한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cbPjuk/btrinBwo6Je/lZVkhsu7krlUbkJPJB9Xk1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '사상' 자본 추구라는 재해를 비껴가지 못한 이들의 삶]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98819</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98819</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 07:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중년 남성들이 공사 현장에서 일하고 있다. 한참 일하다 자리에 누워 오침을 하거나 잠시 동료들과 한담을 나누는 모습은 여느 인부들과 다름없다. 이들의 노동이 느긋하고 정숙해 굉장히 능숙해 보인다고 생각할 찰나, 밤이 늦도록 어느 옥상 건물에서 철골 구조물을 세우는걸 보자니 무언가 낌새가 수상하다. 이 구조물은 다름 아닌 농성을 위한 망루다. 그들은 재개발이 한창 진행 중인 부산 사상구에서 합의 하지 않은 보증금을 이유로 집을 잃을 위기에 봉착한 사람들이다.


&lt;사상&gt;의 주인공은 철거 위협에 처한 사람들과 평생 노동에 시달리다 산재로 삶이 망가진 감독의 아버지다. 영화는 자본 추구라는 재해를 비껴가지 못한 이들의 삶을 들여다본다. 그런데 영화의 접근법이 특이하다. 영화는 망루를 만드는 노동자의 느긋한 몸놀림과 유사한 태도로 등장인물이나 사물을 가만히 응시하는 데 열중한다. 이들의 삶이 절박한 것과 다르게 적당한 거리를 두고 피사체를 바라보는 카메라는 야속할 만큼 움직임이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cWWBwZ/btrinAEhH4h/CqDI3EoLFsD2ASZ608mzMk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '울림의 탄생' 대북을 만드는 과정의 경이로움과 투철한 장인정신]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98818</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98818</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 07:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[북 만드는 장인 임선빈씨가 악기장이 된 계기에는 특별한 사연이 있다. 가난했던 어린 시절 부모는 9살 선빈을 근로재건대에 맡긴다. 자식이라도 굶지 않고 살기를 바라는 부모의 마음이었다. 그러나 소아 마비를 앓던 그는 그곳에서 괴롭힘과 폭력에 시달리다 오른쪽 귀를 얻어맞아 청력을 잃고 만다. 도망치듯 그곳을 빠져나온 그는 한 중년 신사의 호의로 북 만드는 곳에 다다른다. 부모를 향한 그리운 마음을 떨칠 수 없었던 선빈은 무심코 내리친 북에서 나는 소리에서 형언할수 없는 위로를 받는다. 이후 이때 느낀 북소리를 찾아 평생 북을 만드는 삶으로 들어간다. 하지만 그의 삶은 호락호락하지 않았다. 나이가 들어 무릎에 물이 차고 왼쪽 귀마저 잘 들리지 않게 되자 그는 더늦기 전에 늘 귓속에서 맴돌던 어릴 적 북소리를 재현하기 위해 23년간 묵힌 양질의 나무를 재료 삼아 인생 역작을 만들기로 마음먹는다.


이 다큐멘터리에는 두 가지 미덕이 있다. 하나는 악기장이 대북을 만드는 과정에서 느껴지는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bh4oOl/btriuhQv4Xy/z9a1aOmOK6Bs3FN2CV0cO0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '경고' 한정된 공간에서 펼쳐지는 밀실 공포]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98817</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98817</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 07:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배럿(벤 캐플란)은 친구 아이작(조나단 프렌치)에게 자신의 조카를 봐달라는 제안을 한다. 이 제안의 배경은 다음과 같다. 배럿의 형은 자살했고, 형수는 실종된 상태다. 홀로 남겨진 조카 올가(레일라 사익 스)는 정신적으로 문제가 많다. 배럿은 올가에게 남은 유일한 친족으로 그녀를 돌보고 있다. 사정상 배럿은 아이작에게 일을 부탁한 것이 었다. 아이작은 이를 수락한다. 올가의 집은 외딴섬에 있었다. 배럿은 집에 도착하자 아이작에게 업무 조건에 관해 설명한다. 쇠사슬이 달린 조끼를 착용해야 하며, 올가의 방에 들어가면 안되고, 허락 없이 집을 떠나지 말라는 것.


&lt;경고&gt;는 친구의 부탁으로 외딴섬에 사는 한 소녀를 돌보게 된 한 남성이 겪는 미스터리한 일을 그린 공포영화다. 영화는 외딴섬에 자리한 집을 활용해 한정된 공간에서 펼쳐지는 밀실 공포를 만들어낸다. 관객은 쇠사슬이 달린 조끼를 입은 아이작을 따라가며 집 내부의 구조를 익히게 된다. 쇠사슬 길이로 인해 한정된 내부]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bwvjVg/btrinBiTYdN/4ookUF0abGalAfQjhlui90/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '피치 오브 타임 극장판' 악귀가 되지 않게 노력하는 피치의 49일간의 사랑의 발자취]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98816</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98816</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 07:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤오(최재현)는 카페에서 아르바이트를 한다. 그에게 고된 일을 잊게 하는 한통의 문자메시지가 도착한다. 보낸 이는 남자 친구 피치(지미칸 크리사나판)다. 피치는 윤오를 만나기 위해 태국에서 한국으로 온다. 그러나 그는 윤오 대신 그의 엄마인 성숙(정애연)을 만난다. 성숙은 피치를 윤오 방에 머물게 한다. 피치는 잠시 눈을 붙이고 여독을 푼다. 잠시 후 피치의 눈앞에 따사로운 햇살을 받으며 윤오가 의자에 앉아 피치를 바라보며 기타를 연주하고 있다. 그렇게 둘은 재회한다. 다음날 겨울 바다를 보러 집밖을 나서지만 윤오만 그러지 못한다. 윤오는 피치 눈에만 보이는 귀신이었다.


&lt;피치 오브 타임 극장판&gt;은 한 맺힌 귀신이 된 윤오가 구천을 떠도는 악귀가 되지 않게 노력하는 피치의 49일간의 사랑의 발자취를 담은 BL(Boys Love) 로맨스영화다. 이번 극장판은 동영상 서비스 플랫폼 위티비(WeTV)에서 독점으로 방영했던 10부작 에피소드를 한편으로 엮은 것으로, 태국을 비]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/boWx91/btrirwt8oX7/qAxevKcNno9HvtTDSFZdRK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>