<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 11:29:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 한국에 도착해야만 하는 이야기였다, ‘프리 철수 리’ 하줄리, 이성민 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103744</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103744</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 08:17:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1973년 샌프란시스코 차이나타운에서 갱단 살인 사건이 발생한다. 백인 목격자들은 사건의 범인으로 21살 청년 이철수를 지목한다. 실제 살인범과 신장도 다르고 생김새도 다르지만 단지 동양인이라는 허술한 이유에서였다. 누명 속에 종신형을 선고받은 이철수는 감옥에서 또 다른 폭력 사태에 휘말려 사형수가 된다. 절망 속에 남은 생을 보낼 줄 알았던 이철수는 복역 중 당시 미국 주요 언론의 유일한 한국 기자였던 이경원을 만난다. 이경원은 그의 억울함을 간파하고 이 사연을 보도했다. 이후 미국 내 한인 사회와 아시아계 이민자 사회 전체가 들썩였고, 이들은 “프리 철수 리!”(철수에게 자유를!)를 외치며 미국 내 뿌리 깊은 인종차별에 항거의 목소리를 높인다. 그리고 1983년, 이철수는 석방된다. ‘프리 철수 리’ 운동 이전과 이후 이철수의 삶을 다룬 다큐멘터리 &lt;프리 철수 리&gt;는, 프리 철수 리 운동이 진행된 기간과 동일하게 총 6년에 걸쳐 만들어졌다. 언론인 출신 하줄리 감독과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/710/653a10cce8300.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] ‘우리의 하루’ 김승윤]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103721</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103721</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 05:13:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;우리의 하루&gt;로 &lt;물안에서&gt;에 이어 홍상수 감독의 영화에 출연한 배우 김승윤은 홍상수 시네마틱 유니버스의 야무진 안내자였다. “톤이 비슷한 사람들끼리 모여 처음부터 편안한 느낌”이 들었던 현장, 촬영 당일에 주어지는 대본을 읽으면서도 “대사가 착 감기는 맛”을 느꼈던 경험을 이야기하며 그는 이 모든 게 신비하다는 표정을 지었다. “어떤 장면을 찍을지 알 수 없어 긴장감과 불편함을 동시에 가져야 하는 현장이 잘 맞아서 재밌었다.” 그는 &lt;우리의 하루&gt;에서 홍의주 시인(기주봉)을 주인공으로 한 다큐멘터리를 졸업 작품으로 준비 중인 영화과 4학년생 김기주를 연기했다. 이번 영화는 아웃포커싱으로 촬영됐던 &lt;물안에서&gt;와 달리 이목구비가 확실히 보이는 작품이었지만 달라진 촬영법에 영향을 받진 않았다. 늘 그래왔듯 “감각적인 것에 의지하며 솔직해지자”라는 자세로 임했다. 큰 질문을 던지는 배우 지망생 재원(하성국)에게 시인이 현명한 답을 줄 때마다 “]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/498/6539f4ef5b257.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 그녀, 누아르, ‘화란’ 김형서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103720</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103720</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 05:14:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“진실한 것을 갈망하고 있다.” 김형서에게 연기란 진짜 자신이 무엇인지 찾아가는 과정이다. 가수 비비로서 만드는 음악, 예능 프로그램에서의 활동도 마찬가지의 의미를 지닌다. &lt;화란&gt;의 하얀을 보고 있자면 그의 목표가 얼마나 확고하게 진척되고 있는지 단번에 느낄 수 있다. 방황하는 연규를 보듬고 같이 웃어주는 하얀의 굳셈과 미소가 너무도 자연스러워 진짜에 가까워 보이기 때문이다. 더불어 그는 “현장에서 여러 연기 노하우를 빨아들이고 있다”라는 당찬 자신감, “연기를 보람차고 행복하게 이어가고 싶다”란 솔직한 마음가짐도 표했다. 투명한 진실을 찾는 이의 뚜렷한 궤적이 흥미롭다.



- &lt;화란&gt;을 비롯해 한국형 누아르인 &lt;최악의 악&gt;에서도 얼굴을 비추고 있다. 지난해 발표한 정규 앨범의 제목도 《Lowlife Princess: Noir》다. 누아르와 연이 깊다.


= 마스크와 기존에 보여줬던 이미지 때문이지 않을까. 생생하고 날것에 가까운 느낌을 줄곧]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/389/653751dde24e5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 힘을 빼면 보이는 것들, ‘화란’ 홍사빈]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103719</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103719</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 05:14:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘놀라운 신인의 발견’이라는 표현은 게으르다. 2018년 &lt;휴가&gt; 이후 무수한 독립영화에서 색을 다듬어온 홍사빈은 이미 준비된 배우다. 어쩌면 &lt;화란&gt;은 꽃망울을 터트리는 계기에 불과했을지도 모르겠다. 연기에 대한 쏟아지는 칭찬에도 불구하고 홍사빈은 서두르지 않고 자신을 단속하며 더 높은 곳을 향한 도약을 준비 중이다. &lt;화란&gt; 개봉 후 한결 가벼워진 그의 표정 속에는 계절을 지나 다음 단계로 나아가는 성숙한 기운이 어려 있는 것 같다. 이 동물적인 감각의 배우는 폭발적인 성장이나 외적인 성과보다 중요한 건 꾹꾹 눌러 자신을 단단하게 다지는 시간이라는 사실을 이미 알고 있다.



- 칸영화제 이후 빠르게 영화가 개봉했다. 소감이 남다를 것 같은데.


= 촬영부터 5월의 칸영화제, 올해 부산국제영화제(이하 부산영화제)와 개봉까지 꼬박 1년 넘게 &lt;화란&gt;과 함께했다. 칸 공개 이후 개봉까지 빠르게 이어진 덕분에 즐거운 경험을 하고 있다. 다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/226/653751db45ff0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 그의 스탠더드, ‘화란’ 송중기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103718</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103718</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 05:14:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어느덧 송중기는 데뷔 15년차 배우가 됐다. “평소엔 15년이라는 숫자에 무감각한 편이지만, 요새는 감독이나 촬영감독이 나보다 어린 경우도 있다”는 게 그의 설명이다. 그는 15년간 다져온 톱배우이자 스타로서의 영향력을 흥미롭게 발휘하는 배우로 자리 잡아 가고 있다. &lt;화란&gt;의 강렬한 시나리오에 매료되어 노 개런티로 출연을 감행한 송중기는 제작자 크레딧에도 이름을 올리며 상대적으로 저예산으로 만들어진 신인감독의 영화에 힘을 보탰다. 송중기가 연기한 명안시의 범죄 조직 중간 보스 치건은 자신처럼 아버지로부터 오랜 가정 폭력을 당해온 소년 연규(홍사빈)에게 마음을 쓰지만, 그의 행동은 오히려 연규를 수렁에 빠뜨리고 만다.



- 송중기가 적극적으로 뛰어들면서 급물살을 타게 된 프로젝트로 알고 있다. &lt;화란&gt;의 시나리오가 그토록 마음에 들었던 이유는 무엇인가. 


= 뒷부분이 궁금해서 후루룩 30~40분 만에 시나리오를 다 봤다. 멍하니 앉아 있다가 다음날 한번]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/286/653751d8619ba.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 폭력의 서사시를 쓰다, ‘화란’ 홍사빈, 송중기, 김형서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103717</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103717</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 05:14:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소년과 아직 어른이 되지 못한 남자가 있다. 치건(송중기)은 아버지로부터 가정 폭력을 당하는 연규(홍사빈)에게서 과거 자신의 모습을 떠올리며 유독 마음을 쓴다. 하지만 치건의 존재는 오히려 연규를 더한 수렁에 빠뜨린다. 연규가 그토록 갈망했던 네덜란드, 더 나은 세계로 갈 수 있을지는 알 수 없지만 그에겐 타인의 고통에 공감하고 자신을 희생할 각오가 되어 있는 이복동생 하얀(김형서)이 있다. &lt;화란&gt;은 극 중 캐릭터의 관계가 실제 배우들의 그것과 닮아 있어 더욱 시너지를 낸 작품이기도 하다. 첫 주연작의 무게를 솔직하게 드러내며 작품에 몸을 내던진 홍사빈, 현실의 후배 배우에게 가진 호감을 기반으로 치건이 연규에게 갖는 마음을 연기했다는 송중기, 하얀 이상으로 단단한 모습을 보여주며 본격적인 영화 현장에 처음 도전한 김형서를 만났다.


*이어지는 기사에서 홍사빈, 송중기, 김형서 배우의 인터뷰가 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/021/653751d4ad832.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘화란’ 김창훈 감독, 파국의 삶에 한 줄기 빛을]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103688</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103688</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 07:13:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어릴 때부터 영화감독 외에 다른 꿈을 꿔본 적이 없다는 김창훈 감독은 한때 생활고에 시달리며 힘든 시기를 보낸 적이 있었다. 장편 시나리오를 쓸 수 있는 시간을 확보하면서 생계를 유지할 방법을 궁리하다 모텔에서 아르바이트를 하기도 했다. &lt;화란&gt;은 당시 김창훈 감독이 경험했던, 환경이 인간에 미치는 영향과 악순환을 녹여낸 시나리오였다. 의붓아버지로부터 오랜 가정 폭력을 당해온 소년 연규(홍사빈)는 명안시의 범죄 조직에서 중간 보스를 맡고 있는 치건(송중기)을 만나면서 그 역시 폭력성을 학습하게 된다.



- 한재덕 사나이픽처스 대표가 &lt;화란&gt; 시나리오를 눈여겨봤고, 이후 송중기가 관심을 보이면서 프로젝트에 속도가 붙었다. 주인공 연규 역에 과감하게 신인 홍사빈을 캐스팅한 점도 눈에 띈다.


= 코로나19 때였다. 한재덕 대표님이 “앞으로 어떤 일이 벌어질지 모르는데 조건을 따지지 않고 진짜로 하고 싶은 작품을 해야겠다”는 생각이 들었다고 하더라. 그렇게 &amp;l]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/273/6530d65de2072.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘발레리나’ 그레이 음악감독, 피를 부르는 춤의 선율처럼]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103687</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103687</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 07:13:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“그레이”라는 시그니처 사운드가 영화계로까지 퍼졌다. 10여년간 힙합 음악계의 정상을 지키던 그레이와 &lt;발레리나&gt; 음악감독이란 직함의 싱크로율은 그 결과로 증명됐다. ‘젊고 세련된 감각’이라는 다소 추상적 표현이지만, &lt;발레리나&gt;의 음악과 영상미가 만족시켜준 오감의 말초적 쾌감을 부정하긴 어렵다. 보통의 음악 앨범 작업량까지 웃돌았던 그의 헌신은 15개의 트랙이 꽉 들어찬 O.S.T 앨범의 풍만함에서도 느껴진다.



- &lt;발레리나&gt;에 참여한 계기는.

= 내 음악을 선보인 지 10년쯤 됐다. 새로운 시도로서 영화음악 작업을 하고 싶다는 생각을 몇년 전부터 해왔고, 지난해쯤엔 의지가 더 강해져서 회사 대표에게 직접 의사를 밝히기도 했다. 마침 그 한달 뒤쯤 &lt;발레리나&gt; 영화음악 작업 제안이 들어왔다. 무조건 도전해야겠다고 생각했다.


- &lt;발레리나&gt;측에서 음악을 제안한 이유는.

= 나도 그게 가장 궁금했다. 이충현 감독님의 전]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/631/6530d65b745bc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 캐릭터와 나 사이의 접점을 찾는다, '발레리나' 배우 전종서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103686</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103686</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 07:13:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“노을은 처음엔 주황색이었다가 피처럼 붉은색이었다가 그리고 보라색, 파란색이 돼요.” 데뷔작 &lt;버닝&gt;에서 전종서가 분한 해미의 대사는 이후 배우 전종서의 행보를 선언하는 문장으로도 손색없다. 전종서가 스크린과 TV에서 연기한 캐릭터들은 도무지 종잡을 수가 없다. 스크린이라는 마운드에 오르는 순간 투수 전종서가 작정해 던진 수많은 직구들을 관객들은 매번 예측할 수 없는 변화구로 받아들이기 때문이다. 스스로 노을이 돼 천변만화의 필모그래피를 폭주하던 전종서는 &lt;발레리나&gt;의 옥주를 만났다. 혈혈단신 친구 민희(박유림)의 복수혈전에 나서는 옥주는 전종서의 어떤 캐릭터보다도 묵묵하고 묵직한 여자다. 전종서 또한 &lt;발레리나&gt;가 배우 인생의 분기점이 될 것이라 확신한다.



- 옥주가 주인공인 것에 비해 옥주에게 친절한 서사는 아니다. 옥주의 성격을 짐작할 수 있는 부분은 그가 두세 차례 매장에서 무언가를 구매할 때뿐이다.


= 옥주가 어떤 사람인지는 오프닝]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/196/6530d659a9e97.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘거래’ 이정곤 감독, 청년 세대의 고민과 애환을 담고 싶었다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103685</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103685</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 07:13:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고교 야구 입시생들의 성장담을 세밀한 터치로 그려낸 &lt;낫아웃&gt;의 이정곤 감독이 이번엔 한뼘 더 자란 청춘들의 이야기를 담았다. 다만 그 방식이 자못 과격하고 기발하다. 동명의 웹툰을 원작으로 한 &lt;거래&gt;는 우발적으로 친구를 납치한 두 젊은이의 일탈을 따라간다. 납치물의 틀을 빌려왔지만 &lt;거래&gt;는 청소년 이상 어른 미만의 청춘들의 미묘하고 아슬아슬한 관계가 핵심이다. 곤경에 처한 청춘들이 벌이는 납치극은 해프닝을 넘어 걷잡을 수 없이 커져가고, 그럴수록 긴장과 스릴의 쾌감도 증폭된다. 여기에 한국 사회 청춘들이 마주하는 계급의 벽과 현실의 잔인함을 사실적으로 녹여내 공감대를 높였다. 어제의 친구가 오늘의 인질, 내일의 공범이 되는 휘몰아치는 전개의 무대 뒷이야기를 전한다.



- 동명의 웹툰을 시리즈화했다.

= &lt;낫아웃&gt; 개봉 후 얼마 지나지 않아 제작사 플레이리스트에서 연락이 왔다. 웹툰 &lt;거래&gt;를 바탕으로 한 시리즈 연출 제]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/794/6530d656b16b4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '내 사랑 샐리' 배우 에스더 리우, 여성의 초상을 그려내는 작업에 사명감을 느낀다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103666</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103666</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 06:17:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유품언으로도 알려져 있는 에스더 리우는 2003년 대만의 걸그룹 스위티로 데뷔하며 커리어를 시작했다. 가수로 데뷔한 해에 드라마 &lt;웨스트 사이드 스토리&gt;를 통해 연기자의 길을 걷기 시작했다. &lt;선검기협전&gt; &lt;나의 귀여운 시어머니&gt; &lt;미래마마&gt; 등 드라마에서 자기 앞의 생을 명확히 인지하고 힘차게 걸어나가는 여성을 열연한 에스더 리우는 넷플릭스 시리즈 &lt;화등초상&gt;의 ‘하나’ 역으로 대만을 넘어 전세계 시청자들에게 눈도장을 찍었다.


에스더 리우는 올해 영화 &lt;내 사랑 샐리&gt;로 처음 부산국제영화제(이하 부산영화제)를 찾았다. 그간 우수에 젖은 대만 도시 여성을 주로 연기했던 에스더 리우는 이번 작품에서 화장기 없는 얼굴로 시골 양계장 살림에 여념이 없는 30대 후반의 미혼 여성 휘준을 연기한다. 하나뿐인 남동생의 결혼식을 준비하던 휘준은 “범띠 여자는 대가 세 새신랑의 기를 꺾는다”라는 무당의 점지에 따라 동생의 결혼식에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/986/652cd3d8bc15c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>