<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 27 Jul 2023 09:29:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 이야기를 꺼내놓는다는 것 자체가 중요하다, ‘잘 봤다는 말 대신’ 이랑 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103212</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103212</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 07:11:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘기록광’이라는 이랑 감독의 노트에는 영화의 신, 캐릭터 설정에 관한 정보들이 빼곡하게 적혀 있었다. 기자의 질문에 틈틈이 메모를 살피고 보여주며 답을 이어나갔다. 그의 신작 &lt;잘 봤다는 말 대신&gt;은 독립예술영화 활성화를 위해 인디그라운드에서 마련한 ‘인디플렉스’ 캠페인 시즌4의 일환으로 제작된 단편영화다. 극장에서 우연히 마주친 독립영화감독 김새벽과 공민정은 ‘영화 잘 봤다’는 상투적인 평을 대신할 적절한 말을 고민하기 시작한다. 한국예술종합학교 영상원에서 영화연출을 전공했으나 이랑 감독은 영상과 글, 그림과 음악을 넘나들며 자신의 세계를 확장해나가고 있다. 앨범 《늑대가 나타났다》로 지난해 한국대중음악상 올해의 음반상을 수상한 뒤 “이제 영화를 찍을 때”라고 느꼈다는 그에게 대화를 청했다.



- 캠페인에는 어떻게 참여하게 됐나. 

= 대학을 졸업한 후 바로 영화를 찍기 어려워 웹드라마 연출을 주로 했다. 그 밖에 예술 분야에서 입지를 잘 다지고 싶은 마음에 음악]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/873/64c2185c1bfe6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 불가해한 타인을 만나는 영화적 체험을 위해, ‘러브 라이프’ 후카다 고지 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103211</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103211</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 07:11:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[평온한 일상을 영위하던 타에코(기무라 후미노)에게 예기치 않은 비극이 닥친다. 아들 케이타, 남편 지로(나가야마 겐토)와 함께하던 시간이 무너지며 전에 없던 슬픔에 잠긴 타에코. 그때 홀연히 나타난 전남편 신지(수나다 아톰)로 인해 타에코는 충동적인 감정에 사로잡힌다. &lt;러브 라이프&gt;의 후카다 고지 감독은 선과 악의 얼굴을 겹쳐놓고, 빛과 그림자를 적확히 사용해 홀로 선 인간의 존재론에 대해 논한다. 2010년부터 하마구치 류스케 감독과 나란히 세계 평단의 주목을 받아온 후카다 고지 감독은 현재 일본영화계의 제작 환경 개선 문제에도 관심을 기울이고 있다.



- &lt;러브 라이프&gt;를 제작하게 된 배경은.

= 20대 초반에 접한 야노 아키코의 노래 &lt;Love Life&gt;에서 출발한 작품이다. &lt;Love Life&gt;에는 “멀리 떨어져 있어도 사랑은 할 수 있어”라는 가사가 있다. 언뜻 보기에는 긍정적인 메시지로 들리는데, 자세히 생각해보면 멀리 떨]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/897/64c218582ff13.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정준희의 디스토피아로부터] 재난의 서사(敍事, 序詞, 署事)]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103209</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103209</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 07:11:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재난만큼 디스토피아적인 소재가 있을까. 그런데 대다수의 재난영화는 사실 그다지 디스토피아적이지는 않다. 이유를 단정할 수는 없겠지만, 시종일관 디스토피아적인 상태의 불편함과 암울함을 견뎌줄 관객이 많지는 않기 때문일 테다. 그래서 이들 영화가 다루는 재난은 주로 재난 자체의 기승전결 서사(敍事)를 갖는다. 임박한 파국을 예측해서 경고하는 소수의 목소리에도 불구하고, 그걸 무시하는 기존 시스템의 관성이 있다. 극의 초반기에는 답답하게도 후자의 힘이 압도적이지만, 결국 당도한 재난 앞에 전자의 예지와 역량이 빛을 발하고, 이들의 분투 덕에 재난은 ‘극적으로’ 그래서 ‘대충’ 극복되곤 한다.


이와는 다른 디스토피아적 영화의 서사는 주로 ‘재난 이후’를 소재로 삼는다. 인간이 멍청해서든 무력해서든 회복할 수 없는 재난의 결과로 펼쳐진 지옥도 위에서, 또 인간은 분투한다. 마치 재난이 소재인 듯하나 실제로는 정치가 내러티브의 핵심이다. 이 새로운 ‘자연상태’에 대한 해석은 영화마다 조금씩]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/938/64c20a6c979ad.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김세인의 데구루루] 긴장과 이완 사이]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103159</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103159</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 07:11:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘보통 어디서 작업하세요?’
누구를 만나든 날씨 이야기와 함께 꼭 나누는 질문이다. 어디서, 어떻게, 무엇으로 일하는가. 예전에는 나만 모르는 작가들의 비밀이 있을 것 같아 미어캣처럼 둘러봤다면 지금은 안다. 그게 그거인 것을. 다만 내 몸이 원하는 장소와 방법이 때마다 달라지기 때문에 잊었던 선택지를 발견하기 위해 질문을 꺼내놓고는 한다. 한 가지의 공간과 방식, 도구에 탑승해 글을 쓰다가 그것들의 힘이 떨어지면 다시 다른 것들로 옮겨 탑승해 달리는 거다. 그래서 나는 지난 &lt;씨네21&gt;의 ‘LIST’ 코너에서 언급했듯이 &lt;민음사TV&gt;의 ‘문박싱’, &lt;오지은 임이랑의 무슨 얘기&gt;의 홈쇼핑st편을 좋아한다(홈쇼핑st 말고도 언니들의 이야기는 다 좋아한다!!). 물론 &lt;씨네21&gt;의 ‘LIST’도! 여러 분야의 사람들이 갖는 일할 때 곁에 두는 도구에 대한 애정을 듣다 보면 강력한 희망과 욕망에 사로잡히게 된다. 저 구글 시계가 내 책상 위에 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/016/64c20a6949ed6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] ‘비닐하우스’ 안소요]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103210</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103210</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 15:12:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;비닐하우스&gt; 촬영 당시로 돌아가보자고 했을 때 배우 안소요가 떠올린 풍경은 자신이 자유롭게 연기하는 모습이었다. 흡인력 있는 시나리오에 반한 뒤, 2번의 오디션 끝에 그가 얻은 역할은 자해 치료 모임에서 만난 문정(김서형)의 퍽퍽한 삶 속을 비집고 들어가려는 3급 지적장애 여성 순남이다. 현장에서 그는 “어떤 것도 정해두지 않고 투명하게 가려고” 했다. 문정의 비밀을 들춰낼 수 있어 긴장을 안기는 순남의 예측 불가한 화법과 행동은 “김서형 배우가 주는 생생한 에너지를 따라갔다가도 튕겨내는” 과정에서 자연스럽게 완성됐다. 사실 그는 실전에서 자유롭기 위해 철저한 사전 작업을 거쳤다. “시나리오를 있는 그대로 받아들인 뒤 흡수한 걸 의도적으로 지우는 시간을 가졌다. 다시 백지상태가 되고 나서야 내 식대로 하나하나 쌓아올렸다. 그래야 인물을 한 이미지에 얽매이지 않고 들여다볼 수 있다고 생각했다.”


안소요가 배우가 되는 과정에는 인생을 바꾼 작품 대신 “연기의 맛을 봤던]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/364/64c137a2f2f02.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘밀수’, 영화에 돛을 다는 고민시와 닻을 내리는 염정아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103205</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103205</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 07:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1970년대 중반 바다를 낀 군천 지역의 해녀들은 근방에 들어선 화학공장으로 인해 바다가 오염되자 해산물 채취만으로 생계가 곤란해진다. 브로커 삼촌(김원해)은 이들에게 바다에 던져진 밀수품을 건져내기만 하면 떼돈을 벌 수 있다는 솔깃한 제안을 건넨다. 춘자(김혜수)와 진숙(염정아)을 필두로 한 군천의 해녀들은 밀수 운반 범죄에 가담하고, 이로 인해 잠시 호황을 누린다. 어느 날 여느 때처럼 밀수품을 건지는 데 여념 없던 해녀들의 작업 현장을 세관 계장 이장춘(김종수)이 급습한다. 체포가 이루어지던 날 진숙의 가족들은 바다 위에서 목숨을 잃고, 춘자는 배에서 몰래 탈출해 종적을 감춘다. 2년 후, 춘자는 서울에서 전국구 밀수왕 권 상사(조인성)를 만나 함께 밀수판을 점령하러 다시 군천에 내려온다. 징역살이 후 처지가 곤궁해진 진숙은 해녀들을 배신한 춘자의 귀환이 달갑지 않지만 밀수판에 재합류할 수밖에 없는 사연이 있다. 몇년 새 군천의 순박한 청년에서 해운사업가가 된 장도리(박정민)와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/519/64c0c76e44fab.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘바비’, 남성성의 폐단을 전복하는 여성들의 명징한 목소리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103204</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103204</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 07:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수많은 바비 인형들과 바비의 짝 켄 인형들이 사는 바비랜드는 매일 핑크빛 행복으로 가득하다. 이곳에 사는 수많은 바비 인형 중 하나인 전형적 바비(마고 로비)의 삶 또한 그렇다. 하루하루 놀이와 파티 속에 살던 바비는 문득 생의 유한함에 관해 고민한다. 죽음에 관한 생각이 머리를 떠나지 않던 바비는 어느 날 이상함을 느낀다. 구취와 피로를 느끼고, 힐에 최적화되어 있던 발도 형태가 변한다. 바비는 자신에게 닥친 문제를 해결하기 위해 외딴 성에 사는 이상한 바비(케이트 매키넌)를 찾아가고, 이상한 바비는 문제 해결을 위해 바비에게 현실 세계에 사는 인간 주인을 찾아가보라고 조언한다. 로스앤젤레스로 향하는 바비의 여정에는 언제나 바비와 짝으로 붙어다니는 켄(라이언 고슬링)이 함께한다. 바비는 현실 세계에서 자신의 주인 글로리아(아메리카 페레라)를 만남과 동시에, 바비랜드와 달리 현실의 인간 여성이 처한 불평등한 현실을 체감한다. 한편 켄은 현실 세계에선 남성으로 살아가는 것 자체가 권력]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/873/64c0c72de48fc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘비닐하우스’, 명확한 주제의식으로 그려내는 웰메이드 스릴러]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103203</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103203</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 07:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[버려진 비닐하우스에 머무는 돌봄 노동자 문정(김서형)은 종종 자신의 뺨을 후려갈긴다. 왜 그는 이런 기행을 벌이는 걸까. 무채색의 고요에 감싸인 서사에 발작적인 소음을 불어넣는 이 자해 행위의 원인은 오래지 않아 명확해진다.


문정이 돌봄 노동을 하며 마주치는 존재는 문정의 선의와 헌신을 감사 대신 불가해한 행동으로 되돌려주는 요령부득의 타자이며, 노동과 일상에서 겪는 소외를 공동체의 차원에서 해결할 가능성도 요원해 보인다. 불모에 처한 구조적 조건을 문제시할 도덕적 자의식도 소진된 상황에서, 문정은 여전히 몸을 일으켜 오늘을 살아야만 한다. 소년원에서 출소를 앞둔 아들과 동거할 자금을 마련해야 하기 때문이다. 그러므로 그에게 허락된 유일한 선택지는 누군가에게 기댈 수 있다며 감상에 빠지는 것이 아니라, 공동체의 결여를 개의치 않고 지속되는 악몽 같은 현재를 견디기 위한 가학적인 자기암시의 몸짓일 뿐이다.


이솔희 감독의 &lt;비닐하우스&gt;는 더 나은 대안과 연대를 도모하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/131/64c0c7280d6f3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 영화에 새겨진 감각과 체험의 오차들, ‘보 이즈 어프레이드’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103161</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103161</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 07:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[*영화의 결말에 대한 자세한 언급이 있습니다.



극장에서 영화를 보면서 작성한 메모를 확인해 보니, ‘관객이 웃지 않는다’고 적혀 있었다. 정말 웃지 않았을까? 물론 누군가 조용히 폭소를 터뜨렸으나 내가 듣지 못했을지도 모를 일이다. 그런 일은 항상 일어난다. 그러나 설령 이 메모가 영화의 혼란스러움에 휩싸여 날조된 픽션이라 하더라도, 이런 픽션을 쓰게끔 했던 어떤 충동이 영화에 있었다는 것이다. 예를 들면 이런 장면에서. 보(호아킨 피닉스)가 벌거벗은 채로 (화면에는 나오지 않았지만) 남근을 덜렁거리면서 거리를 달릴 때, 자신의 아들 앞에서 한번도 섹스를 한 적 없다고 고백하는 아버지가 등장할 때, 죽은 줄 알았던 보의 아버지가 대뜸 고추괴물의 모습으로 나타나 울부짖을 때. 아리 애스터는 루저 남성의 자아를 박살냈다. 거세공포라는 유산을 받아들이고 있지만 초라한 파편들로 해체시켜놓고 있다. 분명 이 장면들이 조롱을 동반한 웃음을 유발하는 농담임을 알지만, 관객은 (거의) 웃지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/052/64c0b8f5c14d5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 트루 라이즈, ‘비밀의 언덕’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103160</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103160</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 07:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이 영화를 으레 거짓말하게 마련인 어린이의 성장담으로만 이야기한다면 설명이 부족할 것이다. 생각 많은 여자아이의 마음 깊은 곳을 살핀 작품이라 말하고 나서도, 이 영화를 보고 나온 당신에겐 할 이야기가 넘치도록 남아 있을 것이다. &lt;비밀의 언덕&gt;은 인간 사회의 아주 넓은 땅에 창피함과 자랑스러움, 숨김과 드러냄, 거짓말과 참말 사이의 경계가 자리한다는 점을 짚는 영화다. 그러고는 그곳에 처한 인물들을 꼬옥 끌어안는다. 우리는 저 어정쩡한 경계에서 어느 쪽으로든 즉시 결정하고 다음 단계의 의사소통을 향해 발을 내딛어야만 하는 사회적 동물이다. 그때의 즉흥적인 선택이 얼마나 적절했는지 우리 대부분은 알지 못한다. 그렇게 충분히 아름다웠을 인생의 소중한 순간들 역시 지나치곤 한다. 영화는 10대 초반의 여성을 주인공으로 내세우면서도, 나이와 성별을 불문한 우리의 평소 언행 중 대개의 경우가 눈치와 염치, 수치 등등이 머릿속에 오가는 가운데 자동기술적으로 행해진다는 점을 꼼꼼히]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/244/64c0b8f31127f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ARCHIVE] 이준호]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103199</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103199</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 09:13:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10년 전, 조의석, 김병서 감독의 &lt;감시자들&gt;에서 다람쥐 역을 맡았던 2PM의 멤버이자 배우 이준호. 이때만 해도 가수 출신의 배우를 색안경을 끼고 바라보는 시선이 많았다. 10년이면 강산도 변한다지 않나. &lt;옷소매 붉은 끝동&gt;에 이어 &lt;킹더랜드&gt;까지, 연속 홈런을 날린 그에겐 이제 ‘배우’라는 단어가 전혀 낯설지 않다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/771/64bf755f4b85a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>