<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 13 Jun 2024 08:26:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 동물원을 떠나 다시 동물원으로, <생츄어리> 왕민철 감독, 안지환 편집감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105254</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105254</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 07:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사고와 질병, 자연재해로 부상을 입은 야생동물은 어디로 가게 될까. 생추어리(Sanctuary)는 자생하기 어려운 야생동물을 치료한 뒤 자연으로 돌려보내는 구조센터이자 보호기관이다. 국내 생추어리는 0개로 전무하다. 왕민철 감독은 야생동물의 삶과 죽음을 깊숙이 들여다보기 위해 생추어리를 꿈꾸는 이들을 기록했다. 10여종의 새가 날 수 있는 넓은 물새장, 직선 주행을 좋아하는 늑대를 고려한 긴 형태의 늑대사 등 인간의 관람 방식보다 동물의 본성을 먼저 고려한 청주랜드 동물원(이하 청주동물원)은 국내 1호 거점동물원으로서 생추어리의 희망으로 자리한다. 동물원을 없앨 것인가 유지할 것인가. 팽팽한 대립각을 세우는 양극단의 의견은 쉽게 좁혀지지 않을 듯 보이지만 &lt;생츄어리&gt;는 무덤덤히 그 가운데를 가리킨다. 청주동물원을 둘러싼 고민은 또 어떤 챕터로 이어질까. &lt;동물, 원&gt; &lt;봉명주공&gt; 등 인간 중심적인 삶의 뒤편을 부지런히 추적해온 왕민철 감독과 안지환 편]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2024/0608/02_41_36__66634650dad87[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 꾸준함을 딛고 일어서는 힘, <다우렌의 결혼> 배우 이주승]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105253</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105253</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 07:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;씨네21&gt;과 이주승이 9년 만에 만난다고 전하자 이주승은 시간이 벌써 그만큼 흘렀냐며 놀라워했다. 이주승과 &lt;씨네21&gt;의 마지막 만남은 한국영화아카데미(KAFA) 장편과정 7기 작품이었던 &lt;소셜포비아&gt;였다. 9년 새 이주승은 브라운관과 스크린, 연극무대를 넘나들며 인상적인 필모그래피를 쌓았고, 마침내 KAFA 글로벌 프로젝트의 일환인 영화 &lt;다우렌의 결혼&gt;으로 돌아왔다. 그가 분한 승주는 단독 연출작 입봉을 간절하게 꿈꾸는 다큐멘터리스트다. 승주는 입봉의 기회를 잡기 위해 촬영감독 영태(구성환)와 카자흐스탄으로 가지만, 모종의 사고로 카자흐스탄에서 찍기로 한 고려인 결혼식을 놓친다. 결국 이들은 카자흐스탄 시골 마을 사티의 미혼 여성 아디나(아디나 바잔)와 함께 가짜 결혼식을 만들어 다큐멘터리를 완성하고자 한다. 오랜만에 &lt;씨네21&gt;을 찾은 이주승에게 &lt;다우렌의 결혼&gt;과 그와 만나지 못했던 지난 9년의 시간에 관해 물]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2024/0608/02_14_24__66633ff047cc8[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[임소연의 클로징] 루프 속 인공지능]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105269</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105269</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:19:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스칼릿 조핸슨이 챗GPT 4o의 음성 버전 중 하나가 자신의 목소리와 거의 같다는 점을 문제삼으며 ‘오픈 AI’(OpenAI)에 강하게 항의했다고 한다. 왜 하필 스칼릿 조핸슨인가? 그는 영화 &lt;그녀&gt;에서 남자주인공과 사랑에 빠지는 인공지능 운영체제 ‘사만다’의 목소리연기를 맡았던 배우다. 챗GPT 4o를 개발하는 과정에서 샘 올트먼이 그의 목소리를 사용하고 싶다는 제안을 했다는 사실도 함께 전해졌다. 많은 이들에게 친숙한 사만다의 목소리가 “소비자들이 인간과 인공지능에 관한 급격한 변화에 편안함을 느낄 수 있도록” 도울 것이라는 이유에서였다. SF영화와 과학기술의 관계, 특히 할리우드영화와 실리콘밸리 테크기업 사이의 관계는 이미 잘 알려져 있다. &lt;인공지능 상상하기&gt;(Imagining AI, 2023)라는 책에서 케임브리지대학교에 있는 기술과인간연구소 소장인 스티븐 케이브와 같은 대학의 레버헐름 미래지능센터 선임연구원 칸타 디할은 이 둘 사이의 상호작용을 ‘캘]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2024/0612/01_03_05__66687539c5f89[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김민하의 타인의 우주] 세상의 모든 선자들에게]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105232</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105232</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:19:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘울 딸 손 하나 건드리기만 해… 가만 안 둬.’ 2023년 6월, 엄마가 보낸 문자메시지다. 촬영을 끝내고 숙소로 돌아와 엄마와 통화를 하던 중 평상시에는 잘 이야기하지 않던 서러움을 그날따라 구구절절 술회했다. 별일도 아니었는데 유난히 서러워서 눈물이 나왔던 날. 잘 준비를 마치고 핸드폰을 열었는데 엄마에게서 온 문자 한통. 그것도 두 시간쯤 지난 후였다. 가만 안 둬. 그 짧은 문자 한통으로 날 울리는 모든 것을 무찔러주는 슈퍼우먼이 우리 엄마였다는 것을 다시금 깨달았다.


세 자녀 중 막둥이로 태어난 나에게 엄마는 강인하기만 했었다. 어렸을 적, 엄마에게서 한시도 떨어져 있지 않았다. 엄마에게 뭐든 물어보았고 허락을 맡았다. 엄마는 나에게 백과사전이었다.


좋아하는 오래된 기억 중 하나. 다음날 학예회 준비로 노래 연습을 하던 4~5살의 나. &lt;바둑이 방울&gt;이라는 동요를 텔레비전을 보며 누워 있는 엄마 앞에서 연신 불러댔다. 내가 20번을 부르면 엄마는 20번]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2024/0604/01_39_24__665df1bcde5a8[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[장윤미의 인서트 숏] 독립다큐멘터리를 만듭니다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105231</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105231</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 06:19:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“이 공간에 중심이 몇개 있을까요?” 몇년 전 한 민주노조의 워크숍에서 촬영을 하고 있었다. 결국 편집에는 쓰이지 않은 그날의 촬영본이 문득 떠올라 외장하드 폴더를 열었다. 프로그램 진행자는 이 공간에서 각자 중심, 가운데라고 생각하는 곳에 서보라고 말한다. “정답이 없기 때문에 맞히려고 노력 안 해도 돼요.” 사람들이 움직이기 시작한다. 공간의 끝에서 끝까지 거리를 재는 사람이 있고, 무대 위로 올라가는 사람도 있고, 조용히 벽쪽으로 가는 사람도 있다. 혼자 서 있기도 하고 무리 지어 모여 있기도 하다. 이제 각자 자신이 왜 이곳을 중심으로 삼았는지 설명한다. 저마다 중심에 대한 정의가 다르고, 중심을 잡는 기준도 다르다. 프로그램이 끝나고 소감을 나누는 자리에서 누군가 이런 말을 한다. 사실 오랜만에 그날의 촬영본을 열어본 건 이 말을 다시 보고 듣고 싶어서였다. “그러니까 각자 왜 거기 섰는지는 알겠는데, 그런데 거기가 계속 중심이라고만 생각하고 살아도 괜찮을까.”


그날 서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2024/0604/01_27_30__665deef2ed48a[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘원더랜드’, 언젠간 떠나야 할, 그리고 깨달을 모든 이들을 위한 동화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105267</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105267</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 08:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가까운 미래에 ‘원더랜드’라는 서비스가 운영되고 있다. 신청자는 신체적 죽음을 맞이하더라도 빅데이터로 저장되어 남겨진 사람들을 영상통화를 통해 만날 수 있다. 바이리(탕웨이)는 어린 딸에게 자신의 죽음을 숨기고 싶어 원더랜드를 이용하지만 아이가 점점 더 많은 것을 궁금해함에 따라 문제가 발생한다. 정인(수지)은 의식불명으로 잠재적 사망 상태였던 남편 태주(박보검)가 그리워 원더랜드를 이용하는데, 어느 날 태주가 기적적으로 눈을 뜸에 따라 난관에 봉착한다. 서비스 운영자인 해리(정유미)와 현수(최우식) 역시 불안한 하루하루를 보내고 있다. 날이 갈수록 원더랜드의 불완전함이 드러나고 있기 때문이다. 사랑하는 사람들과 이별해야 한다는 공포로부터 벗어나기 위해 만든 서비스를 보수하고 재정비하는 과정은 곧, 그 불안을 다스려보려는 노력과 같다. 남겨진 사람들을 토닥임과 동시에 떠날 모든 인간들에게 따뜻한 안내 메시지를 전달한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/420/66694a1308afc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘나쁜 녀석들: 라이드 오어 다이’, 쾌감보다 무상함이 남는다면, 이젠 배지를 반납할 때]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105266</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105266</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 08:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이애미의 베테랑 형사 마이크(윌 스미스)의 결혼식, 파트너 마커스(마틴 로런스)는 춤을 추다 심장마비로 쓰러진다. 생사의 문턱에서 하워드 반장(조 판톨리아노)을 마주한 마커스는 이제라도 일을 줄이고 남은 삶을 즐기겠다 결심한다. 한편 뉴스에서 하워드 반장이 생전 카르텔과 손잡고 비리를 저질렀단 보도가 나온다. 마이크와 마커스는 반장의 누명을 벗기려 수사를 시작하지만 함정에 빠져 도리어 용의선상에 오른다. 4년 만에 다시 극장을 찾은 &lt;나쁜 녀석들&gt; 시리즈의 네 번째 작품이다. 환갑을 앞둔 두 주연의 입담은 녹슬지 않았지만 젊은 시절만큼의 화려한 액션을 기대하긴 어렵다. 대신 전작에 이어 중년의 위기라는 키워드를 전면으로 활용했다. 가정적인 마커스는 욜로 라이프를 외치고, 바람둥이 마이크는 가족을 챙긴다. 팝콘무비의 매력은 건재하지만 속도감과 화려함을 기대한 팬들에겐 세월의 무상함이 다소 아쉽게 다가온다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/029/66694a10b6781.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘타로’, 긴장감의 빈틈을 넘치도록 채우는 배우들의 에너지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105265</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105265</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 08:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;타로&gt;는 동명의 LG U+ 오리지널 드라마 중 세 에피소드를 발췌한 옴니버스영화다. 크리스마스날 집에 혼자 남은 딸을 걱정하는 싱글맘 지우(조여정), 수상한 택시 기사를 경계하는 불륜남 직장인 경래(고규필), 고객의 민원에 시달리는 에이스 배달원 동인(김진영)의 이야기를 담았다. 도시괴담 스타일의 호러와 미스터리, 스릴러 요소의 적절한 배합과 구체적인 인물 형상화는 에피소드간의 지나친 패턴화를 피하며 흥미를 유발한다. 다만 공포의 효과는 다소 옅고, 식상한 전개가 더러 맥을 끊기도 한다. 그럼에도 각 에피소드를 장악하는 주연배우들의 열연이 부족한 정동을 훌륭히 보충한다. 조여정과 고규필이라는 든든한 이름은 기대를 저버리지 않으며 첫 연기에 도전한 김진영(덱스)의 건조한 익살미는 음식 배달 서비스라는 일상적 소재와 맛깔나게 공명한다. 첫 에피소드인 &lt;산타의 방문&gt;은 제7회 칸 국제시리즈 페스티벌 경쟁부문에 초청됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/653/66694a0f17ec4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘퀸 엘리자베스’, 넓되 얕게 파헤치는 ‘셀러브리티’ 엘리자베스 2세]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105264</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105264</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 08:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;퀸 엘리자베스&gt;는 영국 역사상 가장 오랜 기간 재임한 엘리자베스 2세에 관한 다큐멘터리다. &lt;퀸 엘리자베스&gt;는 엘리자베스 2세의 내면에 집중한 &lt;더 퀸&gt; &lt;더 크라운&gt; 등과 전혀 다른 접근을 취한다. 언론과 방송에 포착된 엘리자베스 2세의 대외 활동, 영국 제작 영화나 드라마가 재현한 엘리자베스 2세의 모습, 군주제를 지지하는 영국 시민들의 인터뷰와 군주제 폐지 시위를 벌이는 영국 시민들의 인터뷰 등을 재조합하는 식이다. 제국주의와 인종주의에서 벗어나지 못한 영국 왕실의 명암과 한계를 암시하다가도 이내 엘리자베스 테일러, 오드리 헵번 등 할리우드 여성배우들의 전성기와 엘리자베스 2세의 젊은 시절을 교차편집한다. 즉위 초기 셀러브리티로서 당대 청춘들의 연호를 한몸에 받던 엘리자베스 2세를 스타로서 칭송하는 등 엘리자베스 2세를 둘러싼 다단한 담론을 편집으로 체화하려는 인상이다. &lt;노팅힐&gt;을 연출한 로저 미첼 감독의 유작이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/718/66694a0cddfe0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘너는 달밤에 빛나고’, 시한부 여성으로 연성한 또 하나의 공장제 최루성 멜로, 너의 췌장은 그만 먹고 싶어]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105263</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105263</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 08:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고등학생 타쿠야(기타무라 다쿠미)는 담임 선생에게 비밀스러운 부탁을 받는다. 외부의 자극에 노출되는 순간 피부가 밝게 빛나는 희귀병에 걸린 동급생 마미즈(나가노 메이)의 버킷 리스트를 대신 이루어 달라는 것이다. 병문안을 오가는 동안 둘 사이에 사랑이 싹튼다. 동시에 타쿠야는 마미즈가 시한부이며 병 때문에 바깥에 나가지 못한다는 사실도 알게 된다. 어느 날 둘은 함께 병원 옥상에 올라가기로 약속한다. &lt;너는 달밤에 빛나고&gt;는 동명의 라이트노벨을 원작으로 했다는 점에서 감독의 전작 &lt;너의 췌장을 먹고 싶어&gt;와 비슷하다. 최근에 개봉한 &lt;남은 인생 10년&gt; &lt;청춘 18X2 너에게로 이어지는 길&gt;처럼 시한부 여성과의 멜로를 그리지만 소재가 소모적이라 이 영화만의 오리지널리티를 발견하긴 힘들다. 두 청춘스타가 주는 비주얼적 만족도는 높지만 다소 어색하고 인위적인 연기가 아쉽다. 모든 요소가 어디서 본 듯한 기성품을 벗어나지 못한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/010/66694a0b21439.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘기괴도’, 데이터 손실과 함께 깎여나간 공포의 앙상한 잔재]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105262</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105262</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 08:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[작은 섬을 가상현실(VR) 세계에 재현하는 ‘신세카이’ 프로젝트에 합류한 천재 뇌과학자 토모히코(니시하타 다이고). 첫날부터 프로젝트 주변 인물들의 불길한 사망 소식을 접하고, VR 프로그램에는 알 수 없는 데이터 손상이 발생한다. 그와 팀원들은 비슷한 사고로 아버지를 잃은 타마키(야마모토 미즈키)와 함께 프로그램 속 비밀을 파헤친다. 가상공간의 파운드 푸티지가 토속신앙과 연동되어 현실을 침범한다는 &lt;기괴도&gt;의 흥미로운 설정은 영상매체와 현실의 물리적 경계를 공포의 대상으로 삼는 &lt;링&gt; 등의 연장선상에 놓인다. 하지만 범박하게 묘사된 영화 속 VR 기술은 새로운 체험의 경로를 제시하는 대신 그저 과학과 미신의 불화를 조장하는 도구에 머무른다. 반사회적이지만 문제풀이에는 진심인 토모히코와 그를 감화하는 타마키의 성긴 유대 또한 전형적이다. &lt;주온&gt; 시리즈로 일본 호러의 한획을 그은 시미즈 다카시 감독의 신작이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/905/66694a0847f46.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>