<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 08 Dec 2023 20:21:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 식탁 위의 위로, ‘3일의 휴가’ 육상효 감독, 유영아 작가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103995</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103995</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 07:14:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[죽은 지 3년째 되던 날, 복자(김해숙)는 혼자 남은 딸 진주(신민아)를 만나기 위해 인간 세상에 돌아온다. 미국 대학에서 교수로 일하며 바쁜 삶을 살고 있을 거란 복자의 예상과 달리, 진주는 김천에 위치한 복자의 텅 빈 집에 남아 홀로 식당을 운영하고 있다. 메뉴판도 없이 그날그날 자기 기분에 맞춰 백반을 내어놓는 숙련된 솜씨는 진주가 지난 3년을 어떻게 보냈는지 가늠하기 충분하다. 복자는 딸에게 말을 걸 수도, 손을 잡을 수도 없는 영혼이 되어 사흘간의 휴가를 얻었지만, 마음은 영 소란스럽다. 도대체 딸에게 무슨 일이 있었던 걸까. 미워하지만 미워할 수 없는 엄마와 딸의 미묘한 관계를 섬세하게 그려낸 유영아 작가는 자전적 경험을 바탕으로 &lt;3일의 휴가&gt;를 써내려갔다. 어머니의 딸이기도, 딸의 엄마이기도 한 그는 중첩된 교집합 속에서 가장 보편적인 애증을 끄집어냈다. 시나리오를 처음 읽고 한참 동안 마음의 파도를 마주했다는 육상효 감독은 따스한 겨울 볕을 활용해 진주와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/124/65716fd2a663c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 끊임없이 사유하라, 그리고 질문하라 , ‘백남준: 달은 가장 오래된 TV’ 어맨다 킴 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103994</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103994</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 07:14:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[TV 앞에 앉은 인자한 표정의 부처. 시종일관 형태를 알 수 없는 브라운관 송출 시그널. 차곡차곡 쌓인 텔레비전들. 백남준 작가를 생각할 때 떠오르는 보편적 이미지들이다. &lt;백남준: 달은 가장 오래된 TV&gt;는 백남준의 대표 작품을 한 꺼풀 벗겨내 그 안에 담긴 작가의 삶과 태도를 들여다본다. 평범한 가족 구성원으로서, 장난스러운 친구로서, 새로운 시도를 고민한 예술가로서 그가 무엇을 좇고 무엇과 싸워왔는지 다양한 시각 자료를 빌려 이야기한다. 안정과 생존이 전세계적 구호였던 60년대, 백남준은 자기 안의 한계를 벗어나기 위해 혼자만의 싸움을 벌였다. 그리고 그 시간을 현대적인 관점으로 다시 기록한 이가 있다. 그동안 쉽게 접할 수 없었던 백남준의 불안과 기쁨, 고민과 행복을 넓은 시야와 구체적인 일화로 관객에게 고백한 어맨다 킴 감독이다.



- 영화 소재로 백남준 작가를 선택한 이유는.

= 그의 작품은 오늘날 젊은 작가들이 작업한 것처럼 무척 현대적이다. 심지어 그는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/077/65716fd063a48.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] ‘싱글 인 서울’ 지이수]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103989</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103989</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 05:13:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[로맨스영화 &lt;싱글 인 서울&gt; 속 예리가 사랑하는 대상은 ‘회식과 술’이다. 지이수가 분한 책 디자이너 예리는 회사에선 백지처럼 무감한 얼굴로 일하다가도 회식 자리에만 가면 만면에 화색이 돈다. 예리가 회식 자리에서 보여주는 폭탄주 말기는, 그 자체로 신통한 묘기면서 &lt;싱글 인 서울&gt;의 최대 스펙터클이다. 지이수는 거듭된 연습으로 “피멍이 든 손에 붕대를 감아가”며 예리의 퍼포먼스를 만들어갔다. “처음엔 숟가락으로 맥주병을 여는 것도 어려웠다. 맥주병 뚜껑에 숟가락을 연직 방향으로 세운 다음, 소주병으로 손잡이 부분을 치는 것이 핵심이다. ‘폭탄주 이모’로 유명한 포항의 고수에게 교습을 받으려고도 연락했는데, 그분 스케줄이 나보다 빡빡해서 무산됐다. (웃음)” 지이수는 세편의 셀프 오디션 비디오를 박범수 감독에게 보낸 후 예리 역을 거머쥐었다. 각각 현진(임수정)과 윤정(이미도) 그리고 이름 모를 외국영화의 대사였다. “내가 얼마나 작품 전체를 볼 수 있는지, 자]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/355/657153b9abbc3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘시대와 공명하는 주제를 논할 때’, <애국소녀> 남아름 감독, <위험사회> 김병준 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103998</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103998</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 06:18:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;애국소녀&gt;의 남아름 감독은 자신의 아버지와 어머니를 차례로 카메라 앞에 세운다. 카메라를 든 딸은 민주화 운동에 참여한 아버지, 여성운동에 앞장선 어머니의 발자취를 따라가면서 앞선 세대인 부모님을 향해 한길로 수렴될 수 없는 질문들을 던진다. 도박 중독에 빠진 &lt;위험사회&gt;의 영길(박건우)은 집을 마련하고 가족을 꾸리려는 평범한 꿈을 가진 청년이다. 룰렛 게임의 판돈을 마련하기 위해 트럭을 전당포에 맡기면서 그는 수렁으로 발을 깊숙이 들인다. 지난 6월과 9월, 영화제를 통해 관객과 먼저 만난 극영화 &lt;위험사회&gt;의 김병준 감독과 다큐멘터리 &lt;애국소녀&gt;의 남아름 감독이 한자리에 모였다. 두 감독의 공통분모는 경콘진의 경기도 다양성영화 제작지원을 받아 올해 첫 작품을 관객 앞에 내놓은 신인감독이라는 점이다. 인터뷰는 수줍은 웃음으로 서로에게 답변 순서를 양보하며 시작되었지만 이내 영화에 관한 진지한 말로 채워졌다.



- &lt;애국소녀&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/832/656f3c4a3a145.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘세대와 노동문제, 장르 면에서의 다양성을 꾀한다’, <해야 할 일> 박홍준 감독, <장손> 오정민 감독, <막걸리가 알려줄거야> 김다민 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103997</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103997</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 06:18:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[직장, 가족, 어린이. 평범한 일상을 가리키는 세 키워드는 박홍준, 오정민, 김다민 감독이 각각 선택한 소재다. 세 감독은 여느 날과 다르지 않은 일상 속에서 익숙한 나머지 놓치고 말았던 이야기를 들여다본다. 박홍준 감독의 &lt;해야 할 일&gt;은 구조조정의 칼날 앞에 해고 통보를 전해야 하는 인사과 직원의 비애를 보여준다. 비껴갈 수 없는 차가운 현실을 묵묵히 버티는 현대인의 얼굴을 느낄 수 있다. 두부 공장을 운영하는 대가족의 동상이몽을 다룬 &lt;장손&gt;은 오정민 감독의 사회비판적 위트와 온기가 잘 드러난다. 세대 갈등과 가족이 감춘 미스터리를 비밀스럽게 담아낸다. 마지막으로 어린이 주인공 동춘이 바라본 현실을 장난스럽고 유쾌하게 그린 &lt;막걸리가 알려줄거야&gt;는 사교육의 무게를 은유적으로 드러낸다. 통통 튀는 상상력 속에 외면할 수 없는 문제의식을 짚어낸다. 경콘진의 경기도 다양성영화 제작지원 사업을 통해 세상에 나온 세 영화는 제28회 부산국제영화제에서 관객]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/334/656f3c4700e54.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 우리의 영화는 계속된다, 경기도 다양성영화 제작지원 사업에 참여한 감독 5인과의 만남]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103996</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103996</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 06:18:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경기콘텐츠진흥원(이하 경콘진)에서 주최하는 경기도 다양성영화 제작지원 사업은 창의적이고 동시대 문제를 예리하게 짚어내는 다양성영화가 세상에 나올 수 있도록 경제적 지원을 아끼지 않는다. 이러한 지원을 통해 궁극적으로 영화 산업 생태계의 균형과 활성화를 촉진시키고자 했으며 그 결과, 2017년부터 2023년까지 해당 지원 사업을 통해 총 88편의 작품이 관객과 만났다. 더 많은 영화인이 영화적 상상을 작품으로 구현하고 이 과정에서 새로운 시도를 하는 데 주저하지 않도록, 영화가 더 많은 다양성을 반영할 수 있도록 경콘진이 실질적인 도움을 더하는 것이다. &lt;씨네21&gt;은 경콘진의 경기도 다양성영화 제작지원 사업을 통해 영화를 완성시킨 다섯명의 감독을 만났다. 구조조정의 현실을 그려낸 &lt;해야 할 일&gt;의 박홍준 감독, 대가족의 미스터리를 담은 &lt;장손&gt;의 오정민 감독, 어린이의 관점을 예리하게 포착한 &lt;막걸리가 알려줄거야&gt;의 김다민 감독, 사회 인식의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/632/656f3c43c6e35.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘겨울의 언어’ 김겨울 작가, 나를 던지는 말들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103961</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103961</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:55:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;활자 안에서 유영하기&gt;를 배우고 &lt;책의 말들&gt;을 넘어 &lt;겨울의 언어&gt;를 짓는 작가, 유튜브 &lt;겨울서점&gt;의 운영자, &lt;라디오 북클럽 김겨울입니다&gt;의 DJ, 클래식을 사랑하고 피아노를 두드리고 춤을 추는 예인, 그러나 눈 밝은 친구들인 이슬아, 이훤 부부와의 수다에 따르면 오히려 무인의 성정에 가까운 김겨울에겐 다재다능이라는 수식어가 식상할 지경이다. &lt;겨울의 언어&gt;는 그처럼 수많은 김겨울의 다양태를 담고 있는 여러 글들을 엮은 산문집이다. 2016년부터 2023년까지 &lt;씨네21&gt;의 ‘디스토피아로부터’와 &lt;릿터&gt; &lt;자음과 모음&gt; &lt;보스토크&gt; &lt;서울 리뷰 오브 북스&gt; 등 각종 지면에 수록한 원고를 재배열하고, 가장 최신의 김겨울이 담긴 새 글을 일부 더해 총 3부로 구성했다. “깊이 잠수하거나 웃기고 싶어 안달난 두개의 다른 자아”가 때로 팽팽하게 교차하는 이 책이 흥미]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/350/656835be8e53e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘싱글 인 서울’ 심재명 명필름 대표, “지금 우리 사회에 꼭 필요한 이야기를 하고 싶다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103960</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103960</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:55:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2015년 명필름은 파주로 터를 옮기면서 명필름 사무실과 제작실 그리고 영화관을 운영하는 명필름아트센터, 영화 인재를 양성하는 명필름 영화학교를 세웠다. 어느덧 파주출판도시의 터줏대감이 된 명필름의 신작 &lt;싱글 인 서울&gt;은 &lt;접속&gt; 이후 무려 7편의 로맨스영화를 만든 명필름이 파주에서 활용할 수 있는 자산을 한껏 활용해 효율적으로 찍은 로맨스영화다. 극 중 등장하는 출판사 사무실, 영화관 등 주요 로케이션을 명필름 건물 혹은 파주출판도시에서 찾았다. &lt;접속&gt;의 PC통신, &lt;후아유&gt;의 아바타 등 당대 트렌드를 적극적으로 끌어오는 것이 명필름표 로맨스영화의 특징이라면, 이번에는 싱글 라이프와 인스타그램을 꼽을 수 있겠다. &lt;싱글 인 서울&gt;은 혼자이길 택한 파워 인플루언서 영호(이동욱)가 출판사 편집장 현진(임수정)을 만나 싱글 라이프에 관한 책을 쓰다가 사랑이 싹트는 로맨스영화다. 지질했던 시절 첫사랑에 대한 회고를 담았다는 점에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/287/656835bd31000.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 연민에서 욕망으로, <싱글 인 서울> 임수정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103955</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103955</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:55:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광물 수정(水晶)은 어떤 변수가 투입돼도 고유의 진동 주파수를 일정하게 유지한다. 수정과 동음이의어의 이름을 지닌 배우 임수정 또한 지난 20년간 언제 어디서나 고유의 진동 주파수로 관객의 마음에 파문을 그려왔다. 하지만 &lt;싱글 인 서울&gt; 속 임수정이 분한 출판사 편집장 현진은 매번 주파수가 변하는 사람이다. 잔잔한 호수처럼 보이는 현진의 마음은 “그대 노 저어올” 낌새만 보이면 고유의 진동 주파수는 온데간데없이 쉴 새 없는 격랑이 인다. 배우 임수정은 특유의 섬세함을 발휘해 요동하는 현진의 주파수에 관객이 공명할 수 있도록 돕는다.



- 팬데믹 중에 찍은 &lt;싱글 인 서울&gt;이 드디어 개봉한다.

= &lt;싱글 인 서울&gt;은 의미가 남다르다. 코로나19 팬데믹 중 찍은 첫 작품이고, 이 영화를 기점으로 드라마 &lt;멜랑꼴리아&gt;와 영화 &lt;거미집&gt;을 이어서 찍었기 때문이다. 모처럼 찍는 상업영화인 데다 오랜만에 받은 로맨스영화 시나리오라 반]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/212/656576438ab54.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 지금 가장 빛나는 ‘나’이길,  <싱글 인 서울> 이동욱]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103954</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103954</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:55:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 &lt;타인은 지옥이다&gt;(스릴러), &lt;구미호뎐&gt;과 &lt;구미호뎐 1938&gt;(판타지), &lt;배드 앤 크레이지&gt;(액션) 등 차기작마다 다른 장르를 거친 이동욱이 &lt;싱글 인 서울&gt;을 통해 주 전공인 로맨스로 돌아왔다. 이동욱이 연기하는 영호는 한때 작가를 꿈꾸던 국문학도다. 지금은 꿈을 접어둔 채 논술 강사로 이름을 날리는 영호는 누구보다 싱글의 삶을 즐기는 중이다. 어느 날 영호는 출판사로부터 서울의 싱글 라이프를 책으로 써보겠느냐는 제안을 받는다. 그리고 출판사에서 편집장 현진(임수정)을 만난다. 영화에 흐르는 김현철 노래의 가사처럼, 영호의 모든 순간은 ‘오랜만에 느껴보는’ 설렘으로 가득하다.



- 그간 &lt;해피 뉴 이어&gt;나 &lt;뷰티 인사이드&gt; 등 앙상블 영화에 주로 출연했다. &lt;싱글 인 서울&gt;은 모처럼 분량이 상당한 주연작이라 감회가 다를 듯한데.


= 시사회 때 완성된 영화를 처음 봤다. 스크린에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/990/65657641c6c8e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 사랑도 교열이 되나요?, <싱글 인 서울> 이동욱, 임수정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103953</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103953</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:55:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[베스트셀러이자 스테디셀러로 남는 로맨틱 코미디가 취하는 불변의 공식이 있다. 상극인 두 상대가 우연한 계기로 만나 시나브로 서로에게 젖어든다. 혼자가 좋은 논술학원 강사 영호(이동욱)는 출판사 동네북의 대표(장현성)로부터 서울에서 살아가는 싱글 남성의 행로를 담은 에세이 ‘싱글 인 서울’의 출판 제의를 받는다. 한편 혼자는 싫은 동네북의 편집장 현진(임수정)은 까칠한 영호가 마뜩지 않지만 책의 출판을 위해 그와 협업하기 시작한다. 한권의 책을 위해 원고를 퇴고하고 윤문하듯, 두 남녀는 글과 싱글 라이프를 매개로 자신의 일상을 다듬고 서로의 삶을 매만져간다. 일찍이 할리우드는 사랑도 ‘리콜이 되고’, ‘통역이 된다’고 했다. &lt;싱글 인 서울&gt;도 영호와 현진을 경유해 묻는다. “사랑도 교정·교열이 되나요?” &lt;싱글 인 서울&gt;의 이동욱, 임수정과 나눈 대화를 전한다.


*이어지는 기사에서 &lt;싱글 인 서울&gt; 이동욱, 임수정과의 인터뷰가 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/671/6565763ea68b5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>