<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 11 Sep 2024 08:39:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘멘토-멘티에서 제작자-감독으로’, <우리 둘 사이에> 제작, 연출한 안영진 영화사 진 대표와 성지혜 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105829</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105829</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:44:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[성지혜 감독의 장편 데뷔작 &lt;우리 둘 사이에&gt;는 2021년 PGK 창의인재동반사업 멘토링 과정을 거쳐 기획개발된 프로젝트다. 당시 멘토는 영화사 진의 안영진 대표였다. “초기 아이템은 장애 여성과 비장애 남성의 사랑을 다룬 훨씬 대중적인 서사였다. 하지만 감독과 나 둘 다 만족스럽지 않았고, 여러 회의를 걸쳐 장애와 여성, 출산으로 주제를 넓혔다.”(안영진 대표) 이처럼 1:1로 진행되는 PGK 창의인재동반사업 멘토링의 장점은 멘티가 새로운 시각으로 작품을 점검할 기회가 주어진다는 것이다. “멘토님이 예상보다 훨씬 더 깊게 작품에 관해 고민해주시고 발전 가능한 방향성을 제시해주셔서 큰 힘이 됐다. 지원금 덕분에 멘토링에 참여한 6개월 동안 오로지 제 시나리오에 몰입할 시간이 주어진 것도 좋은 경험이었다.”(성지혜 감독) 멘토-멘티의 인연으로 안영진 대표는 영화의 제작까지 도맡았다. 그렇게 완성된 &lt;우리 둘 사이에&gt;는 척수장애가 있는 은진(김시은)과 남편 호선(설]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/225/66e0fc27ed19b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘맞춤형 에이전시를 목표로 한다’, 강원숙 프로듀서, 여주찬 PGK 사업팀장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105828</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105828</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:44:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[PGK는 올해 콘텐츠 창의인재동반사업에서 새로운 시도를 꾀한다. 바로 ‘PGK 에이전시’ 사업이다. “신인들이 창의인재동반사업을 찾아오는 주된 이유는 영화계 네트워크 형성이다. 하지만 수료생에 대한 연속적 지원에는 아쉬움이 있었다.”(강원숙 프로듀서) 그래서 “이들과 업계의 연결고리가 계속 유지될 수 있도록 에이전시 사업을 시작하게 됐다.”(여주찬 사업팀장) PGK 창의인재동반사업을 수료한 멘티는 200명 가까이 된다. 올해는 2020년 이후 수료생 중 에이전시 사업 총괄을 맡은 강원숙 프로듀서가 심층 인터뷰를 통해 에이전시에 합류할 작가를 선발한 상태다. PGK 에이전시는 “참여 작가들의 약력과 강점을 한번에 파악할 수 있는 프로필 페이퍼를 제작하고, 제작사에 PGK 에이전시 론칭을 알려 작가와 제작사를 연결하는 작업”(여주찬)을 차례로 해나갈 예정이다. “최대한 많은 작품과 작가를 소개하기 위해 온라인으로 진행되는 비즈매칭 행사와 달리 PGK 에이전시는 서로 니즈가 맞는 제작사와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/849/66e0fc252a7c7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “신인 창작자만큼이나 제작자에게도 도움”, PGK 창의인재동반사업 안은미 수행책임]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105827</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105827</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:44:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[PGK는 올해로 5회 연속 콘텐츠 창의인재동반사업에 참여하고 있다. 지난 2월 PGK 부대표로 선출된 안은미 수행책임은 과거 멘토로서 멘토링 프로그램에 임했던 경험을 들려주며 PGK 창의인재동반사업의 중요성을 짚었다. “매달 창작지원금 150만원이 지원되기 때문에 이 기간만큼은 멘티들이 자신의 작업에만 집중할 환경이 갖춰진다. 신인 창작자들은 기성 인력을 만나고 싶어도 만나기 쉽지 않은데 멘토링 프로그램 기간 동안에는 멘토들과 정기적으로 만날 기회도 주어진다.” 안은미 수행책임은 “좋은 아이템을 발견해 상업화하고, 시장을 설득하는 것이 프로듀서의 역할”임을 강조하며 “실무 경험이 적은 신인들이 공력이 쌓인 프로듀서들을 만나 작품에 관해 함께 고민하고 발전시키는 시간을 가질 수 있다는 것이 PGK 창의인재동반사업이 갖는 강점”이라고 강조했다. 올해는 3년 내에 제작에 참여한 작품이 있는 프로듀서들로 멘토진을 꾸렸다. “콘텐츠 업계의 변화가 워낙 빠르기 때문에 멘토진 구성에도 신중을 기]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/829/66e0fc2269682.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘창작자 내비게이팅’ 현장을 가다, PGK 창의인재동반사업의 안은미 수행책임, 강원숙 프로듀서, 여주찬 PGK 사업팀장, 안영진 영화사 진 대표, 성지혜 감독을 만나다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105826</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105826</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 02:44:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[빠르게 변화하는 콘텐츠 업계에서 신인 창작자가 자력만으로 커리어를 쌓기란 쉽지 않다. ‘PGK 창의인재동반사업’은 이처럼 막막함을 느끼는 신인들에게 업계 등용의 마중물이 되어주는 프로그램이다. 영화 시나리오, 시리즈의 극본을 기획하고 작가 인력을 양성하는 것이 PGK 창의인재동반사업의 주된 목적이며 멘티들은 장편영화 시나리오와 시리즈 극본 1, 2부를 완성하는 것을 목표로 총 6.5개월간 멘토들과 1:1 멘토링 과정을 거친다. 올해 5월20일부터 11월16일까지 진행되는 PGK 창의인재동반사업의 과제명은 ‘영화영상 콘텐츠 패러다임 변화를 선도할 창작자 내비게이팅’이다. 신인들에게 더 나은 길을 제시해주겠다는 PGK의 목표가 명확히 드러난 과제명으로, 그에 걸맞게 PGK는 현재 새로운 ‘PGK 에이전시’ 사업을 론칭하기 위해 박차를 가하고 있다. 안은미 수행책임, 에이전시 사업을 총괄하는 강원숙 프로듀서, 여주찬 PGK 사업팀장, 2021년 멘토링 프로그램에 참여한 안영진 영화사 진]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/563/66e0fc1ed1532.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“한국영화 세대교체? 섣부르다”, ‘세대교체’의 진정한 의미는?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105785</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105785</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:22:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국영화를 진단할 때 지난 20여년 동안 빼먹지 않고 나오는 말이 있다. ‘포스트 봉준호, 박찬욱은 어딨는가?’ 혹은 ‘한국영화 세대교체는 이루어지는가?’이다. 지난해 &lt;씨네21&gt; 역시 여름, 추석 극장가를 결산하며 ‘새바람은 부는가, 여름, 추석 극장가 포스트 르네상스 세대의 약진’(&lt;씨네21&gt; 1428호)이라는 제목의 기사로 엄태화, 유재선 감독 등 신진 세대에 속할 만한 감독들의 활약을 조명했다.


올해 여름에도 비슷한 일이 반복되고 있다. 여름 시장에서 김한결 감독의 &lt;파일럿&gt;이 가장 성공했고 앞서서는 이종필 감독의 &lt;탈주&gt;가 선전했다. 특히 3월경엔 &lt;파묘&gt;가 천만 관객을 돌파하며 극장 안팎의 광풍을 이끌면서 영화감독들의 세대교체가 이뤄지고 있다는 보도가 잇따랐다. 반대로는 충무로 베테랑인 최동훈 감독의 &lt;외계+인&gt; 시리즈나 김태용 감독의 &lt;원더랜드&gt; 등 대작 SF가 흥행에서 주춤한 것을 두고 중견]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/670/66dac722025d2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘왜?’라는 질문은 응답받았는가, 중견감독들의 성적표 - 몇몇 대작 SF영화를 돌아보며]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105784</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105784</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:22:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[결과만 나열하자면 이렇다. 2부작으로 제작된 최동훈 감독의 &lt;외계+인&gt;은 다 합쳐서 약 300만 관객을 동원했다. 올해 드디어 개봉한 김태용 감독의 &lt;원더랜드&gt;는 62만 관객에 그쳤다. 기대를 모았던, 검증된 중견감독들의 SF 장르 도전은 결과적으로 아쉬운 성적표로 마감됐다. 시야를 지난해까지로 넓히면 김용화 감독의 &lt;더 문&gt;도 눈에 들어온다. 280억원의 제작비가 투입된 이 영화는 51만 관객의 선택을 받으며 흥행에 실패했다. 이제 조심스럽게 질문을 던질 수 있을까. 중견감독들은 (굳이) 왜 (대작) SF에 도전하고, 어떤 이유로 실패하는 거냐고.


중견감독들이 SF에 매혹되었던 이유


질문의 순서를 어떻게 구성하느냐에 따라 해석은 다채로워진다. ‘대작 SF에 도전했지만 실패’하는 것과 ‘대작 SF를 만들었기에 실패’하는 건 완전 다른 차원의 문제다. 중견감독들이 SF 제작에 매혹되는 것과 그것이 성과로 이어지지 못한 것은 분리해서 다뤄야 할 문]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/782/66dac71de8707.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 웹툰 세대의 영화 <파묘>, 기대 밖의 <원더랜드>, 영리한 <파일럿>... 올해 개봉작을 돌아보자, 김철홍, 유선아, 이보라 영화평론가 대담]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105783</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105783</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:22:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[매해 7~8월마다 여름 극장가를 노리는 3, 4편의 대작 한국영화를 소개하는 특집을 꾸려온 &lt;씨네21&gt;이 2024년에는 그런 기사를 낼 수 없었다. 올여름 극장가에는 이른바 빅3, 빅4가 부재하기 때문이다. 현재 이 자리를 채우는 건 신예 김한결 감독이 연출하고 조정석이 주연을 맡은 중급 코미디영화 &lt;파일럿&gt;과 어느새 80만명을 돌파한 애니메이션 &lt;사랑의 하츄핑&gt;이다. 상반기 전체로 범위를 넓히면 신기하고 복잡한 현상은 더 많다. 성수기와 비성수기의 개념이 사라졌고, 거의 매주 다른 공연 실황 영화와 재개봉 영화가 극장에 걸리며 &lt;존 오브 인터레스트&gt;가 관객 20만명을 기록하는 등 아트하우스 영화의 약진이 이어지고 있다. 팬데믹 이전이라는 돌아갈 수 없는 과거와 어떤 법칙이나 대응책도 보이지 않는 미래 사이에 한국영화는 어떻게 방향을 정해야 할까. 우선 여름 시장을 중심으로 2024년 상반기 극장가를 정리하는 일에서부터 시작하고자 &lt;씨]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/283/66dac71a80384.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[재개봉은 더 많아지고, 신작은 더 적어진다고? ‘텐트폴’ 영화 없이 2024년 여름이 지나간 자리… 우리가 말하는 것들, 우리가 궁금해하는 것들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105782</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105782</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:22:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화계에서 전통적인 성수기로 꼽혀왔던 여름 시장이 마무리되고 있다. 코로나19 팬데믹 이후 성수기와 비성수기의 개념이 모호해지고 있다지만 각사가 미는 ‘텐트폴’ 영화들이 출사표를 던지지 않고 지나간 것은 올해가 처음이다. 대신 상반기에는 &lt;파묘&gt;와 &lt;범죄도시4&gt; 두편의 천만 영화가 나왔고 이는 한국영화 사상 처음 있는 일이었다. 2024년의 3분의 2가 지나가는 시점, 올해 영화계를 바라보는 업계 관계자들의 총평을 들었다.


영화시장은 정말 망했을까?


“혼자 망해가는 것 같아 더 심각한 영화시장.” 최근 인터넷 커뮤니티에 동시다발적으로 올라온 어느 네티즌의 글은 프로야구, 프로축구, 프로배구, 프로농구, 미술 및 공연계의 호황과 비교했을 때 유독 영화시장의 위기가 두드러진다고 지적했다. 이에 티켓값 상승으로 극장산업 매출은 코로나19 이전 수준을 상당 부분 회복했다거나 OTT 플랫폼에 고가로 부가 판권을 넘길 경우 제작비를 보전할 수 있다는 반박이 제기되기]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/075/66dac71644b0d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 여름에 여름영화가 없다? - 업계 관계자들의 한국영화 위기론 진단, 김철홍, 유선아, 이보라 영화평론가 대담]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105781</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105781</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:22:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2024년은 상업영화와 독립·예술영화 양쪽 진영에서 모두 특기할 만한 사건이 있는 해로 기억될 것이다. 상반기에만 &lt;파묘&gt;와 &lt;범죄도시4&gt; 두편의 천만 영화가 나왔고 이는 사상 처음 있는 일이다. 대중성과 거리가 먼 화법을 가진 &lt;존 오브 인터레스트&gt;가 장기 흥행에 성공하며 관객수 20만명을 돌파했다. 하지만 이를 단순히 극장산업의 회복이나 아트하우스 영화의 부흥으로 해석하기에는 수치 이면에 있는 다층적인 맥락을 이해해야 한다. 특히 1년 중 가장 주목도가 높은 여름 시장 성적표가 나온 지금, 업계 관계자들에게 올해 영화계를 돌아보는 질문을 던졌다. 김철홍, 유선아, 이보라 영화평론가는 다양한 토픽을 주제로 산업과 영화 내적 텍스트를 갈무리하는 대담을 나눴다. 중견감독들의 대작 SF영화(&lt;원더랜드&gt; &lt;외계+인&gt; &lt;더 문&gt;)의 연이은 실패와 충무로 세대교체의 가능성을 짚어본 리포트를 더한다.


*이어지는 기사에서 여름]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/808/66dac7118b007.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 소설의 언어, 영화적 장면, <딸에 대하여> 이미랑 감독, 소설가 김혜진]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105790</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105790</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 10:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;딸에 대하여&gt;는 희망퇴직 압박에 놓인 장년 노동자를 다룬 &lt;9번의 일&gt;, 도시 중앙역을 삶의 터전으로 삼은 노숙인이 주인공인 &lt;중앙역&gt; 등 시민과 창작자의 시선이 쉽사리 가닿지 않는 이들의 정체성을 그려온 김혜진 소설가의 2017년 작품이다. 이 소설은 몇년 뒤, &lt;베트남 처녀와 결혼하세요&gt; &lt;춘정&gt; 등의 단편으로 이름을 알리고 이창동, 장률 감독의 스크립터로 일한 경력이 있는 이미랑 감독에 의해 각색되고 영화화됐다. 같은 학교에서 함께 학창 시절을 보내다 영화를 매개로 20여년 만에 재회한 두 창작자는 서로의 &lt;딸의 대하여&gt;를 진심으로 애호한다. 각자 입고 온 셔츠의 색깔을 두고 “그린과 레인처럼 입고 왔다”며 미소를 짓는 이미랑 감독, 김혜진 소설가의 사려 깊은 시선을 전한다.


*작품 속 딸과 딸의 연인이 서로를 부르는 애칭인 그린과 레인으로 이름을 표기합니다.



- 두분이 서울예대 재학 당시부터 인연이 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/821/66d975c803c3e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국 독립영화 연속기획❶ 논쟁을 피하지 않고 끝까지, <딸에 대하여> 이미랑 감독 × 소설가 김혜진 대담]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105789</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105789</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 10:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모두가 영화산업의 위기를 목놓아 개탄한 지 오래다. 극장, 창작자, 제작자 등 각 분야의 플레이어들이 너나없이 고비를 타개할 묘안을 위해 고투하던 열기도 한풀 꺾였다. 불경기가 장기화됨에 따라 이젠 위기를 당장 극복하기보다는 누적된 난관들을 완화하며 앞으로 나아갈 길을 암중모색 중이다. 쉽지 않지만 그럼에도 모두가 회복을 낙관할 수 있는 이유는 ‘좋은’ 작품이 꾸준히 나오기 때문이다. 필름마켓, 출판 시장, 무대 위, 작가가 사는 현실 세계엔 여전히 좋은 영화로 자랄 묘목이 꾸준히 발견된다. 영화제와 극장에는 관객과 평단의 마음에 단단히 뿌리내릴 작품이 걸린다. 결국 좋은 작품이 산업을 영속하게 만들 수 있다는 가능성을 믿게 하고, 영화가 극장에서 계속되어야 할 당연한 이유와 명분을 제공한다.


&lt;씨네21&gt;은 앞으로 3주에 걸쳐 개봉을 앞둔 한국 독립영화 세편을 집중 조명하고자 한다. 세 차례의 연속기획 기사에서 만날 수 있는 작품은 &lt;딸에 대하여&gt; (9월4일]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/638/66d975c6a9afd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>