<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 22 Mar 2024 04:21:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 연속 기획① - 2024년 한국영화계 구조 진단, ‘홀드백 법제화’ 이슈의 이면]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104699</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104699</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 10:12:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;파묘&gt;가 극장 비수기에도 800만 관객을 돌파하고, &lt;웡카&gt; 등이 선전하며 2~3월 극장가는 어느 정도 순항 중이다. 영화진흥위원회(이하 영진위)는 2023년 한국 영화산업 결산 보고서에서 ‘우리는 어두운 터널의 끝을 향하고 있을까’라며 조심스러운 기대를 내비쳤다. 하지만 현실은 녹록지 않다. 영진위 관계자에 따르면 지난해 10월 기준, 2023년에 투자가 결정된 한국 상업영화는 12~13개로 추정돼 2017~19년 평균 제작 편수의 1/4 수준이었고, 투자금은 2017~19년 평균 대비 38% 수준에 불과했다. 한국 영화시장이 완전히 얼어붙었단 의미다. 한 영화계 관계자의 말처럼 “멀티플렉스 3사가 언제 철수해도 이상하지 않을 정도의 위기감”이 업계 전반에 팽배해 있으며, 한국영화의 질을 높였던 영화제들은 하나둘 문을 닫고 있다. 이러한 위기들을 극복하기 위해 영진위 및 영화계 인사들은 해법을 찾고 있다. 그중 하나가 지난해 말부터 본격적으로 화두에 오른 ‘]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/495/65fbf9b39c1a1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘삼체’ 쇼러너 데이비드, 베니오프 D. B. 와이스, 알렉산더 우, 과학적 표현을 더 쉽고 직관적으로 이해하도록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104685</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104685</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 08:14:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과학이 붕괴됐다. 전세계의 입자가속기가 해석 불가능한 결과를 토해내고, 밤하늘은 전구처럼 깜빡이며, 저명한 과학자들이 하나둘씩 사망한다. 혼란에 빠진 다섯 과학자에게 던져진 것은 다름 아닌 게임용 헤드셋. 현존하는 기술 이상으로 생생한 가상현실 속 우주의 비밀을 풀어나가는 사이 현실 세계의 우주도 그들에게 말을 걸어온다. 중국 작가 류츠신의 베스트셀러 SF 소설 &lt;삼체&gt; 3부작을 영상화한 넷플릭스 시리즈 &lt;삼체&gt;는 원작의 대담한 스케일과 정교한 상상력을 능히 감당해낸다. 정서적 극단을 오가는 과감한 연출과 적절한 VFX가 조성하는 서스펜스 가운데 마음이 머무르는 곳은 과학과 논리로 파해할 수 없는 시험에 든 과학자들의 연대다. &lt;왕좌의 게임&gt;의 공동 프로듀서였던 데이비드 베니오프와 D. B. 와이스, &lt;트루 블러드&gt;를 제작한 알렉산더 우 등 &lt;삼체&gt;를 창조한 3인의 쇼러너와 함께 작품만큼이나 흥미로운 협업 과정에 대한 이야기를 나]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/412/65fbdd59ab7f3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘닭강정’ 류승룡, 농축된 웃음을 위해 필요한 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104684</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104684</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 08:14:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[빨간 니트를 입고 어깨 위에는 작은 닭 피규어를 얹은 류승룡이 걸어들어왔다. 그가 “불닭을 표현해봤어요”라고 말하면서 인터뷰는 시작됐다. 닭강정으로 변해버린 딸을 구해낸다는 어이없는 설정으로 웃음을 안기는 컬트 코미디 &lt;닭강정&gt;은 분명 ‘지금까지 이런 코미디는 없었’던 것처럼 보이는 시리즈다. 그러나 전설적 공연 &lt;난타&gt;(1997~2001)로 몸짓의 도를 익혔고 &lt;7번방의 선물&gt;(2013)로 부성의 계보를 시작했으며 &lt;극한직업&gt;(2019)으로 치킨 유니버스를 선포한 류승룡은 일찌감치 &lt;닭강정&gt;을 위해 만반의 준비를 끝낸 배우처럼 보였다.



- 연초에 &lt;극한직업&gt; 팀원들이 5주년 기념 모임을 했다고 들었다. 이병헌 감독의 신작인 만큼 함께 &lt;닭강정&gt;의 미래를 점쳐보지는 않았나.


= 배우들에게서는 염원과 응원의 메시지를 많이 받았다. 사실 그 팀은 항상 기다리고 있다. &lt;극한직업2&gt;의 탄생을.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/287/65fbdd57af116.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘닭강정’ 안재홍, 전성기의 기세!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104683</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104683</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 08:14:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“이병헌 감독이 자꾸만 내게서 음악적 재능을 찾으려 하는 것 같다….” 수줍게 말끝을 흐리는 안재홍은 &lt;닭강정&gt;을 위해 댄서 아이키에게 몸 쓰는 법을 배우고 &lt;멜로가 체질&gt;에서도 호흡 맞췄던 박상우 음악감독을 찾아가 기타 레슨을 재개했다. 그가 연기한 고백중은 기계 회사 출근길에 악상을 흥얼거리는 아마추어 작곡가이자 사시사철 핑크 셔츠와 노란 바지를 벗지 않는 남자로, 명실상부 &lt;닭강정&gt;의 아이콘이다. 3월15일 작품 공개를 앞두고 “요새 주 3회 닭강정을 사먹는다”는 안재홍 역시 요즘 변신의 아이콘으로 추앙받는다. &lt;마스크걸&gt;의 주오남과 &lt;LTNS&gt;의 사무엘로 잇따라 강렬한 인상을 남겼지만 전작의 잔상에 머물러있지 않는 이 배우는 닭강정으로 변해버린 썸녀 민아(김유정)를 위해 순정을 바치는 고백중에게 조금 특별한 애정도 느끼고 있다. “문득 나오는 표정, 작은 행동들이 지금껏 연기한 인물들 중 나와 가장 닮은 것 같다.” 닮음을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/729/65fbdd554fb06.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정준희의 디스토피아로부터] 집단기억의 무덤 깨기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104682</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104682</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화판에서 때아닌 이념 전쟁이 한창이다. 진작부터 “좌파에 장악된” 영화계를 교정하기 위해 싸움을 걸어온 이들이 있고 영화 이름에서부터 ‘전쟁’을 집어넣었다. 대통령 등 높은 자리에 계신 분들이 거들기도 한다. 잘 몰랐던, 그동안 숨겨져 있던 역사적 진실을 그 영화를 통해 배웠다는데, 영화가 다루었다는 사실이 역사학계가 이미 집적해놓은 사실과 일치하지 않거나 이미 특정 집단 사이에 돌고 돌던 ‘의견’에 불과한 터라 헛웃음이 난다. 헌법을 수호해야 할 ‘헌법적 책무’를 짊어진 그는 영화 이전에 알고 있었어야 할 ‘기초적인’ 역사를 대체 무엇으로 배우고 있었단 말일까?


애써 붙인 이념 다툼이 그럭저럭 효과적이라고 판단해서인지 최근 개봉한 ‘일제 쇠말뚝’ 영화를 두고 “좌파들이 보는 영화”라고 딱지를 붙인 감독. 그러나 꽤 비싸진 영화표를 사서 굳이 시간을 들여 영화관에 갈 여유가 있는 좌파가 우리나라에 너무 많아서인지, 이 영화는 또 한번의 ‘천만 관객 흥행사’를 써나갈 기세다. 몸]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/466/65fbcf5b76188.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] ‘피라미드 게임’ 장다아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104678</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104678</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:15:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“당하는 나를 보는 눈들 말이야. 파버리고 싶다고 생각한 적 없어?” 항상 상냥했던 하린이 전학생 수지(김지연) 앞에서 본심을 드러내는 순간이다. “오디션 때도 연기했던 장면이다. 평소처럼 착한 모습은 아니지만 진심을 전부 보여주는 것도 아니어서 적정선을 찾는 게 중요했다.” 고심한 연기 덕에 배우 장다아는 “하린이 돌변할 때의 쎄한 이미지가 잘 표현됐다”는 평을 받으며 백하린 역에 캐스팅됐다. 인기투표로 등급을 나누는 백연여고 2학년5반에서 하린은 A등급을 놓쳐본 적이 없다. 그러나 물밑으로 남을 괴롭히는 영악함으로 인해 모두가 그를 두려워한다. 장다아에겐 “그 이중적인 모습이 매력적으로 느껴”졌다. “하린을 들여다보면 외로움 등 여러 감정이 담겼다. 연민하진 않더라도 그런 하린의 복합적인 감정을 오롯이 받아들여 표현하려고 했다.” 주변에서 하린의 눈짓 하나에도 크게 반응하기 때문에 “대본의 지문에 적힌 표정, 손짓 등 비언어적인 표현 연구”에 공을 들였다. 와중에 재밌게 표현한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/837/65fbc15714f32.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '이승윤 콘서트 도킹: 리프트오프', 콘서트의 열기를 그대로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104695</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104695</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 08:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;싱어게인-무명가수전&gt; 첫 시즌 우승 후 3년. 이후 가수 이승윤은 두장의 정규 앨범을 냈다. 그리고 그를 소재로 한 독립영화 &lt;듣보인간의 생존신고&gt;도 극장 개봉했다. &lt;이승윤 콘서트 도킹: 리프트오프&gt;는 이승윤이 지난해 2월 서울 SK올림픽핸드볼경기장에서 진행한 2023 이승윤 전국투어 콘서트 &lt;DOCKING&gt;의 서울 공연 마지막날 실황을 담은 영화다. &lt;이승윤 콘서트 도킹: 리프트오프&gt;는 아직 지난 콘서트의 여운에 젖어 있는 그의 팬 삐뚜루들도, 아직 이승윤의 라이브 무대를 접해본 적 없는 관객들도 보고 나면 퍼포머로서 이승윤이 지닌 매력을 십분 발견할 수 있는 영화다.


첫곡 &lt;웃어주었어&gt;부터 마지막 앙코르곡 &lt;흩어진 꿈을 모아서&gt;까지, 콘서트 세트리스트에 포함된 전곡의 라이브 영상이 빠짐없이 담겨 있고, 이승윤뿐 아니라 그의 가창을 뒷받침하는 밴드 멤버들의 연주도 공들여 포착한다. 콘서트의 열기 그대]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/807/65fa8c1e49b32.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘에픽하이 20 더 무비’, 데뷔 20주년, 에픽하이의 시간들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104694</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104694</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 08:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에픽하이 데뷔 20주년을 맞아 제작한 &lt;에픽하이 20 더 무비&gt;는 콘서트 실황 영화로서 무대 위에서의 시간을 생생하게 느낄 수 있다. 타블로, 투컷, 미쓰라 세 멤버가 힙합을 시작하게 된 이야기를 음성으로 들려주는 오프닝 시퀀스에서는 자연스레 이들의 추억을 함께 따라갈 마음의 채비를 마치게 된다. 20주년을 기념하기 위해 에픽하이는 그간의 시간을 되짚으며 각자의 깊은 속내를 고백하거나 일상을 드러내는 방식을 취할 수도 있겠지만, 이들은 오히려 콘서트를 그대로 보여주길 택했다. 오랫동안 대중 곁을 지켜온 선곡표를 순차적으로 따라가는 것만으로 사람들은 손쉽게 타임머신을 타고 시간을 이동하기 때문이다. 에픽하이는 이런 식으로 지난 시간을 기념한다. 20주년의 크고 작은 사건을 하나씩 나열하기보다 노래의 형태로 간직된 시간을 관객들과 공평하게 나눠 갖는다. 특히 콘서트 현장에서 조망하기 어려운 다양한 각도의 뷰를 볼 수 있는 것도 콘서트 실황 영화의 묘미. 무대가 얼마만큼 섬세하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/545/65fa8c1a63ed2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘목스박’, 옛날 옛적 조폭 코미디]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104693</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104693</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 08:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조직폭력배인 삼거리파의 두목 인성(김정태)에게 3명의 적이 생긴다. 첫 번째 적은 형사 도필(지승현)이다. 도필이 키우던 반려 햄스터가 인성과 부하들의 교통사고로 세상을 뜨자 복수를 결심한 것이다. 그리고 삼거리파의 습격으로 보스를 잃은 왕갈비파의 경철(오대환)과 태용(이용규)도 복수를 원한다. 삼거리파를 피하려던 경철은 교회에, 태용은 절에 은거하게 된다. 우연히 경철은 인기 목사가 되어 신도들을 거느리게 되고, 태용도 스님 생활에 익숙해진다. 한편 형사 도필은 신내림의 징조를 받으며 무당의 길로 들어서게 된다. 그렇게 목사, 스님, 박수무당으로 전직한 셋은 ‘목스박’이란 이름을 내세운다. 그리고 힘을 합쳐 삼거리파에 맞선다.


2000년대 중반 무렵 유행하던 조폭 코미디를 떠올리게 하는 영화다. 코미디의 방식도 옛것에 가깝다. 단순한 슬랩스틱, 콩트, 말장난 등의 일차원적 개그가 영화 전반을 지배한다. 관객의 성향에 따라 다르겠지만, 코미디를 구가하는 방식이 이전 시대의 답습이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/120/65fa8c188253a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘리볼버 릴리’, 원초적인 쾌감도 없는 역수입 타란티노]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104692</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104692</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 08:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[관동대지진이 일어난 지 일년 후인 1924년. 일본 제국의 육군과 해군은 군비 경쟁에 한창이다. 군수물자를 밀수출해 이들의 비자금 조성을 돕던 사업가 호소미 킨야(도요카와 에쓰시)가 돈과 함께 사라지자 그의 가족은 제국군에 몰살된다. 살육의 현장에서 살아나와 도쿄를 떠나는 기차에 몸을 실은 어린 아들 신타(하무라 진세이)는 곧장 군대에 발각된다. 그때 미지의 총잡이 여인 오조네 유리(아야세 하루카)가 나타나 그를 구한다. 시대의 표적이 된 전직 첩보원과 자산가의 아들이 생존을 향한 투쟁을 시작한다. &lt;리볼버 릴리&gt;는 게이샤, 여성 사무라이, 여고생 등 남성향 피규어를 내세운 1970년대 일본의 킬러 첩보 액션을 계승한다. 할리우드에선 쿠엔틴 타란티노에 지대한 영향을 끼친 이미지가 동시대 일본 최고의 배우 아야세 하루카에게 도착했다. 선배 영화들과 비교하면 여성 캐릭터가 거의 성애화되지 않는다는 점이 담백하며, 제국주의 군대를 직접 악으로 규정하는 용기가 있다. 그러나 13]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/142/65fa8c1645859.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘잠행’, 이제는 더 이상 물러날 곳이 없는 중년들, 그리고 홍콩 누아르들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104691</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104691</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 08:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍콩 사이버 마약팀의 에디 방(펑위옌)은 홍콩에 거점을 둔 다크웹을 운영하면서 마약 밀수 조직의 보스로 추정되는 조지 램(유덕화)을 체포하려고 한다. 그는 오래전 조지 램 조직에 심어둔 스파이 호사우(임가동)의 첩보를 통해 호시탐탐 조지 램을 체포할 기회를 노린다. 조지 램은 임신한 애인 비비안(류아슬)에게 청혼한 다음에 가정을 꾸리기 위해 무리하게 사업을 확장하려다 에디 팡에게 꼬리가 잡힌다. 조지 램의 오른팔이자 친구인 호사우는 체포 작전이 임박할수록 우정을 지키느냐 가정의 미래를 지키느냐를 두고 고뇌한다. &lt;잠행&gt;은 홍콩 누아르영화의 전설적인 배우 유덕화가 제작에 참여하고, 16년 만에 악역으로 연기한 것으로 알려진 작품이다. 2년 연속 홍콩금상장영화제 촬영상을 탄 감독 관지요가 메가폰을 잡았다. 시작부터 화려한 총격전을 벌이는 &lt;잠행&gt;은 전성기 때의 홍콩 누아르의 향수를 불러일으키는 코드가 가득한 영화다. 다만 &lt;CSI&gt;류의 미국 드라마를 보는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/187/65fa8c14c5a84.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>