<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 21 May 2024 03:21:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 이승윤이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105113</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105113</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 06:17:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



샐러드


빠져 있기보다는… 강제로 입문한 음식이다. (웃음) 요즘 신보를 작업하는 중이라 밴드 멤버들과 토요일을 제외하곤 일주일 내내 붙어 있다. 그런데 나를 제외한 친구들이 모두 다이어트 중이라 혼자 기름진 걸 먹을 수 없어 매일 샐러드를 먹는다. 저녁에 샐러드를 먹으니 대신 점심을 많이 먹고 합주실로 간다.


고레에다 히로카즈의 &lt;괴물&gt;


정말 좋았다. 뻔할 수 있는 스토리를 이렇게 영화로 세울 수 있는 건 거장의 솜씨라고밖에 말할 수 없다. 무언가를 창작하는 사람으로서 넘을 수 없는 벽을 느끼며 극장 문을 나섰다. &lt;라쇼몽&gt;에서 봐온 구조와 소재 아닌가. 그런데도 끝없이 관객의 확증편향을 유도하며 ‘당신도 괴물일 수 있다’는 물음을 전달하는 점이 일품이다.


유산소운동


내가 무대에서 분출하는 에너]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/764/664b66c07ef1e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LA] 코미디의 톡 쏘는 매력, 넷플릭스, LA에서 제2회 ‘넷플릭스 이즈 어 조크’ 페스티벌 개최]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105109</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105109</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 05:14:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[LA 전역에 폭소가 만발했다. 넷플릭스는 지난 5월2일부터 12일까지 11일간 개최된 제2회 ‘넷플릭스 이즈 어 조크’ 페스티벌에서 스탠드업 코미디를 중심으로 한 500개 이상의 오픈 코미디 프로그램을 선보였다. 이번 페스티벌은 할리우드 볼과 크립토닷컴 아레나처럼 만명 이상 수용 가능한 대형 공연장은 물론 코미디로 이름 높은 소극장과 유서 깊은 영화관까지 LA를 대표하는 엔터테인먼트 명소 35곳에서 열렸다.


별다른 무대장치도, 소품도 없이 입담 하나로 관중을 웃겨야 하는 스탠드업 코미디는 미국에서 가장 사랑받는 코미디 장르 중 하나다. 정치, 종교, 인종과 관련된 사회 현안부터 섹스, 돈, 육아 등 개인사까지 성역 없이 풍자와 해학의 대상으로 삼는 스탠드업 코미디는 다양한 정체성과 경험의 공존, 그리고 표현의 자유를 중시하는 미국의 문화와 맞닿아 있다. ‘넷플릭스 이즈 어 조크’는 지금 미국에서 가장 인기 있는 스탠드업 코미디언들을 모두 LA로 불러모았다. 2022년에 열린 1회]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/193/664b66bc33166.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[칸 다이어리] 영화제 가면 배우들 실물도 보나요?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105125</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105125</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 07:12:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국영화를 찾아보기 어려워진 올해도 어김없이 &lt;씨네21&gt;은 칸영화제 현장을 찾았다. 전 세계 영화인들과 언론인들이 모이는 칸에서는 공식 행사 외에도 다양한 일이 벌어진다. 올해는 칸 현지 소식을 좀더 생생하게 전하기 위해 지면보다 발 빠르게, 온라인에 칸영화제 소식을 먼저 전하기로 결정했다. 앞으로 77회 칸영화제 기간 동안 &lt;씨네21&gt; 기자들의 일기장을 실시간으로 공유할 예정이다. '77회 칸영화제 다이어리’는 영화제 개막부터 폐막까지 쭉 이어진다.




5월 15일 수요일 – 조현나 기자

상영 시간에 맞춰 극장으로 이동하거나 마켓을 구경하다 보면 한국 수입사 직원분들과 마주치곤 한다. 안부 인사를 나눈 뒤, 첫 질문은 대체로 정해져있다. “괜찮은 영화 좀 있으셨어요?” 수입사를 상대로 열리는 마켓 스크리닝과 기자들을 상대로 열리는 프레스 스크리닝은 서로 스케줄이 다르다. 때문에 관람한 작품이 잘 겹치지 않아 서로의 영화 리스트를 공유하곤 하는 것이다. 영]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/025/66499f078385a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 솔로 앨범 《관능소설》 발매한 김윤아 ③ 생을 살아야 음악이 나온다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105124</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105124</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:13:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 꽤 오랫동안 스스로를 공작부인(工作婦人), 무언가를 만드는 여성이라 지칭했다. SNS 프로필에도 ‘궁극의 만들기 여자’라는 소개 문구를 오래 기입해두었는데 근래 ‘싱어송라이터’로 바꾸었다.


= 사실 계속 두고 싶었다. 그런데 SNS가 아티스트의 주요 PR 수단으로 자리하는 시류가 생긴 이후 ‘궁극의 만들기 여자’를 써놓은 게… 좀 아마추어 같았다. (웃음) 이젠 나도 멋있는 걸 써야지 하는 마음으로 바꾸었다.


- 히트곡인 &lt;야상곡&gt;을 포함해 이번 앨범의 &lt;종언&gt; &lt;체취&gt;와 같은 한자어 제목의 곡들의 표기 방식이 재밌다. 언급한 곡들은 포털사이트엔 한글로 표기되지만, 앨범 부클릿엔 한자로 제목이 쓰여 있다. 한자 표기의 즐거움이 있다면.


= 우선 자우림(紫雨林)도 한자고 내 이름도 한자다. 나는 윤리 윤(倫)에 나 아(我)를 쓴다. ‘윤’자엔 차례라는 뜻도 있다. 결국 내 이름은 ‘My turn’, 그러니까 내 차례란 뜻이다. (웃음) 한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/500/6648c3d2225b4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 솔로 앨범 《관능소설》 발매한 김윤아 ②  갈망이 낳은 글과 노래]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105123</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105123</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:13:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 2019년 세상의 모든 사랑을 테마로 한 &lt;사랑의 형태&gt;라는 콘서트를 연 적 있다. 에리히 프롬의 &lt;사랑의 기술&gt;을 비롯해 사랑에 관한 여러 텍스트를 노래와 엮은 공연이었다. 이 공연이 사랑 노래를 엮은 《관능소설》의 탄생에 영향을 줬다고 볼 수 있을까.


= 사랑 노래를 채우기로 한 건 2010년 발매한 솔로 3집 《315360》부터다. 돌고 돌아 지금 사랑 이야기를 시작하기 좋은 때가 됐다. 거꾸로 《관능소설》같은 앨범을 만들고 싶은 갈망이 &lt;사랑의 형태&gt; 공연을 낳았다고 볼 수 있다. 2010년대 후반은 자우림에 굉장히 중요한 시기였던 터라 자우림에 집중하는 시기를 가질 수밖에 없었다. 자우림이 3인 체제가 된 후 나온 첫 앨범 10집 《자우림》(2018)은 굉장히 중요한 앨범이었다. 그리고 자우림의 11집 《영원한 사랑》(2021)이 나왔다. 요컨대 견고한 우리의 자우림을 보이기 위한 몇번의 쐐기가 필요했다. 또 자우림 결성 25주년을 맞]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/751/6648c3ce2445e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 솔로 앨범 《관능소설》 발매한 김윤아 ① 미치도록 아름다운 자극]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105122</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105122</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 09:13:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘미치도록 아름다운 자극.’ 이는 싱어송라이터 김윤아가 인터뷰 중 본인을 감화하는 예술의 공통점을 요약한 문장이지만, 그의 신보 《관능소설》에 대한 20자평으로도 손색없는 정리다. 김윤아가 자우림의 보컬이 아닌 솔로 뮤지션으로서 8년 만에 컴백했다. 김윤아의 5집 《관능소설》은 그가 오랫동안 자신의 약점이라 생각했던 사랑 노래로 충만한 앨범이다. 김윤아는 창작을 위해 수많은 멜로영화를 스스로에게 끝없이 쏟아부으며 대상 없는 연애에 젖어갔고, 덕분에 작정한 사랑 노래 모음집이 세상에 나올 수 있었다. 그런데 김윤아는 ‘관능’의 사전 뜻풀이 중 첫 번째 정의를 꼭 짚고 넘어간다. “생물이 살아가는 데 필요한 모든 기‘관’의 기‘능’.” 그러므로 《관능소설》은 김윤아가 여성이자 예술가이며 시민으로서 생의 한가운데를 부단히 살며 날갯짓하는 여행기이기도 하다. 김윤아를 만나 《관능소설》과 앨범에 함께 담긴 에세이집 &lt;관념산문&gt;의 작업기를 물었다. 그리고 지금의 그를 존재하게 한 음]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/461/6648c3c98cd26.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이자연의 TVIEW] ‘피식쇼’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105112</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105112</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 11:13:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[꼭 모든 인터뷰나 토크쇼가 진지한 주제를 다뤄야 하는 건 아니다. 오히려 허심탄회한 웃음이 높아질수록 숨겨온 속마음을 더 쉽게 고백할 수 있고 그로부터 완화된 분위기가 출연자와 시청자 모두를 편안하게 만든다. 그런 점에서 피식대학에서 제작하는 &lt;피식쇼&gt;는 지나치게 메시지 중심적이던 과거 토크쇼로부터 차별점을 갖는다. 방탄소년단 RM에게 “메신저로 친구 생일 선물을 보낼 때 얼마짜리를 보내”냐는 질문이나 손흥민에게 “(별명이 ‘소농민’이라는 점에 착안해) 농부가 된다면 어떤 작물을 키우고 싶냐”는 질문은 예상치 못한 공략으로 허허실실 웃음을 터뜨리게 한다. 권위나 위계와는 거리가 먼 분위기. &lt;피식쇼&gt;는 그것을 지향한다. 한국어와 영어를 뒤섞어 진행하는 독특한 방식도 많은 구독자의 호기심을 불러일으킨다. “You know, I have 가오”(알잖아, 나도 가오 있는 거), “What time was 가장 늦게 일어난 시간”(가장 늦게 일어난 때가 언제야?) 등]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/143/66473b429b074.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] <늑대의 유혹> 이후 배우 이청아의 20년 ③ - 건강하게 살아가기, 연기하기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105096</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105096</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 11:13:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 자기다움을 고민하고 지켜온 시간들이 쌓여 지금의 이청아를 만든 것 같다. 유튜브 채널 &lt;MOCA 이청아&gt;를 보면서 배우 이청아 뿐 아니라 생활인 이청아를 향한 호감과 동경을 표현하는 구독자가 많은 것만 봐도 알 수 있다.


= 정말 그런가! 감사한 한편 왜 좋아해주시는지 나도 궁금하다. (웃음) 유튜브나 SNS 속 내가 있는 그대로의 나일까 생각해보면 결코 아니다. 작품 속 캐릭터가 아닐 때에도 언제나 일종의 공인으로서 소화해야 할 역할이 있다. 물론 팬들에 대한 고마움이나 사적인 이야기를 편안하게 전할 수 있는 기회가 주어지면 행복하다. 특히 책 읽어드리는 코너는 꼭 하고 싶었다. 즐겁지만 유익함도 있는, 에듀테인먼트적인 채널을 바랐거든. 어떤 식으로든 나를 지켜보고 소비하는 분들에게 유해하고 싶지 않은 마음이다.


- 일상 브이로그나 데일리 루틴을 담은 콘텐츠에 ‘갓생’, ‘워너비’ 같은 수식도 주어진다.


= 한동안은 유튜브 속 나와 실제 나 사이의 괴리를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/040/66473b3a47543.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] <늑대의 유혹> 이후 배우 이청아의 20년 ② - 20대 이청아의 버티기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105095</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105095</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 11:13:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 한양대 연극영화학과 출신이지만 데뷔는 학교에 입학하기 전에 했다. 


= 데뷔하게 된 건 순전히 우연이었다. 2002년 명동에서 부지영 감독님 단편영화 &lt;눈물&gt;에 길거리 캐스팅된 거니까. 그렇지만 아버지(연극배우 이승철) 배우라는 직업 자체엔 무척 익숙했다. 내게는 학로 분장실이 친숙한 공간이었고 연극도 일찍부터 많이 봤다. 초등학교 6학년 때 헤롤드 핀터의 &lt;배신&gt;을 본 기억이 난다. 한양대 연영과에 들어갈 때 연극이 아니라 영화 연출을 전공한 것도 내딴에는 새로운 걸 해보고 싶어서였다. &lt;성냥팔이 소녀의 재림&gt;을 보고 싸이더스에서 소속사에 들어오라는 제의를 했을 때 아빠는 반대했고 엄마는 해보라고 했다. 적은 돈이지만 계약금의 효과였던 것 같다. 배우 일을 하면서 아버지가 남매를 건사하는 일이 녹록치 않으셨으리란 걸 지금은 안다. 어쨌든 처음 오디션을 보러 다닐 때 덜컥덜컥 붙으면서 작업을 시작하게 됐다. 이제와 생각해보면 말도 안되는 행운이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/742/66473b4fdab1d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] <늑대의 유혹> 이후 배우 이청아의 20년 ① - 깊은 목소리, 선명한 눈동자]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105094</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105094</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 11:13:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우라는 직업의 피할 수 없는 숙명 중에는 필모그래피가 쌓이는 만큼 바이오그래피의 궤적도 노출된다는 고충이 있다. 그마저도 감사하다고 표현하는 이가 있는가 하면 혹자는 감수해야 할 대가라고도 말한다. 미디어 환경이 다변화되면서 대중은 해가 갈수록 작품 바깥에서 드러나는 배우의 사적 매력을 접하는 데 익숙하고 나아가 요구한다. 여기엔 스타의 진짜 삶을 궁금해하는 팬심만큼, 배우의 역능과 인간으로서의 깊이가 무관하지 않으리란 무의식적 바람도 깃들어 있다. 얼마큼 사실이거나 환상인지는 아무도 모른다. 그러나 배우 이청아의 사례로 말하자면, 제법 설득력 있는 이야기라고 잠정적으로 적어두고 싶어진다.


2002년 명동 한복판에서 길거리 캐스팅 당해 부지영 감독의 단편영화 &lt;눈물&gt;(2002)로 데뷔한 이청아는 &lt;성냥팔이 소녀의 재림&gt;(2002)을 거쳐 &lt;늑대의 유혹&gt;(2004)으로 일약 스타덤에 올랐다. 뉴 밀레니엄과 함께 선풍적 인기를 끈 인터넷소설을 영화화]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/655/66473b4643c37.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획]큐덕을 아십니까, '하이큐!!'를 뜯고 맛보고 즐기는 팬덤 현상들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105093</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105093</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 09:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일명 ‘큐덕’. &lt;하이큐!!&gt; 팬들(덕후)을 일컫는 말이다. 카라스노 고등학교 체육관에서 시작된 큐덕의 사랑은 다양한 형태로 적극이고 활발하게 이어지고 있다. 한편으론 귀엽고 또 한편으론 엉뚱한 풍경 속에서 동시대를 강타한 작품에 반영된 대중의 욕망을 읽을 수 있다.




01. &lt;하이큐!!&gt;가 알려준 진짜 배구

스포츠물의 묘미는 실제 그 종목을 경험하는 데 있다. &lt;하이큐!!&gt;에 대한 관심은 곧 배구에 대한 호기심으로 이어졌고 몇몇 사람들은 크루를 만들어 공놀이를 연습한다. 이제 막 걸음마를 뗀 아이가 의지만으로 빠르게 뛸 수 없듯 배구에 필요한 기초과정을 거치는 건 필수다. 하지만 사실 큐덕들 마음에는 하루빨리 터득하고 싶은 기술이 있다. 바로 ‘괴짜 속공’. &lt;하이큐!!&gt; 초반 히나타와 합을 맞추기 시작한 카게 야마가 히나타의 위치와 자리를 정확하게 예상하고 공을 보내는 기술이다. 세터와 미들 블로커의 즉각적인 판단이 일치해야 한다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/398/66471f2470686.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>