<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 28 Dec 2021 19:32:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[초고속 성장담이자 아름다운 사랑 이야기 '버팔로 66' 外]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99362</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99362</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 11:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;버팔로 66&gt;

감독 빈센트 갈로 | 왓챠
5년의 복역을 마치고 막 출소한 빌리 브라운은 자신의 인생을 망가뜨린 이들에게 복수할 생각으로 이를 간다. 다만 그전에 부모에게 그동안 뵙지 못한 이유를 해명하기 위해 자신의 아내를 연기해줄 여자가 필요하다. 당연히 아는 여자라곤 없는 그는 댄스 연습실에서 나오는 라일라를 무작정 차로 끌고 와 동행한다. 이 미련하고 난폭한 남자의 속사정을 이해한 라일라는 꽤 정성껏 그의 아내를 연기해준다. 구질구질하고 변변찮은 인간은 어떻게 ‘평범한 남자’가 될까, 를 그리는 초고속 성장담이자 아름다운 사랑 이야기.


&lt;아는 여자&gt;

감독 장진 | 시리즈온, 왓챠, 웨이브, 티빙
빌리 브라운 못지않게 동치성도 아둔한 남자다. 물론 그에게는 지금 그럴 만한 이유가 있다. 애인에게는 이별 통보를, 병원에서는 시한부 선고를 받았기 때문이다. 왕년에는 잘나갔지만 지금은 별 볼 일 없는 2군 외야수인 처지도 스스로 딱하다. 이제 아무것도 뵈]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dNVppk/btroQMYNhOV/ZvapACFQ37iFi1UOwCdd1K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['김영철의 동네 한 바퀴' 사람들 사이를 걷다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99361</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99361</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 11:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[연말은 방송사 시상식과 ‘올해 최고의 프로그램’ 투표 시즌이다. 그런데 사실 요즘 내가 가장 기꺼이, 구석구석 재방송까지 찾아보는 프로그램은 KBS1 &lt;김영철의 동네 한 바퀴&gt;다. 방문하는 공간과 주민들을 존중하며 품위를 잃지 않는 태도가 이 프로그램의 특별함이다. “테레비서 많이 봤다”라며 반기는 노인부터 대뜸 “사딸라!”를 외치는 어린이, 가게 앞에서 채소를 다듬다 “여긴 어쩐 일이셔?”라며 일어나 손을 내미는 식당 주인까지, 김영철은 tvN &lt;유 퀴즈 온 더 블럭&gt;이 거리의 예능이었던 시절 유재석만큼이나 어딜 가든 환영받는 스타다. 골목에서 마주하는 풍경마다 새삼스럽게 감탄하고 누구에게든 편안히 말을 붙이는 그는 농촌에 가면 도리깨질을, 산촌에 가면 시래기 말리기를 도우며 사람들과 섞여든다. 어떤 음식을 먹든 정성 들인 덕담으로 감사를 표현하고 대단히 멋지거나 세련된 명소가 아니더라도 그곳을 운영하는 이들의 이야기를 경청하는 정중함은 60대 후반 남성에게서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kmkhb/btroRdaM7lz/la0mIKDsXzbH1iJB70l4kk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 우정으로 결속된 두 여성주인공의 이야기  '신데렐라2: 마법에 걸린 왕자']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99335</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99335</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 11:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[왕자 알렉스는 신데렐라를 구하려다 마녀의 저주에 걸려 생쥐로 변해버린다. 신데렐라는 꼬마 마법사이자 든든한 친구인 크리스탈의 도움을 받아 알렉스를 본래의 모습으로 돌아오게 만들 방법을 궁리하지만 크리스탈이 만든 약물은 별다른 효과 없이 실패하고 만다. 결국 만물박사에게 자문을 구한 이들은 바다 건너 숲속에 숨겨진 생명석을 찾아오는 일만이 마법을 풀 수 있는 유일한 해답임을 깨닫는다. 결국 이들은 함께 모험을 떠나고, 그 과정에서 크리스탈은 자신이 좋은 마법사가 아니라는 자괴감에 빠진다. 설상가상으로 이미 생명석을 손에 넣은 사막여왕의 계략으로 이들은 위기에 처한다. 과연 이들은 무사히 생명석을 찾아 알렉스를 구해낼 수 있을까.


&lt;신데렐라: 마법 반지의 비밀&gt;의 속편 &lt;신데렐라2: 마법에 걸린 왕자&gt;는 신데렐라의 입장에서 왕자를 구하는 이야기를 그린 어드벤처 애니메이션이다. 전형적인 공주의 이미지를 답습하기보다는 우정으로 결속된 두 여성주인공이 직접 위기를 헤]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/6RZyE/btroDH3ucq4/HxTsjN0rkOa5uw4oAVMlqK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 종합선물세트 같은 영화 '킹스맨: 퍼스트 에이전트']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99334</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99334</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 11:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;킹스맨: 시크릿 에이전트&gt; &lt;킹스맨: 골든 서클&gt;을 만든 매슈 본 감독은 베테랑 요원 해리(콜린 퍼스)와 신참 에그시(태런 에저턴)의 이야기를 이어가는 대신 100여년 전 과거로 돌아가 킹스맨 조직의 기원을 밝히기로 한다. 그렇게 탄생한 영화가 시리즈의 프리퀄 &lt;킹스맨: 퍼스트 에이전트&gt;다. 영화는 제1차 세계대전을 시대 배경으로 삼아, 옥스퍼드 공작(레이프 파인스)과 그의 아들 콘래드(해리스 디킨슨)의이야기에서 킹스맨의 기원을 풀어간다. 1914년, 유럽은 거대한 전쟁의 위험에 휩싸여 있다. 영국의 귀족 옥스퍼드 공작은 영국, 독일, 러시아의 복잡한 이해관계에 개입하는 대신 한 걸음 물러나 평화주의자로서 기사도 정신을 지키려 한다. 사실 이건 대외적 이미지일 뿐, 실제로 옥스퍼드 공작은 믿음직한 유모 폴리(제마 아터턴)와 집사 숄라(자이먼 운수)와 함께 자체적으로 비밀 정보기관을 운영 중이다. 한편 혈기 왕성한 10대 아들 콘래드는 아버지의 만류에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/beiPlW/btroC7uPW6G/1laRnLwVzALNo9Xlx4Mg2K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 자신의 진심을 직시하는 순간, 히마구치 류스케의 '드라이브 마이 카']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99333</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99333</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 11:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“진실로 타인이 보고 싶으면 자기 자신을 깊이 똑바로 지켜볼 수밖에 없다.” 섹스를 하며 이야기를 만드는 예술가 부부가 있다. 각본가 오토(기리시마 레이카)가 오르가슴을 향해 갈 때 떠오르는 직관으로 스토리를 이어가면, 배우 겸 연출가 가후쿠(니시지마 히데토시)는 아내에게 질문을 던지면서 이야기를 받아준다. 그러나 가후쿠가 아내의 외도 현장을 우연히 목격하면서 두 사람의 관계는 균열이 가기 시작한다. 가후쿠가 전처럼 오토의 창작을 받아주지도, 그렇다고 불륜의 이유를 직접 묻지도 못하는 어색한 날이 이어진다. 그리고 집을 나서는 남편에게 오늘 저녁 중요하게 할 얘기가 있다고 당부했던 오토는, 자신의 말을 전하기 전에 갑작스럽게 세상을 떠난다. 2년 뒤 영화의 무대는 히로시마로 옮겨간다. 지역의 예술문화극장에서 기획한 연극제의 연출직을 제안받은 가후쿠는 안톤 체호프의 &lt;바냐 아저씨&gt;를 다양한 언어로 표현하는 프로젝트를 준비하고 있다. 언제나처럼 운전하는 자동차 안에서 생전 아]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/rH5Oh/btroxqblxij/ParXzkEsKuH4k3yWx5I9x1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['어사와 조이' 지지 말고 살자]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99318</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99318</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 11:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올가을부터 이어진 궁궐 배경 사극의 화려한 복식을 즐기던 참인데 tvN 드라마 &lt;어사와 조이&gt;를 보다 새롭게 눈이 뜨였다. 극중 양반의 사모관대나 임금의 용포는 빌려 입은 옷처럼 품이 들뜨고 엉성한데 양반 이하 백성들의 의상은 질감과 배색, 몸에 맞춘 핏까지 의상팀의 혼을 털어넣은 티가 역력하다. 왕이 직접 임명하는 비밀 관리인 어사는 임금의 의지와 연결된 직책이나 &lt;어사와 조이&gt;는 왕(조관우)에 대한 묘사를 무능한 결재권자로 한정한다. 암행어사가 된 종6품 관리라이언(옥택연) 역시 왕명이고 뭐고 지방 맛집 순례로 어사 임무를 때울 계획이었다. 한데 고대하던 충청도 짜글이 맛집은 문을 닫았고, 기별(이혼)부인 김조이(김혜윤)가 암행 파트너로 합류하게 된다. 이를 시작으로 탐관오리를 벌하고 억울한 백성을 구제하던 암행어사 이야기는 새로운 목소리를 얻는다. 자신의 행복을 찾겠다고 원님 앞에서 이혼 송사를 치르던 조이를 비롯해 이언이 만나는 백성들은 이미 자신을 구하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/by6owy/btroceOZo74/fBKWK5ky0RJ37Ucpr4k4oK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 경찰서라는 한정된 공간에서의 액션 '캅샵: 미친놈들의 전쟁']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99268</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99268</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 11:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신참 경관 발레리(알렉시스 라우더)는 특수폭행 신고를 받고 달려간 현장에서 자신을 제발 잡아가달라는 테디(프랭크 그릴로)를 체포한다. 마침 경찰서에서는 악취를 풍기는 신원미상자 밥(제라드 버틀러)이 잡혀 유치장에 구속된다. 알고 보니 이들은 무시무시한 권력과 연루된 범죄자들. 경찰들이 총으로 장난을 치는 사이 이들은 위험한 계획을 꾸미고, 생일선물 배달원을 위장한 사이코패스 앤서니(토비 허스)가 제 발로 경찰서를 찾아와 난장판을 벌인다. 여기에 경찰 휴버(라이언 오넌)는 동료들을 피하며 수상쩍은 행동을 보이기 시작한다. 발레리는 이 아슬아슬한 순간들을 홀로 헤쳐나가야 한다.


&lt;캅샵: 미친놈들의 전쟁&gt;은 &lt;더 그레이&gt; &lt;스모킹 에이스&gt;를 연출한 조 카너핸 감독의 신작이다. 줄곧 액션에 관심을 가져온 그는 이번 영화에서 액션의 무대를 경찰서라는 한정된 공간으로 옮겼다. 각자 유치장 철창을 마주하고 대화를 나누는 인물들이 자아내는 긴장감, 예기치 못한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ulKBj/btrn0kPdGJ9/3wbmO4sCt9in99frKLKza0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '끝없음에 관하여' 예술은 절망에 저항하기 위한 도구]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99267</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99267</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 11:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[첫 장편 연출작 &lt;스웨덴 러브 스토리&gt;로 제20회 베를린국제영화제 황금곰상을, &lt;2층에서 들려오는 노래&gt;로 제53회 칸국제영화제 심사위원상을, &lt;비둘기, 가지에 앉아 존재를 성찰하다&gt;로 제71회 베니스국제영화제에서 황금사자상을 수상한 로이 안데르손 감독. 1970년 데뷔 후 세계 3대 영화제를 석권한 그의 작품은 전주국제영화제, 부천국제판타스틱영화제 등에서 소개되었다.


로이 안데르손 감독의 첫 국내 정식 개봉작 &lt;끝없음에 관하여&gt;는 한마디로 정중동의 영화다. 내러티브보다는 이미지와 사운드가, 사진보다는 회화에 가까운 숏들이, 대화보다는 일방적인 외침이 스크린을 채운다. 1신 1컷의 연출도 눈에 띈다. 이때 관객은 처음부터 끝까지 여성 내레이터의 지시에 따라 프레임 속 인간 군상의 향연을 통과하게 된다. 마르크 샤갈, 에드워드 호퍼, 오토 딕스의 인물들을 연상시키는 그들은 가족을 떠나보냈거나 몸을 다쳤고, 만남을 기다리거나 외면하고 있으며]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/HKSqm/btrn05YmzWY/plcUHoPCUF5tsvTyHlwWck/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 벨기에의 독창적인 예술가 빔 델보예의 실화 '피부를 판 남자']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99266</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99266</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 11:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2011년, 시리아 청년 샘(야흐야 마하이니)은 억압을 피해 레바논으로 도망친다. 궁핍한 하루하루를 살아가던 중, 한 갤러리에 음식을 훔쳐 먹으러 들어간 샘은 그곳에서 세계적인 예술가 제프리(코엔 드 보우)를 만난다. 샘의 사연을 알게 된 제프리는 그에게 등에 타투를 새겨 살아 있는 예술품으로 전시될 것을 제안한다. 유럽의 솅겐 비자를 등에 타투로 새긴 채 미술관에 전시된 샘은 세간의 이목을 집중시키고, 일등석과 5성급 호텔을 누리는 일약 스타가 된다. 그럼에도 자신이 바라던 것과 동떨어진 삶을 살고 있다고 느끼던 어느 날, 샘은 미술관에서 헤어진 연인 아비르(디아 리앤)와 마주친다.


첫 장편 극영화 &lt;뷰티 앤 더 독스&gt;(2017)로 칸국제영화제 주목할 만한 시선 부문에 초청받은 튀니지의 여성감독 카우타르 벤 하니야의 신작이다. 벨기에의 독창적인 예술가 빔 델보예의 실화를 바탕으로 시리아 난민을 주인공 삼아 난민 문제, 인간 존엄성과 권리, 예술과 자본의 역학 관계를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/2SsI4/btrnU7wBGjI/EuJ7pWuJta8qJgZO6wPWp1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 죽은 연인의 영혼과의 판타지 로맨스 '엔드리스']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99265</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99265</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 11:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대학 입학을 앞둔 라일리(알렉산드라 십)에겐 사랑하는 남자 친구 크리스(니콜라스 해밀턴)가 있다. 영원할 것 같았던 그들의 사랑은 갑작스러운 교통사고로 크리스가 목숨을 잃으며 애처롭게 끝난다. 라일리가 채 회복되기도 전에, 운전대를 잡았던 라일리를 대상으로 교통사고의 원인과 과실을 찾는 경찰 조사가 이어진다. 가족과 친구들이 라일리의 회복을 위해 정성껏 노력하지만 다시는 크리스를 볼 수 없다는 사실이 번번이 라일리를 좌절시킨다. 그러나 크리스의 영혼이 아직 세상을 떠나지 못한 채 라일리의 곁을 맴돌고, 라일리가 그 영혼의 존재를 감지하게 되면서 이들의 새로운 이야기가 시작된다.


죽은 연인의 영혼과의 교감을 중심으로 전개되는 판타지 로맨스 &lt;엔드리스&gt;의 방점은 사랑 그 자체보다는 각자의 성장에 찍힌 모양새다. 고등학교를 졸업하고 세상을 향해 막 발을 내디딘 두 사람에게 들이닥친 교통사고는 그들을 단숨에 삶과 죽음으로 갈라놓는다. 사고에서 자신만이 살아남았다는 것을 받아들]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Qcfzk/btrnZmfeqkJ/wpLwUB0XxVPrissDNb3Wg1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 2021년 최고 기대작, 애덤 맥케이 감독의 '돈 룩 업']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99264</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99264</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 11:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[새로운 혜성을 관측한 천문학과 연구진이 이를 기념하며 축배를 든다. 최초 발견자인 대학원생 케이트(제니퍼 로렌스)는 담당 교수 민디(레오나르도 디카프리오)와 마치 이과생들의 놀이처럼 혜성의 궤도를 계산해보는데, 그 결과 혜성이 100%의 확률로 지구에 충돌한다는 사실을 발견하고 충격에 빠진다. 충돌하면 필시 인류를 멸종시킬 크기의 ‘행성 파괴자’가 지구에 도착하기까지 남은 시간은 6개월. 민디와 케이트는 이 사실을 직접 브리핑하기 위해 백악관을 방문한다.


반면 대통령 올리언(메릴 스트립)은 곧 있을 중간 선거에서 이기기 위해 전력을 다하고 있다. 아들 제이슨(조나 힐)을 비서실장으로 두고 있는 그녀는 이들의 이야기를 듣고도 큰 반응을 보이지 않고 상황을 지켜보자는 말을 할 뿐이다. 분통이 터지는 민디와 케이트는 모든 사실을 폭로하기 위해 가장 핫한 TV 프로그램에 출연한다. 그러나 진행자 브리(케이트 블란쳇)와 잭(타일러 페리) 역시 민디와 케이트를 이색 출연자 취급을 하며 사태]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/RZK2g/btrn05RAA8u/oxyM8T5Tc5PNlIkc4ewNP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>