<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 09 Mar 2022 13:40:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 휴머라이즈에 맞서 세계를 구하는 히어로들의 활약 '나의 히어로 아카데미아 더 무비: 월드 히어로즈 미션']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99751</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99751</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사상 단체 ‘휴머라이즈’를 설립한 ‘플렉트 턴’은 인류 구원에 나선다. 그는 인류의 80%가 개성이란 병을 앓고 있으며 이로 인해 세계가 종말을 맞이했다고 주장한다. 휴머라이즈는 각국에 ‘트리거 밤’을 설치해 개성을 가진 자를 없애고 무개성자뿐인 세계를 만들려 한다. 이를 막기 위해 ‘세계 선발 히어로팀’이 나선다. 오세온에서 잠시 대기 중인 팀의 막내인 인턴 히어로들은 장을 보러 나갔다가 보석 강도를 맞닥뜨린다. 이 과정에서 운반책 소년 로디 소울과 엮이며 사건은 걷잡을 수 없이 커진다. 그를 쫓던 히어로 데쿠는 살인 사건의 범인으로 지명수배된다.


&lt;나의 히어로 아카데미아 더 무비: 월드 히어로즈 미션&gt;은 개성을 지닌 인류를 섬멸하려는 휴머라이즈에 맞서 세계를 구하는 히어로들의 활약을 그린 애니메이션이다. &lt;나의 히어로 아카데미아&gt;의 3번째 극장판인 이번 작품에선 로디 소울이 눈길을 끈다. 로디는 사건에 휘말리면서 데쿠와 한팀이 되어 휴머라이즈에 맞서고 고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cZqDsj/btrvu2m0E5T/9TsvJ2KYBquGoABWMPlkI0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 하나의 장르가 돼버린 리암 니슨의 '블랙라이트']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99750</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99750</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[FBI 비공식 요원 트래비스(리암 니슨)는 그간 소홀했던 딸 어맨다(클레어 밴더 붐), 그리고 손녀 나탈리와 많은 시간을 보내기 위해 은퇴를 고민 중이다. 그의 업무는 FBI 요원들을 관리하는 것. 어느 날 FBI 요원 더스티(테일러 존 스미스)가 경찰을 폭행하는 사건이 발생한다. 트래비스는 더스티를 관리 차원에서 경찰서에서 꺼내주지만 잠시 방심한 사이에 달아나버린다. 더스티는 기자인 미라(에미 레이버 램프먼)에게 FBI의 추악한 악행을 알리려고 한다. 하지만 기자와의 접선 장소에서 더스티는 다른 요원들에게 살해되고 트래비스가 이를 목격한다.&lt;블랙라이트&gt;는 FBI 비공식 요원 트래비스가 추악한 진실에 맞서 싸우는 이야기를 담은 액션영화다. 하나의 장르가 돼버린 리암 니슨은 감독 마크 윌리엄스와 &lt;어니스트 씨프&gt;부터 이번 영화까지 세번 호흡을 맞췄다. 영화는 리암 니슨의 상황에 알맞은 액션 시퀀스를 균형 있게 배치했다. 카 체이싱과 근거리 총격 신이 그것이다. 트]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/VkKz1/btrvqb50aFa/khLpdVnjXkFWM6MicGb4f1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 다시 돌아온 DC의 히어로 배트맨, '더 배트맨']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99749</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99749</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[히어로로 활약한 지 2년차, 배트맨은 고담시의 거리를 배회하며 범법자들의 현장을 포착하고 그들을 응징해왔다. 고담시에서 시장 선거를 앞둔 어느 날, 한 후보가 잔인하게 살해된다. 범인은 빌런 리들러(폴 다노). 리들러는 고담의 유명 인사를 타깃으로 연이어 살인을 저지른다. 배트맨은 리들러가 범죄 현장에 남긴 수수께끼를 파헤치며 코블팟(콜린 패럴)의 지하 세계로 향하고 그곳에서 셀리나 카일(조이 크래비츠)과 마주한다. 리들러가 남긴 단서가 결국 자신을 향해 있다는 것을 깨달은 배트맨은 분노에 휩싸인다.


DC의 히어로 배트맨이 다시 돌아왔다. &lt;더 배트맨&gt;의 연출은 맡은 맷 리브스 감독은 일찌감치 “기존의 DC 유니버스와 관계없이 독자적인 세계관을 그릴 것”이라고 말한 바 있다. 자신의 말대로 새롭게 구축한 고담시 위로 감독은 브루스 웨인으로 분한 로버트 패틴슨을 등장시킨다. 배트맨의 인간적인 면모를 강조하기 위해 탐정이라는 정체성에 주목하고 2년간 활동한 청년 브루스 웨]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cROLag/btrvvu4z2Xs/uWQfO09xoyUMEnS5KVdOv1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 제78회 베니스국제영화제에서 황금사자상 수상 '레벤느망']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99748</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99748</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1963년 프랑스, 작가를 꿈꾸는 20대 초반의 대학생 안(안나마리아 바르토로메이)은 어느 날 예기치 않은 임신을 하게 된다. 자신의 몸과 삶을 송두리째 뒤흔드는 갑작스러운 변화를 받아들이기에도 부족한 시간, 안은 하루빨리 선택을 해야만 한다. 학업을 중단하고 아이를 낳아 미혼모가 되는 것과 아이를 낳지 않는 것. 안은 후자를 택하는데, 당시 프랑스는 낙태가 불법이었기에 이 또한 위험하고 괴로운 길이다. 고난 끝에 불법 시술소를 찾아간 안은 마침내 삶과 죽음이 오가는 절체절명의 순간을 마주한다.


제78회 베니스국제영화제에서 황금사자상을 수상하며 주목받은 &lt;레벤느망&gt;은 60년대 프랑스 대학생이 원치 않은 임신을 하면서 겪는 일련의 일들을 생생하게 그려낸다. 프랑스 현대문학을 대표하는 작가 아니 에르노의 고백록 &lt;사건&gt;이 원작으로, 감정이 절제된 원작과 비슷하게 영화 또한 건조하고도 서늘하게 인물의 행로를 따라간다. 여성으로서 여섯 번째로 황금사자상을 수상한 오]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/TJ8b3/btrvtcqTRyf/woy2Z0VKU3ZXZWjickqgK1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 긍정과 유머의 힘으로 로드 무비의 전형적 설정을 빛내다 '그 남자는 타이타닉을 보고 싶지 않았다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99747</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99747</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[존 카펜터의 영화를 좋아하고 &lt;타이타닉&gt;은 본 적 없는 남자 야코(페트리 포이콜라이넨)는 다발성 경화증으로 시력을 잃고 하반신이 마비된 장애인이다. 온라인으로 알게 된 연인 시르파(마르야나 마이얄라)와 통화하는 것이 삶의 낙인 그는 어느 날 혈액암 투병 중인 그녀를 만나러 가기로 결심한다. 두 사람의 집은 1천 킬로미터가량 떨어져 있는데, 보조인의 도움 없이는 집 안에서조차 움직이는 것이 쉽지 않은 야코에게 홀로 그 거리를 이동하는 것은 거의 기적에 가까운 모험이다. 오로지 사랑하는 시르파를 만나겠다는 열망으로 집을 나선 야코는 택시와 기차를 거쳐 낯선 세상을 용기 있게 마주한다. 그러나 그를 둘러싼 세상에는 호의와 친절 못지않게 악의와 위험 또한 도사리고 있다. 야코는 무사히 시르파의 집에 도착할 수 있을까?


핀란드 감독 테무 니키의 다섯 번째 장편 &lt;그 남자는 타이타닉을 보고 싶지 않았다&gt;는 난치병으로 시력과 기동성을 잃은 야코가 연인을 만나기 위해 1천]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/txR3Z/btrvygLwl3v/O7izN2gP0KdEndKI2NFkM0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 정답보다 과정이 중요하다 '이상한 나라의 수학자']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99746</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99746</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대한민국 상위 1%의 영재들이 모인 자립형 사립 고등학교가 있다. 하지만 이곳에 다니는 모든 학생에게 공평한 기회가 주어지는 것은 아니다. 사회배려자 전형으로 동훈고등학교에 입학한 한지우(김동휘)는 넉넉지 못한 집안 형편에 사교육은 꿈도 꾸지 못하는 처지다. 고액 과외를 받는 친구들보다 좋은 성적을 받는, ‘개천에서 용 나는’ 식의 클리셰도 지우에겐 적용되지 않는다. 동훈고등학교의 수학 교사이자 지우의 담임인 근호(박병은)의 신념처럼, 이곳은 원리보다는 문제를 잘 푸는 기술에 단련된 학생일수록 높은 등수에 오르기 수월한 세계다. 특히 지우가 계속 고전하는 수학은 담임이 일반고 전학을 권하는 계기가 될 만큼 치명적인 약점이다. 한편 국가의 이익을 위한 수단이 아닌 학문 그 자체에 전념할 수 있는 자유를 찾아 탈북한 천재 수학자 이학성(최민식)은 정체를 숨기고 동훈고등학교 경비원으로 일하고 있다. 그의 과거를 아는 이는 고물상을 운영하며 가끔 그의 바둑 상대가 되어주는 기철(박해준)뿐이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dRTIv8/btrvyio2eww/rXLOzyb2wFrC68a1uuhKj0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['피그'가 그리는 요리 무협의 세계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99712</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99712</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 06:18:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화를 거듭 관람해도 등장인물들이 시침 떼고 식자재 거래를 마치 약물 거래 대하듯 하는 태도에 혀를 내두르는 건 변함이 없었다. 여기서 비롯한 심리적 반동은 이 영화가 무협이라는 판단으로까지 나아갔다.




사전정보 없이 영화를 본 덕(?)에 3막으로 이뤄진 작품에서 2막이 다 지나갈 때까지 이야기가 나아가는 길을 확신하지 못했다. 요리와 식재료를 소재로 한 작품은 아닐 것이라는 예상은 보기 좋게 빗나갔다. 요리 분야에 무지한 탓에 그때까지 트러플을 마약의 원료 정도로 짐작했다. 괴한들이 트러플 돼지를 훔치기 위해 폭력을 동원하고, 롭(니콜라스 케이지)이 돼지를 되찾으려고 떠난 여정에서 파이트클럽을 방문하거나 모두가 쉬쉬하는 인물에게 다가가는 선택을 하는 일들을 근거로 누아르와 범죄 스릴러의 향취가 묻어나는 액션을 기대했던 것도 같다. 관객 사이에도 &lt;존 윅&gt;(2014) 같은 작품을 언급하는 것을 보니 혼자만의 오인은 아닌 듯했다. 아니, 이러한 오인은 분명 의도된 면이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/XXbOh/btrvvvoWAjV/7bildLSlKxKLwPedXGrl81/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['임신한 나무와 도깨비', 이야기가 되지 못한 이야기에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99711</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99711</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 06:18:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[김병규 평론가의 프런트 라인]
김기영의 &lt;양산도&gt;(1955)의 유실된 마지막 장면에는 무덤이 갈라지고 하늘에서 빛이 내려와 두 주인공이 승천하는 모습이 묘사된다고 한다. 우연의 일치지만, 그렇게 무덤은 기록되지 않고 사라져버린 영화의 표상과 연관을 맺는다. &lt;임신한 나무와 도깨비&gt;는 이름 없는 무덤의 옆자리에 또 다른 영화적 무덤을 세우는 기획처럼 느껴진다. 삶의 심지를 불태우는 강렬한 무덤이 스크린에 세워진다.




&lt;임신한 나무와 도깨비&gt;는 무덤의 영화다. 김상현 성우의 목소리가 안내하는 도입부의 끝자락에서 관객은 펜스에 가로막혀 잡초가 무성하게 자란 무덤과 ‘꽃분이’라고 적힌 비석을 마주한다. 낫을 든 남자가 다가와 무덤 주변의 잡초를 정리하는데, 그가 누구이고 무덤의 주인과 어떤 관계인지는 설명되지 않는다. 이 무덤은 영화가 끝날 때까지 구체적인 연고가 밝혀지지 않는 데다 그 자체로는 특별한 위상을 차지하지도 않는다. 하지만 이 익명의 무덤]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/0Oc48/btrvvEfCaID/bZd6xl9Q4K3RRgCnkBKuuK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] '이상한 나라의 수학자' 김동휘, 조윤서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99742</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99742</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 05:14:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;이상한 나라의 수학자&gt;는 수학 영화이기 이전에 ‘이상한 나라’에 관한 영화다. 상위 1%의 영재들이 모였다는 자율형사립고등학교에서 펼쳐지는 한국의 교육 현실이란, 선생이 나서서 ‘사배자’(사회적 배려 대상자)에게 전학을 권유하는 모습으로 일면 요약된다. 하지만 “일반 학교 가면 충분히 1등 할 수 있으니 차라리 전학을 가”라는 말을 듣고도, 한지우(김동휘)는 버틴다. 변변찮은 형편에 학원 한번 보내지 못했는데 모범생으로 성장한 아들이 너무 자랑스러운 엄마를 실망시키고 싶지 않아서다. 학교 경비원이자 탈북 수학자인 이학성(최민식)과 새벽녘 과학실에서 몰래 수학 공부를 시작한 지우의 일탈은 금세 그를 짝사랑하는 동급생 보람(조윤서)에게 들키고, 둘의 이야기는 곧 셋의 이야기로 확장돼 파이(π, 원주율)와 우정의 아름다운 교집합을 수놓는다. &lt;이상한 나라의 수학자&gt;에서 최민식의 파트너로 본격적인 연기 첫발을 뗀 김동휘는 1995년생의 무서운 신예로, &lt;이상한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dzeNpD/btrvod2uNzY/rTtEXKFCJNIN9bwo7keGzk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[런던] 넷플릭스, 영국에서 상업영화 창작자 지원하는 ‘브레이크아웃’ 프로젝트 시작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99741</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99741</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 05:14:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[190개국에 30개 이상의 언어로 스트리밍되고 있는 넷플릭스는 지난해 말 약 1400만명의 가입자를 보유하면서 영국 내 가장 인기 있는 스트리밍 서비스로 이름을 올렸다. 넷플릭스와 같은 거대 스트리밍 기업들의 인기가 높아질수록 극장을 기반으로 하는 영화산업에 악영향을 미칠 것이라는 비관론도 소리를 높여왔다. 때문에 넷플릭스가 지난 2월23일 발표한 ‘브레이크아웃’ 프로젝트가 이런 비관론을 잠재울 수 있을지 귀추가 주목된다. 브레이크아웃은 업계 혹은 대중의 관심을 끌기는 했으나 자금 지원을 받지 못해 제작에 들어가지 못한 상업영화 창작자들을 지원하는 프로그램이다. 넷플릭스는 프로그램의 원활한 관리 및 진행을 위해 영국 내 창조 산업을 지원하는 비영리 단체 크리에이티브 UK와 협업하기로 했다. 크리에이티브 UK의 영화 및 TV 책임자인 폴 애슈턴은 “인재는 어디에나 있지만 기회는 그렇지 않다. 이번 프로젝트를 통해 넷플릭스와 우리는 재능 있는 영국 영화인들에게 경력을 바꿀 수 있는 기회]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bgZgdP/btrvat6JCjt/CKOQ3hwTWBl6yD555TFUF1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[영화진흥위원회 '2021년 한국 영화산업 결산' 보고서 발표... 극장 매출 소폭 상승했으나 해외영화 지분이 커]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99719</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99719</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 09:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[희망의 불씨인가, 일시적인 반등일 뿐일까. 영화진흥위원회(이하 영진위)가 2월22일 발표한 ‘2021년 한국 영화산업 결산’ 보고서에 따르면 한국 영화산업 시장 규모는 1조239억원으로 2년째 감소 중이지만 극장 매출은 5845억원으로 전년 대비 14.5% 상승했다. 전체 관객수는 6053만명으로 전년 대비 1.7% 증가했고, 국내 인구 1인당 연평균 극장 관람횟수 또한 1.17회로 2020년 1.15회보다 소폭 증가했다. 하지만 2021년 한국 영화산업 시장 규모는 여전히 2019년 2조5093억원의 30% 수준에 그친다. 무엇보다 2021년 박스오피스 순위 상위권을 &lt;스파이더맨: 노 웨이 홈&gt; &lt;이터널스&gt; &lt;블랙 위도우&gt; &lt;분노의 질주: 더 얼티메이트&gt; 등 대부분 해외영화가 차지한 것을 감안할 때 극장 매출 상승은 할리우드 인기 프랜차이즈의 충성도 높은 관객이 가져온 효과로 해석해야 할 것이다. 박스오피스 10위권 내 한국영화는 한국상영]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cowSEa/btru5b6lbc8/myOkEo9PIkFckOrKK0Anl0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>