<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 01 Sep 2022 08:29:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['이상한 변호사 우영우' 문지원 작가 인터뷰 ③]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100865</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100865</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 08:22:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[-18살 때 고등학교를 자퇴하면서 &lt;당대비평&gt; 2000 봄호에 기고한 글을 봤다. “학교는 늙은 아버지 같다.” 정말 강렬한 글이던데.
=지금은 대한민국 공교육이 많이 바뀌었다고 진심으로 생각한다. 그런데 당시 내가 다니던 학교는 나 같은 종류의 인간이 즐겁고 행복하게 다닐 만한 공간이 아니었다. 초등학교 6학년 때, 내가 학생회장이 되고 1등을 하고 대회에서 상을 받을수록 개미처럼 성실하게 일하는 서민일 뿐인 부모님이 계속 한턱을 내고 있었다. 내가 무언가를 열심히 하면 이런 대가가 돌아오는구나. 선생님들에 대한 불신이 트라우마처럼 강하게 새겨졌다. 그런 와중에 도피처가 돼준 게 영화였다. 그때 아버지가 비디오방을 하셨다. 주말이 되면 아침 일찍 비디오방에 가서 하루 종일 영화를 봤다. 영화 월간지의 시대였기에 매달 &lt;스크린&gt; &lt;로드쇼&gt; &lt;프리미어&gt; &lt;키노&gt; 중 무엇을 살까 고민하고 음악 듣는 낙으로 살았다. 그런데 학년이 올라]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pYOIr/btrLalLfQFx/VXKgDijppvu8eHcxsSS0X0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘이상한 변호사 우영우’ 문지원 작가 인터뷰 ②]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100864</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100864</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 08:22:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[-영우는 “내 안은 나 자신으로 가득 차 있어서 가까이 있는 사람을 외롭게 만든다”며 준호(강태오)와 잠시 이별한다. 영우의 아버지 광호의 “자폐인과 사는 건 꽤 외롭습니다”라는 대사가 떠올랐다. 자폐인의 사랑은 어떻게 가능할까.
=애인과 부모는 조금 다른 것 같다. 영우는 자신이 가까운 사람을 외롭게 만들 수 있다는 한계를, 준호는 스스로가 그 한계를 견딜 수 있는 사람인지를 생각해볼 시간이 필요하다. 영우와 준호 모두 자신의 한계를 인식하고 인정해야만 비로소 진짜 사랑을 시작할 수 있다. 반면 광호는 영우가 고래로 가득한 세계에 빠져 가만히 있을지라도 매우 이타적으로 영우의 세계로 들어가려고 한다. 결국 ‘너의 세계에 함께 있는 나’를 인식시키는 데 성공한 건 아버지다. 물론 영우쪽에서도 나이를 먹으면서 김초밥을 사오는 방식으로나마 달라져보려고 노력한다. 영우의 두 가지 사랑은 가능한 방식이 다르다.


-자신의 잘못을 인정할 줄 아는 정명석 변호사(강기영)를 두고 ‘유니콘’이라]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bL8P63/btrLaBNRiJp/lEddy8f904As6nkWwXejek/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘이상한 변호사 우영우’ 문지원 작가 인터뷰 ①]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100846</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100846</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 08:22:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[많은 이들이 ‘올해의 드라마’로 호명하게 될 &lt;이상한 변호사 우영우&gt;를 쓴 문지원 작가는 18살 때 돌연 고등학교를 자퇴했다. 서울대를 가지 않겠냐는 말도 듣던 학생이 제도권 교육을 거부하고 하자작업장학교로 향한 점이 이목을 끌면서 당시 매스컴에도 몇번 오르내렸다. 덕분에 ‘다르게 생각하는’ 법을 배울 수 있었다는 그는 오랜 시간 영화감독을 준비하다 제5회 롯데 시나리오 공모전에서 &lt;증인&gt;이 대상을 받으면서 본격적인 커리어를 시작할 수 있었다. 시네키드였던 문지원 작가는 어떻게 &lt;이상한 변호사 우영우&gt;처럼 독창적인 드라마 대본을 쓰는 창작자가 되었을까. 긴 이야기를 들었다.


-CGV용산아이파크몰에서 열린 마지막회 단체관람 이벤트 무대 인사 중 눈물 흘리는 모습을 봤다.
=극장 갈 때까지만 해도 내가 그런 기분일 줄 몰랐는데, 그런 기분이 들더라. 극장을 가득 채운 분들이 플래카드를 들고 박수 치고 소리 지르고…. 난생처음 경험한 일이었으니까. 인사]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/6690z/btrK94XitbZ/A7g4dbMkXKwNkTF5YOPBUk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] 읽는 직업]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100845</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100845</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 06:29:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글을 읽는 것도 직업이 될 수 있을까? 사람들이 남긴 글을 보고 그들의 생각을 읽어내는 ‘마인드 마이닝’을 직업으로 가진 나는, 강연자로서 ‘말하고’ 작가로서 ‘쓰는’ 것보다 ‘읽는’ 직업을 더 먼저 갖고 있었다는 생각도 든다. 워낙 활자 중독인데다 직업상 관점을 넓히기 위해서라도 다양한 분야의 책들을 읽어야 하기에 자연스레 읽을거리가 서재와 노트북에 쌓이게 된다. 공부하다 발견한 좋은 책들을 하나둘씩 주변에 알리다보니 방송이나 유튜브에 출연하면 책 추천을 해달라는 부탁을 종종 받는다. 그렇게 알린 책 중에서 사람들의 관심을 얻은 것들이 나오자 판이 커지게 되었다. 출간 전 추천사를 써달라고 출판사들이 보내오는 책들부터, 한번 읽어보라며 보내주는 책들까지 차곡차곡 쌓여 벽면을 가득 채운 책꽂이로 어림도 없게 되었다.


그간 밀린 책을 포함해 이번주에만 7권의 추천사를 출판사에 보냈다. 대부분 인간 삶의 이해를 데이터로 풀어낸 책들이었는데, 추천사를 써야 하니 반강제적으로 주제 중심]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/FmUYw/btrK5yL2TJ5/EAnbtF1OCIbdoCpTIuyuHk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 티셔츠 연대기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100815</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100815</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 06:29:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[옷 중에 티셔츠를 가장 좋아한다. “평소에 거의 기념 티셔츠만 입고 다닌다”라고 언급한 밴드 멤버들의 말이 과장이 아닐 정도로 기념 티셔츠가 많다. 그것도 사실 최근에는 많이 절제해서 구입하지 않으려 한 결과지만. 예전에는 습관처럼 뭐 어디 재미있는 티셔츠 없나 하고 검색해보던 때도 있었다. 이렇게 입고 다니던 옷들은 어느 정도 입고 나면 명예의 전당으로 들어가서 더이상 손상이 되지 않게 보관하기도 하고(90년대 기업 로고를 얼굴 모양으로 재해석한 티셔츠, 헬카페 헌정 티셔츠 등), 일부는 자연스럽게 운동복이나 작업복으로 그리고 오랜만에 들른 부모님 댁의 상비용 잠옷으로 변하기도 한다. 아무래도 다시 구하기 힘들 것 같은 티셔츠(그리고 마음에 들어서 예쁘게 잘 입었던 티셔츠)는 따로 보관하는 편이지만 왠지 자주 입는 티셔츠가 사실은 내가 가장 오래 입는 옷이라는 사실이 많은 생각을 하게 한다. 내 삶의 본질은 순간에 있기보다는 일상에 있는 게 아닐까, 그러면 목이 늘어지더라도 좋아하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bKVYSy/btrK9ai64qm/U0hXDrwMnkyUCuIEdJI7x1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 오늘은 SF] 언어의 문제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100814</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100814</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 06:29:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[얼마 전 극장에서 &lt;헤어질 결심&gt;을 보았다. 여러모로 이상하고 독특한 사랑 이야기여서 좋았는데, 한편으로 흥미로웠던 점은 이 이야기가 외국어로서 ‘한국어’를 다루는 방식이었다. 주연배우 중 한명이 한국어 사용자가 아닌 탓에, 이 영화의 대사는 꽤 자주 외국어의 직역투를 띤다. 한쪽은 서툴러서, 다른 한쪽은 상대방을 배려하느라. 그리고 무엇보다 그들을 매개하는 스마트폰 번역 앱의 한계로 인해. 그들이 서로에게 전하는 감정은 본래의 형태 그대로가 아니라, 삐뚤빼뚤하고 조잡하게 열화된 초급 한국어와 중국어의 좁은 틈을 통과하며 파쇄된 일부만 겨우 전달될 뿐이다. 어쩌면 그 불완전함이 그들의 관계를 더 독특하게 만드는 것인지도 모르겠다. 이해할 수 없는 것을 이해하려는 애처로움. 혹은 서로가 동류이며 온전히 이해하고 있다는 착각이 둘 사이를 끊임없이 맴돌고 있다.


아무래도 작가는 언어로 밥을 먹고사는 직업이다보니 언어를 흥미롭게 다루는 이야기들도 많이 탄생하는 것 같다. 이누]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bwZau0/btrK562Ts21/ZkEUSeKKpjgkWQKuLXQXD1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] '시맨틱 에러: 더 무비' 송지오]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100837</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100837</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 06:29:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“7살 때부터 그랬다. 내가 직접 신을 상상하고 거울 보고 연기하길 좋아했다.” 사진 촬영을 하면서도 ‘이런 거 한번 해보고 싶었다’며 즉석에서 상황을 만들어낸다. 어릴 때부터 연출자이자 배우로서의 삶을 살아온 것이나 마찬가지니, “감독이 원하는 대로 확확 변할 수 있는 배우”라는 칭찬도 과장이 아니다. 장재영(박서함)의 절친한 친구 최유나 역으로 &lt;시맨틱 에러: 더 무비&gt;에 출연한 송지오는 오디션 때부터 과감하게 대사를 바꿔 연기했다. “‘너 짐은 어떻게 할 건데’에 ‘이 새끼야’를 붙여 말했더니 다 웃으시더라. 지금 생각해보면 미쳤었나 싶은데 감독님이 너무 좋아하셨다. (웃음)” 의상부터 앉는 자세까지 자신의 모든 걸 최유나에게 녹여냈고 모든 대사를 조금씩 바꿔나갔지만, 유일하게 바꾸지 않은 대사가 있었다. “‘꼴리는 대로, 장재영답게.’ 레즈비언인 유나는 원하는 대로 사랑을 하고 상처도 받아봐서 그런 삶이 얼마나 행복한지 안다. 그렇기에 재영에게도 네가 원하는 대로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/uPWk3/btrK8fxUY7E/NN4FyWyCLfj8ctinIJuQh1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 말하지 않으면 전해지지 않는다, 는 뜨거운 회한 '우리가 말하지 않은 것']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100836</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100836</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 07:36:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아츠히사(나카노 다이카)와 타케다(와카바 류야), 나츠미(오시마 유코) 세 사람은 고등학생 때부터 친했던 사이로, 아츠히사와 나츠미는 결혼하여 사랑스러운 딸 스즈를 낳아 키우고 있다. 회사원으로 일하면서도 틈틈이 타케다와 사업을 준비하는 등 평범하고도 무료한 나날을 보내던 아츠히사는 어느 날 아내 나츠미에게 다른 남자가 있다는 충격적인 사실을 알게 된다. 지난 5년간의 결혼 생활 내내 괴로웠으며 아츠히사가 아닌 다른 사람을 사랑하고 있다고 말하는 나츠미의 단호한 태도에 아츠히사는 무력하게 그녀를 놓아주게 된다. 그렇게 하루아침에 아내와 딸을 잃게 된 아츠히사는 고통스러운 시간을 보내는데, 두 사람과 오랜 시간을 함께해온 타케다 또한 속이 답답하기는 마찬가지다. 한편 아츠히사를 떠나 새 출발을 한 나츠미가 뜻밖의 상황을 맞이하며 이들의 관계는 또 다른 국면으로 접어든다.


혼란스러운 도시를 살아가는 청춘들을 감각적으로 담아낸 &lt;도쿄의 밤하늘은 항상 가장 짙은 블루&gt;(201]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/144vT/btrK4FwuH9W/cfO6cjTWsfuwyehlMTacVk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 뜨거워지기 쉬운 소재를 다루면서도 절제된 연출로 기어이 하고 싶은 말을 다 한다 '파라다이스 하이웨이']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100835</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100835</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 07:36:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수감된 남동생 데니스(프랭크 그릴로)의 안전을 위해 갱단의 불법 운송책이 된 화물트럭 운전기사 샐리(쥘리에트 비노슈)는 사람을 실어 나르라는 협박을 받고 분개한다. 울며 겨자 먹기로 소녀를 차에 태운 그녀의 계획은 속전속결로 일을 처리해버리는 걸로 바뀌지만 완벽하게 실패한다. 목적지에 도착한 남성 거래자를 소녀가 총으로 쏴버리는 변수가 생긴 것. 놀랄 새도 없이 소녀를 데리고 황급히 자리를 뜬 샐리는 졸지에 쫓기는 신세가 된다. 한편 은퇴한 50년 경력의 FBI 요원 게릭(모건 프리먼)은 총살된 남자가 자신이 전에 잡았던 성매매 조직의 일원임을 알게 된다.


10대 때 인신매매 현장을 목격한 뒤 관련 문제에 꾸준히 관심을 가져온 안나 구또 감독이 40대 중반에 비로소 노작을 완성해냈다. 그녀의 장편 데뷔작 &lt;파라다이스 하이웨이&gt;는 인신매매, 소아성애 등 자극적인 소재를 다루면서도 절제된 태도를 일관한다. 인신매매업자를 등장시키되 그들의 극악함을 묘사하는 데 시간을 쏟지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ci2Y8b/btrK49KBuV6/3YxJnqtL3zX7n2hyKkRXAk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 세계의 고통을 유희로 눙치며 사랑을 논하다니 '락다운 213주']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100834</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100834</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 07:36:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 LA는 코로나23 변이 바이러스로 213주째 격리 봉쇄 중이다. 매일 오전 9시면 면역자를 제외한 전체 시민이 얼굴 인식 스캔 앱을 통해 발열 및 바이러스 감염 여부를 의무적으로 검사해야 한다. 이에 불복종하거나 바이러스가 검출되면 무장한 질병관리본부 요원에 의해 수용소 큐 존으로 강제 연행된다. 택배 배송 일을 하는 면역자 니코(KJ 아파)는 할머니와 단둘이 사는 여자 친구 사라(소피아 카슨)와 함께 서로의 탈출을 꿈꾼다. 병약한 딸 에마(리아 맥휴)를 키우는 파이퍼(데미 무어)는 딸에게 무관심한 남편 윌리엄(브래들리 휫퍼드)의 행동이 미심쩍기만 하다. 상이군인 도저(폴 월터 하우저)의 낙은 가수 지망생 메이(알렉산드라 다다리오)의 스트리밍 라이브 방송을 시청하는 일이다.


이들은 전염병이 창궐하는 세상에서 자신이 사랑하는 것을 지키려 한다. &lt;락다운 213주&gt;는 코로나 바이러스를 전면에 다룬 재난 스릴러물이다. 영화 밖 현실에 여전히 산재한 전세계적 공포와 고통]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bDCALw/btrKZvvpOBd/kzCWwgS9TkGZ0iMZxpAJ80/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 피할 수 없는 일몰과 모든 죽어가는 것들 '썬다운']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100833</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100833</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 07:36:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[부유한 영국인 닐(팀 로스)은 여동생 앨리스(샤를로트 갱스부르) 가족과 멕시코 아카풀코 해변에 자리한 고급 리조트에서 휴가를 보내던 중 어머니의 갑작스러운 사망 소식을 듣는다. 여권을 잃어버렸다는 핑계로 앨리스 가족을 먼저 런던으로 돌려보낸 닐은 멕시코에 홀로 남아 자신의 휴가를 마저 즐긴다. 어머니의 죽음 등 자신을 둘러싼 상황과 여건에 비해 지나칠 정도로 태연자약해 보이는 닐은 허름한 숙소에 자리를 잡고 해변가를 유유히 거닐거나, 현지에서 알게 된 젊은 여성 베레니세(이아주아 라리오스)와 유흥의 시간을 보낸다. 한편 어머니의 장례식을 마친 앨리스가 멕시코로 오빠 닐을 찾아오는데, 닐의 뜻밖의 언행에 할 말을 잊는다. 권태로울 만큼 고요한 닐의 일상에 문득문득 폭력과 충동의 그림자가 드리워질 즈음 예기치 못한 일들이 일어나 닐의 삶은 소용돌이에 휩싸이고 만다.


칸영화제에서 주목할 만한 시선 대상(&lt;애프터 루시아&gt;)과 각본상(&lt;크로닉&gt;) 등을 수상하며 주목받]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bjeuhR/btrK48ZdxsR/7zwrIIJCj1qKZIHHLHJicK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>