<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2024 10:20:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘립세의 사계’, 이야기가 주는 고통을 넘어서지 못하는 보이는 것의 아름다움]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104245</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104245</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 07:12:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1800년대 말, 폴란드 립세 마을에 사는 야그나(카밀라 우젱도프스카)는 수려하나 부족한 여자로 알려져 있다. 남편이 없기 때문이다. 제 손으로 어여쁜 것들을 만들며 어머니와 영원히 함께 살길 바라지만 집에서는 그의 결혼을 밀어붙인다. 결국 부유한 농민이자 사별한 중년 보리나(미로슬로우 바커)의 아내가 된다. 이제 동네에선 그를 다 가진 여자라고 부르지만 야그나는 집 밖을 갈망한다. &lt;러빙 빈센트&gt;의 감독들이 6년 만에 돌아왔다. 신작 &lt;립세의 사계&gt;는 D. K. 웰치먼, 휴 웰치먼 부부 감독의 두 번째 유화애니메이션으로 노벨문학상 수상작인 브와디스와프 레이몬트의 &lt;농민&gt;을 원작으로 한다. 가을의 풍요, 겨울의 혹한, 봄의 생기, 여름의 햇볕까지 폴란드의 사계가 생동감 있게 담겼다. 밀레의 &lt;이삭 줍는 사람들&gt; 등 19세기 말부터 20세기 초까지의 유럽명화들이 이어져 미술관의 달뜬 관람객이 되게 한다. 그러나 보이는 아름다움은 이야기가 주는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/288/659e432aa49b4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘외계+인 2부’, 방대한 세계관의 결자해지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104244</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104244</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 07:12:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이안(김태리)은 2022년에 인간의 신체를 뺏은 외계인 죄수들에게 쫓기던 중, 외계인 죄수를 관리하던 가드(김우빈), 썬더(김우빈)와 고려 시대로 도망쳐 성장한 인물이다. 이안이 외계인들의 지구 침공을 막기 위해 미래로 복귀하려면 ‘신검’을 되찾아야 하지만, 이안과 함께 고려 시대로 넘어온 외계인 자장(김의성)이 신검을 뺏으려 한다. 이안과 연을 맺은 도사 무륵(류준열)은 이안을 도와 적들과 맞선다. 2022년 서울에선 외계인들의 정체를 목격한 민개인(이하늬)이 외계인과 대적하려 한다. 여러 인물이 각자의 사정으로 하나의 물건 ‘신검’을 쟁취하려는 골자는 최동훈 감독이 &lt;도둑들&gt; 등에서 보여준 케이퍼 영화의 작법과 유사하다. 여기에 &lt;전우치&gt;란 동양 판타지와 서구 SF의 조합, &lt;타짜&gt;의 말맛이 더해진 것은 &lt;외계+인&gt; 1부의 방향성과 같다. 이안과 도사들이 외계인과 싸운 1부 직후의 이야기지만, 박진감 있게 사건의 중심으로 추진하기보다는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/037/659e4328dacb0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘노 베어스’, 비극을 피사체로 삼는 카메라의 숙명적 딜레마]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104243</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104243</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 07:12:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[출국 금지 상태의 영화감독 자파르 파나히는 이란의 작은 국경 마을에 자리 잡은 뒤 튀르키예에서의 다큐멘터리 촬영을 원격으로 지휘한다. 이 영화의 주인공은 유럽으로의 망명을 꿈꾸며 위장 여권을 구하는 남녀. 한편 그의 카메라에 사랑의 도피를 계획하는 연인이 포착된다. 국경과 관습의 울타리에서 탈출하려는 두쌍을 바라보는 파나히는 점차 이들의 여정과 관계를 맺기 시작한다.


일부 아이폰으로 촬영된 &lt;이것은 영화가 아니다&gt;와 움직이는 택시 속에서만 촬영한 &lt;택시&gt; 등에서 파나히의 카메라는 이란 정부의 통제 속에서도 건재한 증언의 눈이었다. 하지만 &lt;노 베어스&gt;의 카메라는 종종 폭력적이고 파나히는 자주 머뭇거린다. 촬영의 행위는 순수한 의도와 달리 인물들의 심리와 행동을 압박한다. 파나히는 증언하는 예술의 숭고함과 비극을 관망하는 절망 사이에서 끝내 탄식하는 듯하다. 사건에 섣불리 첨언하지 않을 만큼 신중하지만 세상을 촬영장으로 삼기 때문에 무력하다. 다큐멘]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/468/659e432691dd1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘이어지는 땅’, 풍경과 얼굴로 메우기엔 너무나 큰 우연들의 간극]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104242</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104242</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 07:12:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[런던에서 유학 중인 호림(정회린)은 어느 날 두 가지 우연을 마주한다. 우연히 낯선 여자의 영상이 담긴 캠코더를 습득하고, 산책 나선 공원에서 전 애인 동환(감동환)을 만난다. 호림은 휴대전화를 분실했다는 핑계로 동환의 전화를 빌린다. 그사이 동환의 현재 애인 경서(김서경)도 공원에 도착하고, 영상 속 여자였던 이원(공민정)까지 넷은 저녁 식사를 하게 된다. 밀라노에서 온 이원은 동환을 향한 호림의 미련을 알고 있는 눈치다.


조희영 감독의 첫 장편 &lt;이어지는 땅&gt;은 런던과 밀라노에서 벌어진 다섯 남녀의 우연한 만남에 관한 영화다. 우연이란 아무런 인과 없이 두 시공간이 한 지점에서 충돌하는 것이다. 어떤 우연은 필연으로 이어지지만, 대부분은 어긋나 스치고 만다. 런던에서 마주한 호림과 동환, 밀라노에서 만난 이원과 화진(류세일)의 관계도 마찬가지다. 서로 다른 시공간의 두 만남은 단지 우연의 영역에 머문다. 영화는 두 우연적 만남을 하나의 필연으로 잇는 기적을 시도하지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/704/659e43246dd23.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘인투 더 월드’, 생태주의적 유머로 그려낸 <오리 날다>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104241</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104241</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 07:12:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[본디 청둥오리는 겨울 철새지만 기후 변화로 인해 점차 텃새화되는 경향이 있다. 겨울에 먹이를 찾으러 한국으로 날아온 청둥오리들이 이제는 여름에도 하천에서 한가롭게 물장구를 치고 있다. 이는 가족을 과잉보호하는 청둥오리 가장 맥(쿠마일 난지아니)과 그 가족들도 마찬가지다. 맥은 매일 아이들에게 가장 현명한 방법은 작은 연못에서 평생을 사는 것이며 연못 밖 세상은 위험하다고 가르친다. 반면 두 남매 댁스와 그웬 그리고 아내 팸(엘리자베스 뱅크스)은 다른 철새들처럼 바깥세상을 향해 모험하길 꿈꾼다. 결국 말러드 가족은 멋진 모험을 꿈꾸며 자메이카로 떠난다. 하지만 광활한 하늘이 맞이한 밝은 출발과 달리 거센 태풍, 위협적인 포식자, 뉴욕이라는 낯선 도시는 말러드 가족을 위협해온다. 게다가 자메이카로 향하는 길을 알고 있다는 앵무새 들로이(키건 마이클 키)는 잔인한 셰프에게 잡혀 새장에 갇혀 있는 신세다. 최고급 풀장과 무제한 먹이로 가득한 지상낙원에 사는 닭들도 전부 셰프의 손에 도축되어]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/399/659e42dbf27ee.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘길위에 김대중’, 쉽게 굽히지 않고 쉽게 미끄러지지 않고 오직 전진]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104240</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104240</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 07:12:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 &lt;길위에 김대중&gt;은 김대중 전 대통령의 생애를 다시 들여다보기 위해 역사가 비추지 않았던 조각을 찾는 데 집중한다. 사상 최초로 공개되는 미공개 영상과 시각 자료, 김대중 전 대통령 주변인의 목격담과 증언은 그가 민주주의를 실현하고 정착시키기 위해 공들인 시간을 증명한다. 작은 배 한척으로 시작한 해운회사로 목포의 유망한 청년 사업가가 된 김대중은 사업 규모를 빠르게 전국 단위로 키워나갔다. 경제 순환의 중심에 선 그는 가장 먼저 전국에서 가장 큰 지방 신문사인 &lt;목포일보&gt;를 인수했다. 6·25전쟁 발발 이후, 무고한 시민들을 향한 이승만 정권의 횡포와 폭압, 무책임을 목격한 김대중은 사상과 이념, 전쟁과 평화에 대한 자기만의 답변을 찾아갔다. 그리고 그 꿈을 직접적으로 이룰 수 있는 방안으로 정치인의 길을 선택했다.


&lt;길위에 김대중&gt;은 그가 정치에 입문하고 대통령 자리에 오르기까지의 긴 역사를 다양한 관점을 빌려 나열한다. 혼돈의 시대를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/185/659e42d9415ec.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 전쟁영화의 무의식은 어디에 떠 있는가, ‘노량: 죽음의 바다’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104191</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104191</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이 글은 &lt;노량: 죽음의 바다&gt;(이하 &lt;노량&gt;)를 한번 보고 쓴 글이다. &lt;노량&gt;을 다시 보는 선택지도 있지만, 그러지는 않을 작정이다. &lt;노량&gt;이 전쟁영화라는 사실을 기억해주기 바란다. 전쟁영화를 여러 번 관람한다는 것은 전쟁영화광이 아니라면 고문에 가깝다. 영화평론을 업으로 삼고 있으니 견뎌야 한다고 말하는 이는 부디 없기를 바란다. 있다면 자비를 베풀어주기를. 곧 크리스마스가 아닌가(이 글은 크리스마스 이후 공개되겠지만, 내가 이 글을 쓰면서 크리스마스를 지났다는 사실 역시 기억해주기를 바란다). 평론가라면 모름지기 &lt;노량&gt;보다는 아키 카우리스마키의 &lt;사랑은 낙엽을 타고&gt;에 관해 쓰고 싶을 것이다. 다만 누군가는 총대를 메야 한다. 참모총장의 거듭되는 부탁에 원치 않던 수도경비사령관 직을 수용한 이태신(&lt;서울의 봄&gt;)이라도 된 듯 짐짓 결연한 자세로 말이다. &lt;노량&gt;은 비평이 필요하지 않은 영]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/810/659e34e657777.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 쓰라린 과거를 뒤로한 채, 우리는 영화를 본다 ‘사랑은 낙엽을 타고’ - 아키 카우리스마키 감독의 시제에 대한 단상]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104190</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104190</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아키 카우리스마키의 영화 속 인물들이 옷을 갈아입는 행동을 의미심장하게 곱씹곤 했다. 카우리스마키는 평소에 존경한다고 밝힌 오즈 야스지로의 인물들이 옷을 입는 동작을 오마주하듯, 환복과 같은 일상의 동작을 애정 어린 시선으로 응시하곤 했다. 하지만 엄밀하게 말하면 오즈와 카우리스마키의 옷 입는 행위에 부여된 속성은 다르다. 후기작으로 갈수록 거의 반자동적으로 수행되는 나른한 일상의 운문적 리듬을 조탁했던 오즈는 남루한 생활감이 표백된 세련된 부르주아 가옥으로 향했다. 이와는 달리 카우리스마키의 노동자들에게 현재의 일상이란 관능적 매혹이 결여된 공장에서의 지루한 노동 같은 것이다. 그렇기에 그들은 오늘의 버거운 일상을 벗어나 특별한 미래를 꿈꿀 때 옷을 갈아입는다. 그 미래는 새로운 인연과의 만남이 기다리는 시간이다. &lt;성냥공장 소녀&gt;의 소녀는 설레는 마음으로 데이트를 준비하며 비싼 옷을 사입고, &lt;희망의 건너편&gt;에서 핀란드로 밀항한 난민 칼리드는 이민청에 망명]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/684/659e34e4027e8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 거장의 어깨 옆에서, ‘마에스트로 번스타인’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104189</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104189</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 06:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“예술 작품은 답을 주는 대신 질문하게 하며 상반된 답들 사이에서  긴장을 유발하는 역할을 한다.” &lt;마에스트로 번스타인&gt;은 충실히 거장의 경전 구절에 복무한다. 그래서 모호하다. 음악 팬들은 브루노 발터의 대타로 뉴욕 필하모닉 오케스트라 지휘를 맡는 25살 레너드 번스타인(브래들리 쿠퍼)의 모습에 가슴이 뛰다가도 &lt;웨스트 사이드 스토리&gt;와 같은 브로드웨이 하이라이트와 베를린장벽 붕괴 기념 음악회 등 중요한 순간이 축소된 영화를 당황스럽게 바라본다. 번스타인이 1973년 케임브리지 일리 대성당에서 런던 심포니 오케스트라를 지휘한 말러 교향곡 2장 롱테이크 신 정도를 제외하면 클래식 애호가들의 구미를 당기는 장면은 거의 없다.


&lt;마에스트로 번스타인&gt;은 연극 혹은 뮤지컬처럼 느껴진다. 극의 주인공은 번스타인 혼자가 아니다. 번스타인과 그의 아내 펠리시아 몬테알레그레(캐리 멀리건)의 부부 관계가 핵심이다. 매튜 리바티크가 촬영하고 미셸 테소로가 편집한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/444/659e34e263c03.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ARCHIVE] 그날의 추억]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104235</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104235</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 07:14:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고 이선균 배우의 첫 사극이자 마지막이 되어버린 문현성 감독의 &lt;임금님의 사건수첩&gt;(2016) 현장이다. 더운 여름날이라 촬영장의 열기는 뜨겁기만 하다. 전주의 세트장에서 촬영을 마친 뒤, 그는 안재홍 배우와 맛집 탐방을 하고 있다고 했다. 만약 내일 지구가 멸망한다면 어떤 음식을 먹을지를 두고 사담을 나눴는데, 그는 꼭 ‘우리 국수 잘하는 집’의 열무국수를 먹을 것이라며 활짝 웃어 보였다. 그렇게 서로 맛보았던 국숫집이 오늘따라 유독 그리워지는 날이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/574/659cf18443615.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘태양이 뜬다’, 배우 이정하]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104234</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104234</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 05:12:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- &lt;무빙&gt; 다음 차기작이 MBC &lt;쇼! 음악중심&gt; MC일 거라고는 상상도 못했다. 


= 무대를 워낙 좋아해 음악방송 MC도 해보고 싶었는데 마침 제안이 들어와 무조건 한다고 했다. 기회가 되면 항상 도전하는 타입이기도 하고. 공동 MC인 더 보이즈 영훈씨와 엔믹스 설윤씨와 함께 악뮤의 &lt;Love Lee&gt;를 MC 신고식 무대로 가졌는데 가수가 아니다 보니 연습실에서 매번 끝까지 남아 열심히 준비했다. 그럼에도 당일에 동선을 못 찾고 헤매서 아쉽긴 하지만 나로선 그게 최선이었다. (웃음)


- 한달 반가량 했는데 어떤가. 몇 개월간 수많은 엔지와 오케이를 거쳐 하나의 완성본을 만들어내는 매체 연기자에게 생방송 MC는 새로운 감각을 안겨줄 것 같은데.


= 생방송에서 말실수를 할까봐 항상 긴장 상태다. 하지만 매주 나의 부족한 점을 발견하고 다음에 그걸 보완해나가는 과정이 재밌다. 성장했다는 느낌이 드는 순간이 좋다. 오늘처럼 사진 촬영이 있을 때]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/156/659cd5733a68e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>