<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 13 Sep 2023 01:51:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 염혜란이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103477</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103477</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 06:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



캘리그래피 쓰기


글자로 아름답게 쓰는 일을 좋아한다. 캘리그래피를 한 이후로 작품을 할 때 타이포를 더 유심히 들여다보게 됐다. &lt;마스크걸&gt;은 ‘걸’의 ‘ㄹ’이 넷플릭스의 N과 유사하게 만들어졌더라. 이런 디자인적 요소를 발견하는 재미가 있다.


콩물


어려서부터 엄마가 절기마다 음식을 꼭 챙겨주셨다. 대보름에는 오곡밥에 나물을, 동짓날에는 팥죽에 새알심을 빚으셨다. 여름에는 단연 콩물. 직접 콩을 삶고 갈아서 설탕 듬뿍 넣고 우무채 썰어 넣어 얼음 동동 띄운 맛이란! 이제는 이걸 손수 해먹는 게 얼마나 귀찮고 힘든 일인지 잘 알지만.


조조영화


리스트에 영화를 한편 추천하고 싶지만, 그보다 더 나를 근본적으로 행복하게 만드는 건 아침 일찍 보는 조조영화다. 아이를 등교시킨 후 아침 일찍 극장에 가서 영화를 보]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/080/64feaf4e0a211.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘힙하게’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103476</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103476</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 11:11:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[검사, 변호사 판이던 드라마에 초능력자들이 출몰하는 요즈음이다. 생업과 악귀 소탕을 겸하는 tvN &lt;경이로운 소문&gt;이 새 시즌으로 돌아왔고, 디즈니+ &lt;무빙&gt;은 음지의 공무원으로 일하던 능력자들이 다음 세대를 지키려 골목의 자영업자로 살아간다. tvN &lt;소용없어 거짓말&gt;에서 거짓을 판독하는 주인공의 능력은 뱃속 아이에게 먹고 살 재주를 내려주시되 돈 많이 드는 예체능 계열은 피하게 해달라는 엄마의 기원으로 인한 것이었다. 특수한 능력을 지닌 주인공과 접점을 만드는 데 생계의 구체화는 유용하고 JTBC &lt;힙하게&gt; 역시 그렇다. 아파트가 들어서면 반려 동물 진료가 늘어나리라 기대했던 수의사 봉예분(한지민)은 개발은 소문뿐인 충청도 무진에서 ‘소, 돼지 전문’ 전단지를 돌리고 광어양식장으로 출장도 간다. 예분의 능력은 출산을 앞둔 소금실이의 엉덩이를 살피다 축사에 유성우가 떨어지며 생겨났다. 예분은 손으로 엉덩이를 만지면 대상의 기억을 볼 수 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/215/64fb0137c2902.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘사랑에 빠진 것처럼’ ‘우리도 사랑일까’ ‘일본 곤충기’ ‘노스탤지아’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103475</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103475</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 11:11:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;사랑에 빠진 것처럼&gt;


웨이브, 왓챠 ▶▶▶▶▶

한때 인간의 고유한 역량으로 간주됐던 인지작용은 이제 우리를 둘러싼 사물과 기기의 자동화된 역학으로까지 분산됐다. 동시대 감독들이 현실의 재현을 회피하는 이유는 인간화된 주체의 의지와 욕망을 토대로 경험의 형식을 구조화하는 관습적 극작술이 그런 시대를 담는 데 불충분한 도구이기 때문일 테다. 아바스 키아로스타미의 &lt;사랑에 빠진 것처럼&gt;은 그런 한계를 일찍이 돌파했다는 점에서 재평가가 시급한 걸작이다. 핸드폰, 자동차, 전자레인지 등 온갖 사물이 빚는 시청각적 물성이 영화적 현실의 지분을 당당히 점유하는 이 작품에, 상실된 2010년대의 시공이 근사하게 구현돼 있다.


&lt;우리도 사랑일까&gt;


웨이브, 왓챠, 티빙 ▶▶▶▶

좀더 어렸을 때엔 엉뚱한 몸짓과 괴상한 수다로 가득한 &lt;우리도 사랑일까&gt;의 아름다움을 이해하지 못했다. 시간이 흐르고서야 그 까닭 모를 기호들이 사랑이라는 사건의 본질]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/373/64fb01329d1cc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘원피스’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103474</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103474</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 11:11:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 / 감독 마크 잡스트, 팀 서덤, 에마 설리번, 조지프 쿠보타 블라디카 / 각본 맷 오언스, 스티븐 마에다 / 출연 이냐키 고도이, 아라타 맛켄유, 에밀리 러드 / 플레이지수 ▶▶▶


&lt;원피스&gt;의 실사화는 반가운 뉴스지만 전적으로 낯설게 느껴지지는 않는다. &lt;원피스&gt;는 만화적 기호를 다루는 비상한 유머 감각에도 불구하고 종종 사실적 세계를 비추던 20세기 영화사의 기억을 내보였기 때문이다. 가령 주인공 루피의 여정은 서부극에 대한 높은 이해도를 반영한다. 주인공이 마을 공동체를 지킨다는 소명을 간직한 여타 소년 만화와 달리 처음부터 마을을 떠나는 루피는 뿌리내린 공동체를 수호하겠다는 자의식이 없으며, 그렇기에 부담스러운 도덕적 장광설도 내뱉지 않는다. 악당이 주인공의 마을을 찾아오는 소년 만화의 관습과 달리 루피는 고유한 질감과 개성을 갖춘 여러 장소를 직접 방문하며, 해적인데도 해적 사냥꾼, 해적을 혐오하는 도둑과 임의적인 동료의식을 빚는다. 이는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/123/64fb012dd35e2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘생츄어리: 마법의 소원나무’, 어린이들이 반길 오스트레일리아 야생동물 백과]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103458</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103458</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 07:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동물들의 낙원 생츄어리 시티에 사는 주머니쥐 케리(박시윤)는 야생의 삶을 동경한다. 특히 케리가 꿈꾸는 것은 생츄어리 시티에 없는 겨울이다. 언니 페트라(최정현)의 눈엔 이런 케리가 철없기만 하다. 한편 생츄어리 시티의 어린 동물들은 목도리도마뱀 야라의 주재하에 매년 마법의 소원 나무에 소원을 빌 수 있다. 소원 성취가 절실한 나머지 케리는 이날의 금기를 어기고, 생츄어리 시티엔 영원한 겨울이 닥친다. 마법의 소원 나무마저 동사 위기에 처하자 케리는 야라, 페트라와 함께 생츄어리 시티를 되살리기 위한 여정에 나선다.


오스트레일리아의 멸종 위기 야생 동물 보호구역 생츄어리를 배경으로 하는 영화는 이국의 동물에 관심이 많은 어린이들을 위한 좋은 교재가 될 법하다. 애니메이션에서 쉽게 접하기 어려운 낯선 오스트레일리아의 동물들이 대거 등장해 그들의 생물적 특징이 서사를 이끌기 때문이다. 또한 종이나 서식 환경이 다르다는 이유만으로 존재를 분리해 배격할 것이 아니라 각자의 다름을 받아들]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/919/64f82621eb803.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘극장판 사사키와 미야노-졸업편’, 사랑에 빠지면 상대의 손동작 하나도 큰 의미가 있는 법]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103457</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103457</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 07:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고2 남학생 미야노(사이토 소우마)는 한겨울에 밖에 있어도 춥지 않다. 연인 사사키(시라이 유스케)가 자신을 향해 걸어오고 있기 때문이다. 지금도 그는 한 학년 위 동성 선배였던 사사키를 동경하던 시절과 사사키에게 사귀자는 말을 들었던 순간을 기억하고 있다. 이렇게 자주 만나지만 둘에게 관계의 변화가 찾아올 거라는 걸 잘 안다. 대학 입시를 치르고 있는 사사키가 곧 졸업하기 때문이다.


좋아하는 사람에게 온 신경이 쏠린 10대 소년의 감정이 얼마나 시시각각 요동치는지를 은은하게 표현한 작품이다. 보고 싶었다는 선배의 말 한마디, 앞머리를 넘겨주는 선배의 손동작 하나에도 반응하는 미야노의 표정 작화가 돋보인다. 많은 양의 꽃과 도형이 화면을 떠다니는 효과로 서정적인 분위기를 조성하고, 멋쩍은 상황에 순정 만화 그림체의 주인공들을 앙증맞은 캐릭터로 변모시켜 귀여운 악센트를 준다. 둘만의 완전한 러브 스토리일 줄만 알았던 영화는 미야노의 존재를 알고 충격받는 사사키의 누나를 등장시켜 예]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/168/64f8261d335f5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘일주일간 친구’, 발랄하게 시작해 한층 깊고 짙은 우정의 세계로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103456</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103456</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 07:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[교실 창가쪽 맨 뒷자리에 앉아 자고 있던 재수생 쉬유수(린이)는 눈이 번쩍 뜨이는 사건을 겪는다. 새로 온 여학생 린샹즈(조금맥)에게 첫눈에 반한 것이다. 일단 친해지는 작전을 서툴게 펼치는 쉬유수를 보고 그의 단짝인 송샤오난(심월)과 장우(왕가휘)가 합세하지만 린샹즈는 꿈쩍하지 않는다. 사고 뒤 친구를 일주일밖에 기억하지 못하는 병이 생겼다는 린샹즈의 말을 듣고도 쉬유수는 그에게 다가서려는 노력을 멈추지 않는다.


&lt;일주일간 친구&gt;는 동명의 유명 일본 만화를 원작으로 한 중국영화로 청춘 스타들이 주연을 맡아 주목받은 작품이다. 4명의 남녀 학생이 가까스로 친구가 되는 과정을 담은 전반부는 내내 창창한 날씨와 경쾌한 배경음악에서 알 수 있듯 발랄한 톤으로 그려진다. 교실, 아지트, 옥상, 수영장 등 교내 곳곳을 누비며 우정과 사랑이 싹트는 순간을 포착한다. 영화는 중반부에 반전을 심어 분위기를 빠르게 전환한다. 린샹즈로 무게중심을 옮겨 그의 과거를 펼쳐 보인 뒤 다시 시]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/242/64f826181f74b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘듣보인간의 생존신고’, 과시와 자기 연민 사이에서 갈팡질팡]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103455</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103455</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 07:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 &lt;듣보인간의 생존신고&gt;는 한때 독립영화 안에서 어떤 흐름을 이루기도 했던 ‘잉여’의 자리에 ‘덕질’의 요소가 가미된 다큐멘터리라고 할 수 있다. 이 영화의 연출자이기도 한 권하정, 김아현과 함께 구은하까지, 세 사람은 대학 졸업 후 힘든 시기를 보내다가 아직 무명이었던 가수 이승윤의 음악을 알게 된다. 그의 음악에서 위로를 받은 세 사람은 이승윤에게 뮤직비디오를 제작하고 싶다고 제안한다. 우선 그의 노래 &lt;무명성 지구인&gt;으로 만든, 조악하지만 정성을 들인 작은 뮤직비디오를 만들어 함께 전달한 그들의 제안을 이승윤은 받아들이고, 세 사람은 그의 미발표 신곡인 &lt;영웅 수집가&gt;의 뮤직비디오 제작에 돌입한다. 뮤직비디오는 처음이라는 그들에게 얼마간의 난관이 기다리고 있음은 물론이다.


‘덕질’이 삶을 풍요롭게 만들 것이라는 믿음에 대하여, 그것이 너무도 개인적이고 내밀한 어떤 것을 가리킨다면, 당연히 누구도 쉽게 말을 얹을 수는 없다. 다만 ‘잉여’와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/116/64f82613592af.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘이노센트’, 잔혹하고 위태로운 아이들의 시간]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103454</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103454</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 07:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이다(라켈 레노라 플뢰툼)의 가족이 주택단지로 이사를 하며 영화는 시작된다. 낯선 환경에서의 생활을 앞둔 부모의 관심은 자폐 스펙트럼 장애를 가진 언니 안나(알바 브륀스모 람스타드)에게 대부분 향해 있고, 어린 이다에게는 언니를 돌봐야 하는 책임마저 얼마간 주어진다. 가족들이 여름휴가를 떠나 한산하다 못해 인적마저 드물어 보이는 주택단지 주변을 이다는 혼자 서성인다. 그리고 이때 같은 또래인 베니아민(샘 아쉬라프)과 아이샤(미나 야스민 브렘세스 아샤임)를 만난다.


두 사람과 함께 이다는 소망의 실현을 목격하며, 동시에 그것에 수반되는 공포의 세계로 접어든다. 베니아민과 아이샤에게는 사람의 마음을 읽을 수 있는 특별한 능력이 있다. 특히 안나와 긴밀하게 연결되어 있는 아이샤를 통해 이다는 언어를 잃은 안나와 불완전하게나마 소통을 하게 된다. 반면에 단순히 사람의 마음을 읽는 것을 넘어선 베니아민의 능력은, 그가 가진 잔인한 기질이 더해져 이다를 포함한 나머지 세 사람을 위협하기에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/139/64f8260fa1936.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘잠’, 심리 드라마, 컬트 스릴러, 밀실 공포물 속에서 피어나는 개성]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103453</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103453</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 07:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현수(이선균)와 수진(정유미)은 소박하지만 행복한 신혼생활 중이다. 아직 단역 배우인 현수는 임신한 몸으로 직장에 다니며 생계까지 책임지는 수진이 항상 고맙고 미안하다. 부부의 유일한 걱정은 현수가 어느 날부터 몽유병 증상을 보이기 시작했다는 거다. 두 사람은 수면 클리닉을 다니며 치료에 전념해보지만 차도가 없다. 아기가 태어난 후에도 현수의 몽유병이 나을 기미가 보이지 않자 수진의 불안은 브레이크가 고장난 차처럼 점차 속도를 더해간다. 극도로 예민해진 수진은 평소 믿지 않았던 무당까지 불러보지만 상황은 악화될 뿐이다.


집과 잠, 가장 편안해야 할 순간이 무너진다. &lt;잠&gt;은 몽유병을 소재로 기이하고 불안한 상황을 차곡차곡 쌓아나가는 영화다. 3부 구성으로 이뤄진 영화는 각 파트에 따라 조금씩 다른 색깔로 관객을 혼란에 빠트린다. “누가 들어왔어”라는 잠꼬대로 시작되는 영화는 전형적인 호러 스릴러의 길을 갈 것처럼 보이지만 이내 방향을 튼다. 수면 장애로 곤란을 겪는 초]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/717/64f8260b7aa9c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘어느 멋진 아침’, 고통과 슬픔 속에서도 존재하는 사랑]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103452</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103452</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 07:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[산드라(레아 세두)는 8살 난 딸 린(카미유 르방 마르탱)과 함께 파리에 살고 있다. 언뜻 보기에 평범한 여성의 하루가 시작되고 있거나, 무사히 지나가고 있다는 인상 뒤에는 산드라의 매일에 뒤엉켜 있는 애환이 펼쳐진다. 희귀성 퇴행성 질환을 앓고 있는 아버지 게오르그(파스칼 그레고리)는 집을 찾아온 산드라에게 문조차 열어주기가 쉽지 않다. 우연히 마주친 옛 친구 클레망(멜빌 푸포)과 산드라는 사랑을 시작하지만, 확신과 불안 사이를 오가는 관계에서 클레망과의 사이를 알고 있는 딸이 새로운 가족에 대한 기대를 너무 많이 하지 않도록 다독여야 한다. 아버지의 저서가 익숙한 대학원생들이 그녀에게 아버지의 안부를 물어올 때마다 울음을 삼켜야 하는 일 또한 산드라가 감내해야 하는 일상의 모습이다. 아버지의 병환이 점점 깊어져 돌보기 힘들게 되자 오래전 아버지와 이혼한 어머니(니콜 가르시아)는 딸들과 함께 아버지를 어느 요양원에 보내야 할지 등을 의논한다.


이야기에는 있지만 인생에는 없는 것]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/935/64f8260621bbb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>