<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 평론</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Jan 2022 19:34:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['크라이 마초'의 기묘한 영화적 여행에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99386</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99386</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 06:23:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[김병규 평론가의 프런트 라인]
클린트 이스트우드는 이상한 여정을 그렸다. 그 여정의 경로와 도착지에 대해 생각해보았다.




클린트 이스트우드의 &lt;크라이 마초&gt;는 자동차에 탄 남자로부터 시작한다. 그가 운전하는 자동차는 목가적인 풍경을 지나쳐 주변에 말들이 묶여 있는 마구간의 사무실에 도착하는데, 도착하자마자 남자를 기다리던 한 동료에게 늦었다는 말을 듣는다. 사물함을 제때 비우지 않았다는 범상한 말이지만, 서사의 논리 바깥에서 또 다른 느낌을 주는 대사다. 90세의 이스트우드가 직접 연기한 마이크라는 남자는 스크린에 뒤늦게 도착한 존재다. 과거 로데오 챔피언이었던 그는 예기치 않은 낙마 사고 이후 보잘것없는 카우보이로 살아가고 있다. 이 노년의 카우보이는 더이상 무엇도 할 수 없을 것만 같다.


마이크는 텅 빈 주인공이다. 그의 주변에는 가족도, 친구도 없다. 이렇다 할 적대자도 없고, 이뤄내려는 욕망도 보이지 않는다. 종교적 믿음도, 신념도 드러내지 않는 인물이다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pwSzT/btrpKDtD5Id/LPFj8LbYMAUSkvhsp8GEBK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[작은 몸짓: '끝없음에 관하여'가 보여준 삶의 단면들에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99338</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99338</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 10:22:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“그럼 뭘 믿고 살아요?” “그건 저도 모르죠. 살아 있다는 것에 만족하면서 살아아죠.” 믿음을 잃은 사제에게 건네는 정신과 의사의 이 말이 어쩐지 조용한 위안으로 다가왔다.




무표정한 사람들로 가득 찬 버스 안, 한 남자가 흐느낀다. 누구도 관심을 주지 않고 적막만이 그의 울음소리를 감싼다. 남자가 참지 못하겠다는 듯 근처 승객들에게 말한다. “내가 원하는 게 뭔지 모르겠어요.” 여러 번 외쳐보지만 돌아오는 대답은 없다. 그의 울음소리가 조금 더 커졌을 때, 건너편 창가에 앉은 다른 남자가 말한다. “불쌍한 인간. 자기 집에서 슬퍼할 것이지 왜 여기서 저래?”


후반부에 등장하는 이 장면은 &lt;끝없음에 관하여&gt;를 만들기 이전 15년에 걸쳐 로이 안데르손 감독이 선보여온 ‘인간 3부작’을 가득 채운 불안과 소외의 정서를 드러낸다. 안데르손은 ‘인간 3부작’을 통해 무언가를 잃어버린 채 삶의 부조리를 마주해야 하는 사람들, 그리고 그들을 둘러싼 도시의 냉담한 풍경을 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/r87uk/btrpdp2M1Oa/G2MkkgmevfNFVNaKEVmu7k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['파워 오브 도그'가 멜로드라마가 아닌 복수극이어야 했던 이유는]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99337</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99337</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 10:22:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[김소희 평론가의 프런트 라인]
영화는 사랑 이야기를 예고하지만, 결국 마주해야 하는 것은 처절한 복수극이다. 영화는 관객이 필연적으로 이야기의 성격을 착각해야 한다고 생각했던 것 같다. 우리는 왜 사랑을 기대해야 했고, 또 그 기대를 배반당해야 했을까. 그 이유에 관해 생각했다.



서부영화는 한때 이야기였다. 1900년을 전후한 시대, 침범이 빈번한 국경 지대를 배경으로 문명과 야만이 부딪히는 이야기가 지치지 않고 재생되었다. 시간이 지나면서 서부극은 쇠락했지만, 공간과 시대를 넘어 ‘새로움’을 경신하며 이어지고 있다. 서부극이 그 물질적 근거를 잃은 이후에도 &lt;노매드랜드&gt;가 보여주듯 광활하고 삭막한 공간 위에 고독한 여행자를 보여주는 것만으로 웨스턴을 상상하기에 충분했다. 오늘날 웨스턴을 구성하는 가장 핵심적인 요소는 음악이다. 최근에 발표된 두편의 중요한 서부극 &lt;퍼스트 카우&gt;와 &lt;파워 오브 도그&gt;는 오프닝 크레딧과 함께 서부극을 연상시키는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kheE7/btro6I3o3Vb/R64kjdIC4T1p9kodPP0MM1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['베네데타' 접속에서 접촉으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99285</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99285</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 06:24:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[베네데타는 성녀일까 사기꾼일까. 영화의 마지막, 페샤에서 도망친 베네데타가 다시 페샤로 돌아가는 모습을 보며 그녀를 의심했던 나의 과오를 깨달았다.




여자는 어딘가로 가고 있다. 무언가에 탄 상태로 미지의 세계로 진입한다. 폴 버호벤 감독의 두편의 영화 &lt;베네데타&gt;와 &lt;쇼걸&gt;은 비슷하게 출발한다. 또한 영화의 전반적인 부분이 서로 닮아 있다. 두 주인공은 욕망을 추진체 삼아 앞을 향해 거침없이 달려간다. 뒤를 돌아보는 플래시백도 없다. 그렇게 영화가 끝에 다다르면 두 주인공은 서로 반대 방향으로 나아간다. &lt;쇼걸&gt;의 노미(엘리자베스 버클리)는 라스베이거스의 쇼 비즈니스 중심에서 스스로 나와 또 다른 미지의 세계를 향해 히치하이킹을 한다. &lt;베네데타&gt;의 베네데타(비르지니 에피라)는 자신이 쑥대밭으로 만들어놓고 도망쳐온 페샤로 발걸음을 다시 옮긴다. 여기서 드는 의문은 다음과 같다. 베네데타는 왜 자신에게 지옥이 된 그곳으로 스스로 걸어간]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/0CcQX/btroDsrPMzv/3qflvZhLxoMO04n6jNEtgK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['티탄' 탈인간 중심의 서사를 위한 안내서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99284</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99284</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 06:24:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[감독은 최근 부흥하고 있는 새로운 철학적 주제들, 이를테면 신유물론이나 사변적 실재론 등에 감화된 듯한 인상이 짙다. &lt;티탄&gt;의 등장은 이른바 ‘인류세’를 자각하고 비판적으로 사고하려는 영화적 노력의 일환에서 비롯된 것은 아닐까 짐작해보았다.




지난 비평(&lt;씨네21&gt; 1317호 ‘올해 칸 황금종려상 수상작 &lt;티탄&gt;을 기다리며 &lt;로우&gt;를 말하다’)에서 나는 줄리아 뒤쿠르노 감독의 작품 두편, &lt;주니어&gt;와 &lt;로우&gt;를 경유하여 &lt;티탄&gt;을 점쳐본 일이 있다. 뒤쿠르노의 세계는 심화하는 자폐의 공간이며 여성인 주인공과, 조력자 또는 조련사로서 남성의 관계 양상이 &lt;티탄&gt;에서 어떤 식으로 다시 그려지고 규정될지 기대한다는 것이 요지였다. 이후 국내 개봉한 &lt;티탄&gt;을 보니 뒤쿠르노의 세계는 더욱 확장되고 심화했다는 생각이 다시 한번 들었다. 무엇보다 새롭게 눈에 들어왔던 건 전작들에서 발견하기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/O413O/btroub6Kh2u/XidQsrc27SWYTXP36LIsv0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['태일이' 세상이 좋아졌다 말하는 사람들에게]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99283</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99283</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 06:24:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[송형국 평론가의 프런트 라인]
2021년에 전태일 열사의 이야기를 봐야 할 이유를 묻는 질문은, 지난 50년간 무엇이 달라졌는가에 대한 질문으로 바뀌어야 할 것이다.




&lt;태일이&gt;에는 그간 전태일 열사 관련 서사에서 큰 비중을 차지하지 않았던 인물 금화(이나영)가 나온다. 우리가 우선 주목할 대목은 금화의 등장 후 10여분간이다. 50여년 전 노동 현실과 오늘날의 사회상을 잇는 연결망이 여기에서 보이기 때문이다. 금화는 태일이(장동윤)가 짝사랑한 3살 연상의 누나로, 그가 재단사로 일한 한미사 사장(권해효)의 처제다. 실제 이름은 ‘금희’다. 평소 메모에 열심이던 전태일 열사는 한미사 재단사가 된 1967년 2월부터 꾸준히 일기를 써내려갔는데 초기 한달간의 일기에 “금희 누나”에 대한 연모의 감정이 빼곡하다. 동명 원작 만화(글 박태옥, 그림 최호철)에도 금희가 등장하는 페이지만큼은 화사하게 채색돼 있다. 당시 19살이던 전태일은 불꽃같은 사랑의 열병을 앓은 이후 스]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bNbQ0k/btrozknNmUa/9T8tA5mika2UCXxqqAojO1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[불온한 판타지가 아름답다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99231</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99231</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 06:23:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[낄낄대고 주접을 부리며 성장하기를 거부하던 에드거 라이트의 영화가 사뭇 진지해지고 있는 것 같다. 다음에는 예전의 가벼움으로 돌아와도 좋을 것 같다.




에드거 라이트의 영화들은 늘 내게 어쩐지 덜 자란 어른이 꾸는 행복한 꿈, 혹은 망상처럼 느껴진다. 그것은 영화에 좀비, 로봇처럼 비현실적인 것들이 잔뜩 출몰하기 때문도 아니고, 주인공이 초인적인 액션을 가뿐하게 소화하기 때문도 아니다. 그것은 거기에 늘 누군가 염원할 만한 ‘판타지’가 등장하기 때문이다. 그들은 어서 좀비를 물리치고 여자 친구와의 행복한 일상을 되찾고 싶어 하고(&lt;새벽의 황당한 저주&gt;), 파트너와 함께 멋진 경관이 되고자 한다(&lt;뜨거운 녀석들&gt;). 친구들과 온 동네 맥주를 거덜내고 싶고(&lt;지구가 끝장 나는 날&gt;), 멋진 차를 타고 여자 친구와 드라이브를 떠나고 싶다(&lt;베이비 드라이버&gt;). 얼핏 소박해 보이지만 삶에서 쉽게 허락되지 않은 것들. 에드거 라이트의 영화는 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/N3DLn/btrn06v5W3A/6f76A1LkqP2NBIDVxVUSpk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[화려한 만큼 정직한 욕망에 대한 고백]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99230</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99230</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 06:23:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화를 보는 내내 페데리코 펠리니를 떠올렸다. 펠리니 영화의 자전적 성향을 &lt;신의 손&gt;은 고스란히 따르고 있다. 어쩌면 이 영화는 펠리니에 대한 오마주 그 자체로 보인다.



이 영화의 시작부는 다소 기이하다. 일반적이지 않다는 생각이 든다. 하늘에서 바라본 나폴리의 풍경이 나타난 이후, 카메라가 곧장 비추는 것은 주인공이 아니라 파트리치아(루이자 라니에리)의 모습이다. 버스를 기다리던 파트리치아는 다소 몽환적인 상황을 겪는다. 그녀가 경험하는 사건 때문에 주인공 파비에토(필리포 스코티)의 가족들이 한데 모이지만, 그곳에서 파트리치아의 말을 있는 그대로 믿는 자는 없다. 오직 파비에토만이 파트리치아가 어린 수도승을 만나서 두 시간이나 귀가가 늦어졌다는 사실을 받아들인다. 바로 이 부분에서 영화의 관전 포인트가 형성된다. &lt;신의 손&gt;은 훗날 감독으로 성장하는 파올로 소렌티노의 자전적인 이야기를 담은 영화이다. 따라서 ‘영화에 대한 영화’이며, 욕망에 관한 자서전]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/byKCMO/btrnR564NgF/Yb7FJozMc51WJGAHArDIC1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['나는 이곳에서 영원히 일어나고 싶지 않다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99229</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99229</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 06:23:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[송경원 기자의 프런트 라인]
끝자락에 선 기분이다. 매체가, 시대가, 삶이 바뀌고 있다. 저항하다가 사라질 수도 있고, 순응하며 살아질 수도 있을 것이다. 혼란스럽고 두려운 와중에 몇편의 시가 나에게 왔다. 기꺼이 길을 잃을 각오로 몇편의 영화들을 더듬고 나니, 무릎 아래가 녹아 없어지는 기분이다. 이대로 주저앉아도 나쁘지 않을 것 같다.



이쯤에서 끝을 내야겠다. 여기가 끝이다. 그렇게 다짐하면서 시작되는 영화들이 있다. 현실과 이야기를 구분짓는 건 오로지 시작과 끝, 두개의 점이다. 연속된 삶의 어느 지점에 두개의 점을 찍을 때 비로소 이야기가 탄생한다. 현실을 이야기의 형태로 잘라낸다고 표현해도 좋겠다. 시작과 끝에 의미를 부여하고픈 창작자의 의지로 성립되는 또 하나의 현실. 그러므로 오프닝과 엔딩은 대체로 세계의 윤곽을 결정짓는 거대한 창문이다. 때론 창문 너머 비치는 세계보다 창틀 자체에 시선을 뺏기기도 하고, 창틀 너머 마주하는 첫 풍경이 모든 걸 결정짓기도 한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/OUgzj/btrnZnSEUfx/brhSuViy3H98Wst0o92qm0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코끼리 곁에서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99181</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99181</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 08:23:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;아워 미드나잇&gt;은 어느 순간 환상이 현실에 힘이 되어줄지 확신하며 환상을 작동시키는, 용기 있는 영화다.



소박하고도 강인한 영화를 만났다. 어느 순간에 환상성을 불어넣어야 할지 확신하며 현실과 환상의 경계를 가르는 영화, 그 경계 사이로 감정이 흘러갈 수 있도록 고무하는 영화, &lt;아워 미드나잇&gt;은 건강해서 아름답고 유연해서 강하다. 어떤 영화를 아름답다고 말하는 건 영화의 미학적 형식을 상찬하는 표현으로, 강인하다는 건 인물들과 서사를 다루는 영화의 태도에 대해 이르는 표현으로 읽히기 쉽지만, 사실 둘을 분리하는 작업은 어렵고 대체로 무용하다. 형식과 태도는 하나다. 허울만 좋은 이미지 안에서 인물들이 생생히 살아나기는 어렵고, 주제에 몰입하는 서사는 영화가 지닌 환영성의 가치를 종종 무시한다. 영화의 환상성을 사랑하되, 현실의 무게를 저버리지 않는 임정은 감독의 장편 데뷔작 &lt;아워 미드나잇&gt;은 단출하지만 강력한 형식을 구사하며 특별해진다. 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bJ0ZSU/btrnpe2AYnb/PJpmRxYFhu8YrC3HJgANU0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[감정 교육]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99180</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99180</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 08:23:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[김병규 평론가의 프런트 라인]
영화의 두 주인공은 감정에 관한 서로의 이야기를 듣는 것만으로 강렬한 정념에 사로잡힌다. 사랑에 빠졌을 때 흔히 볼 수 있는 고민과 혼란은 보이지 않는다. 그럼에도 그들은 서로를 가리키는 치명적인 감정에 붙들린다. 그들의 감정에 무슨 일이 벌어진 걸까? 무엇이 그들을 움직이게 한 걸까?


‘우리가 말하는 것, 우리가 하는 것’이라는 영화의 부제가 가리키는 대로 &lt;러브 어페어: 우리가 말하는 것, 우리가 하는 것&gt;(이하 &lt;러브 어페어&gt;)은 말과 행동의 영화다. 말과 행동이 전면에 드러나지 않는 영화는 지극히 드물기에 더 구체적으로 말한다면, ‘말하는 것’과 ‘행동하는 것’을 잇는 모호한 경계면을 탐색하는 영화다. 언제나 그렇듯 우리의 말과 행동은 일관성을 갖추기 어렵기 때문이다. 때로는 뱉어낸 말과 수행하는 행동의 규범이 불화를 일으키기 마련이고, 말로 언급될 뿐 행동으로 변환되지 않는 것과 행동으로 전달하는데도 말로 표현되지 않]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ehH1Mh/btrnoYyUWOv/mYXWlFFd9ZJ3K1vGTmfkS1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>