<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 15 Sep 2023 04:18:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 크리스티안 페촐트 영화로 기억되는 3명의 독일 배우들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103502</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103502</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 09:12:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[크리스티안 페촐트 감독의 영화에는 반복되는 얼굴들이 있다. 페촐트 초기작부터 함께했던 니나 호스는 &lt;피닉스&gt;에 이르러 자신의 육체로 아우슈비츠의 역사를 담아냈고, &lt;트랜짓&gt; 이후 페촐트의 영화는 파울라 베어와 프란츠 로고브슈키의 기묘하지만 단단한 인상에서 시작한다. 페촐트의 영화를 완성하고, 페촐트의 영화에 의해 인상적인 표상이 된 배우들을 정리해보았다.


니나 호스


TV영화 &lt;나를 상기시키는 것&gt; &lt;볼프스부르크&gt; &lt;옐라&gt; &lt;열망&gt; &lt;바바라&gt; &lt;피닉스&gt; 등 무려 여섯 작품에서 페촐트와 작업했다. 멜로드라마에서 역사드라마로, 필름누아르에서 스릴러로 페촐트의 영화가 확장되면서 니나 호스가 품은 정념 역시 장르와 시공간을 초월한다. 그리고 페촐트가 해체하고 다시 조립한 독일의 역사가 마침내 &lt;바바라&gt;의 1980년대 동독과 &lt;피닉스&gt;의 나치 독일 수용소를 향했을 때, 니나 호스의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/719/6502ce30bb1d6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 익숙한 듯 새롭게 거듭나는 페촐트 영화의 지도]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103501</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103501</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 09:12:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1970년대 시작된 뉴저먼 시네마 이후 새로운 독일영화의 흐름의 제일 앞자리에 크리스티안 페촐트가 있다. 크리스티안 페촐트는 이른바 베를린파의 1세대로 분류되지만 정치적 진보성을 기반으로 인위적인 내러티브에 반대하며 절제된 이미지를 특징으로 하는 이후 베를린파와는 다소 차이가 있다. 장르의 해체와 재구축을 지향하며 역사의식과 공간을 매개로 정체성에 관한 드라마를 만들어왔기 때문이다. &lt;어파이어&gt;라는 새로운 시작을 기념하며 역사, 공간 그리고 멜로드라마라는 세 가지 키워드로 페촐트의 지난 궤적을 더듬어 정리해보았다. 경계를 나누고 구분 지어진 것을 유령의 신체로 관통하는 것이 페촐트의 본질이라는 걸 상기하면 이건 바보 같은 시도다. 그럼에도 부재와 실패를 통해 현재를 자각하는 페촐트의 의지를 따라 실패를 전제로 나눠보고자 한다. 페촐트는 &lt;운디네&gt; &lt;어파이어&gt;로 이어지는 원소 3부작을 분기점으로 익숙한 듯 새롭게 거듭나는 중이다. 나아가는 듯 다시 원점]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/951/6502ce2b571b9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 쓸쓸함도 황량함도 노래가 된다, 독일영화의 좌표에서 크리스티안 페촐트의 자리 찾기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103500</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103500</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 09:12:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[처음 본 크리스티안 페촐트의 영화인 &lt;내가 속한 나라&gt;에서 지금도 또렷하게 남아 있는 장면이 하나 있다. 차창 밖으로 달려가는 유럽의 풍경과 그 풍광을 담고 있는 동경 어린 소녀의 눈망울은 쓸쓸하기 짝이 없다. 부모가 좌파 테러리스트라 쫓겨다니는 통에 자기가 선택하지도 않은 떠돌이의 삶을 살아가는 소녀에게는 자신의 자리인 세상의 점 하나가 간절하다. 점이 없으니 선도 없다. 내부 안전을 위해 세상 누구와도 연결되면 안되니 내면의 안정은 찾을 길이 없다.


그렇다면 1960년 서독의 노르트라인베스트팔렌주에서 태어난 페촐트의 자리는 어디일까? 의외로 쉽게 답이 나온다. 독일이다. 독일 감독이니 당연한, 그런 의미가 아니다. 그러니까 활동 영역을 뜻하는 게 아니고 국적을 뜻하는 것은 더더욱 아니다. 그의 시점이 독일에 있고, 그의 시선이 향하는 곳도, 그의 시야도 독일이다. 이는 오랫동안 정체되었던 독일영화계에 1990년대 이후로 새로운 활기를 불어넣었던 동료 감독인 도리스]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/605/6502ce276a572.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 이미지를 경유할 때 잔혹함을 해체할 수 있다, 크리스티안 페촐트 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103499</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103499</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 09:12:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[크리스티안 페촐트 감독이 &lt;어파이어&gt;(2023) 개봉을 앞두고 내한했다. &lt;어파이어&gt;는 ‘원소 3부작’ 혹은 ‘낭만주의 3부작’ 중 두 번째 작품으로 &lt;운디네&gt;(2020)의 물을 불로 이어받았다. 불은 폭발음이나 불안함을 야기하는 헬기의 음향이었다가, 타오르는 하늘빛이었다가, 눈처럼 흩날리는 재가 되어 호흡기를 파고들더니 살갗마저 까맣게 태워버린다. 전에 없던 청춘 코미디의 톤으로 마음을 풀게 했던 이야기는 류이치 사카모토의 &lt;Andata&gt;와 함께 갑작스러운 비극으로 전조된다. 인터뷰 자리에서도 비극(?)은 예고 없이 닥쳤다. 통역을 사이에 둔 이해와 공감의 시차를 수줍고 호의적인 눈맞춤으로 메우며 이어졌던 인터뷰는 페촐트 감독의 허기와 휴식 요청으로 인해 타오르듯 마무리되었다. 끝내 하지 못한 질문과 듣지 못한 대답 사이 남은 불씨를 어루만지다가, 시간이 충분하다는 착각이 만들어낸 우연의 샛길에 새삼 안도했다. 어쩌면 미완의 불완전함이 &amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/751/6502ce220ad2e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 보이지만 보지 못하는 것, ‘어파이어’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103498</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103498</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 09:12:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;어파이어&gt;는 바닷가에 위치한, 숲으로 둘러싸인 여름의 휴양지에서 점차 가까이 다가오는 산불의 영향 아래 놓인 사람들의 이야기다. 외부와 연결되어 있으면서도 극장의 무대처럼 고립된 이곳에 모인 네명의 청년들은 마주침의 순간들에 직면한다. 우연히 마주친 그들이 서로에게 그랬듯, 바깥의 세계는 예기치 못한 순간에 그들이 선택한 고립을 깨고 모습을 드러낸다. 외부 세계는 산불의 모습으로 등장하긴 하나 영화 안에 그 형상을 온전히 드러내진 않는다. 이 형상은 불빛으로 인해 붉게 번진 하늘처럼 네 사람 주변을 아른거릴 뿐이다. 그러므로 이 영화에서 외부는 특정한 공간이기보다 낯선 어떤 것을 가리키는 것으로 보인다. 신인 작가 레온(토마스 슈베르트)은 이 낯선 것들에 저항하고, 때로는 그것을 동경하지만 정작 그것들을 바라보는 방법은 알지 못한다. 영화는 그러한 레온의 (이렇게 표현하는 것이 가능하다면) 시점에서 그가 무언가를 바라볼 때 경험하는 실패와 배움의 과정을 이야기한다. 물론]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/393/6502ce1d9f44c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 타오르는 정념 속에서, <어파이어> 리뷰와 페촐트 감독 인터뷰, 키워드로 보는 페촐트의 영화 지도]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103497</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103497</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 09:12:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[독일영화의 지형도를 그릴 때 빠질 수 없는 작가, 베를린파의 1세대 감독 크리스티안 페촐트가 10번째 영화 &lt;어파이어&gt;로 돌아왔다. 2023년 베를린국제영화제 은곰상을 수상한 &lt;어파이어&gt;는 여름 해변을 배경으로 산불에 둘러싸인 네명의 젊은 예술가들의 이야기를 다룬다. 이른바 ‘원소 3부작’의 두 번째 영화인 &lt;어파이어&gt;는 물과 호수를 소재로 했던 &lt;운디네&gt;에 이어 불을 모티브로 수면 아래 요동치는 미묘한 감정을 포착한다.


&lt;어파이어&gt; 개봉을 기념해 크리스티안 페촐트 감독이 한국을 방문했고 &lt;씨네21&gt;이 단독으로 만났다. &lt;씨네21&gt;에서는 국내 팬들의 지지와 사랑에 보답하고자 한국을 찾은 페촐트 감독의 인터뷰를 중심으로 크리스티안 페촐트의 세계를 총정리해보았다. 우선 소은성 평론가가 &lt;어파이어&gt;가 우리에게 남긴 불꽃의 인상에 대한 글로 서문을 열고 이어 세개의 키워드로 정리해본 페촐트의 전작과 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/710/6502ce184d29e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ARCHIVE] 10년 전의 두 사람]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103479</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103479</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 07:12:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2013년 개봉한 영화 &lt;우리 선희&gt;의 이선균과 정유미. 가까운 듯 아닌 듯, 닿을 듯 닿지 못한 둘은 10년 후 영화 &lt;잠&gt;에서 신혼부부로 다시 만난다. &lt;잠&gt;에서의 호흡은 어떨지 궁금해진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/959/65000f2c2cd3c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 지지고 볶으며 살아간다는 일, ‘동백꽃 필 무렵’부터 ‘더 글로리’와 ‘마스크걸’까지 배우 염혜란이 연기의 폭을 넓혀가는 법]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103468</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103468</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 09:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[염혜란은 자꾸만 무언가를 잃는다. 정확히 말하면 염혜란이 맡아온 역할은 대부분 소중한 것을 잃어왔다. 드라마 &lt;슬기로운 의사생활&gt;에 등장한 그는 어린 딸 민영이를 병상에서 떠나보내고, 영화 &lt;빛과 철&gt;에서는 영남이 되어 사고로 의식불명이 된 남편을 2년간 보살핀다. &lt;경이로운 소문&gt;의 추 여사는 동료와 정의, 힘을 잃을 위기에 처하고, &lt;더 글로리&gt;에서 현남은 자신의 기쁨인 딸 선아를 유학길에 올리며 타지의 보호자에게 사랑을 청탁한다. 이렇듯 가파르게 오르고 내리길 반복하는 서사의 굴곡 속에서 염혜란은 과잉된 감정보다 땅에 붙는 현실성을 낚아챈다. 거칠게 마모된 피부, 굽은 등, 교양이란 말이 무색한 걸걸한 성미와 우렁찬 목소리까지. 하루아침에 아들을 잃은 &lt;마스크걸&gt;의 경자를 표현할 준비를 진작에 마쳤다는 듯, 염혜란은 보다 실재적이고 현실적인 접근 방식을 택했다. &lt;마스크걸&gt;이 공개된 이후 온오프라인에서 그의 이름이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/448/64fae522a8266.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] '변신은 나의 성질', 정봉이에서 주오남까지, 배우 안재홍이 자신의 지도를 개척하는 법]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103467</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103467</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 09:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[예고편만 놓고도 심상치 않은 기대감을 불러내더니, 8월18일 시리즈 공개와 동시에 2화 ‘주오남’, 3화 ‘김경자’를 연달아 본 시청자들을 아연실색게 했다. 지금 안재홍은 &lt;마스크걸&gt;이 지닌 화제성의 중심에 있다. 올봄 영화 &lt;리바운드&gt;에서 실존 인물을 연기하면서 이미 굳건한 존재감을 보여주었음에도, &lt;마스크걸&gt;에서 다시 만난 안재홍의 얼굴엔 익숙한 구석이 없다. 탈모와 피부병 분장을 한 안재홍이 연기하는 인물은 주인공 김모미의 직장 동료이자 일본 애니메이션 오타쿠인 주오남. 외모 콤플렉스를 숨긴 채 인터넷 방송의 스타가 된 마스크걸에게 동질감을 넘어 사랑을 느끼는 남자다. 이른 죽음 이후에도 유령처럼 떠도는 주오남의 잔상은 자칫 희화화에 머무를 위험이 있는 캐릭터에 정확한 표정과 순정을 투여한 배우의 자질에 힘입어 선명히 지속된다.


“어떤 작품과 만날지는 내가 재단할 수도, 예측할 수도 없는 일”이라지만 &lt;마스크걸&gt;이 결코 흔치 않은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/682/64fae51f687a1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 연기라는 이름의, 냉정과 열정 사이, <마스크걸>에서 재확인한 배우 안재홍과 염혜란의 힘]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103466</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103466</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 09:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[익숙한 얼굴을 완전히 달리 보이게 한다. 아무리 에피소드별 주인공이 바뀌는 독특한 구성에 힘입었대도 혹은 훌륭한 분장이 그들을 도왔대도 신묘한 일이다. &lt;마스크걸&gt;의 두 배우, 염혜란과 안재홍이 그것을 해냈다. 이들은 김모미로 뭉친 세명의 디바들(고현정, 나나, 이한별) 사이에서도 캐릭터의 파급력을 오롯이 심어넣으며 자기만의 기세로 빛난다. 배우 안재홍, 염혜란과의 만남을 토대로 두 배우가 쇄신해온 개성 있는 행보를 되짚어보았다.


*이어지는 기사에서 &lt;마스크걸&gt; 안재홍, 염혜란 배우 기획이 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/266/64fae51bec151.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘콘크리트 유토피아’, ‘마스크걸’ 특수분장 비하인드]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103460</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103460</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 09:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;콘크리트 유토피아&gt;, 팀워크의 승리


“&lt;콘크리트 유토피아&gt;는 한여름에 겨울 분장을 해야 했기 때문에 그만큼 고생이 심했다. 한컷이 끝날 때마다 달려가서 배우들의 분장을 고치는 일의 반복이었다. 마치 레이싱팀처럼 일사불란하게 작업하고 빠지는, 그야말로 팀워크의 승리였다. 함께 고생한 만큼 유달리 애정이 더 가는 작품이다. 나중에 시사회 때 스크린을 보고 벅차서 우리끼리 따로 회식도 했다. (웃음) 영탁은 이병헌 배우의 괴력을 새삼 확인한 캐릭터다. 그는 디테일한 설정을 추가하면 그걸 마치 제 몸처럼 소화한다. 이병헌 배우만큼 성실하고 준비된 배우를 본 적이 없다. 오래 알고 지낸 만큼 서로 놀리면서 작업을 하는데, 너무 과한 거 아니냐고 투덜대면서도 캐릭터가 잘 표현되면 누구보다 기뻐하는 게 느껴진다. 배우 얼굴을 다르게 만진다는 건 대단한 용기가 필요한 일이다. 워낙 바빠서 분장 테스트 촬영을 제대로 못하고 넘어갈 뻔했는데, 그럴 수 없다고 강하게 주장해서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/059/64fae517aab9e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>