<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 12 Mar 2022 18:23:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[홈시네마] 우리 마을의 책임에 관하여 '소년심판']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99776</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99776</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 11:13:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[9살 초등학생을 잔혹하게 살해한 13살 소년이 경찰에 자수한다. 그러나 촉법소년, 만 10살 이상~14살 미만으로 형벌을 받을 범법 행위를 한 형사미성년자는 형사처분 대신 소년법에 따른 보호처분을 받게 되어 있다. 대중의 분노가 끓어오른다. 소년범을 혐오해 소년부 판사를 택했다는 심은석(김혜수)이라면 ‘사이다’ 판결을 내려주지 않을까 은근히 기대하게 된다. 하지만 엄중한 판결로 악명 높은 ‘심판’이 처분에 앞서 하는 일은 사건의 실체적 진실을 파악하는 것이다. 심은석의 활약으로 공범이자 진범이 드러난 뒤에도 정의 구현의 쾌감 같은 건 없다. “소년사건은 해도 해도 적응이 안돼. 늘 찝찝하지”라는 그의 말은 우리가 소년범죄를 바라볼 때 당연히 느껴야 할 감정에 관한 이야기처럼도 들린다. 전국의 판사 3300여명 중 소년부 판사는 20여명, 이들이 매년 만나는 소년범은 3만여명, 일주일에 80건, 한달이면 300건의 사건을 다루어야 한다. 판사는 물론 보호관찰관 수도 시설도 부족하다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bTZwPk/btrvF218Dkg/XFk5VNvwRZ3dJDZV9XDT71/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 휴머라이즈에 맞서 세계를 구하는 히어로들의 활약 '나의 히어로 아카데미아 더 무비: 월드 히어로즈 미션']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99751</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99751</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:18:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사상 단체 ‘휴머라이즈’를 설립한 ‘플렉트 턴’은 인류 구원에 나선다. 그는 인류의 80%가 개성이란 병을 앓고 있으며 이로 인해 세계가 종말을 맞이했다고 주장한다. 휴머라이즈는 각국에 ‘트리거 밤’을 설치해 개성을 가진 자를 없애고 무개성자뿐인 세계를 만들려 한다. 이를 막기 위해 ‘세계 선발 히어로팀’이 나선다. 오세온에서 잠시 대기 중인 팀의 막내인 인턴 히어로들은 장을 보러 나갔다가 보석 강도를 맞닥뜨린다. 이 과정에서 운반책 소년 로디 소울과 엮이며 사건은 걷잡을 수 없이 커진다. 그를 쫓던 히어로 데쿠는 살인 사건의 범인으로 지명수배된다.


&lt;나의 히어로 아카데미아 더 무비: 월드 히어로즈 미션&gt;은 개성을 지닌 인류를 섬멸하려는 휴머라이즈에 맞서 세계를 구하는 히어로들의 활약을 그린 애니메이션이다. &lt;나의 히어로 아카데미아&gt;의 3번째 극장판인 이번 작품에선 로디 소울이 눈길을 끈다. 로디는 사건에 휘말리면서 데쿠와 한팀이 되어 휴머라이즈에 맞서고 고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cZqDsj/btrvu2m0E5T/9TsvJ2KYBquGoABWMPlkI0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 하나의 장르가 돼버린 리암 니슨의 '블랙라이트']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99750</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99750</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:18:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[FBI 비공식 요원 트래비스(리암 니슨)는 그간 소홀했던 딸 어맨다(클레어 밴더 붐), 그리고 손녀 나탈리와 많은 시간을 보내기 위해 은퇴를 고민 중이다. 그의 업무는 FBI 요원들을 관리하는 것. 어느 날 FBI 요원 더스티(테일러 존 스미스)가 경찰을 폭행하는 사건이 발생한다. 트래비스는 더스티를 관리 차원에서 경찰서에서 꺼내주지만 잠시 방심한 사이에 달아나버린다. 더스티는 기자인 미라(에미 레이버 램프먼)에게 FBI의 추악한 악행을 알리려고 한다. 하지만 기자와의 접선 장소에서 더스티는 다른 요원들에게 살해되고 트래비스가 이를 목격한다.&lt;블랙라이트&gt;는 FBI 비공식 요원 트래비스가 추악한 진실에 맞서 싸우는 이야기를 담은 액션영화다. 하나의 장르가 돼버린 리암 니슨은 감독 마크 윌리엄스와 &lt;어니스트 씨프&gt;부터 이번 영화까지 세번 호흡을 맞췄다. 영화는 리암 니슨의 상황에 알맞은 액션 시퀀스를 균형 있게 배치했다. 카 체이싱과 근거리 총격 신이 그것이다. 트]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/VkKz1/btrvqb50aFa/khLpdVnjXkFWM6MicGb4f1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 다시 돌아온 DC의 히어로 배트맨, '더 배트맨']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99749</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99749</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:18:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[히어로로 활약한 지 2년차, 배트맨은 고담시의 거리를 배회하며 범법자들의 현장을 포착하고 그들을 응징해왔다. 고담시에서 시장 선거를 앞둔 어느 날, 한 후보가 잔인하게 살해된다. 범인은 빌런 리들러(폴 다노). 리들러는 고담의 유명 인사를 타깃으로 연이어 살인을 저지른다. 배트맨은 리들러가 범죄 현장에 남긴 수수께끼를 파헤치며 코블팟(콜린 패럴)의 지하 세계로 향하고 그곳에서 셀리나 카일(조이 크래비츠)과 마주한다. 리들러가 남긴 단서가 결국 자신을 향해 있다는 것을 깨달은 배트맨은 분노에 휩싸인다.


DC의 히어로 배트맨이 다시 돌아왔다. &lt;더 배트맨&gt;의 연출은 맡은 맷 리브스 감독은 일찌감치 “기존의 DC 유니버스와 관계없이 독자적인 세계관을 그릴 것”이라고 말한 바 있다. 자신의 말대로 새롭게 구축한 고담시 위로 감독은 브루스 웨인으로 분한 로버트 패틴슨을 등장시킨다. 배트맨의 인간적인 면모를 강조하기 위해 탐정이라는 정체성에 주목하고 2년간 활동한 청년 브루스 웨]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cROLag/btrvvu4z2Xs/uWQfO09xoyUMEnS5KVdOv1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 제78회 베니스국제영화제에서 황금사자상 수상 '레벤느망']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99748</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99748</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:18:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1963년 프랑스, 작가를 꿈꾸는 20대 초반의 대학생 안(안나마리아 바르토로메이)은 어느 날 예기치 않은 임신을 하게 된다. 자신의 몸과 삶을 송두리째 뒤흔드는 갑작스러운 변화를 받아들이기에도 부족한 시간, 안은 하루빨리 선택을 해야만 한다. 학업을 중단하고 아이를 낳아 미혼모가 되는 것과 아이를 낳지 않는 것. 안은 후자를 택하는데, 당시 프랑스는 낙태가 불법이었기에 이 또한 위험하고 괴로운 길이다. 고난 끝에 불법 시술소를 찾아간 안은 마침내 삶과 죽음이 오가는 절체절명의 순간을 마주한다.


제78회 베니스국제영화제에서 황금사자상을 수상하며 주목받은 &lt;레벤느망&gt;은 60년대 프랑스 대학생이 원치 않은 임신을 하면서 겪는 일련의 일들을 생생하게 그려낸다. 프랑스 현대문학을 대표하는 작가 아니 에르노의 고백록 &lt;사건&gt;이 원작으로, 감정이 절제된 원작과 비슷하게 영화 또한 건조하고도 서늘하게 인물의 행로를 따라간다. 여성으로서 여섯 번째로 황금사자상을 수상한 오]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/TJ8b3/btrvtcqTRyf/woy2Z0VKU3ZXZWjickqgK1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 긍정과 유머의 힘으로 로드 무비의 전형적 설정을 빛내다 '그 남자는 타이타닉을 보고 싶지 않았다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99747</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99747</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:18:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[존 카펜터의 영화를 좋아하고 &lt;타이타닉&gt;은 본 적 없는 남자 야코(페트리 포이콜라이넨)는 다발성 경화증으로 시력을 잃고 하반신이 마비된 장애인이다. 온라인으로 알게 된 연인 시르파(마르야나 마이얄라)와 통화하는 것이 삶의 낙인 그는 어느 날 혈액암 투병 중인 그녀를 만나러 가기로 결심한다. 두 사람의 집은 1천 킬로미터가량 떨어져 있는데, 보조인의 도움 없이는 집 안에서조차 움직이는 것이 쉽지 않은 야코에게 홀로 그 거리를 이동하는 것은 거의 기적에 가까운 모험이다. 오로지 사랑하는 시르파를 만나겠다는 열망으로 집을 나선 야코는 택시와 기차를 거쳐 낯선 세상을 용기 있게 마주한다. 그러나 그를 둘러싼 세상에는 호의와 친절 못지않게 악의와 위험 또한 도사리고 있다. 야코는 무사히 시르파의 집에 도착할 수 있을까?


핀란드 감독 테무 니키의 다섯 번째 장편 &lt;그 남자는 타이타닉을 보고 싶지 않았다&gt;는 난치병으로 시력과 기동성을 잃은 야코가 연인을 만나기 위해 1천]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/txR3Z/btrvygLwl3v/O7izN2gP0KdEndKI2NFkM0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 정답보다 과정이 중요하다 '이상한 나라의 수학자']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99746</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99746</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:18:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대한민국 상위 1%의 영재들이 모인 자립형 사립 고등학교가 있다. 하지만 이곳에 다니는 모든 학생에게 공평한 기회가 주어지는 것은 아니다. 사회배려자 전형으로 동훈고등학교에 입학한 한지우(김동휘)는 넉넉지 못한 집안 형편에 사교육은 꿈도 꾸지 못하는 처지다. 고액 과외를 받는 친구들보다 좋은 성적을 받는, ‘개천에서 용 나는’ 식의 클리셰도 지우에겐 적용되지 않는다. 동훈고등학교의 수학 교사이자 지우의 담임인 근호(박병은)의 신념처럼, 이곳은 원리보다는 문제를 잘 푸는 기술에 단련된 학생일수록 높은 등수에 오르기 수월한 세계다. 특히 지우가 계속 고전하는 수학은 담임이 일반고 전학을 권하는 계기가 될 만큼 치명적인 약점이다. 한편 국가의 이익을 위한 수단이 아닌 학문 그 자체에 전념할 수 있는 자유를 찾아 탈북한 천재 수학자 이학성(최민식)은 정체를 숨기고 동훈고등학교 경비원으로 일하고 있다. 그의 과거를 아는 이는 고물상을 운영하며 가끔 그의 바둑 상대가 되어주는 기철(박해준)뿐이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dRTIv8/btrvyio2eww/rXLOzyb2wFrC68a1uuhKj0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[홈시네마] '스타워즈' 스핀오프 '만달로리안' 감상 전 필수! '북 오브 보바 펫' 外]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99740</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99740</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 11:16:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;북 오브 보바 펫&gt;

제작 존 파브로 | 디즈니+
&lt;스타워즈&gt; 스핀오프인 &lt;만달로리안&gt;의 새 시즌을 공백 없이 맞이하려면 &lt;북 오브 보바 펫&gt;을 경유하는 건 필수다. 보바 펫(테뮤라 모리슨)은 현상금 사냥꾼 딘 자린(페드로 파스칼)과 아기 그로그가 함께하는 여정에서 처음 모습을 드러냈다. 주인공으로 나서는 이번 시리즈에서 보바 펫은 행성 타투인의 다이묘로서 파이크 신디케이크와 대립 관계를 형성한다. 5화부터 만달로리안 딘 자린과 아기 그로그의 소식을 접할 수 있는데, 전력 강화가 필요한 보바 펫이 딘 자린에게 도움을 요청한다.


&lt;일장춘몽&gt;

감독 박찬욱 | Apple TV+, 유튜브
박찬욱 감독이 스마트폰으로 찍은 단편을 새로 선보였다. 그는 12년 전 동생 박찬경과 함께 스마트폰으로 &lt;파란만장&gt;을 만든 적이 있다. 장의사(유해진)는 관을 만들 나무를 구하려고 무덤을 파헤치다 죽은 협객 흰단비(김옥빈)와 검객(박정]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b1jPEY/btru0v4963k/l5YQjFZb1lZFlnfUFl7PxK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[홈시네마] 무엇이 해피 엔딩일까? '기상청 사람들: 사내연애 잔혹사 편']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99739</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99739</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 11:16:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[공동 명의로 마련한 신혼집 절반이 자기 몫이라고 내용증명을 보내온 파혼 상대방에게 청약통장과 계약금, 중도금 납입 내역을 싹 계산해 “너의 지분은 7%”라고 선을 긋는 사람. JTBC &lt;기상청 사람들: 사내연애 잔혹사 편&gt;의 총괄예보관 진하경(박민영)의 대응은 속이 다 후련하고, 총괄2과 특보 이시우(송강)와 새로 시작한 사내 연애도 하경이라면 잘 풀어가지 싶다. 덕분에 아직 풋풋한 둘 사이를 앞지르는 궁금함이 생겼다. 사내 연애가 결혼으로 이어지면 해피 엔딩일까?


차기 과장감으로 꼽혔던 오명주 주무관(윤사봉)이 사내 결혼과 두번의 육아 휴직으로 ‘주저앉은’ 만년 주임 소리를 듣는 것을 보면 ‘사내연애 잔혹사 편’이라는 부제가 비단 연애 성공과 실패에 국한하는 것이 아님을 짐작하게 된다. 극의 초반, 우박 시그널 보고를 받은 하경이 상사에게 전달하지 않은 에피소드가 있었다. 이는 결혼 준비에 정신이 팔려 보고를 무시했다는 동료의 불평으로 한번, 그리고 피로가 누적된 상]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/4VnXi/btru2xhjXFc/q3mjkiLg4TJKmbgr44Ltkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 2043년, 부족간의 세력 전쟁으로 황폐화된 도시 '나이트 레이더스']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99707</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99707</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 07:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[때는 2043년. 부족간의 세력 전쟁으로 황폐화된 도시에 정체를 숨기며 살아가는 한 모녀가 있다. 니스카(엘레 마이아 테일페데스)는 딸 와시즈(브룩클린 르텍시에 하트)에게 얼굴을 가리라고 말한다. 아직 끝나지 않은 전쟁 탓에 에머슨 정부가 온 나라의 아이들을 강제로 데려가 군사훈련을 시키고 있기 때문이다. 그러나 ‘미등록 미성년자’인 딸과 평온한 삶을 사는 것이 쉬운 일은 아니다. 많은 사람들이 미래를 위해 자식을 아카데미에 보내는 현실에서 니스카 역시 선택을 강요받는다. 그렇게 홀로 삶을 이어가던 니스카는 우연히 반란군들을 만나고, 그들에게서 아카데미의 비밀과 자신이 예언된 ‘수호자’라는 이야기를 듣게 된다. 딸을 구할 것인가, 아니면 세상을 수호할 것인가. 니스카는 또 한번 선택의 기로에 놓인다.


&lt;나이트 레이더스&gt;는 디스토피아 세계관을 배경으로 한 어머니의 선택을 따라가는 SF 드라마다. 이 영화에만 존재하는 고유한 부족의 이름과 언어가 여럿 등장하지만 이야기를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/l6agY/btruVZcwsMm/8siFWnEzfrblvLs4vtU2q0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 가을날 서울에서 소피가 만난 사람들 '소피의 세계']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99706</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99706</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 07:18:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요스테인 고르데르의 저작 &lt;소피의 세계&gt;를 예상한 관객은 당혹스러울지도 모른다. 이제한 감독의 장편 데뷔작 &lt;소피의 세계&gt;는 해당 소설에서 제목만 빌려왔다. 대신 &lt;누구의 딸도 아닌 해원&gt;부터 &lt;도망친 여자&gt;까지 꽤 긴 시간 홍상수 감독 영화의 스탭으로 참여했던 이제한 감독은 그러한 경력에서 비롯된 영향을 구태여 숨기지 않는다. 확언할 수는 없지만, 그의 세계 역시 홍상수의 근작들이 지닌 느긋하고 소박한 자세를 품고 있는 듯 보이기 때문이다. &lt;소피의 세계&gt;는 2020년 가을날, 주인공 소피(아나 루지에로)가 서울을 방문해 여러 사람들을 만나고 대화를 나눈 짧은 며칠간의 여정을 담는다. 간소한 시놉시스의 이면에는 현재와 과거를 오가며 각 인물이 달리 경험하는 시차, 개별 에피소드 사이로 틈입하며 아귀를 맞춰나가는 이야기의 단서들이 엿보인다. 영화가 시작하면 수영(김새벽)이 거실 테이블에 앉아 노트북을 본다. 그의 보이스 오버가 덧]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/uvlAr/btruNiDZymc/kMqMshslYKKMAjQGWsjZF1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>