<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 29 Sep 2023 08:20:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 트랙 위 영광의 순간, <1947 보스톤>의 역사적 배경 살펴보기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103598</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103598</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 09:12:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광복 이후 1947년 서울, 불안과 혼란이 가득한 시절에도 멈추지 않는 이들을 주목한 &lt;1947 보스톤&gt;엔 어떤 역사적 사실이 반영돼 있을까. 영화를 더 쉽게 이해하기 위한 몇 가지 흥미로운 이야기를 소개한다.



손기정과 서윤복

1936년 베를린올림픽에서 마라톤 영웅으로 떠오른 손기정은 일본인 ‘손 기테이’의 이름으로 시상대에 올라야 했다. 수치심을 이기지 못한 그는 작은 기념 화분으로 가슴에 달린 일장기를 가렸고, 결국 마라톤 선수로서의 자격을 박탈당한다. 광복 후에서 상황은 크게 달라지지 않았다. 조국은 독립했지만 베를린올림픽의 기록은 여전히 일본에 귀속돼 있기 때문이다. 그러다 제2의 손기정으로 떠오른 서윤복과 함께 기록 경신을 꿈꾸게 된다.


영화 &lt;1947 보스톤&gt;은 극적인 변형을 더하긴 했지만, 그중에서도 손기정과 서윤복은 원래 성품과 성격을 최대한 그대로 반영했다. 이에 대해 강제규 감독은 “영화는 궁극적으로 서윤복의 승리를 다루지만 손기정의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/919/6515433f4cc8d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “역사적으로 충분히 감동적인 이야기였다”, '1947 보스톤' 강제규 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103597</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103597</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 09:12:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2015년 4월, &lt;장수상회&gt; 이후 8년 만이다. 강제규 감독의 짧지 않은 공백을 깬 작품이 이제 막 나라를 되찾은 마라토너들의 이야기인 이유는 무엇일까. “인간의 신체가 움직이고 걷고 뛰는 동작이 관객에게 전달하는 힘이 대단하다고 줄곧 생각해왔다. 언젠가 이 신체적 아름다움을 영화로 담고 싶었다.” 2018년 처음 시나리오를 받았을 때 그는 휴 허드슨 감독의 &lt;불의 전차&gt;를 떠올렸다. 인간의 육신이 지닌 본질적인 아름다움, 인물들의 목표를 한계짓는 시대, 그럼에도 포기하지 않는 의지. 아무리 시간이 흘러도 변치 않는 가치를 견지하기 위해 그는 길거리 모퉁이와 러너들의 숨 쉬는 방식까지 당시의 것으로 재현하고자 했다. &lt;1947 보스톤&gt;을 통해 계속 달려야 할 의미를 구현한 강제규 감독을 만났다.



- 2018년에 시나리오를 처음 받고 이후 각색 작업을 하면서 어떤 점을 신경 썼나.


기본적인 스토리는 바뀌지 않았다. 다만 그 당시에 ‘요즘 젊은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/669/6515433b830e3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 추석영화 3파전 – 76년 전, ‘마라소너’들의 진심, <1947 보스톤>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103596</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103596</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 09:12:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1936년, 베를린올림픽 세계 신기록을 세운 마라톤 금메달리스트 손기정(하정우)은 기미가요가 울려 퍼지는 시상대에서 가슴에 단 일장기를 화분으로 가렸다. 실화를 기반으로 제작된 &lt;1947 보스톤&gt;은 일제의 탄압으로 더이상 달릴 수 없게 된 오래된 영웅과 그의 다음을 잇는 루키 서윤복(임시완)의 보스턴마라톤 대회 분투기를 다룬다. 일제강점기 끝에 광복을 이뤘지만 모래밭에 성을 세운 듯 국정은 위태롭고, 운동화 한 켤레 제대로 살 수 없는 마라토너들은 유일하게 자신이 통제할 수 있는 두 다리만 믿고 달린다. &lt;쉬리&gt; &lt;태극기 휘날리며&gt; 등으로 시대의 아픔과 이데올로기의 모순을 보여준 강제규 감독이 8년 만에 메가폰을 들었다. 42.195km. 이역만리 머나먼 타지에서 고독하고 외로운 거리를 완주하게 만드는 것은 무엇일까. 76년이 지난 지금까지도 사람들이 잊지 않고, 잃지 않는 시대정신에 대해 강제규 감독과 이야기를 나누었다. 영화의 시대적 배경과 사건을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/338/651543362d41b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 컨셉 아트로 보는 <천박사 퇴마 연구소: 설경의 비밀>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103595</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103595</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 09:12:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;천박사&gt;엔 다양한 무구(무당이 굿을 할 때 사용하는 각종 도구)가 등장한다. 전통적으로 한국 무속신앙이 사용해온 물건뿐 아니라 천 박사의 조수 인배가 활용하는 현대적 기계장치들까지 모습을 비춘다. 김성식 감독은 국립민속박물관을 취재하고 각종 사료를 참고해 &lt;천박사&gt; 속 무구들의 컨셉 아트를 직접 제작했다.


설경


영화의 제목에서 알 수 있듯 ‘설경’은 &lt;천박사&gt;의 서사를 지탱하는 핵심 아이템이다. 천 박사는 반쪽짜리 설경에 움직임을 제한받는 범천을 완전히 봉인하기 위해 고군분투한다. 원래 설경은 충청 지역의 굿판에서 쓰이는 종이 무구다. 귀신이나 생령을 잡아 가두는 능력을 지니고 있으며, 무당의 경문을 문자화하는 역할도 한다. 그러나 여러 장의 종이를 겹치고 조각하는 과정의 어려움으로 인해 최근엔 제작의 명맥이 점차 끊기고 있다.


칠성검



칠성검은 천 박사가 애용하는 주요 무기다. 사람의 몸에 빙의한 귀신을 쫓아내는 힘을 지니고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/471/6515432e9798a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 오컬트를 유쾌한 활극으로, ‘천박사 퇴마 연구소: 설경의 비밀’ 김성식 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103594</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103594</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 09:12:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 추석영화 3파전의 유일한 신인감독인 김성식 감독은 &lt;기생충&gt; &lt;헤어질 결심&gt; 등에 조감독으로 참여해온 10년차 베테랑 영화인이다. 그는 철저한 사전 조사와 레퍼런스 탐구를 선결하는 모범 감독이기도 하다. 이는 걸출한 선배 감독들에게 오랜 시간 영화 일을 배워온 경험과 무관하지 않아 보인다. 단지 영화감독이 되고 싶다는 꿈만으로 고군분투했던 애니메이션 학도의 입봉 과정, 그 험난했던 지난날은 최근 영화계에서 보기 드문 도제 시스템의 사례를 떠올리게 만든다. 오래 몸담아온 한국영화계의 역사와 이미지를 적극적으로 계승하면서 본인만의 색채를 드러내려 했다는 그에게 &lt;천박사&gt;의 제작 일지를 물었다. 그가 언급하는 수많은 레퍼런스의 향연은 그의 다채로운 영화적 경험치를 느끼게 한다.



- 애니메이션을 전공한 것으로 안다.

중학생 시절 &lt;뉴타입&gt;이란 만화 잡지를 보고 애니메이션 관련 일을 하고 싶다는 꿈을 가졌다. 고등학교 2학년 때 &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/701/65154326ef095.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 추석영화 3파전 - 가짜 퇴마사, ‘진짜’ 귀신을 만나다, <천박사 퇴마 연구소: 설경의 비밀>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103593</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103593</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 09:12:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;천박사 퇴마 연구소: 설경의 비밀&gt;(이하 &lt;천박사&gt;)의 주인공은 당연하게도 천 박사(강동원)다. 당주 무당가의 장손인 그는 퇴마사로 활동하고 있다. 그러나 정작 그는 귀신의 존재를 믿지 않으며, 퇴마의 과정을 심리치료라 말하는 실제 의사이기도 하다. 조수 인배(이동휘)는 직접 발명한 기계장치들로 가짜 퇴마 의식을 꾸며내며 천 박사를 돕는다. 그러던 천 박사에게 진짜로 귀신 보는 눈을 지닌 유경(이솜)이 찾아온다. 동생 유민(박소이)에게 빙의한 귀신을 퇴치해 달라는 것이다. 이 과정에서 천 박사는 반악귀, 반사람인 범천(허준호)과 격돌한다. 범천은 무당이었던 천 박사의 할아버지와 동생을 해친 범인이다. 한국 오컬트 장르에 판타지적 상상력을 결합해 독특한 VFX 이미지를 구현한 김성식 감독의 자양분은 오랜 영화 이력이다. 그는 &lt;기생충&gt; &lt;헤어질 결심&gt;의 조감독 등 10년의 연출부 경험을 거쳐 첫 장편영화를 연출하게 됐다. 캐주얼한 오컬트 활]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/423/6515431e3dfa2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 1970년대의 오마주이자 2023년 영화인을 향한 응원가, ‘거미집’ 김지운 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103592</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103592</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 09:12:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 이번 &lt;거미집&gt;에 대한 언론 반응을 살펴보았는지.

대체로 재밌다는 평이라 다행이다. 세세하게 살펴보니 “나는 재미있었는데 일반 관객들의 반응이 어떨지 모르겠다”는 평이 다수였다. 생각해보면 &lt;조용한 가족&gt; 때도 비슷한 분위기였다. 웃음의 재료를 사방팔방 뿌려놨는데 그 방식이 생소해서 어떻게 조합될지 낯설다고 해야 할까. 이게 지금 웃어도 되는 건가, 지금 무서워야 하는 건가 헷갈리는 분들이 많았다. 그러다가 한번 터지기 시작하면 무장해제가 되는 순간이 온다. &lt;조용한 가족&gt; 때는 송강호 배우의 “저 학생 아닌데요?”라는 대사가 그랬던 것 같다. &lt;거미집&gt;은 한명의 감독이 마음속 불씨를 꺼내고 활활 태워 모든 걸 전소시키는 과정을 따라가는 이야기다. 언젠가 어떤 수업에서 연출의 과정을 점화, 착화, 발화라고 설명한 적이 있는데 이번 영화는 그 마음가짐을 충실히 구현했다.


점화 - 얼어붙은 시대와 멈출 수 없는 열정


- &lt;거미]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/549/651543177dbb2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 추석영화 3파전 - 김 감독의 열망이 타오를 때, <거미집>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103591</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103591</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 09:12:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“이틀만 더 찍으면 걸작이 될 수 있어.” &lt;거미집&gt;은 1970년대 한국영화 현장 속으로 우리를 초대한다. 데뷔작 ‘불타는 사랑’의 성공 이후 하락세를 겪고 있는 감독 김열(송강호)은 차기작 ‘거미집’을 다시 찍어야 한다는 열망에 빠진다. 꿈에서 본 장면을 찍기 위해 회사를 설득하고 배우들을 모은 끝에 재촬영이 시작되지만 영화가 완성되기까지 난관은 한두 가지가 아니다. 돈 걱정만 하는 제작자를 설득해야 하고, 딴생각에 정신이 팔린 배우들에게 열정을 불어넣어야 하며, 서슬 퍼런 검열의 칼날을 휘두르는 당국의 감시도 피해야 한다. 과연 김열은 이 모든 어려움을 뛰어넘어 촬영을 마칠 수 있을까. 아니 애초에 다시 찍는다고 걸작이 되긴 하는 걸까.


2018년 &lt;인랑&gt; 이후 오랜만에 돌아온 김지운 감독의 신작 &lt;거미집&gt;은 코로나19 팬데믹 이후 나온 거장들의 고민과 궤적을 함께한다. 팬데믹 이후 세계는 멈췄고 감독들은 일제히 과거를 돌아보며 미래를 모색 중]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/479/651543111e6f0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 디테일에서 연기의 재미를 느낀다, ‘너의 시간 속으로’ 안효섭]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103571</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103571</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:13:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;낭만닥터 김사부&gt; 시리즈, &lt;홍천기&gt; &lt;사내맞선&gt; 등 의학 드라마와 사극, 로맨스를 자유롭게 넘나들며 안효섭은 장르에 구애받지 않는 배우로서의 가능성을 입증했다. 그런 그가 택한 다음 작품은 넷플릭스 시리즈 &lt;너의 시간 속으로&gt;다. 국내에도 팬층을 보유한 대만 드라마 &lt;상견니&gt;의 리메이크작인데 그가 연기한 시헌은 타임 슬립을 통해 복잡하게 얽힌 관계의 매듭을 풀어가며 준희(전여빈)와의 사랑을 지켜내려 분투한다. 안효섭은 시헌뿐만 아니라 시헌의 영혼에게 몸을 빌려주는 연준까지 1인2역 연기에 도전했고, 1998년부터 2023년 사이를 오가며 10~40대에 이르는 인물의 변화를 표현했다. 안효섭은 인물의 내외면의 디테일까지 고심하는 과정에서 연기의 재미를 느꼈다고 전한다.



- 드라마와 영화 보는 것을 즐긴다고 들었다. 타임 슬립물도 좋아하나. 


= 좋아한다. &lt;시간을 달리는 소녀&gt; &lt;지금 만나러 갑니다&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/161/6515274c222d7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 또래 한국 영화인들과 교류하고 싶다, 감독 왕즈이, 천린펑, 리위안시, 두만·부얼리에스한, 양밍]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103563</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103563</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:13:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[9월20일 CGV명동역 씨네라이브러리에서 열린 한중영화제 특별상영회에선 제7회(2020년), 제 8회(2021년) 수상작 4편을 상영했다. 5명의 수상 감독은 관객과의 대화를 진행한 후 &lt;씨네21&gt;과 만났다. 이들을 포함한 14명의 중국 출신 수상 감독 들은 9월18일부터 22일까지 경기도 파주 CJ ENM 스튜디오 센터 투어·DMZ국제다큐멘터리영화제 참가·한국영상자료원 견학과 영화진흥위원회 박기용 위원장 특강, JK필름 윤제균 감독·길영민 대표 간담회 등의 한국 연수 일정을 소화했다.


 

- 한중영화제 수상은 각자에게 어떤 의미였나.

왕즈이 가장 직접적인 도움이라면 상금이겠다. (웃음) 차기작 제작에 전부 보탤 계획이다. 더불어 작품을 선보일 수 있는 플랫폼 제공, 업계 유명 감독들과의 교류 기회, 이번 한국 연수까지 마련되어 CJ문화재단에 진심으로 감사하다.


두만 부얼리에스한 한중영화제에서 수상한 친구들의 작품에 각본, 편집 등으로 참여해 영화제를 경험]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/908/6515275057c4a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 민희경 CJ사회공헌추진단장, K컬처의 영향력을 체감할 수 있게]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103562</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103562</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 07:13:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ문화재단이 중국인민대외우호협회와 함께 2014년부터 개최해온 ‘한중 청년꿈키움 단편영화제’(이하 한중영화제)가 올해엔 베이징에서의 영화제 회고전과 한국 특별상영회, 코로나19 팬데믹(이하 코로나19)으로 인해 3년 만에 재개된 한국 연수 프로그램으로 진행됐다. 한중영화제는 영화를 기반으로한 양국 청년 감독들의 교류 및 아시아 영화산업 발전을 목표로 하고 있다. 한중영화제를 총괄해오고 있는 민희경 CJ사회공헌추진단장에게 한중영화제 개최의 의미와 소감을 물었다.




- 한중 양국의 정치적 상황, 코로나19로 인해 양국 교류가 쉽지 않았다. 어려움을 딛고 올해 영화제 일정을 치르는 소감은


= 코로나19로 인한 문화예술계의 시련은 특히나 혹독했다. 이 상황에서 한중영화제의 본질이 무엇인지 꾸준히 고민했다. 고민의 결과는 영화제가 양국의 청년 영화감독들에게 기회를 제공하는 플랫폼이자 아시아 영화 발전을 위한 디딤돌이 되어야 한다는 것이었다. 대외적 상황으로 잠시 위축되기도 했지만,]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/756/6515274df0eab.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>