<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 칼럼</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 30 May 2023 02:19:57 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] NO ROOM FOR RACISM]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102784</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102784</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 05:13:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지금 세계 축구계는 레알 마드리드 소속 선수 비니시우스 주니오르를 향한 인종차별 문제로 떠들썩하다. 지난 5월22일 스페인 프리메라리가 발렌시아와 레알 마드리드의 경기 도중 발렌시아의 홈 팬들이 레알 마드리드의 공격수 비니시우스를 향해 인종차별적 발언을 퍼부었다. 비니시우스는 관중과 설전을 벌였고 경기 막판엔 상대 선수들과 몸싸움을 하다 퇴장까지 당했다. 이후 비니시우스는 자신의 SNS에 “이번이 처음이 아니다. 두 번째, 세 번째도 아니다. 라리가에선 인종차별이 일상화되어 있다”고 스페인 축구계에 실망감을 드러냈다. 그가 브라질의 축구 스타이기도 한 만큼 룰라 대통령까지 나서 인종차별 행위에 대한 엄중한 대처를 촉구했다. 많은 동료 선수들이 비니시우스를 향해 연대 의사를 표했고, 25일 레알 마드리드 홈구장에서 진행된 경기에선 동료 선수들이 비니시우스의 유니폼을 단체로 입고 경기장에 입장했다. 구단은 공식 SNS에 이 사진과 함께 “우리는 모두 비니시우스다”라는 문장을 올렸다. 손]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ccvusR/btshwmluiff/LpWLMSlEYjclxuGr8UEiZK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[임소연의 디스토피아로부터] 나의 로봇청소기 사용기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102767</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102767</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 06:17:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[얼마 전부터 로봇청소기를 쓰기 시작했다. 지난해 연구실이 생기자마자 샀던 것은 부직포를 붙여 쓰는 청소밀대였다. 일주일에 한번 정도는 내 손으로 연구실 구석구석을 쓸고 닦을 생각이었다. 그러나 일주일이 이주일이 되고 이주일이 한달이 되고 한달이…. 그렇게 일년쯤 지난 후 난 청소할 생각을 접었다. 역시 바쁜 현대인은 기계의 도움이 필요해! 그렇게 로봇청소기를 주문했다.


기계가 나를 대신해서 연구실을 돌아다니며 청소를 하게 하려면 시간과 노력이 필요하다는 것을 연구실 문 앞에 도착한 박스를 보며 깨달았다. 내가 읽을 수 있는 언어로 된 사용설명서가 없어서 더 그랬던 것 같다. 인터넷 검색으로 같은 제품을 쓰는 사람들의 글을 읽어보고 대략적인 사용법을 익혔다. 별도로 구입한 전원 플러그를 연결하고 함께 온 여러 부품을 본체와 스테이션에 끼워넣었다. 연구실에 벽면 콘센트가 많지 않아 원래 있던 냉장고를 어정쩡하게 틀어놓고 나서야 스테이션이 놓일 자리를 만들 수 있었다. 앱을 다운받고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/peJm1/btshkOi4XMN/LXlGPLDtAzdGB9btZwP6m1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김세인의 데구루루] 이야기의 빛과 맛]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102730</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102730</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 06:17:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년 여름, 당근마켓에서 2만원 주고 산 소파에 앉아 풍경 소리를 들으며 한 계절을 보냈다. 당시 나는 부산국제영화제 아시아프로젝트마켓 출품을 목표로 이야기를 떠올리려 애쓰고 있었다. 크게 무언가를 하기보다는 단지 잠자코 소파에 앉아 기다렸다. 바람이 가로질러가며 풍경을 울리는 소리를 듣다보면 이야기도 불현듯 방문할 것 같았다. 꽤 간절하기도 하고 심드렁하기도 했다. 나와 주변에서 벌어지는 불가해한 일들을 바라보다 보면 이야기는 의미가 없다. 이야기는 아무 힘이 없다는 생각을 떨쳐버릴 수 없었다. 감사하게도 많은 축복과 응원을 받았음에도 시간이 흐를수록 마음 안에서는 이야기에 대한 경멸이 커졌다. 다시 이야기라는 것을 믿고 싶었기에 그 방문이 간절했고 끝내 믿을 수 없을 거라 예상했기에 심드렁했다. 그래도 뭔가 떠오르기는 했다. 중년 여성 ‘동경’과 어린이 ‘을래’라는 두 인물 사이에 흐르는 시간에 대한 것이었는데 트리트먼트가 완성되었지만 스스로도 도저히 그 인물들과 이야기가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bycz90/btshlV90KgD/MJbrdcZwHSxzlkdBepaBfk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 영화제의 빛과 그림자]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102746</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102746</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 06:16:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계 영화인들의 대축제, 제76회 칸영화제가 5월16일 개막했다. ‘과거의 오늘’을 상기시켜주는 SNS는 지난해 이맘때 내가 칸에 있었음을 친절하게 알려준다. 칸영화제 역사상 처음으로 시도된 온라인 티켓 예매 시스템에 적응하느라 애먹었던 기억도, &lt;헤어질 결심&gt; &lt;슬픔의 삼각형&gt; &lt;클로즈&gt;를 보고 나온 뒤 벅차고 설레고 행복했던 기분도, 맛있는 크루아상을 먹고 에스프레소를 마시며 매일 프렌치 무드에 취했던 시간도 이제는 그저 아득하기만 하다. 올해는 송경원, 김소미 기자가 칸영화제 취재를 맡았는데, 그들이 생존신고차 보내온 사진들을 보니 올해도 칸의 하늘은 쨍하게 푸르고 영화제의 열기는 기대만큼 뜨거워 보인다. 영화제 초반에 화제 혹은 논란이 된 작품은 개막작 &lt;잔 뒤 바리&gt;다. 논란의 이유는 &lt;잔 뒤 바리&gt;가 가정 폭력 혐의로 법정 공방을 이어갔던 배우 조니 뎁의 복귀작이기 때문이다. 문제적 배우의 복귀 시점은 언제나 논란 거리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Rv4hW/btsgBBcppuI/c5g5dKXmmcJDa9jk7swpy0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김수민의 디스토피아로부터] 극장의 밑바탕]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102729</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102729</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:17:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유서 깊은 건물이라고 해서 반드시 보존하라는 법은 없다. 건물이 사람을 위해 존재하지 사람이 건물을 위해 존재하지 않는다. 재개발/재건축이 원형 보존보다 공익에 부합하는 경우도 있을 것이다. 다만, 그 건물이 무엇인지에 따라 사람의 생각은 움직일 수 있다. 원주시가 허물려는 원주 아카데미극장은 1963년에 세워져 현재까지 원형을 간직한 건축물이다. 오래 공존했던 원주 시내 다른 단관 극장들이 사라지고 홀로 남았다.


원주시가 전임 집행부의 복원 계획을 뒤집고 철거로 방향을 틀자, 문화유산을 지키려는 보존론과 주차장과 야외공연장으로 바꿔보자는 철거론이 맞섰다. 양쪽 모두 자신의 방안이 인근 시장을 살리는 것이라 주장한다. 원주시의회는 이 문제로 연신 파행을 겪다가 희한한 중간 결과를 내놨다. 추가경정예산안 처리는 다음 회기로 넘어가 철거 집행이 지연되었지만, 철거 계획을 담은 ‘공유재산 관리계획 변경안’은 표결에서 간발의 차이로 통과되었다. ‘계산’만 미룬 채 ‘주문’을 질러버린 꼴]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/R7cfO/btsgnXtUwsL/oOGgP1Hl7JiZWcMorBCk1K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[복길의 슬픔의 케이팝 파티] 사랑도 사람도 너무나도 겁나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102680</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102680</guid>
            <pubDate>Thu, 18 May 2023 06:17:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[멜로디를 분리해도 그 자체로 감상이 완성되는 노랫말들이 있지만 &lt;외톨이&gt;는 가사만으로는 곡이 가진 맥락을 이해하기 어렵다. 이 노래는 가사만 놓고 보자면 연인과의 이별로 상처받은 채 고립되어가는 한 남자의 절규다. 기억 속에 남은 전 연인의 흔적을 모두 지우려고 노력하지만, 매일 밤 꿈에 연인이 나타나 그 고통을 위로해주니 모든 노력이 물거품이 된다는 슬픈 읊조림. “아무도 모르게 다가온 이별에 대면했을 때, 또다시 혼자가 되는 게 두려워 외면했었네”와 같은 가사는 관계의 끝에서 가지게 되는 자연스러운 예감이고, “한없이 소리쳐 봐도 아무런 대답이 없는 널” 같은 가사 또한 이별 직후 많은 사람이 느끼는 보편적 감정이다. 그렇기에 좀더 과장해서 말하자면, &lt;외톨이&gt;에서 가사란 그저 보조적인 역할을 할 뿐이다. 이 노래는 반드시 무대를 보아야 완성된다.


현악 오케스트라가 전주부터 예민한 분위기를 조성한다. 가면을 쓴 댄서들 사이에 앞머리로 한쪽 눈을 가린 채]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/lyNxy/btsgtvpP09q/OlfDkrjHfn0rspAWKzdPM0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 감사 일기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102701</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102701</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 06:17:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어린이날, 어버이날, 스승의 날, 부처님오신날 등이 모여 있는 5월은 지출이 늘어나는 달이지만 감사의 말을 전하기 좋은 달이다. 어버이날, 어머니에게 전화를 드렸다. 어머니는 본인의 딸로 태어나줘서 고맙다는 말을 해주었고 나 역시 나의 어머니여서 감사하다는 말을 전했다. 나의 사회적 자아는 &lt;브로커&gt;의 “태어나줘서 고마워”처럼 진지한 대사에 저항하려 하지만 현실에선 영화보다 더 낯간지러운 상황을 끌어안기도 한다. 5월은 감사의 달이니 오늘은 낯간지럽더라도 감사의 에디토리얼을 써볼까 한다.


마침 1406호 표지를 장식한 배우 김우빈은 감사 일기를 꾸준히 쓰는 것으로 유명하다. 15년째 감사 일기를 쓰고 있다는 김우빈은 “자기 전에 다섯 가지 감사를 쓰는데 15년 하다 보면 쓰는 데도 얼마 안 걸린다”며, ‘운동을 즐겁게 할 수 있어서, 쉴 수 있는 집이 있어서, 즐겁게 스트레칭할 수 있어서 감사하다’고 전날 쓴 일기를 소개했다. 오늘 나의 다섯 가지 감사한 일은… 첫 번]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bq2QUA/btse8NrWbdK/1BI2QBYEbn9xb0l0AmiJ10/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김소영의 디스토피아로부터] 색종이]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102678</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102678</guid>
            <pubDate>Thu, 11 May 2023 06:17:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[색종이는 좋은 미술 도구다. 예쁘고 가볍고 흔하다. 접어서 토끼나 비행기 같은 걸 뚝딱 만들 수 있다. 잘못 접어도 별로 표나지 않는다. 다만 고쳐 접을 때는 손톱에 힘을 주어 싹싹 문질러야 한다. 무엇보다 색종이는 가위질하기가 쉽다. 조금 무딘 가위로도 기분 좋게 잘라진다. 마분지나 켄트지보다 풀칠도 잘된다. 사실 너무 잘된다. 오려 붙이기를 할 때 주의를 기울이지 않으면 계획과 다른 작품이 탄생한다. 작은 조각이 손끝의 통제를 벗어나 엉뚱한 자리에 붙어버리기 때문이다. 그 점만 주의하면 색종이는 정말 좋다. 특히 어디에 좋은가 하면, 어린이와 대화를 나누기에 좋다.


나는 독서교실에 온 지 얼마 안된 니은이 마음을 얻으려고 안달복달하고 있었다. 니은이는 일찌감치 ‘스스로’ 독서교실에 온 오빠와 달리 책에 ‘전혀’라고 할 만큼 관심이 없었다. 처음 만났을 때는 나와 인사하기도 싫어했다. 새로운 관계에 마음을 여는 데 오래 걸리는 편이라는 어머니의 귀띔대로였다. 막상 수업을 시작하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bv4CBE/btseIIS9kYk/QcBQ32F9WxsK2Y5I6OvSD0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김민성의 시네마 디스패치] 지역과 여행 섹션: 잃어버린 커피를 찾아서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102645</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102645</guid>
            <pubDate>Thu, 11 May 2023 06:17:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2023년 1월1일. 전날에 커피를 너무 많이 마셔서 한숨도 자지 못하고 새해를 맞이한 나는 담배를 피우면서 끝내주는 커피 한잔을 마시고 새해를 시작해야겠다고 다짐했다. 이런 마음을 먹은 까닭은 2022년 12월31일에 완벽한 커피를 찾아 2만원짜리 게이샤 원두커피를 포함해 6잔을 때려 마셨지만 그렇게 만족스럽지 않았고, 하지만 이것이 7천원 정도라면 매우 훌륭한 커피라고 감탄했을 것이기 때문이다. 혼자 ‘제3의 물결인가 뭔가가 커피 시장을 망쳤군’이라고 조용히 중얼거렸다.


요즘은 카페에 가면 뭐라도 아는 척 원두를 골라야 하고, 차려입은 바리스타들은 취향에 맞는 커피를 골라주지 못해 안달이다. 그저 맛있는 커피 한잔 마시고 싶을 뿐인데 거기서조차 멍청해 보이지 않으려 애써야 한다니. 이런 커피 문화에 조금 지쳐 있었고 세상 모든 것을 다 아는 척 행동하는 것도 이제 좀 지긋지긋했다. 하지만 아직 끝내주는 커피를 맛보지 못한 까닭에 자꾸만 새로운 카페를 찾아, 그리고 어딘가에 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/lYkCz/btseP41VgPk/GDUX1daKxjgQSyTodpvT7K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 전주를 기억하게 하는 사람들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102651</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102651</guid>
            <pubDate>Fri, 05 May 2023 05:13:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10년 전, 수행이 필요했던 저연차 기자 시절. 백흥암에서 수행 중인 비구니들의 삶을 기록한 다큐멘터리 &lt;길 위에서&gt;를 감명 깊게 보고 이창재 감독을 인터뷰했다. 이후로도 감독의 차기작에 늘 관심은 기울이고 있었지만 대면할 기회는 좀처럼 없었다. 그러다 올해 전주국제영화제(이하 전주영화제)에서 10년 만에 그를 다시 만났다. 다큐멘터리 &lt;문재인입니다&gt;를 들고 전주를 찾은 그는 미소를 머금은 편안한 얼굴로 고생담을 술술 들려주기 시작했다. 최소 1박2일은 들어야 전말을 파악할 수 있을 것 같은 이야기. 이번주 특집 ‘전주에서 만난 사람들’ 인터뷰 기사에서도 그 고생담의 일부를 확인할 수 있는데, 여기선 기사에서도 빠진 뒷이야기 일부를 전하려 한다. 기사에선 이창재 감독이 영화를 만드는 동안 이가 하나 빠졌다고 되어 있지만, 실제로는 2.5개의 이가 빠졌을 만큼 문재인 전 대통령을 섭외하는 과정이 쉽지 않았다고 한다. “대통령을 직접 만나야겠다는 생각 때문에 전공과]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/HGA1R/btsd0t2rpJL/IEe9nAflQqaxqP59XklTQ0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정준희의 디스토피아로부터] 다락방]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102646</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102646</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 06:16:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[옛집에는 다락방이란 게 있었다. 집을 짓다 보면 생기게 마련인 허드레 공간인 셈인데, 좀 작으면 그냥 ‘다락’이었고, 사람이 들어갈 만한 여지가 있으면 다락‘방’이 되었다. 어릴 적 나는 이 다락방에서 많은 걸 했다. 사촌 동생과 놀아준다는 핑계로 어른들의 눈을 피해 나는 갖지 못했던 좋은 장난감을 충분히 만져볼 수 있었다. 보퉁이에 싸인 잡스러운 것들을 뒤져보는 재미에 더해 가끔씩 요긴한 물건을 ‘득템’하는 행운도 찾아왔다.


대개는 그곳에서 책을 읽었다. 퍽 학구적인 아동기를 보낸 것 같지만, 실은 계통이 잘 잡히지 않는 독서였다. 이른바 ‘남독’에 빠져 있던 셈인데, 삼중당문고 한국 근대문학 소설에서부터, 일본 대하소설 &lt;대망&gt;의 해적판, 고모가 보던 하이틴 잡지, 할아버지가 길거리에서 산 &lt;생활상식백과&gt;에 이르기까지, 말 그대로 손에 잡히는 대로 읽었다. 꿈을 해몽하는 법을 배웠고, 일본의 전국시대를 머릿속에 그려넣었으며, 이름이 비슷한 김동인과 김동리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cI4PYW/btsdXEoAjBE/plIUANtn7zkwxpzbXqstik/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>