<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 10 Oct 2024 19:26:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[<조커: 폴리 아 되>에 영감을 준 것들 - 조커 이즈 미!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106104</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106104</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 09:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아서 플렉이 조커다. 토드 필립스 감독은 일견 단순해 보이는 이 문장을 가지고 두편의 영화를 완성했다. 첫편에서는 아서 플렉이 범죄를 저지른 배경을 보여주고 이번에는 그가 대가를 치르는 과정을 다룬다. 결과적으로 코믹스 캐릭터 조커의 양면성을 두편에 걸쳐 보여준 셈이 됐다. 외롭고 아둔했던 단독자 조커의 최후를 기리면서 그의 서사를 보다 풍부하게 즐길 수 있는 작품의 레퍼런스를 모아봤다.


# 조커의 공허한 날갯짓은 &lt;뻐꾸기 둥지 위로 날아간 새&gt;가 모티브




1975년 아카데미 시상식에서 주요 부문 5개 상을 휩쓴 &lt;뻐꾸기 둥지 위로 날아간 새&gt;는 토드 필립스가 &lt;조커&gt;의 레퍼런스로 꼽았던 작품. 전편에선 그 색채를 강하게 드러내진 않았지만 &lt;조커: 폴리 아 되&gt;에서는 구성을 그대로 가져왔다. 아서가 5명을 살해하고 정신병원에 수감돼 재판을 받던 중 할린과 벌이는 행각은, 잭 니콜슨이 &lt;뻐꾸기 둥지 위로 날아간 새&gt;에서 맡]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/606/67079a42c07cf.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 반대를 위한 반대 명제, <조커: 폴리 아 되>가 뮤지컬 장르로서 가진 활력은?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106103</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106103</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 09:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;조커: 폴리 아 되&gt;는 1편에서 2년 뒤인 1983년을 배경으로 시작한다. 1편이 끝나고 모두가 궁금해했던 진실은 영화 초반 허무하게 밝혀진다. 아서 플렉(호아킨 피닉스)은 이번 작품에서 5명을 죽인 죄로 재판을 앞두고 있고, 희생자 목록에 1편 마지막 장면에 나왔던 상담사는 포함되지 않았다. &lt;조커: 폴리 아 되&gt;는 전편에서 가장 모호하게 처리됐던 부분을 간수의 지나가는 대사로 설명하고 넘어간다. 이번 영화가 1편과 완전히 다른 곳을 향하고 있다는 명백한 증거 앞에서 나는 기대감과 동시에 걱정이 되기 시작했다. 후속작이 전편과 다른 방향을 택한다는 건 도박이다. 성공하면 잭팟을 터뜨릴 수 있지만 실패하면 몰수패에 그친다. 난 이 도박이 성공하길 간절히 바랐다.


앞서 아서 플렉이 재판을 앞두고 있다고 언급했다. 그렇다. 이번 작품은 기본적으로 법정물 형식이다. 아서 플렉, 일명 ‘조커’는 지금 교도소에 갇혀 있다. 2년 전 세상은 잠시 떠들썩했지만 크게 바]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/688/67079a412d42f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[물음표 그 자체인 배우에게 던지는 물음표, 호아킨 피닉스 배우론]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106102</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106102</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 09:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토드 필립스와 호아킨 피닉스의 야심작 &lt;조커: 폴리 아 되&gt;는 조커의 화려한 귀환을 오랜 시간 기다려왔던 전세계 관객들의 머릿속에 거대한 물음표를 남길 작품이 분명하다. 특히 전작 &lt;조커&gt;의 엔딩에서 긍정의 의미든 부정의 의미든 큰 충격을 받은 관객의 입장에선 더욱더 그렇게 받아들여질 것이다. &lt;조커&gt;를 통해 영화 역사상 가장 유명한 악당인 조커의 ‘비긴스’(begins)를 목격한 우리는, 이어지는 에필로그의 해당되는 장면에서 조커가 그 명성에 걸맞게 맥락 없는 살인을 저지르는 것을 마지막으로 보게 된다. 그렇게 완성형 조커가 이리저리 도주하는 것을 끝으로 엔딩크레딧이 오른다.


그사이에 어떤 일들이 있었던 것일까? &lt;조커： 폴리 아 되&gt;가 시작되자마자 물음표가 떠오르는 것은 이 조커가 그 조커가 아닌 것처럼 보이기 때문이다. 그는 교도소에 갇혀 있다. 어떠한 준비동작 없이 사람을 죽이는 성정을 지녔던 조커는 완전히 온순한 존재가 되어 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/728/67079a3f87a93.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[직설적 반성은 그렇다치고 - <조커: 폴리 아 되>를 어떻게 볼 것인가, 토드 필립스의 해명 혹은 속편의 어떤 논리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106101</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106101</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 09:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전편보다도 더 비쩍 마른 채 나타난 호아킨 피닉스는 등장부터 배우의 몸이 발휘하는 조형적 위상에 힘을 싣는다. 아서 플렉(호아킨 피닉스)의 몸은 이제 거의 부서진 것처럼 보인다. 유명 토크쇼 진행자 머레이(로버트 드니로)와 어머니를 포함한 6명을 살해하고(&lt;조커&gt;) 아캄수용소에 갇힌 지 2년. 어두컴컴한 감옥의 복도를 걸어가는 죄수의 뒷모습은 비죽 솟은 오른쪽 어깨뼈가 척추를 지나 심장까지 관통한 듯이 처참하게 뒤틀려 있다. 더욱 당황스러운 것은 앞모습이다. 호아킨 피닉스의 얼굴은 무료하다 못해 종종 순연한 빛까지 내비친다. 이대로라면, 비운의 인간 아서 플렉과 광기의 살인마 조커를 분리해 재판에서 형량을 줄이려 노력하는 변호인단의 전략도 통할 것만 같다.


덜 분노하고 덜 발작하는 조커가 사뭇 당황스러울 무렵, 음악치료 수업에서 만난 또 다른 수감자 할린 리 퀸젤(레이디 가가)이 속편을 추동하는 새 감정을 알려온다. 사랑. 그것도 제법 서로에게 무구하게 빠져드는 종류의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/451/67079a3e2eb67.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 5년 만의 새 조커 이야기, <조커: 폴리 아 되>를 보는 몇 가지 시선]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106100</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106100</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 09:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어떤 의미로든 1편과 다르다. &lt;조커: 폴리 아 되&gt;는 노래하는 조커, 나아가 속죄하는 조커를 보여준다. 여기에 레이디 가가의 재능을 입은 새 할리퀸도 예사롭지 않은데, 충분한 화제성에도 불구하고 작품에 대한 반응은 불호와 실망쪽에 기울어져 있다. 이 문제적 신작은 그래서 더욱 흥미롭다. 5년 만에 돌아온 새 조커 이야기를 해부하는 지면을 마련했다. 토드 필립스의 야심 아래 &lt;조커: 폴리 아 되&gt;가 만들어진 과정과 영화 너머의 레퍼런스들, 호아킨 피닉스 배우론, 뮤지컬 장르를 중심으로 바라본 비평을 모았다. 광대 분장을 한 남자의 지독한 쇼는 고담 밖에서도 계속 이어진다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/565/67079a3cb795d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 상처투성이의 사랑법, <대도시의 사랑법> 배우 김고은]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106099</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106099</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 초 컨버스를 신고 굿판을 벌였던 &lt;파묘&gt;의 김고은이 이번엔 컨버스에 웨딩드레스 조합으로 스크린을 찾았다. &lt;대도시의 사랑법&gt;의 재희(김고은)는 색다른 웨딩 패션으로 짐작할 수 있듯 개성을 발휘하는 여자다. 줏대 있게 산다는 이유로 조직 사회에서 품평의 대상, 요주의 인물로 찍히지만 상관없다. 그에겐 20살에 대학 동기로 처음 만난 순간부터 자신을 편견 없이 봐준 게이 친구 흥수(노상현)가 있다. 13년의 우정 어린 시간을 거쳐 재희는 생채기투성이인 자신을 비로소 직시하고 홀가분히 삶의 다음 챕터로 뛰어들어간다. 시나리오를 처음 읽었을 때부터 김고은은 재희의 슬픔이 강하게 느껴졌다고 말한다. 그의 무른 이면을 골똘히 들여다보고 세심하게 펼치는 연기로 1991년생 동갑내기 캐릭터의 웅크린 등을 가만히 쓸어주고 싶었다.




- 먼저 합류한 뒤 흥수 역 캐스팅이 난항을 겪으면서 오래 기다려야만 했다. 그럼에도 꼭 출연하고 싶었던 이유는. 


중급 규모의 작품]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/201/67077ddf1b2c7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 비밀의 그늘 뒤에서, <대도시의 사랑법> 배우 노상현]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106098</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106098</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;대도시의 사랑법&gt;의 불문학도 흥수(노상현)는 비밀이 있는 남자다. 게이라는 걸 숨기고 살다가 별종 취급받는 동기 재희(김고은)에게 들킨 뒤 전전긍긍의 시간을 겪지만 걱정과 달리 그가 한편이 돼주면서 둘은 가까워진다. 여전히 엄마 명숙(장혜진)은 남자를 좋아하는 아들의 병이 낫길 바라며 교회를 찾고, 소설가라는 꿈은 요원하지만 흥수는 재희가 허리에 둘러준 동아줄에 힘입어 살기 싫은 세상을 하루 더 살아보자 매일 결심한다. &lt;대도시의 사랑법&gt;엔 노상현의 색다른 얼굴이 담겼다. 어슴푸레한 전등 아래에서도 생에 대한 의지로 늘 맑은 빛을 냈던 &lt;파친코&gt;의 이삭과 달리 흥수는 클럽의 휘황한 조명을 듬뿍 받아도 그늘져 있다. 인물의 근원을 찾아들어가 거기서부터 캐릭터 구축을 시작한다는 노상현은 긴 시간 자신을 벼랑 끝에 세웠던 인간의 어둑한 심연으로 먼저 발을 옮겼다.



- 미디어에서 흔히 표현되는 스트레오타입의 게이로 흥수를 표현하지 않아 신중하게 캐릭터]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/404/67077de00e40c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 청소년은 움직임의 미학을 구현하기 좋은 피사체, <위국일기> 세타 나쓰키 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106097</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106097</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“왜 한국은 식탁에 가위를 올려두나요?” 인터뷰 후 이어진 식사 자리에서 세타 나쓰키 감독이 대뜸 질문을 건넸다. 지난 7월 부천국제판타스틱영화제에 &lt;위국일기&gt;가 초청돼 한국을 찾은 세타 나쓰키 감독은 공식 일정을 마친 후 서울에 남아 짧은 망중한을 즐기는 중이었다. 한국 여행이 간만이었던 세타 나쓰키 감독의 눈엔 고깃집이든 전집이든 한국 식당에서 음식을 가위로 숭덩숭덩 자르는 풍경이 무척 생경했나 보다. 장례식에서 만나자마자 한 식탁에서 밥을 먹는 식구가 된 &lt;위국일기&gt; 속 이모 마키오(아라가키 유이)와 조카 아사(하야세 이코이) 또한 식탁에 덩그러니 놓인 가위를 처음 본 것처럼 서로를 낯설어한다. 한데 가위는 지레의 원리로 작동해 받침점에 물체를 가까이 둘수록 힘점에 힘을 덜 가하고도 쉽게 물체를 자르는 도구다. 무작정 동거를 택한 마키오와 아사 또한 세상살이에 힘을 덜 들일 수 있도록 서로를 가까이에 둔 채 가윗날처럼 교차하고 또 엇갈리며 어느새 각자의 상]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/029/67077ddd72d2a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 현실에 필요한 영화제를 만들어간다, 박광수 부산국제영화제 이사장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106096</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106096</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박광수 부산국제영화제(이하 부산영화제) 이사장은 영화계의 거의 모든 필드를 거친 범영화인들의 오랜 선배다. &lt;칠수와 만수&gt; &lt;아름다운 청년 전태일&gt; 등을 연출한 영화감독으로 시작해, 1996년부터 3년간 부산영화제 집행위원회 부위원장으로 영화제의 기반을 다졌으며, 부산프로모션플랜(현 아시아프로젝트마켓)과 아시아필름마켓(현 아시아콘텐츠&amp;필름마켓)을 발족시켰던 장본인이다. 이후 부산영상위원회 초대 운영위원장과 한국예술종합학교 영상원 영화과 교수를 역임했다. 지난해 영화제 내홍 이후 정상화를 위해 혁신을 선언한 영화제가 선택한 인물이다.



- 영화제 초창기 부위원장을 맡았던 곳으로 오랜만에 돌아온 셈이다. 개막을 앞두고 각오는.


실제 역할은 집행위원장에 가까웠다. 김동호 전 위원장은 스폰서와 정부쪽을 맡은 조직위원장이었고 영화제 운영이나 내부 방향은 내가 맡았다. 때문에 그동안 영화제가 어떻게 변해왔고 문제점이 무엇인지 잘 알고 있다. 디테일한 부분을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/857/67077ddae6000.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김수민의 클로징] 게임체인저]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106088</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106088</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[내 기억 속 첫 번째 미국 대선은 1992년이다. TV 뉴스에 민주당 후보군이 소개되었을 때 후반부에 나온 한 젊은 후보를 보고 “대통령처럼 생겼네”라고 중얼거렸다. 이 비과학적 예언은 적중했다. 4년 뒤 맞이한 미국 대선은 ‘인생 선거’였다. 공화당 밥 돌 후보의 작은 정부론과 감세안이 복지국가의 원칙을 거스른다고 판단했고 이는 내 정책 체계의 1층에 자리 잡았다. 역대 미국 대선에서 줄곧 민주당 후보를 지지했다. 미국 민주당은 유럽의 좌파 정당에 비하면 보수적이지만 적어도 조세와 노동, 성평등과 소수자 권리를 ‘나중에’ 논하자며 뒷걸음질치는 정당은 아니다.


2020년 한국에는 자신이 진보라면서 트럼프를 지지하는 이들이 있었다. 이들은 혐오 정치의 세계화에 무딜 뿐만 아니라 한반도 평화에 대한 식견도 좁다. 트럼프의 모험이 북미 관계의 미래를 미리 보여준 측면은 있으나 거기서 끝이었다. 체계적이지 못한 이벤트식 접근 때문에 북미 대화가 중단되는 것을 똑똑히 지켜보았다. 어차피]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/846/67077031548d8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[임수연의 이과감성] 양자역학과 다중우주론의 온기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105904</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105904</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 08:19:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아카데미 시상식 작품상, 여우주연상, 남우조연상, 여우조연상, 감독상, 각본상, 편집상 등 7관왕에 올랐던 &lt;에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스&gt;는 다중우주와 양자역학을 가장 창의적으로 다룬 영화 중 하나다. ‘슈뢰딩거의 고양이’에 대한 설명을 아무리 들어도 뒤돌아서면 잊어버리는 이들에게 직관적으로 양자 확률을 설명한다. ‘에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스’, 즉 “모든 것이 모든 곳에서 한꺼번에”라는 긴 제목을 굳이 고집했어야 하는 이유 역시 과학 이론과 연결된다.


미국으로 이민을 와 세탁소를 운영하는 에블린(양자경)에게는 삼중의 문제가 존재한다. 부모와 관계가 소원한 딸 조이(스테파니 수)는 할아버지에게 동성 애인을 소개시키려고 하고 세금 체납으로 국세청을 방문해 세무조사를 받아야 하며 먼 길을 온 아버지에게 자신이 잘 살고 있다는 것을 증명해야 한다. 남편 웨이먼드(키 호이 콴)는 그와 이혼할 결심을 하고 있다. 그런데 웨이먼드가 이혼 서류가 아닌 이상한 장치를 건넨다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/749/67077030419b4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>