<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 06 Apr 2023 03:18:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '오글리스: 웰컴 투 냄새 마을(Smelliville)', 눈을 감는 어른들과 행동하는 아이들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102401</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102401</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 07:13:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[슈렉처럼 초록색 피부를 가진 오글리 가족은 음식물 대신 쓰레기를 먹는 종족이다. 그들은 냄새 마을 외곽의 쓰레기장에서 새살림을 꾸리며 고철 더미, 플라스틱, 생활 폐기물 속에서 행복한 미래를 꿈꾼다. 이런 오글리 가족의 능력을 본 꼬마 발명가 맥스와 친구들은 냄새 마을의 환경 문제가 곧 해결될 것이라며 기뻐한다. 게다가 오글리 가족의 생체 추출물을 이용해 도시의 악취까지 제거할 수 있다는 사실을 발견한다. 하지만 건설업자 해머로 인해 오글리 가족과 맥스의 앞날은 위기에 봉착한다.


무분별한 도시 난개발과 환경 문제에의 사회적 무관심, 특정 집단의 사익을 위한 공익의 저해, 그리고 원주민의 생존권 위협 등 여러 겹의 사회 비판 메시지를 담은 애니메이션이다. 이러한 문제를 어른들은 눈감지만 아이들이 시위하고 행동하여 해결하는 양태가 인상 깊다. 더하여 흥미로운 점은 오글리 가족을 대하는 냄새 마을 주민들의 태도다. 대척의 사상, 인종, 국가 등을 외계인, 괴물이란 타자로 비유했던 할리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Yc3eA/btr8gYgCzDv/dBId37Ey6rqKNmWO6zqiN0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘불멸의 여자’, 불멸의 웃음은 때로 폭력이 된다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102400</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102400</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 07:13:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[화장품 판매사원 희경(이음)은 매일 아침 되뇐다. “난 세상에서 가장 행복한 판매원이다. 오늘날 미소는 내일의 나를 부자로 만든다.” 온종일 서서 일하는 터에 하지정맥류가 발생해도, CCTV 너머 감시자의 눈이 자신을 노려보아도 희경은 웃는다. 그런 희경과 동료 승아(이정경)에게 한 손님이 찾아온다. 일전에 구입한 눈가 주름 방지용 화장품을 사용한 후 오히려 주름이 늘었다며 불만을 털어놓는 손님 정란(윤가현). 희경과 승아는 미소 머금은 얼굴로 침착하게 정란의 요구사항에 응대하지만, 그럼에도 불구하고 정란은 이유 모를 지적을 쉬지 않고 퍼붓는다.


&lt;불멸의 여자&gt;는 동명의 연극을 영화화한 작품이다. 최종태 감독은 원작인 연극과 영화의 장르적 경계를 넘나들기 위해 다양한 시도를 거듭한다. 연극에 출연한 배우를 영화에 등장시키거나 장소를 무대 위로 한정해 연극의 연장선에 서면서도, 슬로모션과 익스트림 클로즈업을 활용해 영화의 특징을 부각한다. 군중 속에 우두커니 선 희경의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b0PZWO/btr8ay3UcK4/9eCqqygVXaFPiT961tWitk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '뮤턴트 이스케이프(Corrective Measures)', 초능력자 전용 감옥에서 생긴 일]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102399</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102399</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 07:13:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[도시가 물에 잠기고, 주요 시설이 파괴되고, 자원마저 고갈되면서 여기저기서 폭동이 일어나기 시작한다. 유전적 돌연변이도 100배나 증가하여 이른바 변종 인간들이 초능력을 무기로 약탈을 일삼는다. 미국 정부는 초능력자법을 시행하여 이들을 체포하기에 이른다. 이들이 수감된 ‘샌티부론’은 세계 최초 초능력자 전용 감옥이다. 은퇴를 눈앞에 둔 교도소 감독관 데블린(마이클 루커)은 악명 높은 범죄자 로브(브루스 윌리스)에게 전 재산을 내놓으라고 협박한다.


&lt;뮤턴트 이스케이프&gt;는 코믹스의 그래픽 노블 &lt;Corrective Measures&gt;를 원작으로 한 영화다. 영화는 초능력을 지닌 죄수들의 화려한 액션도 보여주지만, 서사의 뼈대는 탈출에 있다. 그 중심에 한치의 양보도 없는 데블린과 로브의 대결이 있다. 데블린은 ‘널리’라고 부르는 초능력무력화장치로 수감자를 통제하고 감시한다. 반면에 로브는 널리로 염력이 무력화됐지만 그의 위엄으로 수감자들을 수하에 두고 조종한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bRR8LY/btr8eXitmN0/1dam663XpLH6ZTi1IRG3d1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '오늘 출가합니다', 무언가로부터의 탈출과 어딘지 모를 곳으로의 여정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102398</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102398</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 07:13:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모텔 청소를 하며 생활비를 마련하고 있는 영화 제작자 진우(나현준)가 고향 원주로 향한다. 친구 성민(양흥주)의 출가를 배웅하기 위해서다. 성민은 그런 진우에게 절까지의 동행을 부탁한다. 딸과 아내와의 관계를 정리하는 등 만반의 준비를 마친 후 절에 도착한 성민. 그러나 그는 나이가 너무 많다는 이유로 돌연 출가를 거절당한다. 그렇게 오갈 곳이 없어진 성민과 진우의 뜻밖의 여정이 이어진다.


&lt;오늘 출가합니다&gt;는 다큐멘터리 제작집단 푸른영상 소속의 김성환 감독의 첫 장편 극영화로, 감독이 활동하고 있는 원주시를 배경으로 진행되는 로드 무비 성격의 영화다. 두 주인공이 방문하는 강원도의 사찰과 자연의 아름다운 모습이 영화를 가득 채우고 있다. 그곳을 누비는 사정이 좋지 않은 영화 제작자 진우와 속세를 떠나려는 성민의 처지가 묘하게 겹치며 독특한 감상을 자아낸다. 무언가로부터 출가 혹은 가출을 상상해본 적이 있는 현대인이라면 누구나 공감할 수 있는 것들이 귀엽게 산재되어 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/eajblo/btr8iZzhWws/2EcouXnkY0irAKn0QmooX0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '장기자랑', 남겨진 사람들의 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102397</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102397</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 07:13:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[극단 노란리본이 연극 ‘장기자랑’을 무대에 올리기 위해 연습을 하고 있다. 그런데 이 연극은 조금 독특해 보인다. 어머니의 얼굴을 한 배우들이 교복을 입은 채 고등학생을 연기하고 있기 때문이다. 그들의 사연을 알아차리는 것은 2014년의 4월을 겪은 한국인에게는 어려운 일이 아니다. 수인 엄마, 동수 엄마, 애진 엄마, 예진 엄마, 영만 엄마, 순범 엄마, 윤민 엄마는 그날 이후를 잘 살아가기 위해 연극을 시작한 엄마들이다. 그들은 ‘희생자 가족이 과연 이렇게  잘 살아도 되는가’ 하는 고민과, 아이들의 존재가 잊히지 않았으면 하는 복잡한 심경을 품은 채 무대에 오른다. 그렇게 김태현 연극 연출가의 지도로 꾸며진 연극 ‘장기자랑’에서, 엄마들은 각각 제주도 수학여행에서의 장기 자랑을 준비하는 생기발랄한 고등학생 아이들을 연기하게 된다. 제주도에 도착하지 못한 아이들의 디테일이 담겨 있는 이 연극을, 단원고에서 올리냐 마느냐가 극단 노란리본의 가장 큰 고민거리다.


4·16재단에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tAicn/btr8iZlLvYN/AgxeqpBIKD3kxs0iWDFDr1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '에어(Air)', 직관과 즉흥성에 대한 가치]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102396</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102396</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 07:13:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1984년, 나이키는 컨버스, 아디다스 다음으로 농구화 시장 점유율 17%로 업계 3위, 사실상 꼴찌 신세였다. 나이키의 스카우터인 소니(맷 데이먼)는 미국프로농구(NBA) 루키 조던에게서 희망을 본다. 하지만 조던이 원한 곳은 아디다스였다. 소니는 예산 25만달러 전부를 조던에게 베팅하자며 나이키 CEO인 필 나이트(벤 애플렉)와 직원들을 설득하기 시작한다. 여러 고초 끝에 그가 내린 결론은 룰을 어기는 것. 소니는 에이전트를 거치지 않고 조던의 부모를 직접 만나기 위해 노스캐롤라이나로 향한다.


&lt;에어&gt;는 마이클 조던을 세기의 아이콘으로 만든 나이키 ‘에어 조던’의 탄생기를 그린 실화 영화다. 맷 데이먼과 벤애플렉의 세 번째 협업으로 화제를 모으고 있는 이 영화는 이들의 첫 협업이었던 &lt;굿 윌 헌팅&gt;을 연상시킨다. 재능은 있지만 세상과 벽을 쌓았던 윌(맷 데이먼)에게 믿음을 준 숀(로빈 윌리엄스)과 영화 속 소니가 닮았기 때문이다. 영화는 선수의 잠재력에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/still/2023/0404/12_04_53__642b93d5c8650[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '리바운드', 영화보다 더 영화같은 현실]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102395</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102395</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Apr 2023 07:13:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2010년 10월 부산 중앙고등학교에서는 교무회의가 한창이다. 농구부의 존폐를 결정하기 위해서다. 한때 전국을 무대로 활약했던 부산 중앙고 농구부는 유명무실한 팀이 되었지만, 농구부의 존재를 중요하게 여기는 동문회로 인해 쉽게 없애지 못한다. 결국 공익근무요원 양현(안재홍)이 신임 코치로 부임하여 그럭저럭 팀을 유지하는 것으로 논의는 일단락된다. 그러나 전국농구대회 MVP 출신이었던 양현은 자신이 몸담았던 중앙고 농구부의 명성을 되찾기 위해 분투한다. 양현은 곧바로 선수 영입에 착수하고, 군산시장배 농구대회에 나선다. 결과는 유례없는 중징계. 심판에게 공을 던진 선수와 과도하게 이의를 제기한 코치 탓에 중앙고는 6개월 출전 정지를 받는다. 양현은 깊이 좌절하지만 이내 선수 시절 자신이 쓴 농구일지를 보고 다시 전국 대회에 출전하기로 결심한다. 각자의 시간을 보내던 선수들 역시 양현과 함께 농구에 희망을 걸어본다. 절치부심한 중앙고 농구부는 2012년 전국 고교농구대회의 예선부터 본선]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/NM5v3/btr8nSlBsTH/E8SVQY39oKf4RepVvc78LK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 배우 임지연이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102388</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102388</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 07:13:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



다큐멘터리 &lt;길 위의 셰프들&gt; 시리즈



‘먹방’을 많이 본다. 넷플릭스 다큐멘터리를 좋아하고, &lt;길 위의 셰프들&gt; 시리즈를 즐겨 본다. 맛있는 음식이 먹고 싶지만 직접 가기 어려울 때, 간접경험을 할 수 있어서 좋다.


다큐멘터리 &lt;F1: 본능의 질주&gt; 시즌5


시즌5를 오랫동안 기다렸다. 시즌5가 나온다는 소식에 시즌1부터 시즌4까지 다시 챙겨보았다. 다큐멘터리의 매력은 특정 상황에 처한 다양한 사람들의 일상적인 말투와 억양, 톤을 접할 수 있다는 점이다. 사람들의 말이 자막으로 나올 때, ‘저게 내 대사라면 어떻게 말할까?’ 상상하다보면 자연스레 연기 연습과 공부로도 이어진다.


드라마 &lt;일타 스캔들&gt;


요새 새로 보기 시작한 드라마. 마지막회까지 다 나오면 보려고 오랫동안 기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Ef8kx/btr7Ow563Wn/eqiSzrppZcc6dXOMXxXp80/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘빛의 시네마’ ‘테드 래소 시즌3’ ‘에이전트 엘비스’ ‘어린 악마’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102386</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102386</guid>
            <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 12:23:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;빛의 시네마&gt;


디즈니+

&lt;레볼루셔너리 로드&gt; &lt;1917&gt;을 연출한 샘 멘데스 감독의 신작이다. 최근 들어 하나의 경향으로까지 읽히는 속칭 ‘영화에 관한 영화’다. &lt;바빌론&gt;이 영화를 둘러싼 인간 군상의 흥망, &lt;파벨만스&gt;가 영화 만들기에 관한 진지한 회상을 내보였다면 &lt;빛의 시네마&gt;는 극장이란 공간에 집중한다. 해안가에 인접한 극장 ‘엠파이어 시네마’에 신입 직원 스티븐이 들어온다. 그리고 극장 매니저인 힐러리와 사랑에 빠진다. 80년대 초반 영국이라는 시대 배경, 젊은 흑인 남성 스티븐과 중년 백인 여성 힐러리의 사랑 서사는 다분히 &lt;불안은 영혼을 잠식한다&gt;류의 멜로드라마를 표방한다. 소외된 이들의 사랑을 허락하고 추동하는 극장의 공간성이 흥미롭다. 다소 듬성듬성한 서사의 빈틈을 로저 디킨스의 매혹적인 화면이 적절히 메운다.


&lt;테드 래소 시즌3&gt;


Apple TV+

에미상을 석권하며]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bqP07d/btr7iJwCmMK/bKv8y53F3aCa5fhnCXd14K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘만달로리안 시즌3’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102385</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102385</guid>
            <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 12:23:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+ / 크리에이터 존 파브르 / 출연 페드로 파스칼, 케이티 새코프 / 플레이지수 ▶▶▶▶▷

딘 자린과 그로구가 돌아왔다. 시즌2의 마지막에서 그로구는 제다이 수련에 임하기 위해 딘 자린과 헤어졌다. 하지만 시즌2.5 격인 스핀오프 시리즈 &lt;북 오브 보바 펫&gt;에서 딘 자린에게 돌아와 만달로어인의 길을 걷게 된 상황이다. 재회한 둘의 첫째 목적은 딘 자린의 ‘만회’다. 딘 자린은 절대 헬멧을 벗으면 안된다는 만달로어인 정통파의 계율을 시즌2 막바지에 어기면서 추방당했다. 만회 방법은 만달로어 행성의 생명수에 몸을 씻는 것이다. 이에 딘 자린은 제국에 오염되어 접근이 불가하다는 만달로어 행성으로 찾아간다. 이 과정에서 과거 만달로어를 통치했던 보-카탄 크리즈와 협업한다. 그리고 소문과 달리 생명체가 살 수 있는 만달로어의 상황을 목격한다.


20세기 &lt;스타워즈&gt;는 뚜렷한 선과 악의 구도, 이른바 라이트 사이드와 다크 사이드의 대립을 기둥으로 삼았다. 포스로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bjydVD/btr7dMvaO7p/hK3NCgmoEY1paLavLx8UWK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰]  '흐르다', 삶의 여러 격정마저도 그저 흘러갈 시간일 뿐]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102332</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102332</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 07:13:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서른이 된 진영(이설)은 취업 준비가 뜻대로 되지 않는다. 집 안에서도 진영은 맘이 편치 않다. 무뚝뚝하고 가부장적인 아버지 형석(박지일)과는 거의 대화를 하지 않고 살가운 어머니 해수(안민영)에게도 톡톡대기 일쑤다. 진영은 워킹 홀리데이를 이유로 취업 스터디를 그만둔 스터디원을 본 후, 올해가 자신이 워킹 홀리데이를 떠날 수 있는 마지막 기회임을 알게 된다. 그러던 어느 날 집안 살림은 물론 아버지가 운영하는 공장 살림도 맡아 운영하고 가족 내 대소사도 모두 신경 쓰던 어머니가 급작스레 사망한다. 생전 어머니가 맡았던 일들을 하나하나 배우고 정리해가며 진영은 소원했던 아버지와 점점 함께 시간을 보낼 일이 늘어간다. 잘 풀릴 듯하던 형석의 공장은 점점 상황이 어려워지고, 진영의 워킹 홀리데이 출국일은 점차 가까워온다.


&lt;흐르다&gt;는 제목을 꼭 닮은 영화다. 영화는 진영과 그의 가족이 겪는 몇 차례의 극적인 사건들이나 진영이 느낄 법한 몇 차례 격한 감정들을 힘주어 강조해]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cx1ovo/btr6N4CyDaw/QIEw3tXVeHRHnS2X4NzUyk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>