<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 29 Aug 2023 04:28:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 영상 콘텐츠에서 사운드는 또 하나의 인물이다, 돌비 시네마 3주년 기획 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103388</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103388</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 15:13:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[형형한 사운드와 풍부한 컬러 스코프. 돌비 시네마를 상징하는 두 키워드를 두고 극장가에 나타나는 다양한 변화와 흐름을 되짚어보았다. 과연 돌비 시네마는 우리의 영화적 일상을 어떻게 풍요롭게 해주고 있을까. 제드 함센 돌비 래버러토리스 시네마및 그룹 엔터테인먼트 부문 총괄과의 화상 인터뷰와 한국을 방문한 마이클 아처 돌비 래버러토리스 월드와이드 시네마 세일즈 및 파트너 관리 부문 부사장, 이미지 돌비 시네마 및 콘텐츠 사업 담당 부장과 함께 긴 이야기를 나누었다.




- 올해로 돌비 시네마가 한국에 진출한 지 3주년을 맞이한다. 처음 한국 진출을 계획할 때 한국 영화 시장에서 어떤 가능성을 보았나.


제드 함센 돌비 시네마를 다른 국가에 신설할 땐 다양한 요소를 고려한다. 그중 자국의 콘텐츠 제작이 얼마나 큰 강점을 지녔는지를 먼저 파악한다. 한국의 영화 관람객은 콘텐츠 시장에 대한 이해도가 높고 프리미엄 기술에도 높은 관심을 보인다. 돌비 시네마는 돌비 비전과 돌비 애트모스를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/695/64ecb8e9f12e6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 1,118,954명을 감동시키다, 숫자로 보는 돌비 시네마의 기록들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103387</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103387</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 15:13:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[No.1

시네마 경험에 최적화된 돌비 시네마와 성공 적인 한국 콘텐츠의 만남은 국내 대형 스크린 PLF(Premium Large Format)의 성공적인 결과를 다져왔다. 더 많은 관객에게 양질의 영화 경험을 제공한 결과, 돌비 시네마 코엑스점은 관객수 기준 으로 전세계 성과율 1위를 달성했다. 돌비 시네마 코엑 스점을 제외한 3개 지점 또한 전세계 돌비 시네마 톱10에 이름을 올리며 적극적인 관객 반응과 영화 관람 참여를 확인할 수 있었다.


6

전국에 돌비 시네마는 총 6곳에 자리 하고 있다. 2020년 7월 처음으로 ‘코돌비’라는 귀여운 별명과 함께 코엑스점이 개관했고 같은 해 가을에는 ‘안돌비’(안성스타필드 점)와 ‘남돌비’(남양주현대아울렛 스페이스원점) 가 문을 열었다. 이어 대전신세계아트앤사이언스점, 대구신세계점 등 충청권과 영남권으로 확대해나갔다. 지난 8월엔 수원AK플라자점이 관객을 반겼다.


210

그렇다면 돌비 시네마에서는 얼마나 많은 작품이 상영되었을까.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/152/64ecb8e716b96.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 미래는 여기서 시작된다, 메가박스 돌비 시네마 3주년의 기록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103386</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103386</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 15:13:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“당신이 흔히 보던 블랙은 사실 블랙이 아닙니다. 이것이 진정한 블랙입니다.” 화려한 오프닝 시퀀스로 이목을 집중시키는 돌비 시네마가 올해로 한국 진출 3주년을 맞이한다. 코로나19 팬데믹 이후 홈시어터의 좁은 반경을 쉽게 벗어나지 않던 관객은 경험과 체험이라는, 기존과 사뭇 달라진 목적을 위해 극장을 찾기 시작했다. &lt;탑건: 매버릭&gt;의 어지러운 상공 훈련 장면과 머리 바로 위에서 들리는 듯한 헬리콥터 사운드, &lt;아바타: 물의 길&gt;의 아름다운 수중 시퀀스와 대양을 가르는 시원한 소리, 마치 게임 안에 있는 듯한 착각을 불러일으키는 &lt;슈퍼 마리오 브라더스&gt;까지 돌비 시네마는 오감을 자극하며 문자 그대로 영화 안에 관객이 존재하게끔 했다. 지난 8월11일, 수원에서 여섯 번째 메가박스 돌비 시네마가 문을 열었다. 몰입력이 이야기의 생명력을 좌우하는 지금, 돌비 시네마는 한국 영화시장에 어떤 나비효과를 일으키고 있을까. 3년의 시간이 응축시킨 새로운 변곡점]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/370/64ecb8e299b97.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 변승민이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103397</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103397</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 08:15:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



RunwayML


텍스트 투 비디오(Text-to-Video) AI인 RunwayML은 내가 무엇을 기획하고 있는지 가장 먼저 아는 아이디어 파트너다. 시간이 날 때마다 머릿속 단상을 짧은 영상으로 직접 만들어보면서 아이디어를 구체화해나간다.


&lt;최강야구&gt;와 &lt;뭉쳐야 찬다&gt;





아이들과 같이 시청하는 유일한 방송. 상상으로는 창조할 수 없는 인생의 희로애락이 담긴 멋진 프로그램이라고 생각한다. 최고들의 이면을 살펴보는 재미가 무궁하고 팀을 이끄는 감독들의 리더십을 보면서 많은 것을 배우고 있다.


패션 잡지들

&lt;마리 끌레르&gt; &lt;보그&gt; &lt;엘르&gt; &lt;코스모폴리탄&gt; &lt;얼루어&gt; &lt;데이즈드&gt;…. 이 잡지들 모두가 나에겐 영감의 원천이다. 몰랐던 스]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/388/64ec3a5eee3ba.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[파리] 그 여름 호숫가에서, 심리 스릴러 ‘파울라’가 주목받는 이유]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103391</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103391</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 08:15:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[11살 소녀 파울라(알린 헬란 부동)는 학교에선 문제아로 낙인 찍혔고, 친구는 동갑내기 소년 아실밖에 없다. 파울라의 엄마는 한국에 살러 가서 가끔씩 영상통화를 할 뿐이고, 생물학자인 아빠 조셉(피네건 올드필드)은 알 수 없는 호흡기 질환을 앓고 있다. 여름이 시작되기 직전, 학교에서 보낸 경고장 때문에 시무룩해진 파울라를 위해 조셉이 서프라이즈를 준비한다. 외딴 숲속, 호수 바로 옆에 자리 잡은 알록달록 그림 같은 집에서 단둘이 여름방학을 보낼 프로젝트를 준비한 것. 그런데 도착한 날 저녁, 조셉은 호수에서 보트를 타고 집 주변을 맴도는 의문의 남자 빌(오세안)을 발견한다. 빌은 누가 봐도 험악한 인상에 가수 밥 말리 뺨치는 거대한 드레드록스를 허리까지 늘어뜨린, 그야말로 그로테스크한 외모의 소유자다. 뭐 이쯤 되면 행복한 여름휴가를 꿈꾸며 떠난 병약한 아빠와 딸이 힘을 합쳐 숲속 기인과 맞서는 대결 구도가 완성된다. 어린 소녀, 신비한 숲, 외딴집, 그리고 그 주변을 맴도는 변장]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/233/64ec2c771ba17.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘연인’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103395</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103395</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 11:10:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[MBC &lt;연인&gt;의 때는 병자호란. 가혹한 시절을 한발 물러서 조망할 셈이던 사내 장현(남궁민)은 부채를 칼로 바꿔 쥐었고, 포근한 이불을 뒤채며 잠꼬대를 하던 능군리 사족 처녀 길채(안은진)는 빨간 실타래를 따라 낭군님을 찾던 그 꿈을 피난길 한뎃잠을 자며 꾼다. 장현과 길채는 어긋나길 반복하면서도 구하고 지키며 살고자 하는 길이 자꾸 맞닿는 연인이다.


서로 옆모습을 좇는 시선이 비애가 되지 않도록 길채의 동무 은애(이다인)는 “겁나고 무서운 일이 있을 땐 가장 의지되는 사람을 찾”는다며 전쟁 소식에 길채가 누굴 보았는지 장현에게 알려주었다. 저도 모르게 가닿는 시선만큼 절박할 때 떠올리는 회상 신 역시 중요하다. 은애를 겁탈하려던 오랑캐를 길채가 칼로 찌르고 함께 사체를 처리한 은애가 떠올린 것은 마을 어른의 가르침이었다. “여인이 오랑캐에게 욕을 당한 경우 죽는 것은 당연하거니와 잠시 적과 얼굴을 마주했다 해도 살 수가 있겠느냐”는 말, 줄곧 배우고 의지했던 가치가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/962/64e88c4869b59.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘디 아더스’ ‘번지점프를 하다’ ‘콰르텟’ ‘호우시절’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103394</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103394</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 11:10:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;디 아더스&gt;


넷플릭스, 시리즈온, 왓챠, 웨이브, 티빙 ▶▶▶▷

1945년 영국의 외딴 저택의 안주인 그레이스(니콜 키드먼)는 햇빛 알레르기가 있는 어린 자녀들 때문에 커튼 치는 일에 집착하며 2차대전에 참전한 남편이 돌아오길 기다린다. 열대야로 잠 못 이룬다면 이 영화가 더위 해소에 도움이 될지 모른다. 알레한드로 아메나바르 감독의 2001년작 &lt;디 아더스&gt;는 ‘귀신 들린 집’ 장르의 공포영화로, 발밑에서 드라이아이스 안개가 퍼지듯 으스스한 냉기가 감도는 영화다. 보이진 않으나 분명 안에 있는 존재를 우아하고 능숙하게 숨겨 관객을 마지막까지 어지럽히고, 아메나바르만의 깜짝 반전이 슬픔이 깃든 집 앞을 서성이게 한다.


&lt;번지점프를 하다&gt;


시리즈온, 웨이브 ▶▶▶

&lt;콘크리트 유토피아&gt;와는 다른 이병헌의 모습이 보고 싶다면 이 영화다. 김대승 감독의 2001년작 &lt;번지점프를 하다&gt;에서 그는 영원불멸한 사랑에 뛰어드는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/813/64e88c43e3ce6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘빨강, 파랑, 어쨌든 찬란’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103393</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103393</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 11:10:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아마존 프라임 비디오 / 감독 매슈 로페즈 / 각본 매슈 로페즈, 테드 말라워 / 출연 테일러 자카르 페레즈, 니컬러스 갈리친, 우마 서먼 ▶▶▷


어머니(우마 서먼)가 미국 대통령인 알렉스(테일러 자카르 페레즈)는 영국의 사랑받는 막내 왕자 헨리(니컬러스 갈리친)가 여러모로 아니꼽다. 20대 또래라 전세계적으로 비교당하는 것도 그렇고 젠체하는 그의 태도도 싫지만 무엇보다 과거 기후 회의에서 자신의 인사를 받아주지 않은 게 결정타다. 그런데 어머니의 재선 레이스를 앞두고 그와 친한 척해야 할 상황이 발생한다. 영국으로 날아가 절친 작전을 수행하던 중 인사 거부에 대한 오해가 풀리면서 헨리와 가까워지고, 곧 그와 연인 사이가 된다.


&lt;빨강, 파랑, 어쨌든 찬란&gt;은 도발적이고 솔깃한 발상을 로맨틱 코미디의 문법에 얹어 새롭고도 익숙한 길을 간다. 대통령 아들과 왕자가 주인공이기에 남다른 스케일이 주는 기본적인 재미가 있다. 이들이 참석한 피로연은 성대한 국가 행사고, 생]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/803/64e88c3ea6a10.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘진짜’라는 말, ‘콘크리트 유토피아’ 김도윤]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103385</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103385</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 09:11:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“배우야, 일반인이야?” 김도윤 배우는 일견 실망스러운 평가처럼 들릴 이 말이 자신이 들었던 최고의 칭찬 중 하나였다고 기억한다. 불꽃처럼 폭발하는 연기나 특유의 시그니처 연기로 기억되는 배우는 그리 드물지 않다. 하지만 캐릭터 뒤에 완벽히 가려져 배우가 보이지 않는 연기는 실로 귀하다. &lt;곡성&gt;에서의 강렬한 연기 이후 좀비와 싸우고(&lt;반도&gt;), 악령과 대결해온(&lt;방법&gt;) 김도윤은 독특한 캐릭터를 도맡아 했던 것처럼 보인다. 하지만 자세히 살펴보면 그가 맡아온 인물들은 늘 평범했다. 어느 정도로 평범하냐면 영화인지 현실인지도 구분하기 힘들 만큼 일반인스럽다. 우리 옆에서 흔히 볼 수 있을 것 같은 평범함을 연기하는 김도윤은 비현실적인 영화에 현실의 무게추를 달아주는 존재로 거듭난다. 스스로 리얼리티가 된 배우는 느리지만 착실하게, 아니 느리기에 더 단단하게 세계를 넓혀나가는 중이다.



- &lt;콘크리트 유토피아&gt;의 반응이 좋은데.

= 극장]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/292/64e8706f0c8b4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 연기라는 운명, ‘밀수’ 김재화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103384</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103384</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 09:11:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[잠시 서울살이를 접고 양양의 숲과 물속에서 지낸 김재화는 서울 한복판 스튜디오에 앉아서도 여전히 자연 속에서 꿈꾸듯 말했다. &lt;밀수&gt;와 &lt;익스트림 페스티벌&gt;의 현장을 회상할 때, &lt;하모니&gt;(2009)부터 쉬지 않고 일해온 치열한 커리어를 되짚을 때, 어느덧 찾아온 자기 의심과 재충전의 희망을 다질 때 김재화의 눈앞엔 정말로 어떤 풍경이 펼쳐지는 듯했다. 시골의 고요 속에서 근심을 비우고 사랑을 충전한 김재화는 여전히 배우의 운명을 믿으며, 그러나 한결 가뿐한 마음으로 다음을 기다린다.



- 대사보다 물에서 몸으로 소화하는 액션이 중요한 작품이었다. 처음 수영을 배운 배우들도 많았는데, 금방 적응했나. 


= 난 원래 물개였다. 어릴 때 6월부터 9월까진 늘 물에서 살던. (웃음) 운동마다 잘 맞는 체격 조건 같은 게 있지 않나. 여자로 살면서 어떤 운동을 하든 내 몸이 잘 맞는다고 말해준 선생님이 없었다. 그래서 &lt;밀수&gt;에서 잠수를 가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/120/64e8706cb2962.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 나는 나의 길을 간다, ‘더 문’ 조한철]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103383</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103383</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 09:11:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조한철의 한국예술종합학교(이하 한예종) 연극원 연기과 전문사 졸업 논문 주제는 ‘영화의 매체적 특성에 따른 영화연기 연구-아메리칸 메소드 액팅에 대한 비판적 고찰을 중심으로’였다(참고로 한예종 연극원 전문사가 생긴 이래 나온 첫 번째 논문이다). 메소드 연기가 모든 것을 해결해주는 것처럼 치부하던 당시 연기 담론을 반박하며 새로운 대안을 제안한 논문이었다. 실제 조한철은 카메라와 편집, 영화의 사진성을 고민하며 캐릭터의 실존을 믿게끔 만드는 본질이 무엇인지 지금까지도 고민하는 배우다.



- &lt;더 문&gt;의 과기부 장관은 대부분 우주센터에 있다. 우주에 고립된 황선우 대원(도경수)을 귀환시키는 프로젝트에서 리액션을 하는 분량이 대다수다. 


= 프리 비주얼 작업을 한 영상을 주로 보면서 수십명이 반응해야 했다. 각각의 상황마다 어느 정도 강도로 연기해야 하는지 감독님이 얘기해주긴 했지만, 이게 결과적으로 잘 붙을까 걱정하면서 연기했다. 가장 걱정했던 건 그래도 명색이 장관]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/057/64e870697c7fa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>