<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Oct 2021 02:44:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 '마이 네임' - 지켜봐, 내가 어떻게 끝내는지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98864</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98864</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 23:17:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;마이 네임&gt;은 마음으로 이해해야 하는 구석이 적지 않은 드라마다. 지우(한소희)는 마약 밀매 조직의 일원인 아빠가 수배 중이라는 이유로 학교에서 괴롭힘을 당하는 고등학생이다. 일단 주인공을 사회에서 고립시키려면 공교육과 공권력이 손을 놓아야 하기에 지우의 담임은 무책임하고 냉담하며, 지우 아빠의 피살사건 담당 형사는 제대로 수사조차 하지 않는다. 결국 혼자서 복수할 수밖에 없게 된 지우는 아빠 친구이자 조직 보스인 무진(박희순)을 찾아가고, 남자뿐인 집단에 홀로 던져진 여성에게는 예상대로의 고난이 펼쳐진다. 지우를 향한 성적 위협이 과도하게 구체적으로 그려지는 대목의 불쾌감은 이
작품을 시청할 때 첫 번째 고비다. 다행히 아빠의 유골함 조각이 소임을 다한 덕분에 위기에서 벗어나 더욱 강해진 지우는 이름을 바꾸고 경찰 조직에 숨어든다.


왜 여자와 남자가 잠복 수사를 할 땐 그냥 평범하게 숨는 대신 굳이 적의 눈을 피하겠다며 길에서 키스하는 척할까? 왜 악인은 위기에 몰]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tFAQR/btriz0vQ5TJ/p7taXPW6h7fcw0waFl03o0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '첫눈이 사라졌다' 타인의 고통을 해소하는 능력까지 겸비한 마사지사]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98821</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98821</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 23:17:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뜨거워지는 지구와 메말라가는 윤리의 인류세. &lt;첫눈이 사라졌다&gt;는 이 전제를 냉정히 인정하되 낭만적인 대안을 제시하는 영화다. 체르 노빌 출신의 청년 제니아(알렉 엇가프)는 폴란드 바르샤바의 부유한 동네를 집집이 돌아다니는 마사지사다. 최면을 통해 타인의 고통을 해소하는 능력까지 겸비한 그는 이 외로운 마을의 근심을 대신 삼킨다. 더이상 눈이 내리지 않는다는 소문이 무성한 시대, 마음에 허기가진 고객들은 그를 열렬히 필요로 하고, 제니아는 다양한 사람들과 관계를 맺으며 묵묵히 자신의 일을 수행한다.


&lt;첫눈이 사라졌다&gt;는 서사의 전후 사정을 소상히 설명하기보다 장면의 나열을 통해 상황을 전달하는 화법을 내세운다. 더욱이 주인공 제니아는 전사가 생략되어 있으며 의중 또한 명확히 드러내지 않아 미스터리한 존재로 보인다. 여러모로 신비로움을 드리운 영화는, 제니아의 어린 시절 사이사이 몽환적인 장면들을 제시하여 영화의 빈곳을 시적으로 메운다. 제니아의 고향과 극중]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cVam0D/btrinhLKM5v/3V9YVS6WcquYlKbOXuFgm1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '한창나이 선녀님' 임선녀씨의 일상에 자연스럽게 동참한 다큐멘터리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98820</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98820</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 23:17:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[예순여덟의 임선녀씨는 매일이 바쁘다. 키우는 소에게 먹일 밥도 제때 챙겨줘야 하고, 나무에 올라타 감도 따와야 하고, 자식들에게 보내려고 지붕 위에서 도루묵을 키우기도 한다. 본인 입으로는 배운 게없어 꿈이 무엇인지도 모른다고 하지만, 무지하다기엔 평생 쌓아온 지혜와 재주가 가히 신통해 보일 정도로 그는 무엇이든 척척 해내는 재주꾼이다.


&lt;한창나이 선녀님&gt;은 임선녀씨의 일상에 자연스럽게 동참한 다큐멘터리다. 카메라는 그의 삶에 비집고 들어갔다기보다 언제부턴가 가까운 곳에 자리한 천연덕스러운 친구 같다. 영화는 임선녀씨를 주인공으로 삼게 된 과정을 설명하지 않지만 그가 충분히 매력적인 캐릭터라는 사실은 그의 사소한 행동 하나하나에서 천연히 드러난다. 새로운 집을 짓겠다고 다짐하고서 공사장까지 나가 못질에 가담하는가 하면 한글학교에 출석하기 위해 매번 3만원 가까이 되는 돈을 택시 비로 내고 시내에 나간다. 그의 쾌활한 생활을 따라가던 영화는, 짧지 않은 세월 동안 마주한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cbPjuk/btrinBwo6Je/lZVkhsu7krlUbkJPJB9Xk1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '사상' 자본 추구라는 재해를 비껴가지 못한 이들의 삶]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98819</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98819</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 23:17:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[중년 남성들이 공사 현장에서 일하고 있다. 한참 일하다 자리에 누워 오침을 하거나 잠시 동료들과 한담을 나누는 모습은 여느 인부들과 다름없다. 이들의 노동이 느긋하고 정숙해 굉장히 능숙해 보인다고 생각할 찰나, 밤이 늦도록 어느 옥상 건물에서 철골 구조물을 세우는걸 보자니 무언가 낌새가 수상하다. 이 구조물은 다름 아닌 농성을 위한 망루다. 그들은 재개발이 한창 진행 중인 부산 사상구에서 합의 하지 않은 보증금을 이유로 집을 잃을 위기에 봉착한 사람들이다.


&lt;사상&gt;의 주인공은 철거 위협에 처한 사람들과 평생 노동에 시달리다 산재로 삶이 망가진 감독의 아버지다. 영화는 자본 추구라는 재해를 비껴가지 못한 이들의 삶을 들여다본다. 그런데 영화의 접근법이 특이하다. 영화는 망루를 만드는 노동자의 느긋한 몸놀림과 유사한 태도로 등장인물이나 사물을 가만히 응시하는 데 열중한다. 이들의 삶이 절박한 것과 다르게 적당한 거리를 두고 피사체를 바라보는 카메라는 야속할 만큼 움직임이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cWWBwZ/btrinAEhH4h/CqDI3EoLFsD2ASZ608mzMk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '울림의 탄생' 대북을 만드는 과정의 경이로움과 투철한 장인정신]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98818</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98818</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 23:17:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[북 만드는 장인 임선빈씨가 악기장이 된 계기에는 특별한 사연이 있다. 가난했던 어린 시절 부모는 9살 선빈을 근로재건대에 맡긴다. 자식이라도 굶지 않고 살기를 바라는 부모의 마음이었다. 그러나 소아 마비를 앓던 그는 그곳에서 괴롭힘과 폭력에 시달리다 오른쪽 귀를 얻어맞아 청력을 잃고 만다. 도망치듯 그곳을 빠져나온 그는 한 중년 신사의 호의로 북 만드는 곳에 다다른다. 부모를 향한 그리운 마음을 떨칠 수 없었던 선빈은 무심코 내리친 북에서 나는 소리에서 형언할수 없는 위로를 받는다. 이후 이때 느낀 북소리를 찾아 평생 북을 만드는 삶으로 들어간다. 하지만 그의 삶은 호락호락하지 않았다. 나이가 들어 무릎에 물이 차고 왼쪽 귀마저 잘 들리지 않게 되자 그는 더늦기 전에 늘 귓속에서 맴돌던 어릴 적 북소리를 재현하기 위해 23년간 묵힌 양질의 나무를 재료 삼아 인생 역작을 만들기로 마음먹는다.


이 다큐멘터리에는 두 가지 미덕이 있다. 하나는 악기장이 대북을 만드는 과정에서 느껴지는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bh4oOl/btriuhQv4Xy/z9a1aOmOK6Bs3FN2CV0cO0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '경고' 한정된 공간에서 펼쳐지는 밀실 공포]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98817</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98817</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 23:17:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배럿(벤 캐플란)은 친구 아이작(조나단 프렌치)에게 자신의 조카를 봐달라는 제안을 한다. 이 제안의 배경은 다음과 같다. 배럿의 형은 자살했고, 형수는 실종된 상태다. 홀로 남겨진 조카 올가(레일라 사익 스)는 정신적으로 문제가 많다. 배럿은 올가에게 남은 유일한 친족으로 그녀를 돌보고 있다. 사정상 배럿은 아이작에게 일을 부탁한 것이 었다. 아이작은 이를 수락한다. 올가의 집은 외딴섬에 있었다. 배럿은 집에 도착하자 아이작에게 업무 조건에 관해 설명한다. 쇠사슬이 달린 조끼를 착용해야 하며, 올가의 방에 들어가면 안되고, 허락 없이 집을 떠나지 말라는 것.


&lt;경고&gt;는 친구의 부탁으로 외딴섬에 사는 한 소녀를 돌보게 된 한 남성이 겪는 미스터리한 일을 그린 공포영화다. 영화는 외딴섬에 자리한 집을 활용해 한정된 공간에서 펼쳐지는 밀실 공포를 만들어낸다. 관객은 쇠사슬이 달린 조끼를 입은 아이작을 따라가며 집 내부의 구조를 익히게 된다. 쇠사슬 길이로 인해 한정된 내부]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bwvjVg/btrinBiTYdN/4ookUF0abGalAfQjhlui90/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '피치 오브 타임 극장판' 악귀가 되지 않게 노력하는 피치의 49일간의 사랑의 발자취]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98816</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98816</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 23:17:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤오(최재현)는 카페에서 아르바이트를 한다. 그에게 고된 일을 잊게 하는 한통의 문자메시지가 도착한다. 보낸 이는 남자 친구 피치(지미칸 크리사나판)다. 피치는 윤오를 만나기 위해 태국에서 한국으로 온다. 그러나 그는 윤오 대신 그의 엄마인 성숙(정애연)을 만난다. 성숙은 피치를 윤오 방에 머물게 한다. 피치는 잠시 눈을 붙이고 여독을 푼다. 잠시 후 피치의 눈앞에 따사로운 햇살을 받으며 윤오가 의자에 앉아 피치를 바라보며 기타를 연주하고 있다. 그렇게 둘은 재회한다. 다음날 겨울 바다를 보러 집밖을 나서지만 윤오만 그러지 못한다. 윤오는 피치 눈에만 보이는 귀신이었다.


&lt;피치 오브 타임 극장판&gt;은 한 맺힌 귀신이 된 윤오가 구천을 떠도는 악귀가 되지 않게 노력하는 피치의 49일간의 사랑의 발자취를 담은 BL(Boys Love) 로맨스영화다. 이번 극장판은 동영상 서비스 플랫폼 위티비(WeTV)에서 독점으로 방영했던 10부작 에피소드를 한편으로 엮은 것으로, 태국을 비]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/boWx91/btrirwt8oX7/qAxevKcNno9HvtTDSFZdRK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '라스트 듀얼: 최후의 결투' 맷 데이먼과 벤 애플렉의 재회작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98815</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98815</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 23:17:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[14세기 프랑스, 한때 전우였던 장(맷 데이먼)과 자크(애덤 드라이버) 는 승리한 자가 무죄, 패한 자가 유죄가 되는 결투 재판에서 승부를 겨루게 된다. 결투가 막 시작될 때, 영화는 시간을 되돌려 장과 자크, 그리고 장의 아내 마르그리트(조디 코머)에게 일어났던 사건을 들여 다본다. 장은 영주 피에르(벤 애플렉)의 총애를 받는 자크에게 불만을 품고 있다. 그러다 피에르에 의해 마르그리트의 결혼 지참금인 토지를 자크에게 빼앗기게 되자 자크에 대한 적대감이 극에 달한다. 한편 마르그리트에게 첫눈에 반한 자크는 장이 집을 비운 사이 마르그리트를 찾아가 겁탈하고, 마르그리트는 이를 고발한다. 강간사건에 대한 재판이 시작되고, 서로의 입장이 맹렬히 충돌하면서 파열음을 낸다.


리들리 스콧의 4년 만의 신작 &lt;라스트 듀얼: 최후의 결투&gt;는 중세 프랑스의 결투 재판을 다룬 에릭 제이거의 소설을 바탕으로 한 시대극 이다. &lt;굿 윌 헌팅&gt; 이후 20여년 만에 맷 데이먼과 벤]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/O1p5v/btrirxGzdY9/b8kpHTNDoK4quA9DTXh8m1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 해고 노동자가 보내는 어느 특별한 시간, '휴가']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98814</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98814</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 23:17:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[해고 후 5년째 길 위에서 천막 농성 중이던 재복(이봉하)은 해고무효 확인소송 패소 후 짧은 휴가를 얻고 집으로 돌아온다. 온기가 사라진 집에는 오랜 시간 집을 비웠던 아버지를 반기지 않는 두딸이 있다.
대학 입학을 앞둔 첫째의 등록 예치금을 구하기 위해 재복은 친구들 에게 손을 벌려보지만 돌아오는 건 따가운 눈초리뿐이다. 그러다 우연히 친구 우진(신운섭)의 목공소에서 단기 아르바이트 자리를 얻게된 재복은 어린 직원 준영(김아석)과 함께 일을 하게 된다. 귀에 이어 폰을 꽂고 묵묵히 자신의 일만 하던 준영에게 재복은 같이 밥을 먹자며 먼저 말을 건넨다. 그러던 어느 날, 준영이 일을 하다 다리를 다치 고, 재복은 그런 준영의 집을 찾아간다.


&lt;파마&gt;(2009), &lt;결혼전야&gt;(2014), &lt;천막&gt;(2016) 등 단편영화를 연출 해온 이란희 감독의 첫 장편 &lt;휴가&gt;는 장기 농성 중인 해고 노동자가 보내는 어느 특별한 시간에 관한 영화다. 애]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/swttx/btritKeAsT7/BZLReeS3b553gRX8nok8i1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '당신얼굴 앞에서' 삶의 리듬을 담은 홍상수 월드]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98813</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98813</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 23:17:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[차오르는 눈물, 사람들이 몇입 먹기도 전에 끝나버리는 식사, 두어 모금으로 다 타고 마는 담배, 빠른 동작으로 완벽하게 써내려가는 노트…. 미국 영화평론가 마니 파버는 매끈하고 완벽한 영화 속 세계를 미니어처와 같다고 공격한 바 있다. 실제로 우리의 삶은 영화 속 세상보다 훨씬 거칠고, 진행이 더디며, 예상하지 못한 여러 사건으로 가득하다. 파버가 비판한 ‘미니어처 영화’와 완벽히 대조되는 영화가 있다면 홍상수 감독의 작품이라고 생각한다.


홍상수의 영화 속 인물들은 자주 머뭇거리고, 대화를 나누다가 서로 오해를 쌓고, 그 오해를 풀기 위해 단어를 고쳐 잡는 과정을 거친다. 주인공은 어떤 결심을 하고도 불쑥 찾아온 상념에 빠지기 일쑤이고, 때론 실수도 저지르며, 대화 중 빙빙 둘러 말하다가도 타인의 내심을 콕 짚어 말하는 뾰족한 구석도 있다. 그의 작품을 처음 본 관객은 기존 영화와는 다른 독특한 리듬에 당황스러움과 낯섦을 느끼기 마련이다. 하지만 조금만 마음을 느긋하게 먹고 삶의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bhh1q9/btrinzZGMQm/99uccyO0WGCkgEuGihf8k0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아메리칸 스윗하트의 삶, '브리트니 VS 스피어스' 外]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98804</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98804</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 23:17:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;브리트니 VS 스피어스&gt;
감독 에린 리 카 | 넷플릭스
브리트니 스피어스는 ‘아메리칸 스윗하트’란 수식어를 가진 화려한 팝스타였다. 하지만 파파라치와 타블로이드의 먹잇감이 된 이후 그를 표현하는 말은 “미쳤다”(crazy)로 변한다. 그의 절망과 분노는 모두 미친 짓으로 치부되고, 스피어스는 성년 후견인인 친부 제이미 스피어스에게 자유를 박탈당하고 돈벌이 수단으로 전락한다. 다소 혼란스러운 연출에도 불구하고 스피어스가 법정에 서서 한 발언을 담은 마지막 장면에서의 울림이 크다. &lt;바이스&gt;(VICE)에서 활동한 다큐멘터리스트 에린 리 카가 연출을 맡았다.




&lt;가현이들&gt;
감독 윤가현 | VoDA
DMZ국제다큐멘터리영화제가 10월1일 다큐멘터리 전용 OTT인 ‘보다’(VoDA)를 열었다. 공개작 150편 중 하나인 &lt;가현이들&gt;은 윤가현 감독의 첫 장편이다. &lt;가현이들&gt;은 아르바이트 노조에서 활동한 세명의 여성이 주인공이다. 한데]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/qbYuZ/btrhTqIkdNn/VkvdBVkm6isVwkvFk5gEx1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>