<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 05 Aug 2023 04:18:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘TEO 테오’의 ‘살롱드립’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103277</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103277</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 13:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[장도연이 진행하는 웹 예능 &lt;살롱드립&gt;은 조금 묘한 프로그램이다. “상스럽지만 예의 있는, 무례하지만 친절한, 차-분하게 마시는 귀-족같은 시간”을 표방한 사교모임이라는 컨셉에 따라 세트를 티룸처럼 꾸미고 장도연에게 우아한 의상을 입혔지만, 이처럼 ‘보이는’ 지점은 정작 재미와 무관하다. 오히려 출연자들이 “여기 컨셉이 뭐냐”라고 물으며 어색해하는 바람에 20분 안팎의 러닝타임만 아깝게 흘러갈 뿐이다. 모처럼 공유를 초대해놓고 이미 널리 알려진 에피소드를 묻거나 16년 전 드라마 &lt;커피프린스 1호점&gt;의 대사를 들려달라 요청한 첫회의 어수선함에 “좀더 과감해도 될 것 같다”라고 한 공유의 조언은 적절했다. 중요한 건 컨셉이 아니라 어떤 대화를 끌어내고 무엇으로 재미를 주느냐의 여부라고 할 수 있다.


“농담의 난이도는 높고, 질문의 수준은 낮다”라는 장도연의 농담은 &lt;살롱드립&gt;의 강점과 약점을 요약한다. 낯을 가리면서도 번뜩이는 장난기를 가진 장도연의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/694/64ccdcd875312.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘브러쉬 업 라이프’ ‘프롬 시즌1, 2’ ‘업그레이드’ ‘립반윙클의 신부’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103276</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103276</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 13:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;브러쉬 업 라이프&gt;


왓챠, 네이버 시리즈온 ▶▶▶▷ 

시청 공무원 아사미는 두달에 한번쯤 만나 수다를 떠는 친구들과 헤어진 뒤 교통사고를 당한다. 눈을 뜨고 마주한, 사면이 흰색인 공간은 이승도 저승도 아니다. 여기서 사무를 보는 듯 책상에 앉아 있던 한 사내가 말한다. 사는 동안 쌓은 덕이 부족해 다음 생은 개미핥기로 태어나야 하는데, 내키지 않으면 같은 삶을 반복할 수 있다고. 주저하던 아사미는 인생 2회차를 선택한다. 작품은 인생 N회차 라는 용어의 쓰임에 편승한 타임 리프물이다. 시간 여행 탐구보다 인생에서 의미 있는 일은 좋아하는 사람과 보내는 평범한 시간임을 강조한다. 안도 사쿠라의 노련한 연기만으로도 감상 가치가 있다.


&lt;프롬 시즌1, 2&gt;


티빙 ▶▶▶ 

짐(에이온 베일리)의 가족이 탄 캠핑카가 쓰러진 나무를 피하려다 한 마을로 흘러들어간다. 그곳 사람들은 평범한 듯 보여도 무언가 숨기는 것 같다. 짐은 찝찝함을 뒤로하고 마을을 떠나]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/098/64ccdcd3c64ce.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘D.P.’ 시즌2]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103275</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103275</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 13:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 / 크리에이터 한준희, 김보통 / 출연 정해인, 구교환, 김성균, 손석구, 지진희, 김지현 / 플레이지수 ▶▶▶


안준호 이병(정해인)과 한호열 상병(구교환)이 돌아왔다. 아니 이제는 일병과 병장이다. 조석봉 일병(조현철)의 탈영과 자살 시도 사건으로 흩어졌던 이들은, 시즌1 쿠키 영상이 암시한 김루리 일병(문상훈)의 총기 난사 사건을 계기로 다시 모인다. 이번 시즌2는 김루리 일병을 검거하고 그를 재판하는 과정까지를 큰 배경으로 두면서 시즌1과 마찬가지로 개별 탈영병의 사연을 제시한다. 시즌1은 군복무 경험이 있는 사람들이 트라우마를 호소할 만큼 병사들 사이 폭력의 풍경을 사실과 동등하게 그려내 화제를 모았다면, 시즌2는 개개인이 벌이는 폭력과 이에 따른 피해자의 면모뿐 아니라 이 광경을 가능케 하는 구조까지 영역을 넓혀 사회와 동의어인 군대 내 폭력의 작동방식을 종합해낸다.


성소수자나 하극상 의심 병사 일화를 다루면서 김 일병 총기 난사를 둘러싸고 드러난, 기득권이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/294/64ccdcd0b3b80.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘신입사원: 더 무비’, 이 영화의 관심 대상은 내 애인보단 우리 신입]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103258</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103258</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 09:13:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광고 회사 인턴이 된 승현(문지용)은 첫날부터 출근할 맛이 난다. 칼같은 직속상관 김종찬 파트장(권혁)에게 한눈에 반했기 때문이다. 부려먹을 생각으로 찾아온 타 부서 직원들로부터 자신을 보호해주고 성심껏 낸 아이디어를 무시하지 않고 기회를 주는 종찬에게 갈수록 빠져들던 어느 날, 이 사랑이 쌍방임을 확인한다. 그러나 사회 초년생의 첫 연애가 순탄할 리가 없다. &lt;신입사원: 더 무비&gt;는 2022년 공개된 동명의 왓챠 오리지널 BL(Boy’s Love) 드라마의 극장판이다.


기존 7부작의 내용뿐만 아니라 드라마에서 볼 수 없었던 장면까지 추가해 이야기를 확장했다. 제목에서 짐작할 수 있듯 로맨스 드라마의 외피를 뒤집어쓴 성장영화다. 일에도 사랑에도 갈피를 못 잡는 주인공이 믿음직한 어른을 만나 제 방향을 찾아가는 과정을 화사하고 따뜻한 톤으로 담아낸다. 가장 가까이에서 승현의 장점을 알아주는 종찬뿐만 아니라 동병상련의 정을 나누는 동료 인턴 강해(남규희), 속마음을 털어놓]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/031/64ca01a380876.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘몬스터 패밀리2’, 슬기롭고 씩씩하게, 목넘김 좋은 가족 사랑]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103257</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103257</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 09:13:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인간의 모습으로 평화롭게 살아가는 위시본 가족. 전설의 몬스터인 바바 야가와 렌필드의 결혼식에 참석하고, 그곳에서 예기치 못하게 밀라와 싸움을 벌이게 된다. 제대로 잘 싸우기 위해서는 다시 몬스터로 돌아가야 하는 상황. 결국 프랑켄슈타인, 뱀파이어, 미라, 늑대인간의 모습이 된 위시본 가족은 밀라와의 본격적인 전투에 돌입한다.


&lt;몬스터 패밀리2&gt;는 설산 몬스터 예티, 네스호 몬스터 네시, 토라토라섬의 몬스터 킹 콩가 등 새로운 인물을 등장시키며 전편보다 다양한 층위의 구성으로 이야기를 확장했다. 네스호, 설산, 열대 밀림 등 모험을 풍요롭게 해줄 다채로운 공간 구현 또한 인상적이다. 무엇보다 위시본 가족이 인간이 되기 위해 고군분투했던 전작과 달리 이번에는 몬스터에게만 주어지는 고유한 능력을 자랑스레 여기는 모습을 통해 자기 수용과 자존감, 협동과 조화의 의미를 은유적으로 펼쳐낸다. 또한 오직 악의 축으로만 보이던 밀라의 숨겨진 가족사가 조금씩 드러나면서, 어린이에게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/578/64ca01a075d97.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘살바도르 달리: 불멸을 찾아서’, 비범한 초현실주의자에 관한 너무나 관습적인 해설]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103256</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103256</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 09:13:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“나는 죽음이 너무나 두렵지만, 살바도르 달리는 영원히 죽지 않을 것이다.” 그의 그림은 정확히 그의 생활로부터 나왔다, 고 다큐멘터리 &lt;살바도르 달리: 불멸을 찾아서&gt;를 보고 나면 확신하게 된다. 달리의 자아는 영적인 만큼 지나치게 화려했다. 그런 이중적인 면모가 달리의 작품을 심오하게 만들었다는 사실도 부정하긴 힘들다. 달리는 자신을 치장하는 패션에서부터 당대 최고의 유미주의자적 면모를 보여주었던 동시에, 밀레의 그림 &lt;만종&gt;의 감자 바구니에서 죽은 아기의 관을 읽어내는 초월적 시각을 지닌 인물이었다. 20세기 가장 뛰어난 영향력을 자랑한 화가이자 뉴욕 최고의 사교계 명사로 자리 잡는 과정은 분명 교양적 유용함과 흥미를 제공한다.


&lt;살바도르 달리: 불멸을 찾아서&gt;는 달리의 탄생부터 죽음까지를 아우르는 아카이브 푸티지 다큐멘터리다. 카탈루냐 지방의 카다케스가 그의 유년에 미친 영향과 평생의 연인이었던 갈라의 존재감, 마지막 업적인 달리 뮤지엄 완]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/770/64ca019cdd411.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘더 문’, 우주로 갔지만 결국은 용서에 관한 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103255</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103255</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 09:13:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2030년, 한국이 세계 2번째로 유인 탐사선을 달에 쏘아올린다. 하지만 우주에서 불의의 사고가 발생하며 우주비행사 선우(도경수)가 달에 홀로 고립된다. 이에 5년 전 자취를 감췄던 전임 우주센터장 재국(설경구)이 선우를 구출하기 위해 일선에 복귀한다. 이내 재국과 선우의 아버지가 예전 우주센터의 동료였다는 사실, 그리고 선우 아버지의 죽음에 재국이 연관돼 있단 과거가 밝혀진다. 한편 미항공우주국에서 일하는 재국의 전처 문영(김희애)은 재국의 부탁으로 선우의 구출을 돕는다.


&lt;더 문&gt;에서 우주라는 배경은 말 그대로 서사적 배경으로까지만 기능한다. 영화의 중핵은 그간 김용화 감독이 &lt;국가대표&gt;, &lt;신과 함께&gt; 시리즈 등에서 견지해온 사람 사이의 감정 문제다. 재국과 선우에게 얽혀 있는 과거의 아픔, 이것의 해소는 ‘우주에서 일어나야만 하는 일’은 아니다. 대신 지구와 우주 사이의 물리적 거리는 아득히 떨어져 있던 것만 같은 둘의 심리적 거리를 효과적]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/224/64ca0198a761c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘에고이스트’, 이타적인 사랑을 통해 들여다보는 이기적인 사랑의 모습]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103254</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103254</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 09:13:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유명 패션 잡지 에디터 코스케(스즈키 료헤이)는 퍼스널 트레이너 류타(미야자와 히오)와 함께 운동을 시작한다. 신체적 접촉과 플러팅이 오가며 둘은 가까워진다. 어느 날 가격이 부담돼 살 수 없던 스시를 사준 코스케에게 류타는 입맞춤을 건넨다. 그렇게 둘은 연인이 된다. 하지만 계속되는 코스케의 물심양면에 부담을 느낀 류타는 그만 만나자고 말한다.


&lt;에고이스트&gt;는 두 남자의 운명적인 사랑을 그린 BL(Boy’s Love) 로맨스영화다. 영화는 제목과 달리 사랑의 이기적인 면모를 전면적으로 내세우지 않는다. 대신에 코스케의 이타적인 사랑을 통해 그러한 면모에 대해 생각해보게끔 만든다. 어머니를 위해 열심히 살아가는 류타를 보며 코스케는 과거 자신의 모습을 반추한다. 류타에게 한없이 베푸는 코스케의 사랑은 자기 연민으로도 비친다. 그의 사랑은 류타와의 갑작스러운 이별을 기점으로 변모한다. 옷을 갑옷이라 말하며 명품으로 온몸을 치장했던 코스케는 류타와의 이별 뒤 자신의 내면을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/235/64ca01935b3a8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘헌티드 맨션’, 사랑, 우정, 가족애를 경쾌하게 엮어내는 디즈니의 여름 엔터테이닝 무비]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103253</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103253</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 09:13:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유능한 의사 개비(로사리오 도슨)는 아들 트래비스(체이스 딜런)와 뉴올리언스의 오래된 저택으로 이사한다. 새 보금자리를 만났다는 기쁨도 잠시, 개비와 트래비스는 저택이 유령으로 들끓는 곳이라는 사실을 알게 된다. 한편 유령 입자를 촬영할 수 있는 렌즈를 개발하던 과학자 벤(키스 스탠필드)은 의욕을 상실하고 유령 투어 가이드로 일하던 중 괴짜 신부 켄트(오언 윌슨)에게서 저택의 유령 사진을 찍어달라는 의뢰를 받는다. 우여곡절 끝에 모인 유령 전문가들의 방문으로 저택에 숨겨진 비밀이 서서히 드러난다.


&lt;헌티드 맨션&gt;은 &lt;캐리비안의 해적&gt; 제작진이 참여한 디즈니의 여름 엔터테이닝 무비다. 디즈니 테마파크의 인기 어트랙션 ‘헌티드 맨션’에서 영감을 얻은 대로 자정 이후에 소동을 일으키며 변하는 저택의 공간이 볼거리로 작용한다. 자칫 개연성이 탄탄하지 않은 듯 보이는 가볍고 빠른 전개는 유령과 저택의 거주자를 둘러싸고 벌어지는 사건으로 무게의 균형을 잡는다. 실제 배]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/710/64ca018f42805.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘다섯 번째 흉추’, 척추뼈를 훔쳐 인간이 되는 곰팡이의 기괴한 여정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103252</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103252</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 09:13:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2000년 12월 잿빛 하늘에서 눈 내린 어느 날 결(문혜인)은 헐레벌떡 집으로 뛰어간다. 이삿짐센터 직원들이 이삿짐을 현관 앞에 두고 떠났기 때문이다. 결은 땀을 흘리며 혼자 이삿짐을 옮긴다. 그사이 애인 윤(함석영)이 도착한다. 시간은 흐르고 해가 바뀐다. 침대 매트리스 위에서 둘은 싸운다. 떠나면 죽어야 한다고 저주를 퍼부은 결은 밖으로 뛰쳐나간다. 혼자 남은 윤은 매트리스 위에 누워 있다. 그 매트리스에서 곰팡이가 피어난다. 윤은 이를 대수롭지 않게 생각하고 매트리스를 뒤집어 사용한다. 방치된 매트리스 내부에서 곰팡이는 퍼져나가고 하나의 생명체가 되어간다.


&lt;다섯 번째 흉추&gt;는 침대 매트리스에서 피어난 곰팡이 꽃이 인간의 척추뼈를 탐하며 생명체가 되는 여정을 그린 독특한 영화다. 독특하다는 말로 축약될 수 없는 새로운 재능을 가진 신예 감독의 탄생을 알리는 이 영화는 크리처물과 로드 무비의 형식을 취한다. 매트리스는 서울의 북부 지역을 떠돌며 쓰이고 버려지기를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/112/64ca018bc5f53.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘비공식작전’, 들통났어도 끝까지 진행시키는 익숙한 작전]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103251</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103251</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 09:13:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[때는 1987년. 평범한 외교관인 민준(하정우)은 출세를 원한다. 특별한 연줄이 없어 남들이 기피하는 중동 지역에서만 활동한 지도 벌써 5년이 흘렀다. 그가 원하는 미국 발령은 여전히 가망 없어 보이는 그때, 민준은 레바논에서 걸려온 전화 한통을 받게 된다. 현재 납치 감금당해 있으니 자신을 구해달라는 한 외교관의 절박한 SOS를 수신한 민준은, 그렇게 미국을 향한 흑심을 품은 채 직접 레바논의 수도 베이루트로 향한다. 인질범에게 몸값을 전달하기만 하면 되는 간단한 임무라고 생각했기 때문이다. 그러나 레바논의 복잡한 국내 상황은 민준의 ‘비공식 작전’을 공항에서부터 꼬이게 만들고, 한바탕 소란 끝에 민준은 현지에 거주하고 있던 한국인 택시 기사 판수(주지훈)의 도움을 받아 즉흥적인 임무 수행을 시작하게 된다. 그러면서 민준에겐 또 하나의 신경 써야 할 거리가 생기는데, 그건 전직 사기꾼인 판수가 호시탐탐 달러로 가득한 민준의 가방을 노리고 있기 때문이다.


&lt;끝까지 간다&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/950/64ca0187a4f31.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>