<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 17 Jul 2024 07:24:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 영화보다 무시무시한 시드니 스위니의 물오른 연기력과 성장세, <이매큘레이트>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105480</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105480</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수녀를 꿈꾸는 미국 소녀 세실리아(시드니 스위니)는 친한 테데치 신부의 소개로 이탈리아의 성모 마리아 성당으로 떠난다. 이탈리아어가 서툰 그녀에게 그곳은 낯설고 두렵기만 하다. 그녀는 밤마다 악몽에 시달리면서도 수녀 생활에 적응하려 고군분투한다. 수녀로 자리매김할 즈음 추기경과 테데치 신부가 그녀를 불러서는 동정이냐는 불쾌한 질문을 건넨다. 이상한 조짐을 느낀 그녀는 그곳을 탈출하려 하지만 정체 모를 입덧이 시작되며 계획이 무산된다. &lt;이매큘레이트&gt;는 &lt;HBO&gt; 드라마 &lt;유포리아&gt;에서 정처 없이 방황하는 캐시 역을 소화하며 밀레니얼 세대의 청춘스타가 된 시드니 스위니가 제작을 주도한 영화다. 우선 스크린을 지배하는 강렬한 카리스마를 선보이는 그녀의 연기를 보는 것만으로 볼 가치가 충분하다. 넌스플로테이션(수녀들의 삶을 다룬 장르)과 지알로 등 70년대 B급영화의 문법을 빌려와 장르적 재미를 살린 점도 인상 깊다. 다만 점프 스케어에 의존하는 연출과 피]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/990/66976e6fcf9d6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 종으로 횡으로, 가족을 생각하다, <그리고 바통은 넘겨졌다>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105479</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105479</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[늘 웃는 얼굴로 유명한 고3 학생 유코(나가노 메이)에게 웃지 못하는 순간이 있다. 가족에 관해 물었을 때다. 친아버지는 초콜릿을 만들겠다는 꿈을 좇아 홀로 브라질행을 택했고 정착하지 못하는 새엄마(이시하라 사토미)는 사라졌다. 현재 유코는 아저씨라는 호칭이 편한 세 번째 아빠 모리미야(다나카 게이)와 살고 있다. 복잡한 가정사 속에서도 밝게 자란 유코는 졸업 합창 반주자가 모이는 자리에서 촉망받는 또래 피아니스트 하야세(미즈카미 고시)를 만나고 피아노와 하야세 모두에게 관심이 생긴다. &lt;그리고 바통은 넘겨졌다&gt;는 다양한 형태의 가족관계를 제시하며 현시대의 가족의 의미를 짚어본다. 특히 유코와 모리미야가 애정과 신뢰를 형성해 나가는 과정을 통해 진정한 가족이란 혈연이 아닌 곁에서 안정감을 주는 존재라는 메시지를 준다. 주변 인물의 이야기를 과도하게 끌어와 하고 싶은 말을 전달하기까지의 과정에 아쉬움이 남으나 세대별로 가족을 분석해보려는 시도 자체는 의미가 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/033/66976e7a2349e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 침묵하는 분노를 대변하기엔 너무 가볍고 무딘 창끝, <사일런트 나잇>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105478</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105478</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가족과 행복한 일상을 보내던 가장 브라이언(조엘 키너먼)에게 크리스마스이브는 악몽이 됐다. 갱단의 총격전으로 어린 아들은 목숨을 잃었고, 범인을 뒤쫓다 자신마저 치명상을 입고 목소리를 빼앗겼기 때문이다. 삶의 의미를 상실한 브라이언은 고민 끝에 복수를 결심한다. 갱들과의 전면전을 위해 와신상담의 시간을 보내던 그에게 마침내 아들의 기일인 크리스마스이브가 다가온다. 20년 만에 할리우드에 복귀한 오우삼 감독의 신작 &lt;사일런트 나잇&gt;은 처음부터 주인공의 목소리를 소거하는 과감한 선택에서 출발한다. 아들의 죽음을 향한 아버지의 분노는 대사 없이도 충분히 묘사할 수 있다. 영화는 평면적인 인물들을 곳곳에 배치해 무언의 복수극을 향한 초석을 다졌다. 문제는 한마디의 말보다 더 가볍게 휘둘리는 액션의 강도다. 침묵하는 인물의 깊은 원한을 대변해야 할 총칼은 맥없이 흩날린다. 무언의 복수극이라는 기치에 어울리지 않게 옅은 액션 시퀀스는 방법론에 대한 짙은 의문을 남긴다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/581/66976e6c15c1e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 샷건과 펑크로 작곡한 레이와 시대의 비관주의, <굿바이 크루얼 월드>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105477</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105477</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[러브모텔 앞에 정차한 올드 카 한대. 펑크 음악이 크게 울려 퍼지는 수상한 차에서 5인조 강도단이 내린다. 강도들은 대담하게도 야쿠자의 불법 자금 세탁 현장을 덮치고 돈을 탈취하는 데 성공한다. 습격 소식에 분노한 야쿠자들은 비리 경찰까지 대동해 범인을 추적한다. 일상으로 복귀해 각자의 인생을 살던 강도들은 서서히 좁혀오는 수사망으로 정체가 탄로날 위기에 처한다. &lt;굿바이 크루얼 월드&gt;는 &lt;일일시호일&gt; 등을 연출한 오모리 다쓰시 감독의 신작이다. 영화는 다소 수다스러운 하이스트 시퀸스로 포문을 열지만, 화려한 범죄물의 리듬을 따르지 않는다. 오히려 극 전반에 흐르는 정서는 서로 다른 이유로 범행에 가담한 강도들의 지독한 비관주의다. 강렬하고 잔인한 총격전은 바비 워맥의 기념비적인 펑크(funk) 트랙과 어우러져 매력적인 분위기와 염세적 태도 사이의 아득한 격차를 자아낸다. 레이와 시대의 정세를 감안할 때, 영화가 노래하는 낙망의 랩소디가 흥미롭게 다가온다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/738/66976e68eb606.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 다들 한번쯤 가져본 음모론적 상상력의 질주, <플라이 미 투 더 문>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105476</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105476</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우주를 향한 갈망과 탐험, 선점과 소유욕이 국가경쟁력을 과시하는 수단으로 작용했던 1960년대, 나사는 아폴로 11호 발사를 코앞에 두고 마케팅 전문가를 고용한다. 연속되는 달 착륙 실패로 흩어진 대중의 관심을 다시 모으기 위해서다. 현혹적인 말과 이미지로 달로의 여정을 홍보하는 마케터 켈리 존스(스칼릿 조핸슨)와 달리 발사 책임자 콜 데이비스(채닝 테이텀)는 그가 하는 모든 것을 거짓말로 치부하며 극명한 대립을 이룬다. 공동의 목표 앞에 평행선을 이루던 둘도 조금씩 가까워지지만 실패가 없어야 한다는 정부의 압박으로 켈리 존스는 아무도 모르는 플랜B를 꾸미기 시작한다. 바로 인간이 최초로 달에 오른 가짜 영상을 제작하기로 한 것. &lt;플라이 미 투 더 문&gt;은 인류 최대 업적인 달 착륙을 둘러싼 날조와 선동, 루머 등을 직면하여 오랫동안 쌓여온, 그러나 누구도 시원하게 해소할 수 없었던 음모론적 상상을 흥미롭게 풀어간다. 문제가 조급하게 해결되는 동안 이야기가 다소 느슨해지기]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/116/66976e76488f8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 핫토리 헤이지, 네가 내 별이다,  <명탐정 코난: 100만 달러의 펜타그램>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105475</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105475</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홋카이도 하코다테 지역에 있는 오노에 일가 창고에 괴도 키드의 예고장이 날아온다. 그가 훔치려 하는 것은 바로 에도시대 신선조(준군사조직 중 하나) 히지카타 토시조 부장에 얽힌 전설적인 검. 이때 검술대회를 위해 하코다테를 방문한 핫토리 헤이지와 그를 응원하기 위해 찾아온 코난 일행은 괴도 키드를 막기 위해 손을 뻗는다. 한편 창고 거리에서 독특한 상처로 죽음을 맞이한 시체 한구가 발견되고, 죽음의 상인이라 불리는 일본계 미국인 무기 상인이 유력한 용의자로 지목된다. 그 또한 괴도 키드와 같은 검을 노리고 있다는 것이 밝혀지면서 검의 실체와 위력, 이를 둘러싼 오랜 진실도 함께 드러난다. &lt;명탐정 코난&gt; 극장판 시리즈 최초 누적 관객수 천만명을 달성한 &lt;명탐정 코난: 100만 달러의 펜타그램&gt;은 여느 범죄영화를 연상시키는 묵직한 스토리라인에 몰입을 고양시키는 적재적소의 음악, 각 인물의 특징을 생생하게 살려낸 괴도 키드 VS 핫토리 헤이지 대결 구도 등 섬세하게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/494/66976e7499c23.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 안개보단 인간이 훨씬 무서운 한국형 재난물, <탈출: 프로젝트 사일런스>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105474</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105474</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 07:14:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[곧 붕괴할 위기에 처한 공항대교 위에서 청와대 국가안보실 행정관 정원(이선균)이 재난 상황을 타개하기 위해 고군분투한다. 공항대교 일대엔 극심한 안개를 부른 기상 악화와 대규모 교통사고, 군 헬리콥터 추락과 유독가스 폭발까지 온갖 악재가 겹친 상황이다. 가장 커다란 어려움은 이송 중 탈출한 군사용 실험견들의 공격이다. 모종의 실험으로 특수 개조된 실험견들은 리더 군견의 지휘에 따라 계획적으로 인간을 습격한다. 정원은 실험견들의 배후에 있는 미지의 연구 ‘프로젝트 사일런스’의 존재, 그리고 프로젝트 사일런스에 본인이 간접적으로 연루돼 있음을 깨닫고 딜레마에 빠진다. 최우선으로 사람들을 구해야 한다는 책무와 본인의 사회적 입지를 지키는 일 사이에서 고민한다. 정부 책임자들은 프로젝트 사일런스에 얽힌 비밀 탓에 인명구조를 망설인다. 결국 정원을 비롯한 민간인들이 재난을 극복하기 위해 힘을 합친다. 정원의 곁에서 딸 경민(김수안)은 아버지가 옳은 선택을 하도록 돕는다. 프로젝트 사일런스의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/565/66976e7201016.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 자본주의 리얼리즘의 우울한 초상,  <더 에이트 쇼>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105440</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105440</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:19:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미리 결론부터 말한다면, &lt;더 에이트 쇼&gt;는 ‘자본주의적 리얼리즘’이 지금의 한국 사회를 장악하고 있음을 보여주는 대표적 사례다. 각 시대에는 나름의 지배적 패러다임이 있다. 우리의 인식이나 생각이 만들어지는 틀로서의 패러다임 말이다. 우리는 그 틀 덕분에 특정한 생각이나 개념을, 심지어는 ‘나’라는 자아를 구성할 수 있지만, 또한 바로 그 틀 때문에 그 외부를 향하는 사유가 가로막히곤 한다. 가능성이자 한계로서의 패러다임. &lt;더 에이트 쇼&gt;는 이 시대의 패러다임이 ‘자본주의 리얼리즘’임을, 그리고 자신이 그에 포섭되어 있음을 감추지 않는다. 마크 피셔는 자본주의의 종말을 상상하는 것보다 세계의 종말을 상상하는 것이 더 쉬울 만큼 자본주의 체제가 견고해진 지금의 상황을 두고 자본주의 리얼리즘(capitalist realism)이라고 칭한다. “자본주의가 유일하게 존립 가능한 정치, 경제 체제일 뿐 아니라 이제는 그에 대한 일관된 대안을 상상하는 것조차 불가능하다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/235/669760689a762.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이연숙(리타)의 장르의 감정] 다만 ‘여적여’일 뿐, 여성들에게 제한된 관계 다양성이 가리고 있는 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105433</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105433</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:19:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘여적여’(여자의 적은 여자)라는 말이 있다(연재 첫글을 이런 말로 시작하게 돼 유감이다). 알다시피 이 오래된 여성 혐오적 관용구에는 문제가 많다. 일단 ‘여적여’ 프레임은 남성들과 달리 여성들 사이에서는 진지한 우정도, 사랑도 불가능하다고 전제한다. 오직 절대적이고 강제적인 이성애 세계관 아래에서 우월한 수컷을 두고 다투는 적이 될 수 있을 뿐. 혹은, 여성 퀴어 영화/드라마를 다룬 박주연의 책 &lt;누가 나만큼 여자를 사랑하겠어&gt;를 따라 이렇게 말할 수도 있다. “사람들은 왜 그렇게 어떤 여자들을 라이벌로 여기라고 했을까? (…) 여자들이 서로 안 싸우면 너무 큰일을 할 것 같아서였을까?” 물론 이 자리에서 ‘여적여’가 실은 남성 중심 사회가 악용하는 신화에 불과하다는 사실을 조목조목 논증할 필요는 없을 것 같다. 멀리 갈 것도 없이, 우리는 아무리 미운 사람(꼭 여자가 아니어도 된다)이라고 하더라도 그를 ‘명백한 적’으로 명쾌하게 분류하는 게 꽤 어렵다는 걸 경험적으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/786/6697606f5c927.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[남다은 평론가의 RECORDER] ‘영화로 꿈꾼 영화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105432</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105432</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:19:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[악몽의 희열



‘영화제작에 대한 영화’들이 되새기는 악몽의 원체험, 이제는 얼마간 진부한 은유로 느껴지면서도 여전히 사그라지지 않는 꿈의 운동은 저 유명한 &lt;8과 1/2&gt;(감독 페데리코 펠리니, 1963)의 첫 장면이다. 차들로 빼곡한 도로 위 자동차 안, 옅은 연기가 새어 나오자 한 남자가 절박하게 유리창을 두드린다. 그 광경을 말없이 구경하는 주변 운전자들의 사뭇 사악한 표정과 시선이 이 순간의 숨통을 틀어막는다. 그때 남자가 자동차 천장을 비집고 제 힘으로 탈출하더니 어느새 가볍게 날아오른다. 바람을 타고 구름 위로 떠올라 갑갑한 세속의 풍경으로부터 유유히 멀어지는데, 땅 위의 누군가가 남자의 발목에 걸린 밧줄을 잡아당긴다. 저항할 새도 없이 그가 바다로 곤두박질친다. 악, 소리와 함께 잠에서 깬 자, 영화감독이다. 구속과 한계, 자유와 권능, 그리고 추락. 아마도 꿈이 이어진다면 자동차 장면으로 돌아와 이 행로는 다시 시작되고 말 것이다. 추락의 결말을 안다고]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/370/6697606beab06.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8월 토요일마다 강북 토요 시네마 개최]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105492</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105492</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 07:14:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 8월10일, 17일, 24일 총 세 번의 토요일마다 ‘한여름 밤의 강북 토요 시네마’가 펼쳐진다.


사전 예약 없이 저녁 8시부터 누구나 무료로 공연과 영화를 즐길 수 있는 이 행사는 강북구청 광장(10일), 북서울꿈의숲 창포원(17일), 영훈고등학교 운동장(24일)에서 열린다. 매회 상영에 앞서 지역 예술인 그룹 ‘아띠클래식’의 라이브 공연도 준비되어 있다. 상영작은 각각 &lt;한산: 용의 출현&gt; &lt;웡카&gt; &lt;슈퍼마리오 브라더스&gt;로 가족 단위 관객을 포함한 전 연령이 즐길 수 있는 작품으로 선정되었다.



&lt;한산: 용의 출현&gt;은 &lt;명량&gt;에 이은 김한민 감독의 이순신 3부작 중 2편으로, 이순신과 조선 수군의 한산도 대첩을 다룬다. &lt;웡카&gt;는 웡카가 자신만의 초콜릿 가게를 열기까지의 여정을, &lt;슈퍼마리오 브라더스&gt;는 배관공 마리오가 납치당한 동생 루이지를 구하기 위해 떠나는 모험을 그린다.


이순희 구청]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/489/66960f0da0e1e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>