<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 21 Jul 2022 07:20:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['썸머 필름을 타고!' 마쓰모토 소우시 감독 "좋아하는 마음의 힘!"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100610</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100610</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 07:13:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 재팬필름페스티벌 2022에서 처음 공개된 이후 SNS를 중심으로 한국 관객 사이에 입소문이 이어졌고 극장 개봉(7월20일)까지 성사됐다. 첫 장편영화가 타국에서 뜻밖의 열풍을 일으킨 셈이다.


= 한국 영화, 문학, 드라마, 음악을 정말 좋아한다. 한국은 요즘 가장 재미있는 것들을 만들어내고 있잖나. 동경하는 곳으로부터 날아온 반응이었기 때문에 매우 기뻤다.


- 고교생 맨발(이토 마리카)은 사무라이영화를 고집한다는 이유로 영화 동아리에서 비주류로 외면받지만 그럼에도 개의치 않고 자신의 순정을 지킨다.


= 학창 시절에는 영화, 음악, 만화 등 친구들이 모르는 작품을 나만 좋아한다는 것에 우월감을 가지고 있었다. 지금 생각해보면 건전한 사고방식은 아니었지만, 당시에는 그것이 나의 정체성이었다. 나는 맨발처럼 스스로 영화를 만들어보겠다며 적극적인 행동을 취하지는 못했기 때문에 내가 하지 못했던 일을 맨발이 대신해주었다는 생각이 든다.


- 동급생 삼총사인 맨발, 블루 하와이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/qBRG3/btrHPcZAMZK/6KCK8rxuTR5n9gLPd6KR0k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘명량’에 없던 거북선 맹활약, 통쾌한 학익진…‘한산’에 다 모였다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100618</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100618</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 07:13:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[한겨레]
김한민 감독 ‘한산: 용의 출현’ 27일 개봉
왜군 맞선 학익진 해전 승리 다뤄
용장 아닌 지장의 면모 초점
박해일, 이순신 고뇌·기품 재연
거북선 활약상 카타르시스 선사




한국판 ‘탑건’의 귀환

27일 개봉하는 김한민 감독의 영화 &lt;한산: 용의 출현&gt;(이하 &lt;한산&gt;)은, 스펙터클한 액션 속에 승리의 역사를 담아냈다는 점에서, 전작 &lt;명량&gt;(2014)에 이은 한국형 블록버스터의 전형이다. 우리가 만들 수 있는, 우리만의 ‘탑건’이 &lt;한산&gt;인 셈이다.
1592년 4월, 임진왜란 발발 보름 만에 한양이 함락된다. 임금은 평양으로 파천하고 왜군은 임금을 쫓아 북진한다. 조선을 점령한 왜군의 다음 목적지는 명나라. 부산포에 진을 친 적은 백성들을 동원해 왜성을 쌓는다. 성안에는 적들이 들끓고 적들의 사기는 충천한다. 조선의 국운은 다한 것처럼 보인다. 임금은 의주로 또다시 피난을 떠나고 수군통제사 이순신(박해일)은 전세를 뒤바꿀]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cDhTeH/btrHOQvA2TF/wTMcddc722R2Q4CLWF2gt1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[배우 현봉식, “네 얼굴에? 모두 안된다고 했지만 ‘노안’을 나의 경쟁력으로!”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100617</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100617</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 07:13:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[한겨레]
'쉼톡-단점뿐이라고? 개성으로 빚자! 반전매력 현봉식' 설치기사 연수원 상황극서 진상고객 연기 배우의 꿈
“네 얼굴에?” 모두 반대할 때 “보여주겠다” 오기
외모 편견에 단역 알바도 쫓겨났던 시절 거쳐 데뷔 4년 만에 ‘노안+사투리’ 봉식표 캐릭터 완성
“잘 할 수 있는 걸 밀고 나가세요”




“저를요? 이 일을 우짜면 좋노.” 넷플릭스 드라마 &lt;디피&gt;(D.P.)를 보고 그를 좋아하게 됐다는 한 팬의 마음을 전해 주자, 배우 현봉식(38)이 안타까운 듯 말했다. &lt;디피&gt;에서 그가 맡은 헌병대장 ‘천용덕’은 병사를 소모품 취급하는 악역이다. 캐릭터만 봐서는 도저히 마음을 줄 수 없는 인물이다. “제가 얄미운 역할을 많이 맡았고, 작품에서 비중도 작고. 특히 &lt;디피&gt;는 군부대에서 악행을 벌이니, 시청자들이 절 좋아해 줄 거란 기대를 안 했지예.” 드라마 &lt;타인은 지옥이다&gt;(오시엔)에서 고시원에 사는 조직폭력배를 사실적으로 연기해]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dDWQOl/btrHPcLWhX3/d7zoS0eHiSETt8ASB8BKzk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[우석훈의 디스토피아로부터] 변호사 우영우와 고래 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100609</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100609</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 06:19:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[드라마 &lt;이상한 변호사 우영우&gt;는 4화부터 보게 되었다. 연거푸 변호사와 검사 등 법조인이 대통령을 하면서, 한국 사회의 얘기는 온통 법조계 중심으로 펼쳐지는 경향이 있다. 좀 지겨워졌다. ‘변호사 우영우’, 법조인 얘기의 또 다른 변이겠지, 별로 보고 싶은 생각이 들지 않았다.


“바다에서 40년을 사는 돌고래들이 한국의 수족관에서는 4년밖에 살지 못한다.”


요즘 읽고 있는 핫핑크돌핀스의 &lt;바다, 우리가 사는 곳&gt;의 표지에 나와 있는 문장이다. 이 얘기가 마침 채널 돌리다가 잠시 멈춰선 우영우 얘기에서 나왔다. 작가가 지금 내가 읽고 있는 책을 봤을까? 아니면 인터뷰 기사를 본 것일까? 달리 할 일도 없어서 드라마를 끝까지 봤고, 앞의 것도 찾아서 봤다. 제주도 앞바다와 해변, 모비딕 얘기에서 핫핑크돌핀스까지, 이 자연스러운 전개는 아무래도 드라마의 ‘속 얘기’에 해당하는 것 같다. 겉 얘기는 장애에 관한 이야기이고, 속 얘기는 고래와 바다에 관한 이야기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/OrHv6/btrHT2AYV2n/4QDndibnxi8o16gXQ7OT90/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 정성스럽게 내린 커피의 맛]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100578</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100578</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 06:19:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[원래 커피를 좋아했지만 올 상반기는 특히 커피를 즐겼던 것 같다. 집에서 사용하던 소형 에스프레소 머신을 조금 업그레이드하기도 하고, 좋아하는 커피 메이커를 작업실에 있는 것과 같은 것으로 집에 하나 더 구입하기도 했다. 인터넷 커뮤니티에 가입해 다양한 원두를 구매해서 마셔보기도 했다. 많을 때는 서너 종류의 커피 원두가 항상 책상 위에 있었다.


장비와 용품을 구입하는 것도 즐거운 일이지만 같이 즐길 수 있는 친구가 있다면 더 즐겁다. 마침 브로콜리너마저에서 기타를 연주하고 있는 동혁씨가 커피에 관심을 가지면서 더욱 즐거운 커피 생활을 누리고 있다. 새롭게 구입한 원두를 가지고 와서 합주 전에 마셔보고 이야기를 나누기도 하고, 새로운 공동구매 정보를 공유하기도 하며, 서로가 연습해본 추출 방법을 시연해보기도 한다. 올봄에는 따로 시간을 내서 커피 박람회도 다녀왔다.


커피를 내리는 방법은 정말 다양하지만, 내 경우에는 여러 가지로 시험해본 뒤에 주로 무게와 양을 맞추고 나서 조]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bj0KgL/btrHTIbFb3F/modSSUSBANKSurbUZHWFkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 오늘은 SF] 좀비, 정말 모르겠다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100577</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100577</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 06:19:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SF의 다양한 서브 장르 중에서도 가장 창작하기 어려운 소재가 무어냐고 묻는다면 나는 1초도 고민하지 않고 ‘좀비’라 답할 것이다. 매체 불문하고 좀비 이야기를 참신하게 쓰기란 정말 어렵기 때문이다. 이 서브 장르 세계는 이미 수십년간 앞선 창작자들이 파먹을 만큼 다 파먹어 광맥의 막장까지 치달은 광산이다. 머릿속으로 좀비 이야기 아이디어를 하나 떠올려보시라. 정말 아무렇게나 떠올려도 좋다. 이건 정말 말도 안된다는 생각이 들 정도로 일부러 아이디어를 배배 꼬아도 상관없다. 그런 다음 같은 줄거리의 이야기가 있는지 인터넷에서 검색해보면 아마 깜짝 놀랄 것이다. 한국어, 영어, 일본어, 스페인어 정도만 서치를 돌려도 상당히 높은 확률로 비슷한 작품이 발견될 테니까. 이 바닥엔 진짜 없는 게 없다. 어느 정도냐면 &lt;오만과 편견&gt;을 좀비물로 각색한다거나, 가라테를 하는 좀비가 나와도 심심한 아이디어로 느껴질 정도다. 내가 본 작품 중에 이건 정말 미친 아이디어라고 생각한 작품은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bEZNR0/btrHSMFEBgs/cbdiOv2u2x6MiqFT62E7dK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 자립준비청년들을 부탁해 '아이를 위한 아이']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100603</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100603</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 07:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[첫 번째 아이. 도윤(현우석)은 이제 곧 성인이 되어 보육원에서 퇴소할 날이 얼마 남지 않은 상태다. 한국에선 희망이 없다고 생각하는 도윤은 배달 아르바이트를 하며 호주로 떠날 자금을 마련하는 중이지만 과정이 순탄치 않다. 그런 그에게 불현듯 15년 전 자신을 버리고 떠난 친부 승원(정웅인)이 나타나 같이 살자는 제안을 하고, 마땅한 대안이 없던 도윤은 이를 받아들인다. 그렇게 들어간 집에 두 번째 아이가 있다. 승원의 재혼으로 생긴 동생 재민(박상훈)이다. 도윤과 재민은 서로 어색한 상황 속에서도 조금씩 마음을 열어가는데, 그때 갑자기 승원이 병으로 세상을 떠난다. 알고 보니 이는 죽음을 앞둔 승원이 어린 재민의 보호자를 마련하기 위해 마지막으로 꾸민 계획이었다. 또다시 홀로 남겨진 도윤은 아빠를 원망하면서도 자신에게 늦게나마 생긴 가족을 지키려 노력한다.


&lt;아이를 위한 아이&gt;는 자립준비청년(보호종료아동)에 대한 문제의식을 드라마적으로 풀어낸 성장영화다. 영화는 여전]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ZBUOE/btrHOsNpYoh/yYrD6fZQXtcNHNlgz6Dvkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 조현나 기자의 '외계+인 1부']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100602</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100602</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 07:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오래전부터 외계인들은 인간의 몸에 외계인 죄수를 가둬왔다. 간혹 죄수들이 인간의 몸에서 탈출하는 경우가 발생하는데 이 ‘탈옥’을 막을 목적으로 로봇 가드(김우빈)와 썬더는 지구에 오랜 시간 머물게 된다. 어느 날, 탈옥수를 잡는 과정에서 남겨진 아기를 발견한 썬더는 아기에게 이안이라는 이름을 붙여주고 함께 살아간다. 500년 전 고려 말, 도사 무륵(류준열)은 도둑들을 잡아 관아에 넘기고 현상금을 챙긴다. 어마어마한 현상금이 걸린 신검의 행방을 찾던 무륵은 마찬가지로 신검을 손에 넣으려는 ‘천둥(총)을 쏘는 처자’ 이안(김태리)과 맞닥뜨린다. 여기에 삼각산의 신선 흑설(염정아)과 청운(조우진), 그리고 악의 세력 밀본의 수장인 자장 법사(김의성)가 합류하면서 신검을 차지하려는 자들의 치열한 대결이 펼쳐진다.


&lt;외계+인&gt; 1부는 최동훈 감독의 여섯 번째 장편영화다. 외계인과 도술이라는 감독의 오랜 관심사를 결합해 이질적인 풍경을 자아내고 두 시간대를 오가며 자신의 목적을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/nwyAo/btrHORlTzIg/7NKuMnCgcSejHCG3w82Vw0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 스핀오프가 본편을 뛰어넘는 각성의 순간 '미니언즈2']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100601</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100601</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 07:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그 누구보다 순수한 마음으로 악당 숭배를 하는 미니언들은, &lt;미니언즈&gt;의 결말에 이르러 마침내 &lt;슈퍼배드&gt; 시리즈의 주인공 그루(스티브 커렐)를 발견한다. 세계 최고의 악당이 되겠다는 야망이 있는 그루는 미니언들 입장에서는 최고의 보스다. 동네 영화관과 아이스크림 가게 등에서 소소한 나쁜 짓을 하며 훗날을 도모하던 그루는, 어느 날 악당계의 슈퍼스타인 ‘빌런6’에서 멤버를 모집한다는 소식을 듣고 그들을 찾아간다. 그곳에서 그루는 나이가 너무 어리다는 이유로 무시당하는데, 홧김에 자신의 악당력을 증명하기 위해 빌런6가 소중히 아끼던 마법 스톤을 훔쳐 달아난다. 그러나 어느새 쫓아온 빌런들에 의해 그루가 납치를 당하고, 그를 구출하기 위해 또다시 미니언즈가 나선다.


‘슈퍼배드’는 몰라도 ‘미니언즈’는 아는 사람이 적지 않을 것이다. 감히 스핀오프계의 전설이라고 부르고 싶은 &lt;미니언즈&gt; 시리즈의 속편이 7년 만에 개봉한다. 애니메이션 제작사 ‘일루미네이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bl07UN/btrHKOqFMeZ/nJ1K39RUXeOCg4ORbMGmj0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 번아웃과 무기력이 시대 언어인 세상에서 이토록 자유로운 '썸머 필름을 타고!']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100600</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100600</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 07:14:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[맨발(이토 마리카)은 고등학교 영화 동아리에서 한창 제작 중인 작품에 불만이 많다. 사랑한다는 말을 노골적으로 해야만 사랑을 표현할 수 있다고 믿는 카린(고다 마히루)의 로맨스영화가 영 촌스럽게 느껴지기 때문이다. 맨발이 만들고 싶은 영화는 따로 있다. 바로 10대 사무라이 이야기. 맨발은 어릴 적 할머니와 사무라이영화를 우연히 본 뒤로 골수팬이 되었다. 그러던 어느 날, 맨발은 자신이 꿈꿔온 주인공의 모습과 똑 닮은 린타로(가네코 다이치)를 만나며 생각만 해오던 계획을 실행에 옮긴다. 목표도 세웠다. 축제날 게릴라 상영으로 카린의 영화 상영회를 망치는 것이다. 다소 비뚤어진 마음이지만 맨발은 동아리 친구들에게 자신의 능력을 입증해 보이고 싶다.


영화 제작의 첫 번째 단계로 스탭 구성부터 시작한다. 오토바이처럼 자전거 조명을 화려하게 개조한 친구에게 조명감독을, 공 받을 때 나는 글러브 소리만으로도 누가 공을 던졌는지 알아맞히는 야구부 친구에게 음향감독을, 평소 능글맞고 노안을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/GZaqO/btrHNFmrbn8/FHzNpm3IzvTeRVO7Rdk6O0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['한산: 용의 출현' 배우 변요한 "한끗의 차이가 의미하는 것"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100599</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100599</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 06:19:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 첫 악역이 무려 이순신의 적이다.

= 작품에서 와키자카 야스하루가 악역으로 보이지만 그보다는 안타고니스트(작품 속에서 주인공에 대립적이거나 적대적인 관계를 맺는 인물)로 정의하고 촬영에 임했다. 오로지 악역으로만 규정해 연기하면 캐릭터가 납작해지고 입체성을 드러내기 어려울 것 같았다. 감정의 폭이 좁아지지 않도록 야만적이면서도 패기가 있고 야망이 넘치는 등 다양한 모습을 담아내려 했다.


- 작품에 함께하게 된 과정이 궁금하다.

= 한창 이준익 감독의 &lt;자산어보&gt;를 촬영 중일 때, 분장팀이 &lt;한산&gt; 작업에 들어갈 예정이라는 이야기를 들었다. 그때만 해도 나와 무관하다고 여겼다. 또 드라마 &lt;미스터 션샤인&gt;에서 만난 일본어 선생님도 이 작품에 참여할 거란 소식을 들었다. 그때도 역시 나와 무관하다고 생각했다. (웃음) 그러다 운명처럼 와키자카 역을 제안받았고, 시나리오를 접하자마자 하고 싶다는 생각이 들었다. 배우로서 작품이 들어온다는 건 무척]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/zbVNw/btrHObyikUI/WTNlv4UkQ8IJKe5urHIDEk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>