<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 13 Jul 2023 14:30:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘미션 임파서블: 데드 레코닝 PART ONE’ 레드 카펫 현장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103126</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103126</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 09:14:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[11번의 공식 방한 중 톰 크루즈가 &lt;미션 임파서블&gt;로 한국에 방문한 횟수는 총 5회다. ‘톰 아저씨’라는 애칭이 붙을 정도로 자주 얼굴을 비춘 그가 신작 &lt;미션 임파서블: 데드 레코닝 PART ONE&gt;의 개봉을 앞두고 어김없이 한국을 찾았다. 방한 5회차에 빛나는 크리스토퍼 매쿼리 감독과 방한 3회차의 사이먼 페그, 방한 2회차의 폼 클레멘티에프와 한국을 처음 방문한 버네사 커비와 헤일리 앳웰이 함께했다. 6월29일 열린 &lt;미션 임파서블: 데드 레코닝 PART ONE&gt; 레드 카펫 현장을 전한다.



1 톰 크루즈와 사이먼 페그가 레드 카펫에서 다정한 포즈를 취하고 있다. IMF의 두 단짝인 에단 헌트와 벤지가 스크린 밖으로 튀어나온 듯하다.



2 크리스토퍼 매쿼리 감독이 한국 관객의 뜨거운 반응에 화답하듯 자신의 카메라로 레드 카펫 현장을 담고 있다.



3 폼 클레멘티에프가 레드 카펫을 찾은 팬들에게 사인을 해주고 있다. 이번 &lt;미션]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/449/64afbfba660d1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘미션 임파서블: 데드 레코닝 PART ONE’, 크리스토퍼 매쿼리 감독, "우리는 아직 하고 싶은 게 많다."]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103125</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103125</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 09:14:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2000년대 중반 이후 톰 크루즈 곁엔 언제나 크리스토퍼 매쿼리가 있다. &lt;작전명 발키리&gt;
에서 인연을 맺은 이후 &lt;엣지 오브 투모로우&gt;의 각색, &lt;미션 임파서블: 로그네이션&gt; 감독,
&lt;미이라&gt; 각색, &lt;미션 임파서블: 폴아웃&gt; 감독, &lt;탑건: 매버릭&gt; 제작 및 각색까지 톰 크루즈
의 거의 모든 작업을 함께한 그는 적어도 영화의 여정에 있어서만큼은 두개의 몸으로 나뉜
하나의 영혼이라 부르기에 손색이 없다. 톰 크루즈와 함께할 때면 “정해진 대로 찍는 대신
현장에서 끊임없이 대화하며 역동적인 상황을 창조”해나간다는 크리스토퍼 매쿼리 감독은
이번 영화가 최고의 ‘미션 임파서블’을 위한 시작이 될 거라 자신했다.



- 톰 크루즈의 11번째 한국 방문은 더 말할 것도 없지만 감독 역시 어느덧 5번째 방문이다.


= 횟수를 일부러 세보진 않았는데 매번 주위에서 알려준다. (웃음) 내가 한국을 정말 사랑한다는 걸 행동으로 보]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/459/64afbfb69bc56.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 거침없이 진화해온 시리즈의 환상적인 궤적, ‘미션 임파서블’ 시리즈의 역사]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103124</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103124</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 09:14:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 역사상 그 중요도가 가장 과소평가된 스파이 프랜차이즈일 수도 있는 &lt;미션 임파서블&gt; 시리즈의 기념비적인 역사를 돌아보았다. “이 스턴트가 나를 죽일지도 모른다”고 생각하면서 그것을 촬영 첫날에 소화하는 톰 크루즈의 담력에 힘입어 지난 27년간 멀리뛰기하듯 거침없이 진화해온 시리즈의 궤적은 이랬다.



TV드라마의 기원

1966년에서 1973년까지 총 시즌7이 방영된 인기 TV쇼로 출발한 &lt;미션 임파서블&gt;은 1988년에 다시 두 시간을 재개할 정도로 대중의 사랑을 받았다. 숨겨진 준정부 조직인 IMF가 적국의 스파이나 자국 내 독재자, 각종 범죄와 싸우며 전세계를 누비는 과정이 담긴 TV쇼는 주인공의 사생활에는 일절 관심을 보이지 않으면서 차갑고 우아한 에스피오나지(첩보) 드라마에 충실했다. 후대에 영화에서도 반복되는 고도의 변장 모티브는 이때부터 적극적으로 활용된 것이기도 하다. 에단 헌트 이전에 스파이들의 모험을 이끈 댄 브릭스(스티븐 힐), 짐 펠프]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/733/64afbfb23ca89.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘미션 임파서블’ 시리즈를 중심으로 살펴본 톰 크루즈 배우론]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103123</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103123</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 09:14:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[버스터 키튼과 해럴드 로이드의 시대가 있었고, 이소룡의 시대를 지나 성룡의 시대가 있었다. 톰 크루즈의 이름은 키아누 리브스와 더불어 그들이 수행한 ‘액션 연기’를 기대하게 하는 마지막 대명사다. 보면서도 들으면서도 믿기 어려운 절체절명의 액션이 영화마다 펼쳐지고, 이에 관한 숱한 후일담까지가 60대에 접어든 배우 톰 크루즈의 여전한 셀링 포인트다. 그래서일까. 다른 어떤 배우보다 톰 크루즈는 유독 배역과 배우의 특성이 강하게 밀착해 있다. 특히 &lt;미션 임파서블&gt; 속 에단 헌트는 톰 크루즈의 예명에 가깝다. 배역의 이름이 곧바로 생각나지 않아 배우의 이름을 대곤 하는 관객의 인상비평이 “&lt;미션 임파서블&gt;의 에단 헌트가 어떤 액션을 했다”기보다 “톰 크루즈가 어떤 액션을 했다”는 말로 갈음된대도 크게 이상하게 느껴지지 않으니 말이다. 하지만 이것이 에단 헌트의 캐릭터가 약하다는 뜻은 아니다. 에단 헌트는 데뷔 42년차 배우가 지난 27년간 제작과 연기를 통해 만들]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/112/64afbfae331bb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 질주하는 액션, 키워드로 살펴보는 ‘미션 임파서블: 데드 레코닝 PART ONE’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103122</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103122</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 09:14:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[톰 크루즈의 '진짜' 액션


진짜가 아니길 바랄 정도로 위험천만해 보이는 액션은 이제 &lt;미션 임파서블&gt;의 전매특허가 됐다. 이번 영화에서는 절벽 위에서 바이크를 타고 질주하다가 낙하하는 장면이 제일 먼저 공개됐다. ‘트롤의 벽’으로 불리는 노르웨이의 절벽에서 촬영한 이 장면은 톰 크루즈가 “평생 해왔던 것들이 축적된 결과”(크리스토퍼 매쿼리)라 할 만하다.


에단 헌트(톰 크루즈)는 새로운 동료 그레이스(헤일리 앳웰)를 구출하기 위해 낙하산을 타고 암벽 사이를 가로질러 활강하는 스피드 플라잉을 시도한다. 크리스토퍼 매쿼리 감독은 “여러 변수가 생길 걸 고려해 절벽에서 바이크 질주 장면을 제일 먼저 찍었다. 2020년 시작해서 3주 정도 촬영을 시도했는데 당시엔 날씨가 너무 좋지 않아 결국 찍지 못하고 철수했다”고 한다. 톰 크루즈의 사망 가능성이 있기에 제일 먼저 촬영했다는 건 허풍이 아니다. 너무 위험해서 헬리콥터나 드론 촬영이 어려웠기에 제작팀은 톰 크루즈가 산을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/792/64afbfa93cb12.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘미션 임파서블: 데드 레코닝 PART ONE’, 에단 헌트의 선택은 전설이 된다.]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103121</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103121</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 09:14:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두 유령이 있다. 모든 곳에 존재하지만 어디에도 없고, 어디에든 갈 수 있지만 누구도 잡을 수 없는 존재. IMF(Impossible Mission Force)의 에단 헌트(톰 크루즈)는 오랫동안 존재하되 잡을 수 없는 유령으로 살아왔다. 어둠 속에서 평화를 위협하는 이들을 막아온 에단의 삶 속엔 영원한 적도 아군도 없다. 명확한 적이 있었던 냉전은 과거의 유산이 되었고 바야흐로 모든 국가가 자국의 이익을 위해 암약하는 패권의 시대, 첩보원인 에단은 국가권력과 거리를 둔 채 독자적으로 움직인다. IMF는 문자 그대로 불가능한 임무가 발생했을 때 에단에게 지령이 아닌 청탁을 하고 에단은 자신의 판단에 따라 그걸 해결해왔다.


냉전이 남긴 또 다른 유산이 있다. 잠수함은 전세계 바다 가장 깊은 해역을 들키지 않고 실험 운항 중이다. 귀환을 앞두고 북극해를 지나가던 날, 인공지능 엔티티가 잠수함의 시스템에 침입하여 잠수함을 교란하고 스스로 침몰하도록 유도한다. 그렇게 냉전 시대가 낳은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/200/64afbfa52d4bd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 미션 파서블, 불가능은 없다, ‘미션 임파서블: 데드 레코닝 PART ONE’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103120</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103120</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 09:14:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;미션 임파서블&gt; 시리즈의 일곱 번째 영화 &lt;미션 임파서블: 데드 레코닝 PART ONE&gt;이 드디어 공개됐다. 첩보 액션 블록버스터의 전설을 갱신하고 있는 &lt;미션 임파서블&gt; 시리즈는 전작 &lt;미션 임파서블: 폴아웃&gt;의 흥행에 힘입어 더 크고 더 박진감 넘친 모습으로 돌아왔다. 코로나19로 인해 촬영에 난항을 겪기도 했지만 톰 크루즈의 카리스마와 수준 높은 엔터테이닝 영화를 향한 강력한 의지, 이제는 가족이 되어가는 스탭들과의 팀워크 덕분에 기대 이상의 모습으로 완성될 수 있었다. 순수한 아드레날린의 향연을 선보일 첩보영화의 전설이자 현주소를 소개한다. 예고편 공개부터 화제가 된 절벽의 질주와 스피드 플라잉부터 4개국 로케이션의 이모저모를 살펴보았다. 대체 불가능한 프랜차이즈 스타 톰 크루즈와 미션 임파서블의 에단 헌트가 걸어온 길도 정리해보았다. 별별 기록으로 보는 시리즈의 역사를 통해 미션 임파서블의 매력을 자세히 알 수 있을 것이다. 마지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/577/64afbfa03ff3f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘마당이 있는 집’ 배우 최재림, 부지런히 도전하는 마음]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103119</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103119</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 08:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[압도적인 성량과 발성, 해를 거듭하는 동안 점점 완숙해지는 해석력으로 전성기를 구가하고 있는 뮤지컬계의 스타 최재림이 드라마 &lt;마당이 있는 집&gt;으로 매체 연기에도 기세 좋게 시동을 걸고 있다. 드라마 &lt;그린마더스클럽&gt;으로 TV 앞 시청자들에게 눈도장을 찍은 그는, &lt;마당이 있는 집&gt;에서 상대역인 배우 임지연이 ‘먹방’으로 뜻밖의 열풍을 불러일으키게 만든 원인 제공자다. 수시로 폭력을 일삼는 남편 윤범은 그동안 최재림이 맡은 배역 중 뮤지컬과 드라마를 통틀어 가장 호감을 구하기 힘든 악역이지만, 최재림은 그럴수록 자신의 캐릭터를 파고드는 끈기 있는 승부사다. ”제 몫은 다한다“가 가훈인 군인 집안 출신의 배우에게 이번 생의 제 몫은 활자로 잠들어 있던 인물의 매력적인 소생에 있는 것처럼 보였다.


- &lt;마당이 있는 집&gt;에 합류하게 된 과정은 어땠나.

= 윤범의 죽음이 극 초반의 가장 큰 사건이고 미스터리의 중심이긴 하지만 극을 끌고 가는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/882/64afa38f64c08.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘동조자’ 작가 비엣 타인 응우옌, “복잡하고 모순적인 캐릭터가 흥미롭다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103118</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103118</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 08:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;동조자&gt;를 쓴 소설가 비엣 타인 응우옌은 4살이던 1975년 사이공 함락 즈음 가족 모두가 미국으로 이주하면서 그곳에서 성장했다. “나는 스파이, 고정간첩, CIA 비밀 요원, 두 얼굴의 남자입니다”라는 문장으로 시작되는 그의 첫 장편소설 &lt;동조자&gt;의 주인공 ‘나’는 남베트남 소속 군인이다. 사이공 함락 직전 상관인 ‘장군’과 함께 베트남을 떠나 미국으로 향한 그는 &lt;지옥의 묵시록&gt;을 연상시키는 &lt;더 햄릿&gt;이라는 영화의 제작에 자문으로 참여하기도 하지만 어느 날 베트남으로 돌아가게 된다. 베트남전쟁을 이중 첩자의 일인칭 시점에서 다시 쓰는 이 소설은 퓰리처상을 수상했으며, 박찬욱 감독이 연출을 맡은 &lt;HBO&gt; 시리즈로 만들어진다. 서울국제도서전에 참가하기 위해 한국을 방문한 응우옌을 만나 &lt;동조자&gt;와 후속작인 &lt;헌신자&gt;에 대한 이야기를 들었다.


- 당신은 주인공을 무해한 인물로 그리지 않는다. 심지어 주]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/751/64afa38e31309.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김수민의 디스토피아로부터] 7월의 사민주의자]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103117</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103117</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 06:17:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사민주의(사회민주주의)는 사회주의의 이상을 정당과 의회를 통해 점진적으로 구현하는 정치 노선이다. 7월은 여러 사민주의자들이 마지막 숨결을 남긴 달이다. 1914년 7월31일 장 조레스. 1947년 7월19일 여운형. 1959년 7월31일 조봉암. 그리고 2018년 7월23일, 한국의 진보정당운동을 이끌어온 한 정치인이 세상을 떠났다.2007년 7월부터 두달간 나는 그의 캠프에서 일했다. 민주노동당 대선 후보 경선이었다. 당원들에게 행사에 초청하는 전화를 걸고, 그의 연설이나 토론에 어울릴 카피를 짜고, 그에게 쏟아진 음해에 반박하는 논리를 구성하는 일을 했다. 화장실이나 흡연 공간을 다녀오던 나는 때때로 복도에서 그와 눈이 마주쳤다. 그때마다 그는 수줍은 소년처럼 배시시 웃으며 눈길을 내렸다. 그는 쉰둘, 나는 스물여섯이었다. 나는 그것이 그의 진면이라 여기며 살아왔다.


경선 후반부에 그와 대화할 기회가 부쩍 늘어났었다. 그는 ‘떠나간 사람들’을 이야기할 때 늘 “우리가, 내가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/369/64af95a0d1a73.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김민성의 시네마 디스패치] 지역과 여행 섹션: 뉴요커의 서울 여행]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103052</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103052</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 06:17:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울에 다시 왔을 때 모든 것이 좋았다. 트렌드의 첨단을 달린다고 자부하며 길쭉샐쭉 올라간 건물을 조금만 지나면 다큐에서나 나올 법한 고궁과 한옥이 나온다. 현재와 과거가 공존하는 환상의 도시. 그때를 다시 생각해보면 나는 금세 어디론가로 돌아갈 것이라고 생각했던 것 같다. 결국 중요한 것은 태도다. 그리고 태도가 모든 것을 결정한다. 관계도, 일도, 사랑도. 심지어 삶까지도.


잠깐 영화 이야기를 해도 괜찮을까? 우리가 아무 일도 없다는 듯 다정한 얼굴을 한 채로, 사실 울고 있지만, 할 수 있는 일은 과거로의 여행뿐이다. &lt;헤어질 결심&gt;의 서래와 해준처럼. 서래와 해준은 고궁에서 가장 밝게 웃고, 포옹하고, 서로의 손을 잡고, 코트 안을 뒤진다. 현실에서 비소와 냉소로 모든 것을 일관하는 현대인은 시대착오적인 공간에 도달했을 때 비로소 모든 가면을 벗고 자신을 서로에게 맡긴다. 그렇게 상대가 얼음송곳으로 자신을 찌를 것이라 두려워하지 않고 침대에 누워 잠이 든다. 상]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/712/64af959fc2e44.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>