<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Aug 2022 08:25:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[‘카터’ 정병길 감독 “액션을 한폭의 수묵화처럼”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100719</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100719</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 07:14:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- &lt;카터&gt;는 모든 기억을 잃은 채 잠에서 깨어난 카터(주원)가 의문의 목소리에 의존하며 미션을 수행해나가는 이야기다. 영화의 소재와 스토리라인은 처음 어떻게 떠올렸나.


= 시나리오 집필은 &lt;내가 살인범이다&gt;를 마친 2012년에 시작했다. 워낙 원테이크 액션 장면이 많아 주인공이 누군가와 대화를 나누는 데 한계가 있다. 그래서 임무 수행에 동력을 주기 위해 귀 안에 심은 장치로 미션을 통보하고, 또 미션을 주는 목소리 주인공이 악인인지 아군인지 모르게 하면서 미스터리를 키워나갔다.


- 거듭해서 주인공에게 퀘스트를 주는 방식이나 주인공의 뒤를 쫓아다니는 카메라 구도가 마치 여느 배틀 게임을 연상시킨다. 


= 특정한 게임을 참고한 건 아니지만 게임의 익숙한 개념이 자연스럽게 녹아 있다. 벌거벗은 카터가 옷가게에 가서 급하게 옷을 입는 장면이나 가방에 신식 무기를 담아 적진에 쳐들어가는 장면은 게임 속 아이템 착용 과정과 비슷하다. 카터가 속옷만 입고 나왔]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/AgVT4/btrJqqBUXfg/dxfyPayEOyunXAFWZNG8yK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘초록밤’ 윤서진 감독, 추경엽 촬영감독 “조금씩 천천히 스며드는 빛”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100718</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100718</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 07:14:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[원형(강길우)의 아버지는 야간 경비원이다. 아파트를 순찰하던 그는 예기치 못한 죽음을 목도하고 피곤한 몸을 이끌고 집에 돌아온다. 한편 장애인 활동지원사로 활동하던 원형은 퇴근하고 돌아온 늦은 밤, 할아버지가 돌아가셨다는 소식을 듣고 급히 집을 나선다. 원형네 가족의 공간은 초록으로 가득하다. 한낮은 싱그러운 자연의 초록으로, 밤은 초록빛의 가로등 불로 밝게 빛나는데 어쩐지 그 찬란한 빛들이 시종 서늘하게 느껴진다. 윤서진 감독은 &lt;경주&gt; &lt;꿈의 제인&gt; &lt;경아의 딸&gt;의 조명과 &lt;제8일의 밤&gt; &lt;이타미 준의 바다&gt; &lt;마이썬&gt; 등의 촬영을 맡은 추경엽 촬영감독에게 직접 연락해 협업을 제안했고, 함께 자신의 첫 장편 &lt;초록밤&gt;을 완성했다. &lt;초록밤&gt;은 지난해 부산국제영화제에서 CGK 촬영상, CGV 아트하우스상, 시민평론가상을 수상했다. 영화의 미장센을 매혹적으로 구축한 &lt;초록밤&gt;의 윤서진 감]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/baMXZH/btrJsvbpcIc/pR5Ut45JSnm0voo9u53SCk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김겨울의 디스토피아로부터] 5초짜리 인내심의 세계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100717</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100717</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 06:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[3년 전 이 지면에서 예술 작품을 향유하는 자의 인내심에 대한 이야기를 썼으니, 세줄 요약의 시대에 대한 한탄조차도 이미 옛것이 되어버린 듯하다. 그 글을 쓸 때도 후렴 모음 대신 앨범을 듣는 일에 대하여, 책의 다이제스트 대신 천천히 독서를 하는 일에 대하여, 20분짜리 요약 영상을 보는 대신 2시간을 들여 영화를 보는 일에 대하여 이야기했지만 모두가 예상할 수 있듯 그 뒤로도 세상은 바빠지기만 했고, 시간을 들이는 향유는 점점 사치로 취급받는 듯하다. 그사이 틱톡은 비교도 할 수 없이 거대해졌고 인스타그램은 릴스라는 기능을, 유튜브는 쇼츠라는 기능을 추가했다. 셋 모두 주로 1분 내외의 영상을 취급한다.


영화 &lt;썸머 필름을 타고!&gt;에는 ‘5초짜리 영화의 세계’에 대한 언급이 나온다. 더이상 아무도 2시간짜리 영화를 보지 않고 단 5초면 한편의 영화가 끝나는 세계. 1분이 넘는 영상은 아무도 보지 않는 세계. 이건 영화적인 표현일 테고, 실제로 5초짜리 영상은 영화라]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cjW7PR/btrJryTGyQX/oIwbhwaav6K9zCKfIRKhR1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[딥플로우의 딥포커스] '우탱 클랜: 아메리칸 사가'를 보다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100685</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100685</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 06:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[새로운 힙합 장르와 관련한 영상물의 소식은 언제나 반갑다. 하지만 그것이 실존 뮤지션의 실화를 바탕으로 한 자전적 내용인 것을 확인할 때는 기분이 짜게 식는다. 솔직히 말하면 N.W.A의 &lt;스트레이트 아웃 오브 컴턴&gt;이 그랬고, 전설적인 두 래퍼 비기와 투팍의 영화들이 그랬다. 구체적으로는 50센트의 영화 &lt;겟 리치 오어 다이 트라인&gt;의 한 장면이 결정적 계기가 됐다. 동네를 지나가는 어린 시절 50센트를 바라보며 한 노인이 뱉은 ‘저 녀석은 분명 크게 될 놈이야’ 같은 대사는 나에게 진한 트라우마를 남겼다. 아무리 멋진 뮤지션이라도 과도한 신격화는 나에게 두 시간 동안의 항마력 테스트일 뿐이다. 대부분의 힙합 장르 영화가 이러한 전기 형식을 취하기 때문에 나의 이 ‘딥포커스’코너에도 다루고 싶은 작품이 한정되는 고충이 생긴다. 물론 &lt;8마일&gt;은 예외다. 이 영화의 주인공 이름은 적어도 에미넴이 아니기 때문이다.


최근 한 작품이 그런 나의 편견을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/W5aro/btrJsvPWZEY/qReqcj0gsAHGpoEh5NYm90/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] 헐렁한 헬리오 특공작전]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100684</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100684</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 06:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나라를 구할 수 있는 가장 쉬운 방법은 무엇일까? 1966년작 &lt;헬리오 특공작전&gt;에 따르면, 나라를 구하기 위해서는 눈에 잘 뜨이는 빨간 재킷 같은 화려한 옷을 입고 경치 좋은 프랑스 휴양지에서 어슬렁거리면서 다니다가 심심하면 술을 마시면 된다. 그러고 있으면 갑자기 아리따운 남녀가 접근해오고, 중요한 인물을 만나고, 악당들이 들러붙고, 그러다 옆에 있는 사람들이 그 악당을 물리쳐준다. 만약 악당이 총을 빼앗으려고 하면 그냥 총을 주고, 악당이 그 총을 진짜로 쏘려고 하면 그냥 쏘라고 하면 된다. 이상한 이야기지만 그러다 보면 저절로 세상이 위기에서 벗어난다. &lt;헬리오 특공작전&gt;은 정말 그런 내용이다.


도대체 이런 영화가 왜 나왔을까? 1960년대 초 제임스 본드 시리즈가 인기를 끌다 보니 자연스럽게 그 아류작들이 나왔다. 원래 보통 첩보영화에는 상대방이 간첩일지 아닐지 의심하는 이야기가 나와야 하고, 정체를 숨기고 있는 주인공이 들킬지 말지 하는 아슬아슬한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bxGhwF/btrJvchMkwH/cg2GahMiVxRSipGvGNXqCk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] '한산: 용의 출현' 배우 이서준]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100716</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100716</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 05:15:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[예리한 붓끝으로 그린 듯한 날카로운 눈매와 크고 새까만 눈동자의 배우 이서준의 눈빛은 언뜻 타고난 것처럼 보인다. 그러나 &lt;한산: 용의 출현&gt;에서 보여준 날카로운 눈빛은 그가 맡은 역할 사헤에가 ‘뱀’ 같았으면 좋겠다는 김한민 감독의 요청에 따라 이서준이 사헤에를 “음습한 분위기를 풍기는 전략적인 행동 대장”으로 해석한 결과였다. “오디션을 3차까지 보고” 맡은 사헤에 역은 스님 변장도 하는 왜군 장수라 품이 많이 드는 역할이었지만 이서준은 “잘해내고 싶은 마음”을 동력 삼아 묵묵히 캐릭터가 되어갔다. 촬영 직전까지 “액션 훈련을 받고, 끝나는 대로 일본어 수업을 듣는” 일정을 병행한 것도 모자라 “일본 예능 프로나 방송 뉴스를 틀어놓고 자는” 수험생 같은 삶을 자처했다. 우려가 있었을 듯한 삭발은 “진귀한 경험이라 여기며 부담 없이” 임했다. 첫 장편 출연작 &lt;울보&gt;의 비행 청소년에서부터 최근 종영한 드라마 &lt;우월한 하루&gt;의 형사까지 그동안 이서준이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c20iZA/btrJvcu6sRO/GPLmY9YsoiWkvkDojBAdn0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘비상선언’ 흥행 비상…극과 극 평가에 ‘수상한’ 악평 논란까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100729</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100729</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 03:17:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[한겨레]
흥행 기대 미흡 속 후반부 평 갈리고 개봉 전후 온라인에 악평 쏟아져
일부 평론가 “바이럴 마케팅사가 투자영화 위해 경쟁작 혹평 의혹”마케팅사 “전혀 사실 아니다” 부인




지난 3일 개봉한 항공재난 영화 &lt;비상선언&gt;의 흥행에 ‘비상’이 걸렸다. 관객의 호불호가 크게 갈리는 가운데, 특정 세력이 일부러 악평을 쏟아냈다는 ‘역바이럴’ 의혹까지 제기되고 있다. &lt;비상선언&gt;에 대체 무슨 일이 생긴 걸까?


9일 영화진흥위원회 영화관입장권통합전산망을 보면, &lt;비상선언&gt;은 전날까지 149만여명의 관객을 모았다. 개봉 뒤 이틀간 박스오피스 정상에 올랐으나, 이후로는 한주 앞서 개봉한 &lt;한산: 용의 출현&gt;에 밀려 줄곧 2위에 머물고 있다. 송강호, 이병헌, 전도연, 김남길, 임시완 등 초호화 캐스팅에다 순제작비만 240억원을 들인 기대작치고는 뜻밖의 성적이다.


이를 두고 영화에 대한 평가가 극과 극으로 나뉘기 때문이라는 분석이 나온다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dPT6bQ/btrJpSSosSJ/1Kh4Jw9YMtVkh2VsfNUja1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[단독]  ‘안나’ 이주영 감독 “쿠팡플레이, 뭐든 돈으로 사면된다고 생각”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100728</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100728</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 01:10:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“&lt;안나&gt;에 대한 첫 인터뷰가 이런 인터뷰일지 몰랐다.” 쿠팡플레이 오리지널 &lt;안나&gt;의 각본을 쓰고 연출한 이주영 감독이 8월9일 &lt;씨네21&gt;과의 인터뷰에서 이렇게 운을 뗐다. 그는 일주일 전 법률대리인을 통해 쿠팡플레이가 8부작으로 계약한 &lt;안나&gt;를 6부작으로 일방 편집하면서 작품을 훼손했다는 내용의 입장문을 발표했다. 이 감독은 쿠팡플레이를 향해 공식적인 사과와 재발방지를 요구하고 있다. 하지만 쿠팡플레이는 제작사의 동의를 얻어서 편집했다며 맞서고 있는 상황. 이주영 감독은 ‘저작인격권’을 근거로 들며 재차 입장문을 발표했고, 이 감독을 지지하는 스탭들의 입장문도 공개되면서 &lt;안나&gt;에 대한 논란이 사그라지지 않고 있다. &lt;씨네21&gt;과의 인터뷰에서 이주영 감독은 쿠팡플레이를 향해 “그들은 뭐든 돈을 주고 사면된다고 생각하는 것 같다”라고 비판했다. &lt;안나&gt;가 제작되고 논란이 불거지기까지 어떤 일이 벌어졌던]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/QM5ym/btrJrx7xkpn/gS0nhH6loycGxWcZZzNK70/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 뒤만 보게 했던 내 몸을 정면으로 돌려세우기까지 ‘굿 럭 투 유, 리오 그랜드’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100715</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100715</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 07:15:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[은퇴한 60대 중등 종교 교사 낸시 스토크(엠마 톰슨)는 모범적인 아내상과 어머니상은 물론 여성상까지 받을 만한 인물이다. 그녀의 일탈 없는 생활은 남편이 죽고 나서도 계속될 것으로 짐작됐으나 사별 2년 뒤 낸시는 일평생 느낀 척만 해왔던 성적 만족을 제대로 얻고자 섹스 서비스를 신청한다. 그러나 그녀의 모험심은 예약 당일, 서비스 제공자 리오 그랜드(다릴 맥코맥)를 만나기도 전에 사라진다. 다행히 능수능란한 청년 직업인이 죄책감과 부끄러움으로 안절부절못하는 고객을 경청과 성의 있는 답변으로 안심시킨다. 덕분에 첫 이용이 매우 만족스러웠던 낸시는 다음 약속을 잡고, 리오에 대한 선 넘는 호기심을 키운다.


&lt;굿 럭 투 유, 리오 그랜드&gt;가 주는 가장 큰 감흥은 뜻밖에도 안정감이다. 영화는 관습에 속박돼 자신의 결핍을 방치한 채로 살아온 낸시가 리오와의 대화에서 이완과 충만의 미덕을 배워가는 과정을 시간을 들여 담아냄으로써 심리 치료극의 성격을 띤다. 자기 몸에서 단점을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ESl3D/btrJpRrLLGL/yO47KJsLhkV4sXH3LuhHPk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 말들은 이미 그곳에 있고, 우리는 자꾸만 그곳을 지나쳐버린다 ‘모퉁이’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100714</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100714</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 07:15:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“우리는 어느새 그곳에 가 있을 것이다. 마침 그곳을 자각하는 우리가 거기 있을 테니까.” 일종의 제사로 쓰인 이 두 문장은 영화의 제목 ‘모퉁이’가 어떤 장소를 지칭하는지 말해준다. 그곳은 모종의 운명이나 우연한 이끌림에 의해 다다르게 되는 곳이 아닌, 수없이 지나치는 동안에도 보이지 않다가 우리가 알아채는 순간에야 존재하는 곳이다. 바로 이 모퉁이에서 영화과 졸업생인 성원(이택근), 중순(하성국), 병수(박봉준)가 만난다. 세 사람, 특히 성원과 병수는 거의 10년 만에 만났음에도 서로에게 받은 상처를 여전히 잊지 않고 있다. 오랜 시간 영화를 만들지 못한 성원은 과거에 자신의 이야기를 훔쳐 영화로 만들었던 병수에게 적의를 숨기지 못한다. 그리고 중순이 이 사이에 끼어 있다.


세 사람이 마주친 길모퉁이를 돌아가면, 그들이 학생 때 자주 찾던 단골 가게가 있다. 이 가게와 근처 골목에서 세 사람은 함께, 또는 둘씩 짝을 지어 예전에 끝냈어야 할 말들을 한다. 따라서 이 영화의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cUosMO/btrJliqSWmX/RTgtOO1W3lKjdKRM1wDKI0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 무형식의 파격. 전지적 동물 시점으로 다시 기록한 홈 비디오의 괴력. ‘카우’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100713</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100713</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 07:15:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[무형식의 파격. &lt;카우&gt;는 형식적으로 다큐멘터리지만 일반적인 다큐멘터리와는 궤를 달리한다. &lt;피쉬 탱크&gt;(2009), &lt;아메리칸 허니: 방황하는 별의 노래&gt;(2016)로 남다른 관점을 선보였던 안드리아 아놀드 감독은 편견 없는 카메라의 힘에 기대어 또 한번 자신의 독특한 시선의 위력을 증명했다. 내용은 별다를 것 없다. 영국 켄트의 한 낙농장에서 사육되는 젖소 루마와 갓 태어난 아기 젖소의 일생을 있는 그대로 카메라에 담는다. 그게 전부다. 아무런 설명도 내레이션도 없이 관객의 눈앞에 들이밀어지는 화면은 얼핏 상황을 그대로 찍어낸 관찰 카메라나 CCTV처럼 보인다. 하지만 미니멀한 화면, 단순한 구성처럼 보이는 장면들은 그냥 마음 가는 대로 찍은 이미지의 나열이 아니다. 서사의 토대가 되는 극적인 구성과도 다르다. 이것은 차라리 젖소가 직접 전하는 ‘홈비디오’에 가깝다.


안드리아 아놀드 감독은 서사적 관점이나 낭만적 시선들을 카메라로부터 철저히 배]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/5bN6y/btrJpS5hols/3vaRJsKhG4OJaHPpjMbe0k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>