<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 08 Dec 2023 19:21:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] ‘전두환이 아닌 전두광을 만들어라’, <서울의 봄> 제작기 ②]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104023</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104023</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 10:14:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세종로를 가로지르는 바리케이드


반란군과 진압군이 마지막으로 대치하는 세종로 시퀀스는 겹겹이 쌓인 바리케이드로 두 진영을 가르는 거대한 벽을 표현한다. 김성수 감독이 프리프로덕션 단계부터 구상해왔던 결정적 이미지다. 이 시퀀스는 광양시에서 부지만 빌린 뒤 아스팔트를 깔고 벽을 세워서 작업했다. 대부분의 차는 CG로 작업한 결과물이다. 강조되어 잡히는 이순신 동상 역시 모두 CG로 만들었다. 새벽 시간대라 이순신 장군의 얼굴이 안 보이는 게 맞지만 정재훈 VFX 슈퍼바이저는 “나라를 지키러 가는 이태신의 심정이 장군의 얼굴에서 느껴지길 원한 감독님의 의도”에 맞춰 얼굴 윤곽이 제대로 보이도록 밝기를 조절했다. 수도경비사령관 지위를 박탈당한 이태신이 반란군을 향해 홀로 바리케이드를 넘어가는 신에서는 “불가능할 것 같으면서도 결국 극적으로 넘어가는 느낌이 살도록” 바리케이드와 철조망의 개수를 늘려 프레임을 꽉꽉 채웠다.


이태신은 &lt;비트&gt;처럼, 하나회는 &lt;아수라&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/339/6572ddaaeb21f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] ‘12·12 군사 반란은 쉽게 재현되지 않았다’, <서울의 봄> 제작기 ①]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104022</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104022</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 10:14:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일촉즉발의 밤, 그 어둠의 공기를 담아


&lt;서울의 봄&gt;은 1979년 12월12일로 돌아가 그날의 분위기를 재현하고자 하는 영화다. 그렇기에 &lt;헌트&gt; 같은 장르영화가 되어서도 &lt;아수라&gt;처럼 김성수 감독의 개성이 녹아들어서도 안됐다. 이모개 촬영감독은 “김성수 감독에게 &lt;서울의 봄&gt;은 이미지가 중요하지 않은 영화”였다고 설명한다. “조금 과장해서 말하면 김 감독은 다른 감독보다 레퍼런스 이미지를 100배 많이 준비하는 분이다. 그런데 이번에는 하나도 없었다.” 대신 10·26 사태부터 12·12 군사반란까지 당시 상황을 담은 몇권의 책이 길잡이가 됐다. 박정희 전 대통령 사망 당시 실제 뉴스에 배우들이 연기한 허구의 영상을 이어 붙인 오프닝 시퀀스는 당시 시대상을 재현하기 위해 필름 촬영까지 염두에 두기도 했었다. 몇 차례 등장하는 총격 신도 액션영화처럼 멋지게 연출하기보다는 “이 상황이 리얼하게 느껴지게끔” 만드는 것이 관건이었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/701/6572dda8c80d9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 영화적 상상력은 역사를 어디까지 편집할 수 있는가, 패자의 관점에서 역사의 악센트 옮기기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104021</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104021</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 10:14:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1979년 12월12일은 그 역사적 중요성에 비해 영화적으로 그리 매력적인 소재가 아니다. 승자와 패자가 명확할뿐더러 전두환 패거리가 승리하는 과정 역시 아주 일방적이었기 때문이다. &lt;서울의 봄&gt;은 ‘어떻게 반란군이 승리했는가’가 아니라 ‘어떻게 진압군은 패배했는가’라는 것으로 질문의 방향을 전환한다. 일반적인 역사 서술이라면 두 질문이 동일한 사실을 가리키겠지만, 영화에서는 이 질문의 차이가 전혀 다른 질감의 작품을 낳기도 한다. 선택된 질문에 따라 누구의 관점으로 그날의 사건을 바라볼 것인가, 달리 말해 관객은 누구의 시점으로 그 현장을 목격하는가, 라는 것이 결정되기 때문이다. &lt;서울의 봄&gt;은 질문의 방향을 전환함으로써 역사의 악센트를 옮겨놓는다. 그렇다면 ‘패자의 관점’으로 역사의 악센트를 옮길 때, &lt;서울의 봄&gt;의 관객이 그 패배의 역사에서 마주한 것은 무엇이었을까?


서사 물신((Narrative fetishism)으로서 이태신


197]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/015/6572dda7358df.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 오지 않은 봄은 어떻게 상상되는가, 김성수 감독이 남성들의 세계를 구축하는 법]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104020</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104020</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 10:14:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[황정민이 묘사하는 전두광이 인상적이기는 했지만 나는 정우성의 이태신이 훨씬 더 흥미로웠다. 이태신이 &lt;서울의 봄&gt;의 핵심을 관통하는 인물이라고 생각하기 때문이다. 또 다른 이유라면 그가 꼼꼼한 사실 고증으로 화제를 낳고 있는 이 영화가 그려내는 역사적 사실로부터 가장 멀리 떨어져 있는 순수한 허구라는 점도 특별했다. 살뜰한 자막 설명과 유사 작명(作名), 세심한 기록을 바탕으로 하는 실화 역사극 전략을 앞세우고 있지만 &lt;서울의 봄&gt;의 실질은 숭고한 남성성의 현현(顯現)을 앙망하는 판타지라고 할 수 있다. 이 분야에 특화된 감독 김성수는 매번 대의와 명분을 과장하지만 옹졸하고 비열하기 짝이 없는 남자들의 세계에서 진짜 남자다움의 윤리는 존재하는가라는 질문에 답하는 영화를 만들어왔다. ‘남자다움의 윤리’라는 테마가 반복, 순환되는 주기, 영웅적 풍모를 가진 남성주인공의 명과 암은 &lt;비트&gt;(1997), &lt;태양은 없다&gt;(1999), &lt;무사&amp;g]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/038/6572dda5bba9f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 순간의 진실, ‘물비늘’ 김자영, 홍예서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104014</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104014</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 10:14:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수정(설시연)의 죽음 이후 예분과 지윤은 상실의 강에서 공회전한다. 각자의 상처 속에서 투쟁하다 재회한 예분과 지윤은 아주 천천히 서로에게 곁을 내주며 수정을 추모할 방법을 찾아 나선다. &lt;잔칫날&gt; &lt;빅슬립&gt; 등 수많은 독립영화와 드라마에서 인상적인 얼굴을 보여준 배우 김자영은 예분이 손녀의 죽음에 얽힌 진실을 찾듯 촬영 내내 ‘순간의 진실’을 포착하려 애썼다고 고백한다. 주목해야 할 신인배우인 홍예서는 지윤의 죄책감과 안타까움에 깊이 이입해 현장에서 수정만 생각하면 자동으로 눈물이 났다고 속내를 털어놓았다. 그렇게 두 배우는 상실의 물결에 조금씩 발을 담가갔다.



- 예분과 지윤은 물에 관한 기억을 안고 살아간다. 촬영하는 동안 물에 들어가는 과정은 익숙해지던가.


홍예서 수영도 계속 배웠고, 물을 무서워하지 않아 큰 걱정은 없었다. 그보다는 체질상 추위를 못 견뎌서 물에 들어갔다 나올 때마다 몸이 떨리는 것을 통제하는 일이 어려웠다.


김자영 예분이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/357/6572dd9fb9055.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 애도의 기회, 애도의 자격, ‘물비늘’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104013</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104013</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 10:14:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정신분석학자 존 볼비는 애도의 과정을 4단계로 요약했다. 충격과 무감각의 시기, 좌절과 분노의 시기, 와해와 절상의 시기 그리고 마침내 재조직과 회복의 시기. 볼비에 따르면 &lt;물비늘&gt; 속 가족과 친구를 잃은 예분(김자영)과 지윤(홍예서)은 3단계에 고착해 있다. 예분과 지윤은 열길 물속 같은 컴컴한 슬픔 속에 살지만 &lt;물비늘&gt;은 내내 우울한 이야기가 아니다. &lt;물비늘&gt;은 애도의 끝인 4단계, 재조직과 회복이 반드시 기다린다는 희망을 놓지 않는 영화이기 때문이다. 임승현 감독이 쓰고 연출한 장편 &lt;물비늘&gt;에 관한 짧은 리뷰를 전한다. 그리고 예분과 지윤을 연기하며 깊은 애도의 강에 빠져 지냈던 김자영, 홍예서 배우와 나눈 이야기도 동봉한다.



죽은 자의 염습 과정은 산 자의 외출 준비 과정과 다를 바 없다. 씻기, 단장하기, 옷 입기, 인사 나누기. 슬픔의 무게를 온전히 겪을 새 없이 바쁜 장례식의 유족에게 굳이 염습의 과정을 지켜보게 만]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/979/6572dd9d0fccf.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] (우리의) 한국영화란 무엇인가, <우리는 가끔 아름다움의 섬광을 보았다> 금정연, 정지돈 작가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104032</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104032</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 09:14:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“싸대기는 할리우드에 없는 한국의 고유한 액션입니다.” “저는 늘 최동훈을 한국의 셰익스피어라고 생각해왔어요.” 당최 무슨 말들인가 싶다. 그러나 &lt;우리는 가끔 아름다움의 섬광을 보았다&gt;(이하 &lt;섬광을 보았다&gt;)를 읽다 보면 고개를 끄덕일 수밖에 없다. 금정연, 정지돈 작가가 ‘한국영화’에 대해 주고받은 상념들에는 이제껏 생각지 못했던 한국영화의 새로운 면모들이 가득하다. 역사엔 제대로 남지 못했으나 한국인의 기억과 정서를 지배하는 비천한 영화들의 목록, 과거에 고인 채 나아가지 못하는 한국영화계의 현재가 산발적으로 소개된다. 본 책은 영화 글에 꾸준히 천착해온 두 작가가 한국영화데이터베이스(KMDb)에 연재했던 ‘한국영화에서 길을 잃은 한국 사람들’을 묶은 단행본이다. 다만 그들은 고의로 길을 잃었다. 통상적으로 정해진 ‘한국영화의 길’을 의도적으로 이리저리 비껴간다. 이 샛길에서 발견한 한국영화의 의미야말로 이제 정말 발굴해야 할 한국영화의 속살에 가까울지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/727/65718c471b9d8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 밤 11시에 영화 이야기를 시작하면, <사랑하는 장면이 내게로 왔다> 서이제, 이지수 작가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104031</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104031</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 09:14:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화로 친구가 된다는 것의 의미는 관객의 일원으로서 낯선 이와 극장 좌석에 나란히 앉는 일이 그렇듯 종종 급작스러운 조우와 기이한 친밀감을 포괄한다. 한국영화 100주년에 독립영화를 만드는 사람들의 이야기 &lt;0%를 향하여&gt;, 그리고 올해 &lt;낮은 해상도로부터&gt;를 낸 서이제 소설가와 &lt;영화를 찍으며 생각한 것&gt; &lt;키키 키린의 말&gt;을 옮긴 번역가이자 에세이 &lt;아무튼, 하루키&gt; &lt;우리는 올록볼록해&gt;를 쓴 이지수 작가의 관계도 그러하다. 북토크에서 진행자와 게스트로 처음 만났던 둘은, 영화를 사랑한다는 절대적 공통점 아래 늦은 밤 메신저 채팅창 앞에 모여 서로의 인생을 주고받았다. 첫 영화관 경험, 혼자 본 날들과 누군가와 함께한 날들, 요리스 이벤스와 심형래 사이의 종잡을 수 없는 영화 취향, 데인 드한과 쓰마부키 사토시로 귀결되는 최애의 역사를 공유하는 동안 어느샌가 둘은 책상 앞에서 서로를 그리워하게 됐다. 영화 에세이이자]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/784/65718c43d71c0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] ‘개인의 역사 한국영화의 역사’, <시정신과 영화의 길> 김종원 영화평론가와의 대화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104030</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104030</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 09:14:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“오늘날 영화평론은 죽었습니다.” 얼핏 위험할 수도, 성급할 수도 있는 말에 가늠키 어려운 신뢰가 실린다. 김종원 평론가라는 화자의 무게감 때문이다. 자타공인 대한민국의 1세대 영화평론가이자 영화사가이며, 1965년에 한국영화평론가협회를 출범시켰고 여전히 현역으로 활동 중인 그의 말을 쉬이 흘려들을 순 없다. 11월22일, 한국영상자료원이 주최한 ‘저자와의 대화@KOFA’의 첫 주인공으로 나선 김종원 평론가는 10월 말 출간한 회고록 &lt;시정신과 영화의 길&gt;에 기반하여 구순을 앞둔 개인의 인생사를 펼쳤다. &lt;시정신과 영화의 길&gt;은 제1장 유년기, 제2장 소년기부터 제6장 노년기까지 이어진다. 그리고 김종원 평론가라는 개인의 생애주기는 곧 대한민국의 근현대사, 장대한 문학사 및 영화사의 맥락과 진배없다. &lt;자유만세&gt; 등이 만들어졌던 해방 후의 한국영화사, 제주 4·3 사건의 전말, 50~60년대 한국 예술계의 산실이었던 명동 거리의 숱한 다방들, &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/196/65718c4062da9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 사진과 영화의 관계를 묻다, <식물성의 유혹: 사진 들린 영화>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104029</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104029</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 09:14:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[식물성의 유혹: 사진 들린 영화


유운성 지음｜ 보스토크프레스 펴냄

영화는 사진으로만 구성될 수 있지만, 사진은 영화로 채워질 수 없다. 이 관계는 비대칭적이다. 하지만 이는 영화의 특권을 주장하려는 바가 아니다. 영화평론가 유운성의 세 번째 저작 &lt;식물성의 유혹: 사진 들린 영화&gt;는 영화의 위기에 관한 상투적 언술이 다시 엄습하는 시기에 영화만이 할 수 있는 수단을 심약하게 옹호하는 대신 영화가 될 수 있는 ‘사진’과 사진에 속할 수 없는 ‘영화’의 관계를 근본적으로 되짚는 책이다.


“영화가 초당 24장의 사진으로 구성되건, 사진이나 영화가 모두 픽셀과 비트의 조합물이건, 이는 우리가 사진과 영화를 실제로 지각하는 경험적 차원과는 거의 상관이 없다”고 단언하면서 책이 향하는 곳은 느슨하게 겹쳐진 사진과 영화가 불화와 공존을 이루며 형성하는 이중적 픽션의 장소다.


유운성은 조금씩 의미를 조정해가며 ‘픽션’이라는 단어를 거듭 불러온다. 사진과 영화의 결합은 현실과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/904/65718c3cce6ce.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] AI와 영화의 미래, <태양과의 대화>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104028</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104028</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 09:14:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[태양과의 대화


아피찻퐁 위라세타꾼 지음｜이계성 옮김 | 미디어버스 펴냄

아피찻퐁 위라세타꾼과 태양, 틸다 스윈턴, 아서 C. 클라크, 인도 철학자 크리슈나무르티, 늑대 등이 우주를 유영하며 대화한다. 대화 주제는 대개 관념적이다. 청소년 철학 서적의 뉘앙스에서 시공간의 허상성, 꿈의 정체, 차원의 분류 따위가 논의된다. 이 정체 모를 이야기의 작가는 AI인 GPT-3다. 실제의 아피찻퐁 위라세타꾼 감독이 “틸다, 위라세타꾼, 태양, 쿤티, 그리고 늑대는 걸으며 얘기를 나눈다. 미지의 차원으로 진입하면서 시작되는 그들 사이에 오가는 대화를 지어내라”라는 식의 명령어 95개를 AI에 입력하고, 그 결과물에 조금의 편집과 조정을 가한 것이다. 등장인물들 역시 AI가 재구성한 가상 인물(혹은 행성)들이다. 실제 이름과 부분적인 정보만 따왔다.


GPT-3가 만들어낸 이야기가 아주 놀랍거나 획기적이진 않다. 전술했듯, 오래 논의되었던 주제들의 재설명에 가깝다. 아피찻퐁이 탁월한 영화적]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/253/65718c393cf35.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>