<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 17:19:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[씨네스코프] ‘이 조합 칭찬해’, <패스트 라이브즈> 셀린 송 감독, 정서경 작가 GV 현장 스케치]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104624</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104624</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 10:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[셀린 송 감독과 정서경 작가의 CJ ENM 비저너리 인사이트 토크 ‘&lt;패스트 라이브즈&gt; 응원할 결심’이 지난 2월29일 CGV용산아이파크몰에서 진행됐다. CJ ENM 비저너리 인사이트 토크는 자신만의 독창적인 오리지널리티로 비전을 제시하는 인물들과 함께 향후 엔터테인먼트에 대한 영감을 제공하는 토크 프로그램이다. &lt;헤어질 결심&gt; &lt;작은 아씨들&gt; 등의 각본을 집필하며 개성 넘치고 진취적인 인물들의 세계를 그리는 독창적인 스토리텔러로 자리매김한 정서경 작가는 2023년 CJ ENM 비저너리로도 선정된 바 있다. CJ ENM과 할리우드 A24 스튜디오가 함께 발굴한 주목받는 신인감독 셀린 송과의 만남에 ‘이 조합 칭찬해’라는 찬사가 쏟아졌던 이유다.


막 시사가 끝난 상영관은 채 가시지 않은 드라마의 여운과 대담에 대한 기대감으로 가득했다. CJ ENM의 신인 창작자 육성 프로그램 오펜(O’ PEN)의 신인 작가 120여명도 객석에 함께했다. GV 모더레]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/087/65eab9eca1e15.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[영화제의 활로 모색, 제천국제음악영화제, 들꽃영화상과 MOU 체결, 영진위 예산 집행 향방은?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104620</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104620</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 10:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 3월4일 제천국제음악영화제(이하 제천영화제)가 들꽃영화상과 한국 영화산업 발전 및 진흥을 위한 업무협약(MOU)을 체결했다. 제천영화제와 들꽃영화상은 이번 협약을 통해 들꽃영화상 음악상 상금 후원 및 시상, 프로그램 교환 및 심사 교류 등을 합의했다. 이동준 제천영화제 집행위원장은 “들꽃영화상이 추구하는 젊은 에너지가 향후 제천영화제가 추구해야 할 방향성과 부합”함을 MOU 체결의 이유로 꼽았다. 또한 올해 20주년을 맞는 제천영화제에 관해 “시내 멀티플렉스가 폐업하는 등 위기가 있지만 각 부처와 회의하며 위기를 기회로 만들기 위해 노력 중”이라는 입장을 전했다.


한편 2024년 영화진흥위원회(이하 영진위) 예산안에 따르면 국내 및 국제영화제 지원 예산은 54억원에서 24억원으로 예년에 비해 절반 이상 줄었다. 이에 지원금 수령이 가능한 영화제가 기존 40여개에서 10개로 대폭 축소되는 등 국내 영화제들은 운영에 어려움을 겪는 실정이다. 영진위 대외협력팀은 4월부터 진행될]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/557/65eaabe49d4df.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[Masters’ Talk] ‘독특한 시적 정취와 아름다움’ 사카모토 준지 x 봉준호, <오키쿠와 세계> 대담 현장을 가다 ②]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104623</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104623</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 10:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[묘한 정취, 시적 리듬


봉준호 재생, 환경을 다루겠다는 기획에 걸맞은 제작 과정이었던 것 같습니다. 그런 부분에서 박수를 쳐드리고 싶습니다. 아까도 1.33:1이라는, 정사각형 비스무리한 화면비율에 대해 잠깐 언급했는데, 그 화면비가 사실 감독님이 자주 찍어온 비율이 전혀 아님에도 불구하고 감독님이 편안히 여기고 있다는 느낌을 받았어요. 특히 영화 곳곳에 아름다운 인서트컷들이 있잖아요. 배우들이 나오지 않는 숏들, 즉 비 내리는 날의 나뭇잎이나 연못처럼 묘한 정취를 불러일으키는 숏들이 영화 전체에 시적인 운율을 만들어내거든요. 저도 막상 촬영을 하다보면 배우가 안 나온다고 해서 간단하게 찍을 수 있는 게 아니더라고요. 오히려 더 어려울 때도 많아요. 배우의 에너지가 화면을 메워주지 않는 가운데에서 뭔가를 뿜어내야 하거든요. 휙 찍고 넘어간다거나 세컨드 유닛에게 촬영을 맡길 수 없을 만큼 신경이 곤두서는 경우들이 또 있습니다. 감독님 입장은 어떠셨는지 궁금해요. 일련의 아름다운 인]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/860/65ea9dcf0547c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[Masters’ Talk] ‘풍경의 리듬, 여백의 호흡’ 사카모토 준지 x 봉준호, <오키쿠와 세계> 대담 현장을 가다 ①]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104622</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104622</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 10:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[종이 팔던 남자가 똥 푸는 남자와 동행하다 무사의 딸을 만난다. 사카모토 준지 감독의 서른 번째 영화 &lt;오키쿠와 세계&gt;는 이 삼각형 안에서 무르익는 청춘을 어여삐 품는다. 19세기 에도시대라는 무대 위 분뇨업자인 캐릭터들 덕에 암모니아 내음이 몇번이고 스크린을 뚫는 듯하지만, 결 고운 세 사람의 기운은 ‘처리’되길 거부하는 변의 행로에서 어떤 영화적 필연을 감지하게 한다. 우리의 흔적이 돌고 도는 땅에 기대를 품게 한다. 거기에 함박눈으로 응답하는 엔딩의 여운이 가시기 전, 20년 우정을 키워온 두 감독이 관객 앞에 마주 앉았다. &lt;오키쿠와 세계&gt; 한국 개봉을 맞아 서울을 찾은 사카모토 준지 감독과 봉준호 감독의 대담이 지난 2월25일 CGV용산아이파크몰에서 열렸다. 사카모토 감독은 만원 객석을 향해 꾸벅 인사하며 어느새 큰 인물이 된 후배 감독에게 고마움을 표했고, 봉준호 감독은 ‘준지 형님’의 직업적 비밀을 캐고 싶다며 유쾌하게 대화를 주도했다. 상영 후 한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/570/65ea9dcc23f4e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[로마] 로마에 불어오는 가족 서사의 바람, <이 솔리티 이디오티: 리턴즈>, 평범하고 이상한 가족의 초상으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104587</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104587</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 07:01:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가족사를 주제로 한 한국영화 &lt;가문의 영광&gt; 시리즈는 1편을 개봉한 2002년, 국내 영화 흥행 1위라는 성적을 거둬들인다. 이를 계기로 조폭 코미디 영화가 우후죽순 쏟아져 나오고 21년이 지난 2023년, &lt;가문의 영광: 리턴즈&gt;를 개봉하며 그 명맥을 이어가고 있다. 이탈리아에서도 이와 비슷한 가족 코미디 영화가 있다. 2009년부터 2012년까지 &lt;MTV&gt;에서 상영된 시트콤을 영화화한 &lt;이 솔리티 이디오티&gt;는 2011년 1편을 개봉해 그해 이탈리아영화 중 최고의 흥행 성적을 거두었다. 그 로부터 12년이 지나 제작된 세 번째 작품 &lt;이 솔리티 이디오티: 리턴즈&gt;는 시트콤 제작 단계부터 참여한 파브리지오 비조, 프란체스코 만델리, 페루초 마르티니의 주도하에 최근 이탈리아 관객을 만났다.


‘평범한 바보들’이라는 뜻의 &lt;이 솔리티 이디오티: 리턴즈&gt;는 5편의 에피소드를 통해 평범하지만 공감 가득한 가족의 모습을 그린다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/633/65e557db13b5b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[coming soon] 댓글부대]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104589</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104589</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 08:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사회부의 실력 있는 기자 임상진(손석구)에게 정직 명령이 떨어진다. 대기업 ‘만전’의 비리 의혹을 취재해 쓴 그의 기사가 오보로 판명됐기 때문이다. 어느 날, 그에게 한 익명의 제보자가 연락을 취해온다. “기자님, 기사 오보 아니었어요. 다 저희들이 만든 수법이에요.” 본인을 댓글을 통해 온라인 여론을 조장하는 댓글부대 ‘팀알렙’의 멤버라고 소개하며 그는 합당한 보상만 주어진다면 거짓도 진실로, 진실도 거짓으로 만들 수 있다고 자부한다. 이들의 말을 어디까지, 얼마나 신뢰할 수 있을까.


&lt;성실한 나라의 앨리스&gt;를 연출한 안국진 감독이 9년 만에 내놓은 신작이다. 넷플릭스 시리즈 &lt;살인자ㅇ난감&gt;, 영화 &lt;범죄도시2&gt; 등에서 강렬한 모습을 보여준 손석구가 기자 임상진을, 김성철이 명석하게 여론조작을 주도하는 팀알렙의 실질적 리더 ‘찡뻤킹’을 연기한다. 임상진에게 댓글부대의 존재를 알린 익명의 제보자이자 후킹한 스토리를 짜는 작가 ‘찻탓캇’은 김동휘가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/949/65e17f6b1f1cb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<파묘> 300만 돌파, 흥행 요인은?, 작품별 타깃층 및 입소문 고려한 배급 전략 유효해]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104586</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104586</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 06:17:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[개봉 7일째에 310만 관객을 달성한 &lt;파묘&gt;의 흥행 가도에 따라 극장가 배급 전략에도 변화의 바람이 불고 있다. 영화진흥위원회가 발표한 ‘2023년 한국 영화산업 결산 보고서’에 따르면 코로나19 팬데믹 이후의 영화 소비 트렌드는 “재미가 검증된 작품을 선호”하는 새로운 관객 성향에 의해 “개봉 2주차 이후 관객 확대”로 바뀌고 있었다. 그러나 &lt;파묘&gt;는 개봉 4일째이자 1주차 주말이었던 2월25일 하루에만 82만 관객을 모으며 이례적인 흥행 추이를 보여줬다. 이현정 쇼박스 영화사업본부장은 &lt;파묘&gt;의 흥행 요인 중 하나로 배급 전략을 꼽았다. “많은 분이 왜 설 연휴에 개봉하지 않았는지 물었고 지금이 전통적인 비수기는 맞다”라며 “하지만 이제는 개별 영화에 맞춰 좋은 날짜를 고르는 전략이 중요”하다고 밝혔다. &lt;파묘&gt;는 2월22일 개봉을 선택하며 2월15일부터 열렸던 제74회 베를린국제영화제에 초청돼 생긴 화제성을 이어갈 수 있었다. 또]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/999/65e17168c29ab.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[베니스국제영화제 황금사자상을 수상한 <가여운 것들> 첫 시사 반응]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104578</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104578</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 10:14:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 베니스국제영화제에서 황금사자상을 수상한 소식을 필두로 주연 배우 에마 스톤의 열연을 향한 상찬, 부산국제영화제에서의 뜨거운 예매 열기, 페미니즘 영화로서의 갑론을박까지. 요르고스 란티모스 감독의 신작 &lt;가여운 것들&gt;은 개봉 전부터 관객과 평자들의 관심 속에 있었다. 2월27일 &lt;가여운 것들&gt;의 언론배급 시사회가 열렸다. &lt;씨네21&gt; 기자, 평론가들의 시사 후 첫 반응을 전한다.




김예솔비

전작보다 기괴한 통제의 방식을 발명하는 대신 벨라라는 여성의 모험을 오디세이의 장엄한 시각적 양식으로 다듬는 데에 상상력을 기울인다. 그간의 부조리극이 설명적인 방식으로 규율을 부과하면서 관객의 반응까지 예비된 경직으로 묶어두었다면, &lt;가여운 것들&gt;은 자극에 이끌리는 주체의 본성에 따라 이동하고 모험하는 활극을 이끌어낸다. 하지만 통제의 반대편에 있는 것이 반드시 모험일까. 다소 얄팍한 전복은 튀어 나가고 보복하는 쾌감을 주는 만큼이나 여전히]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/583/65ddb0720e665.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[베이징] 현실주의로 회귀한 장이머우, 춘절을 맞아 개봉한 <제20조> 흥행]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104537</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104537</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 06:17:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[장이머우 감독이 현실을 투영한 가족영화로 관객에게 돌아왔다. 중국 극장가의 극성수기인 춘절에 개봉한 이 영화는 장장 141분의 러닝타임 동안 가족을 중심으로 현재 중국을 살아가는 다양한 인물들의 삶과 내면을 쉴 새 없이 나열한다. 영화의 제목 &lt;제20조&gt;는 중국 형법 제20조를 뜻하는 것으로 ‘정당방위’에 대한 내용을 담은 법 조항이다. 영화는 중년의 주인공 한명(뇌가음)이 지방검찰청에 임시직으로 부임한 이후 맞닥뜨리게 되는 일련의 사건을 다룬다. 고등학생 아들(류야오원)이 학교폭력에 연루되고 상대 부모와 학교와의 갈등 속에서 아내가 교장을 때리는 사건이 연달아 벌어지는 동시에 주인공이 검사로서 맡게 되는 여러 사건들을 마주하며 상황은 점점 더 점입가경으로 치닫는다. 영화는 사회적인 파장을 일으킨 사건들을 떠올리게 하는데 주인공의 입장에 이입하게 만들고 주인공이 ‘과연 법은 무엇인가? 그리고 좋은 사람이란 어떤 사람인가?’를 고뇌하는 과정을 거치며 결국 모든 것을 걸고 자]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/414/65dc1d4517bf9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[Coming soon] ‘밥 말리: 원 러브’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104538</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104538</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 07:13:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1945년, 자메이카에서 태어난 밥 말리는 범죄로 얼룩진 빈민가에서 평탄치 않은 유년기를 보냈다. 오랜 시간 평화를 염원해온 그가 자신의 음악에 정치적인 내용을 담기 시작한 건 어쩌면 필연적인 결과인지도 모른다. 평등과 인권, 저항 정신을 주창하는 밥 말리에게 반대 세력들이 수차례 위협을 가하고 총격으로 가족과 매니저의 목숨까지 위험해지는 상황이 발생한다. 그럼에도 그는 무대에 올라 평화를 노래하길 주저하지 않는다.


자신의 딸들을 전설적인 테니스 선수로 키워낸 리처드 윌리엄스의 실화를 영화화한 &lt;킹 리차드&gt;로 아카데미, 골든글로브 등에서 수상한 감독 레이날도 마커스 그린의 신작이다. 실존 인물인 뮤지션 밥 말리의 생애를 그의 전성기부터 36살에 암으로 세상을 떠난 말년까지를 중점적으로 다룬다. 레게음악을 전세계적으로 유행시키며 한 시대를 풍미한 스타로 기록되기까지의 과정이 격정적인 무대들과 함께 펼쳐질 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/852/65d8450008539.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김조한의 OTT 인사이트] 월마트가 TV 제조사를 인수한 이유가 비디오 광고 때문이라고?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104536</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=1&amp;mag_id=104536</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국 시간 2월21일, 미국 최대 유통업체 월마트가 미국 TV 제조사 비지오를 약 3조원에 인수한다고 발표했다. 식료품 부문의 비중이 큰 월마트의 경영진이 광고 부문을 더 큰 수익의 창출 경로로 보고 이번 인수를 시도한 것으로 해석된다. 최근 대형 유통업체들 사이에서 고객정보와 광고 영역이 갈수록 중요해지는 상황에서 월마트 역시 비지오 인수 이후 TV 플랫폼(스마트캐스트)에서의 광고 및 시청률 정보에 보다 쉽게 접근할 수 있게 되었다. 월마트의 글로벌 광고 수익은 연간 약 30억달러 수준으로 파악된다.


미국의 대형 가전 유통업체 중 하나인 베스트 바이도 10여년 전 시네마 나우라는 OTT 서비스를 론칭한 적이 있었다. 예전에는 이커머스 회사가 미디어 사업에 진출하려면 유료 결제형 OTT 서비스(TVOD)를 기획해야 했지만 이제는 광고 기반의 방송 플랫폼(FAST)이면 충분하다. 비지오는 비지오 와치프리플러스라는 플루토TV, 삼성 TV 플러스, 더 로쿠 채널, LG 채널과 미국 내]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/833/65d836d49d581.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>