<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 12 May 2024 21:23:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] '언프로스티드' '더 베일']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105053</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105053</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 01:59:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;언프로스티드&gt;



넷플릭스 | 감독 제리 사인펠드 / 출연 제리 사인펠드, 멜리사 매카시, 짐 개피건, 휴 그랜트, 레이철 해리스 / 공개 5월3일


플레이지수  ▶▶▶ | 20자평 - 달 착륙이 뭐가 중요해, 설탕의 침공이 시작됐어!


1960년대 미시간주는 시리얼의 두 거물 기업 ‘켈로그’와 ‘포스트’의 경쟁이 한창이다. 과일 필링이 함유된 포스트의 신제품 출시 소식으로 우열을 가릴 수 없던 아침 식사의 판도가 뒤흔들리기 시작한다. 이대로 가만히 앉아 망할 수는 없다! 위기감을 느낀 켈로그사의 밥(제리 사인펠드)은 ‘먹거리 어벤저스’를 소집해 신제품 개발에 총력을 기울인다. 설탕 전쟁은 이내 달 착륙과 대통령 암살, 냉전 구도를 아우르며 미국 현대사의 전방위로 확장된다. 달콤하고 동화 같은 이야기는 티모테 샬라메 주연의 &lt;웡카&gt;를 닮았다. 하지만 &lt;바비&gt;와 마찬가지로 모든 배후에 놓인 자본주의 질서를 간과 하지 않는다. &lt;웡카&gt;에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/191/663e38ffb0cd8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] '메리 앤 조지']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105052</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105052</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 01:59:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[웨이브 | 7부작 / 연출 올리버 허머너스 외 / 출연 줄리앤 무어, 니컬러스 갈리친, 토니 커런 / 공개 3월5일


플레이지수 ▶▶▶▷ | 20자평 - &lt;로마&gt; &lt;튜더스&gt; &lt;바이킹스&gt;의 뒤를 잇는 ‘막장’ 시대극의 맛!


태생은 하녀였지만 돈으로 신분을 세탁한 메리 빌리어스(줄리앤 무어)는 남편이 죽고 유산은커녕 빚만 떠안게 되면서 빈털터리가 된다. 그는 다시 신분상승을 하기 위해 다른 남자를 만나 재혼하고 둘째 아들 조지(니컬러스 갈리친)에게 “우리 가문을 살려서 후대에 물려주려면 너의 재능, 잘생긴 외모가 필요하다”며 프랑스 사교계로 보내 신사의 태도와 유혹의 기술을 배우게 한다. 새로운 세계에 눈뜨고 돌아온 조지의 다음 목적지로 메리가 지목한 곳은 잉글랜드 국왕 제임스 1세(토니 커런). 손버릇이 좋지 않고 남색을 밝히기로 유명한 왕의 눈에 아들이 들 수만 있다면 빌리어스 가문도 다시 번영할 수 있다는 것. 결국 조지는 제임스 1세의 곁을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/223/663e38fcc8340.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '혹성탈출: 새로운 시대', 더 깊어진 눈으로 리더의 자질을 묻다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105067</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105067</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 01:59:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인류가 몰락하고 독수리를 기르며 살아가는 유인원 부족의 차기 지도자 노아(오언 티그)는 ‘결속의 식’에 필요한 독수리 알을 동료들과 찾아다니며 평화로운 나날을 보낸다. 그러나 곧 인간 소녀 노바 (프레이아 앨런)가 나타나고, 독재적인 유인원 왕국을 건설하려는 프록시무스(케빈 듀랜드) 군단의 습격을 받아 삶이 소용돌이친다. &lt;혹성탈출&gt; 리부트 삼부작의 시저(앤디 서키스)가 죽고 수세대가 지난 아포칼립스를 배경으로 하는 &lt;혹성탈출: 새로운 시대&gt;는 7년 만의 시리즈 부활에 걸맞은 위엄 있는 기술력을 선보인다. 새로 투입된 독수리의 섬세함이 눈에 띄는 가운데 유인원의 눈의 감정 표현과 표정의 디테일이 한층 풍부해졌다는 인상이다. 미숙한 존재가 역경을 통해 리더의 자질을 얻는 성장담은 익숙하나 이야기의 뼈대를 이루며 성취의 감동을 끌어낸다. 다음 세대의 역할과 책임에 관해 물으며 새로운 노아 시리즈 3부작의 문을 장중하게 열어젖힌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/001/663e3902c5eef.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 경력을 초월하는 매력, 도미닉 세사]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105041</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105041</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 01:59:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그 얼굴과 이름은 단 한줄의 필모그래피, &lt;바튼 아카데미&gt;로 세상에 알려졌다. 알렉산더 페인 감독이 촬영지로 고른 학교에 도미닉 세사가 재학 중이었다는 우연은 영화가 공개된 이후 운명적 사건 같은 이야기로 돌아선다. 2002년에 태어난 이 배우가 1970년대를 배경으로 한 영화에서 옛날식 다이얼 전화 사용법을 몰라 한 차례 엔지를 낸 후, 다음 테이크에서 다이얼을 돌려 연기를 완성했다는 에피소드는 유명하다. 이 일화보다 더 놀라운 것은 그에게 연기 경험이라곤 고등학교 연극부 활동이 전부였다는 사실이다. 제도 안에서 교육받은 적 없는 연기자의 연기 결과물이 카메라와 스크린을 넘어 관객에게 감동을 안겨주는 때에는 그것이 학습과 답습, 도식과 정형에서 벗어나 날것에 가까운 자연스러움에서 비롯되는 아주 짧은 순간도 포함한다고 믿는다. 그리고 도미닉 세사는 단 한편의 영화로 관객을 손쉽게 설득한다.


한 고등학교에서 제작한 작은 연극 무대와 체계적 시스템을 갖춘 할리우드에서 제작]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/929/663e3886458c3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 잊을 수 없는 역동성, 레이철 제글러]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105040</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105040</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 01:59:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;웨스트 사이드 스토리&gt;에서 노래하고 춤추고, &lt;헝거게임: 노래하는 새와 뱀의 발라드&gt;에서 전투를 펼치는 레이철 제글러를 보는 내내, 저 가녀린 체구에서 어떻게 저런 에너지가 나오는지 먼저 궁금해진다. 싱거운 결론이지만 사실 젊은 배우가 가진 에너지와 성장 가능성의 크기는 몸집에 비례하지 않는다는 생각에 이르러서야 궁금증이 비로소 멈추었다. 명성 있는 감독의 신예 배우 캐스팅 비화나 스타 발굴 신화는 늘 눈길을 사로잡지만 최종적으로 신화를 완성하는 것은 언제나 그 신예 배우의 역할이다. 제글러의 영화 데뷔작은 다름 아닌 스티븐 스필버그 감독의 &lt;웨스트 사이드 스토리&gt;였다. 명감독이 발탁한, 뮤지컬 장르를 소화해야 하는 배우로서의 실력에 의심의 여지는 없다.


빈민가의 한 발코니에서 새하얀 옷을 입고 화사하게 등장한 마리아 역할의 레이철 제글러는 자신의 진정한 등장을 &lt;웨스트 사이드 스토리&gt; 곳곳에서 몇번이고 되풀이한다. 남자아이 같은 장난]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/378/663e388288961.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 평범한듯 신비로운, 폴 메스컬]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105039</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105039</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 01:59:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[브렌던 프레이저, 빌 나이, 콜린 패럴, 오스틴 버틀러가 이름을 올렸던 제95회 아카데미 시상식 남우주연상 후보 중에는 1996년생 아일랜드 배우 폴 메스컬도 있었다. 유일한 20대였고 경력은 가장 짧았지만 샬럿 웰스 감독의 &lt;애프터썬&gt;에서 그가 보여준 연기는 ‘And the Oscar Goes to…’의 무게를 선배들과 함께 견디기에 충분했다. &lt;애프터썬&gt;에서 메스컬은 11살 딸 소피(프랭키 코리오)와 튀르키예로 여름휴가를 떠난 31살의 젊은 아버지 캘럼 역을 맡았다. 겉으론 큰 문제가 없어 보여도 내면에선 끊임없이 소용돌이치고 있는 인물의 불안감을 절묘하게 살려냈다. 어른이 된 딸이 더는 만날 수 없는 아버지와의 한때를 회상하는 이야기를 더욱 슬프고 신비롭게 만들었다.


다부진 체격이나 서글픈 눈과 삐뚠 입매가 형성한 그늘진 인상 때문에 어쩐지 늘 의기소침해 보이는 폴 메스컬은 위태로운 보호자를 주로 연기해왔다. 아일랜드 소도시에서 만난 10대 남녀의 멜로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/049/663e384ce9e1c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 이율배반적 아름다움, 마이크 파이스트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105038</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105038</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 01:59:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[초연한 듯 처진 눈과 마른 몸. 소년부터 청년까지 너르게 소화하는 30대 배우 마이크 파이스트의 외양은 단순하게 설명되기엔 닮은꼴이 잘 떠오르지 않을 만큼 독창적이다. 배우로 입신한 곳은 뉴욕이나 출신지는 애팔래치아산맥 너머의 대표적인 공업, 블루칼라 지대인 오하이오다. 러스트 벨트 백인 노동자계급의 삶을 그린 논픽션 원작 영화 &lt;힐빌리의 노래&gt;의 배경에서 성장한 그는 스스로 “노동계급 출신 연극배우”(&lt;워싱턴포스트&gt;)라 부를 만큼 할리우드 대형 스튜디오 영화를 통해 성장한 여타 백인 스타들과는 성분을 달리한다는 점이 의외다. &lt;챌린저스&gt;(2024)같이 극 중 인물들의 섹슈얼리티를 자유롭게 추론하는 재미가 있는 영화에서 파이스트의 출처 불명한 중성미는 빛을 발한다. 슬럼프에 빠진 테니스 선수 ‘아트’를 연기한 그는 패트릭(조시 오코너)을 향해 조건 없는 애착을 보이거나 거침없이 키스하며 존재 자체로 서사에 퀴어니스를 더한다. 타시(젠데이아) 앞에서는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/970/663e384978693.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 완벽한 테크니션, 스테파니 수]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105037</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105037</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 01:59:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국의 젊은 여성 관객들은 유독 중국계 미국인 가족의 레즈비언 외동딸 ‘조이 웡’, 그리고 그녀가 흑화한 버전인 ‘조부 투파키’에 자신을 투사하며 &lt;에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스&gt;(2022)를 ‘K장녀’ 서사로 적극 독해한 바 있다. 신예 스테파니 수는 조이와 조부를 오가면서 대사의 톤, 태도와 정서, 메이크업과 패션을 통한 급진적인 비트 체인지로 두 얼굴의 캐릭터를 생생하게 체현하며 서사에 기여했다. 뉴욕대학교 티시예술학교와 브로드웨이를 거쳐 연기 학습의 정도를 걸어온 그는 30살에 &lt;에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스&gt;를 만나 아카데미 여우조연상 후보에 올랐다. 수의 &lt;에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스&gt; 오디션 테이프가 깜짝 공개된 날, 소셜미디어는 그의 입술에서 나오는 궤변의 ‘베이글론’(모든 것은 베이글 위에 있으니 세상 모든 것은 무의미하다는 허무주의)에 다시 한번 매혹됐다. 대사를 통한 감정 전달이라는 연기 테크닉의 기본을 충실하게 소화하면서도]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/233/663e3812b3323.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 시의적절하게 섹시한, 제러미 앨런 화이트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105036</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105036</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 01:59:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“올여름 가장 핫한 쇼엔 섹스가 없다.” 2022년 7월, 미국 뉴욕의 격주간지 &lt;더 컷&gt;에 실린 대니엘 코언의 칼럼이 화제를 모았다. 코언이 언급한 ‘가장 핫한 쇼’는 &lt;FX&gt;의 &lt;더 베어&gt;고, 한탄 중인 부재의 주체는 연애 경험이 없던 셰프 카미(제러미 앨런 화이트)다. “음란한 상상을 자극하는 대부분의 TV 캐릭터들과 달리, 카미는 섹스를 하지 않는다. 카미는 섹스리스로 살 수밖에 없지만 그럼에도 불구하고 &lt;더 베어&gt;를 보는 동안 그와 섹스하는 상상을 단념하기 쉽지 않다.” 파인 다이닝 레스토랑의 셰프였던 카미는 친형의 사망 이후 가족이 운영하던 샌드위치 가게 ‘더 비프’에 투입된다. 카미는 어떻게든 식당을 살려보려 고투한다. 의외로 카미는 미디어에서 흔히 접한 셰프처럼 쉽게 분노하거나 윽박지르지 않는다. 다만 카미는 나직하게, 자신의 지시를 어떻게든 관철한다. 그가 주방 구성원들에게 바라는 유일한 대답 “예스 셰프”는 때론 상명하복의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/827/663e380e4ffc7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 옆집 소년처럼, 도련님처럼, 조시 오코너]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105035</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105035</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 01:59:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2024년 봄, 두 이탈리아 출신 감독들의 사랑을 한몸에 받으며 연이어 극장가를 점령한 마성의 영국 배우가 있다. 바로 조시 오코너다. 조시 오코너는 알리체 로르바케르 감독의 &lt;키메라&gt;에서 단벌의 도굴꾼 아르투가 되어 떠난 연인 베니아미나(일레 야라 비아넬로)를 찾아 온 땅을 파헤쳤다. 또 얼마 지나지 않아 루카 구아다니노의 &lt;챌린저스&gt;에서 헐벗고 굶주린 테니스 선수 패트릭이 되어 치정으로 얽힌 삼각관계에 잊을 수 없는 강속구를 꽂았다.


조시 오코너에 따르면 그는 학부 재학 시절 ‘귀찮게 구는 연극학도’였다. 연기에 대한 열정이 끓어넘쳐 “밝은 뮤지컬 실습에서조차 진지한 연극적 접근을 해 교수들을 진절머리나게 만들었기 때문”이다. 오코너는 대학 졸업 후 런던에서 연극을 하며 &lt;닥터 후&gt; &lt;피키 블라인더스&gt; 등의 TV시리즈와 케네스 브래나가 연출한 영화 &lt;신데렐라&gt; 등에 출연했지만, 늘 ‘무도회 궁정 경비병13’ 등의 조·단역]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/842/663e3809575c0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 한 시대의 시작, 젠데이아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105034</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105034</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 01:59:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;챌린저스&gt;의 타시가 진정 사랑한 것은 전남친 패트릭 즈바이크(조시 오코너)도 현남편 아트 도날드슨(마이크 파이스트)도 아닌 테니스, 즉 육체를 중심으로 한 상호의존적 역학관계였다.(“테니스는 관계야.”) 때문에 운동성의 쾌락과 성취감, 섹슈얼리티가 감각적으로 엮이는 &lt;챌린저스&gt;에서 타시는 남성들이 쟁취해야 할 트로피가 아닌 경기 전체를 지배하는 여성으로 자리한다. (심지어 부상으로 선수 커리어가 끊기고 남편의 코치직을 맡는다는 설정임에도 그렇다.) 그리고 타시를 연기한 젠데이아는 &lt;챌린저스&gt; 프로젝트를 출발시킨 핵심 제작자이자 이 발칙한 서사를 성립시키는 중추다. 젠데이아는 시나리오를 쓴 저스틴 커리츠키와 함께 테니스가 궁극적으로 무엇을 의미하는지, 글로 표현되지 않는 부분까지 시각언어화하는 루카 구아다니노가 적임자임을 논의했다. 테니스에 대해 문외한이었던 그는 관련된 모든 비디오와 경기, 인터뷰를 섭렵하는 열정으로 테니스의 세계를 탐구했고, 무용수]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/971/663e37d1d0621.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>