<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 12 Mar 2023 06:25:58 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘구경이’ 성초이 작가가 요즘 꽂혀있다는 작품들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102192</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102192</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 05:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[차기작은 초국적 첩보액션물

이들에게 이야기는 “자신이 가장 잘할 수 있는 것”이자 “전부”(B)다. B는 어릴 때부터 뭐든 이야기로 풀어내는 걸 좋아했다. “학교에서 수행평가를 할 때 논설문 같은 것 쓰라고 하잖아요. 저는 그때도 이야기를 썼어요. 어떤 이야기를 통해서 주제를 표현하는 방식으로요.”

A는 고등학생 때 영화의 매력을 알았다. “한 장면에 시각적으로 보이는 것들이 있잖아요. 음악을 포함해 종합적으로 표현되는 것들에 (소설보다) 더 매력을 느끼면서 이런 장면을 만들고 싶다고 생각했어요. 현실에 없는 걸 보는 일, 일어날 법하지만 절대 일어나지 않는 일을 볼 수 있잖아요. 이야기는 결국 상상을 통해 발전시키면서 하나의 세계를 만들어나가는 일이고, 그런 점이 재밌던 것 같아요.”

틈틈이 메모하는 것도 이야기를 만들어나가는 데 도움이 된다고. 단 이미 영화나 드라마에 나온 대사를 메모해두진 않는다. “이미 한번 쓰인 거니까요. 대신 실생활에서 들리는 말, 지인들과 대화하거]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2023/0311/12_18_02__640bf2ea0c10e[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘구경이’ 를 하나의 정체성으로 함께 집필한 성초이의 독특한 작업 방식]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102191</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102191</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 05:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이디어 핑퐁 게임

&lt;구경이&gt;의 극본을 쓴 ‘성초이’를 만나고 싶던 건 이런 반짝이는 이야기의 탄생 배경이 궁금했기 때문이다. 성초이를 2월15일 한겨레신문사 사옥에서 만났다. 성초이는 한 작가의 이름이 아니라 “내가 보고 싶은 드라마를 만들기 위해 글을 쓰고 있는 작가팀”이다. (두 사람의 답변은 성초이라는 하나의 정체성으로 정리하되, 각자의 답변을 나눌 필요가 있을 때만 ‘A’와 ‘B’로 임의로 적는다.) 각자 영화 작업을 해오던 이들이 드라마 작업을 함께하기 위해 만든 또 하나의 정체성이다. “드라마를 쓸 때는 같이 합의할 수 있는 그림을 찾아보자는 맥락에서 두 사람의 이름을 나란히 적는 것이 아니라 하나의 정체성으로 만들고자 했어요.”


&lt;구경이&gt; 아이디어를 처음 주고받은 건 2017년께다. “그 시기에 영화 하던 사람들이 드라마쪽으로 넘어가는 흐름이 시작됐거든요. (각자 작업하다가) 짬 나는 시간에 드라마 이야기를 한번 해보자고 한 게 시작이었어요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2023/0311/12_07_53__640bf089b5aa3[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘구경이’ 성초이 작가팀 [22 WRITERS④]]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102190</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102190</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 05:12:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“의심스러운데?”

기름진 머리, 목이 늘어난 티셔츠, 쓰레기가 잔뜩 쌓인 집, 그곳에서 퀭한 눈으로 컴퓨터 게임에 몰두하다가 차가운 맥주가 온몸의 혈관 구석구석 퍼진 뒤에야 비로소 생기가 도는 40대 여성, 강력반 형사 출신이지만 남편의 죽음 이후 방에 틀어박힌 ‘게임 폐인’, 구경이.

탐정 구경이가 연쇄살인범 ‘케이’의 흔적을 쫓는 12부작 드라마 &lt;구경이&gt;는 시청자에게 여러모로 전례 없는 경험을 선사했다. 이를테면 배우 이영애(구경이 역)가 쓰레기장에서 족히 며칠은 지냈다가 나온 듯한 차림새로 극을 활보한다거나, 마음 시리게 하는 어머니 배역을 주로 해왔던 배우 김해숙(용 국장 역)이 용 문신을 하고 사냥용 엽총을 들고 다니는 60대 여성 보스 역할을 하는 것. 게다가 거침없는 연쇄살인범의 역할은 이보다 더 천진난만하고 해맑을 수 없는 미소를 띤 20대 여성 배우 김혜준(케이 역)이 너끈히 소화한다. 배우 곽선영(나제희 역)은 아이 양육을 아버지에게 맡겨두면서도 권]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2023/0311/11_51_14__640beca2d3001[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘갯마을 차차차’ ‘왕이 된 남자’ 신하은 작가 [22 WRITERS①]]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102178</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102178</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 13:17:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“진짜 뭐 하는 사람이야? 대체 그쪽 정체가 뭐냐구!” 드라마 &lt;갯마을 차차차&gt;에서 ‘어디선가 누군가에 무슨 일이 생기면 틀림없이 나타’나는 홍두식, 아니 홍반장(김선호)을 궁금해하던 윤혜진(신민아)의 대사다. 이 말을 고스란히 이 사람한테 던져주고 싶다. 작가, 신하은! “사람은 마카(모두) 사람 사이에서 살아야 한다”는 집필관을 가진 이 작가가 &lt;갯마을 차차차&gt;에서 제시하는 인생철학이 예사롭지 않다.

“사람들 모여 북적북적하는 게 좋아요. 같이 밥해 먹고 웃고 떠들고. 그게 인생의 다인 것 같아요.” “인생은 수학 공식이 아냐. 미적분처럼 계산이 딱딱 나오지도 않을뿐더러 정답도 없어. 그저 문제가 주어졌고 내가 이렇게 풀기로 결심한 거야.” “시각을 좀 달리해봐. 혹시 알아? 인생이 새로운 방향으로 굴려줄지.” “아직 시간 충분해. 뭘 그렇게 쫓기면서 사냐. 천천히 좀 가자. 저기 저 산도 좀 보고.” “나는 지금이 참 좋다. 나이 먹은 만치(만큼) 마수운]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/23VRC/btr3bZSU503/oSGrTyLjpkotQfKm4nRMF0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘일타 스캔들’ 양희승 작가, "유머는 나에게 강박과도 같다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102189</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102189</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:13:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[강박 같은 유머, 협업의 즐거움

“일일 시트콤, 일일 드라마라는 개념은 우리나라에만 있어요. 아침에 눈떠서 새벽까지 회의하고 대본 쓰고. 일일 시트콤은 매주 대본 5개를 만들어야 하니 한편에 아이템 2개씩, 그러니까 매주 아이템 10개가 필요해요. 이걸 몇명이 해내는 거잖아요. 그 일을 10년 했어요.” 수많은 캐릭터 플레이, 일상적이고 유머 넘치는 에피소드, 협업하는 방식까지 양희승 세계의 본진은 이 시기에 구축됐다. 시트콤 장르가 성행했다면 계속했을지도 모르겠다. “예능 프로그램 안에 캐릭터가 생기고 라인이 만들어지면서 예능이 시트콤 장르를 대신하기 시작했어요. 그게 더 리얼하잖아요. 시트콤이 설 자리가 점점 없어지면서 저도 살 궁리를 하다가 드라마를 써봐야겠다는 생각으로 자연스럽게 넘어왔죠.”


- 유머가 작가님 캐릭터의 중요한 요소처럼 보입니다. 

= 저에게는 강박 같아요. 유머를 넣지 않고는 신을 못 넘기는 병이 있어요. (웃음) 기술적으로 생각하면 드라마는 여성 시청]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/mldHA/btr3cckkvSr/jxpzi84cLSJxu9hYQnseRk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 양희승 작가가 '한 번 다녀왔습니다'에서 30명 넘는 캐릭터를 빚을 수 있었던 노하우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102188</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102188</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:13:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어떻게 뾰루지 하나로 한회를 풀어?

양희승 작가의 드라마 속에서 사랑의 결실은 최종 목표가 아니다. 사랑이 이루어진 이후, 즉 간절히 원하는 일이 이루어진 후에도 이야기는 곧바로 엔딩을 맺지 않고 계속된다. 실제 삶처럼 인물들은 절정 이후의 일상을 이어나간다. &lt;아는 와이프&gt;의 주혁(지성)과 우진(한지민)이 시간을 거슬러 다시 사랑을 이룬 이후에도, &lt;일타 스캔들&gt;의 치열과 행선이 어렵게 서로의 사랑을 확인한 이후에도 작가는 주조연들의 삶을 두루두루 들여다본다. 드라마가 끝나도 그들의 삶이 계속 이어져나갈 것처럼.


“맨날 지적받아요. ‘주인공 얘기를 조금 더 해주세요. 여기 분량을 좀 압축해주세요’ 하고요. 다양한 캐릭터들이 관계를 형성하고 영향을 주고받는 것 자체를 재미있어합니다. 100부작 주말 드라마 &lt;한 번 다녀왔습니다&gt;를 할 때도 신이 났어요. 인물이 많아도 되고 이야기를 다양하게 풀어도 되니까. 평소에 수다 떨 때도 이야기에 살을 붙이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/eeABeV/btr3dbZzGs1/xmjv3IkeqyCKwdT23EnEq1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘일타 스캔들’ 양희승 작가, "일타 강사와 반찬 가게 사장은 서로 보완될 수 있는 직업이라 생각했다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102187</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102187</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:13:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 승률이 좋은 편입니다. 좋은 성적을 거둔 &lt;일타 스캔들&gt; 이전에 주말 가족극 &lt;한 번 다녀왔습니다&gt;도 30% 넘는 시청률을 기록했고 &lt;오 나의 귀신님&gt;도 첫 방송부터 모든 에피소드가 케이블, 종편 통틀어 동시간대 1위를 기록했었어요. 

= 좋은 성과가 있었던 작품만 이력에 쓰여 있어서 그래요. (웃음) 한참 전이지만 MBC에서 석달 만에 조기 종영한 시트콤도 있었어요. 드라마로 와서는 쫄딱 망한 건 없는 것 같아요. &lt;역도요정 김복주&gt;도 &lt;푸른 바다의 전설&gt;과 동시간대 방영되어 시청률이 한참 덜 나왔는데 시청자들이 좋게 봐주셨어요. 드라마는 작업 과정이 길다보니 결과 못지않게 과정이 행복한 것도 중요한데 이제껏 함께했던 감독님이나 스탭들과 부침 없이 잘 맞아서 좋았어요. 제가 다 알고 선택할 수 있는 게 아니라 운도 좋았고요.


- 일타 강사와 반찬 가게 사장. 로맨스를 연상하기 어려운 주인공의 직업군은 어떻게 떠올렸나요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/BN4XJ/btr3eAqXkrr/MrsmHsXH6PnTU9Y0AIa2Z0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘일타 스캔들’ ‘한 번 다녀왔습니다’ 양희승 작가 [22 WRITERS③]]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102186</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102186</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 09:13:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“누가 이 대한민국을 고요한 아침의 나라라고 했던가. 새벽같이 고동치는 나라. 닭 울기 전부터 고성이 오가는 나라. 아침 댓바람부터 고단하고 고달프고 그래도 고진감래를 믿으며 고삐를 늦출 새 없이 고생길을 달려 고소득, 고학력, 고득점, 고위층을 향해 고고하는 나라. 그것이 지금 대한민국의 현주소 아닌가?”(&lt;일타 스캔들&gt; 중)

이번에도 촉이 발동했다. 양희승 작가는 한명의 스타 강사가 한 회사의 매출을 거뜬히 올리는 사교육계 풍경을 통해 학부모나 학생 등 교육을 둘러싼 인간 군상의 이야기를 담아낼 수 있겠다고 생각했다. 일타 강사 치열(정경호)과 반찬 가게 사장 행선(전도연)의 러브 라인, 수능이라는 일생일대 시험을 앞둔 학생과 학부모, 미스터리를 유발하는 쇠구슬 사건까지 다양한 요소로 시청자를 끌어들인 &lt;일타 스캔들&gt;은 최고 시청률 19.8%를 기록하며 최근 막을 내렸다. 양희승 작가는 &lt;남자 셋 여자 셋&gt; &lt;순풍산부인과&gt; &lt;뉴]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/O6Nqv/btr3bZL5ya3/8pSi4zgBBfnAO1GZ3EoukK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘역적: 백성을 훔친 도적’ 황진영 작가, "콘텐츠의 알맹이는 이야기"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102185</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102185</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 07:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[새롭게, 다르게, 비틀면서 보여주기

- &lt;절정&gt; 이후 차기작으로 이어진 &lt;제왕의 딸, 수백향&gt;에서도 대사에 고어나 시적 표현을 많이 활용했어요. 전투와 계략이 이어지는 강렬한 스토리 안에서 이러한 서정적 장치가 어떤 기능을 할 거라 생각하셨나요.

= 드라마를 쓸 때 한 장면을 쓰더라도 전체 구성을 계속 함께 고민해야 해요. 한톤으로만 지속되면 너무 지루하니까 다채로운 분위기를 섞어 이야기의 전반적 무게를 맞추죠. 냉혹한 장면 뒤에 서정성을 넣거나, 비장한 장면 뒤에 웃음을 넣는 방식으로요. 전투나 계략이 강렬해 보이기 위해서는 서정미가 있어야 더 부각돼요. 두 극단이 조화를 이룰 때 이야기가 더 풍성해 보이기도 하고요.


- 많은 스탭이 협업하는 현장이 효율적으로 돌아가기 위해선 극본의 힘이 중요할 것 같아요.

= 극본이 절대적으로 가장 중요해요. 결국 콘텐츠의 알맹이는 이야기니까요. 작가님마다 성향이 다 다르지만 저는 제 머릿속에 그려둔 분위기와 연기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c1QI17/btr3oeUI3qv/qPi8KxOTc5wUmG1QZY5fZ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘역적: 백성을 훔친 도적’ 황진영 작가, "악역이 온전히 악하기만 한 것도 너무 비현실적이지 않나요?"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102184</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102184</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 07:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세상에 이해 못할 사람은 없다는 믿음으로

- 작가님 작품의 공통점은 ‘아래로부터의 혁명’입니다. 민중의 갈증과 염원, 민중에서 시작된 평등에의 실현 등을 담고 있어요. 

= 이 질문을 곰곰이 생각해보니, 저는 작품을 통해 특정 메시지를 전달하거나 제 가치관을 드러내기보다 재미있는 이야기와 교감하고 싶은 마음이 더 커요. 그 ‘재미’에는 다양한 요소가 들어 있잖아요. 그중 자연스러운 개연성과 간절한 감정을 북돋기 위해 혁명이라는 장치가 필요했을 뿐, 혁명에 대한 저의 사견을 더하고 싶었던 건 아니에요. 저는 모든 이에게 다 그럴 만한 사정이 있다고 보는 편이에요. 그게 악한 사람이더라도요. 굳이 누군가를 미화하거나 동정하는 방식이 아니어도, 그가 처한 상황의 인과관계만 정확히 밝히면 모두가 그 사람을 충분히 이해할 수 있다고 믿거든요. 그러니 혁명을 위해 주인공을 앞세웠다기보다는, 주인공이 내린 결정의 당위성을 드러내기 위해 혁명이라는 소재를 가져왔다고 보는 게 더 맞을 것 같아요]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bLm87c/btr3ey7JR0c/GkkcUysALm3eF8UkJdo7LK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘역적: 백성을 훔친 도적’ 황진영 작가가 생각하는 시대극의 매력]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102183</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102183</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 07:12:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 지금까지 작품 목록을 보면 모두 시대극이라는 공통점이 있습니다. 이 장르를 특별히 선호하는 이유가 있나요.

= 시대극은 결정적인 감정과 벼랑 끝에 몰린 인간의 모습이 자연스레 드러나는 게 매력적이에요. 과거가 가진 한계성이라고도 할 수 있죠. 신분의 족쇄, 사회적 제약 등으로부터 벗어나고 싶어 하는 인간의 격렬한 감정을 표현할 때, 이 일이 재미있다는 생각을 자주 해요. 제 취향이 그래요. 일상의 소소한 지점을 담담하게 풀어내기보다 극적인 상황에서 인간의 본성과 원형을 들여다보는 것에 끌리거든요.


- 학부 시절 사학과를 졸업한 것도 작업 과정에 큰 영향을 줄 것 같은데요. 

= 사실… 제가 사학과를 7년 다녔어요. 학사경고를 세번 맞아 3고를 달성하고 4고까지 갔었어요. (웃음) 그러니 작가 생활에 아주 큰 영향을 줬다고 보긴 어려워요. 다만 중고등학생 때부터 영화를 할 거라 생각해서 그 과정에 필요한 인문학적 소양을 쌓기 위해 사학과에 가고 싶었죠. 어쩌다 보니 지금은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b2B9xc/btr3c3tIrKb/9BjLGbvb4ba8vJY3CCSUP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>