<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 20 Jun 2023 10:27:54 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘그 여름’ 배기용 레드독컬처하우스 대표, 한국 애니메이션의 전망은 밝다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102893</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102893</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 07:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어느샌가 애니메이션 제작사 레드독컬처하우스는 &lt;러브, 데스 + 로봇&gt; 등 넷플릭스 애니메이션 엔딩 크레딧에 이름을 올리고 있다. 지난해엔 굴지의 게임 콘텐츠 IP &lt;드래곤 에이지&gt;를 기반으로 &lt;드래곤 에이지: 앱솔루션&gt;을 자체 제작하며 입지를 다졌다. 얼마 전 개봉한 한지원 감독의 장편애니메이션 &lt;그 여름&gt;에서도 레드독컬처하우스는 메인 프로덕션사로서 실력을 입증했다. 이처럼 굵직한 국내외 애니메이션 프로젝트에 참여 중인 그들의 정체에 관심이 쏠리고 있다. 사양산업이라 불리던 한국 애니메이션계의 활로를 개척하며 승승장구 중인 레드독컬처하우스의 배기용 대표를 만났다.


- 애니메이션계에 입문한 계기는.

= 1998년, 고등학교 3학년 때가 시작이었다. 당시 살던 춘천이 애니메이션 도시를 표명하면서 애니메이션 제작사들이 막 생겨나던 터라 그림을 좋아하던 친구들과 문을 두드렸다. 어느덧 25년 동안 한 우물만 파고 있다. 26살 때 두루픽스에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/535/648ab96085218.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘나쁜 엄마’ 배세영 작가, 내가 쓴 이야기를 온전히 보여주고 온전히 책임지는 경험]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102892</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102892</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 07:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[반드시 법관이 되어야 한다며 어린 시절부터 고강도의 공부를 요구받아온 최강호(이도현)는 불의의 사고를 겪으며 7살의 기억에 멈추고 만다. 아버지에게 덧씌워진 억울한 누명과 죽음을 밝혀내려 했던 그의 복수심까지 그대로 정지되고, 엄마 진영순(라미란)은 이번엔 강호에게 삶을 공부시키려 한다. 먹고 자고 씻는 생존의 모든 규칙과 규율. 체념과 미련 사이를 엇박자로 걸어나가는 모자 곁엔 말 많고 소란스러운 조우리 마을 사람들이 늘 함께한다. 기억을 잃은 아들과 시한부 인생을 살고 있는 엄마의 관계 회복이라는 텁텁한 소재 사이에도 웃음과 다정을 잃지 않을 수 있는 이유다. 영화 &lt;바람 바람 바람&gt; &lt;완벽한 타인&gt; &lt;극한직업&gt; &lt;인생은 아름다워&gt;의 시나리오를 통해 고유의 농담과 천진한 장난을 보여준 배세영 작가를 만나 첫 드라마 작업에 대해 이야기를 나누었다.


- 드라마 &lt;나쁜 엄마&gt;는 원래 영화 시나리오로 출발했다고.


= 시나리오]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/082/648ab95d3e729.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] ‘트랙터는 사랑을 싣고’ 도원, 윤도진]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102891</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102891</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 06:19:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“‘형 영상 뜬 거 봤어?’, ‘이렇게 일정 잡힌 거 알아?’ 하면서 며칠 전부터 도진이가 내게 매일같이 연락을 해왔다. (웃음)”(도원) 인터뷰 당일 마침 드라마 &lt;트랙터는 사랑을 싣고&gt;의 1~2화가 네이버 시리즈온, 헤븐리를 통해 공개됐다. 긴장과 기대가 서린 얼굴로 “너무 들뜨지 않으려 노력한다”며 신중하게 답하는 배우들을 마주하자니 나머지 회차에서 이들이 보여줄 연기가 사뭇 궁금해졌다. 동명의 인기 BL 웹툰이 원작인 &lt;트랙터는 사랑을 싣고&gt;는 로스쿨 재학 도중 모든 것을 내려놓고 시골행을 택한 선율(도원)이 농촌 청년 예찬(윤도진)을 ‘강아지 도둑’으로 오해하며 본격적으로 이야기가 시작된다. “자신의 꿈을 인정해주는 ‘선배미’ 가득한”(윤도진) 선율에게 예찬은 설렘을 느끼고, 선율 또한 “한없이 순수한 마음을 지닌 예찬”(도원)에게 점점 애정을 키워간다.


도원이 윤도진을 처음 만난 건 오디션장에서였다. “웹툰에 나오는 ‘힘찬 농민’ 티셔츠를 챙겨 입]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/308/648a9d4f957f8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 최초의 스피드스터 플래시와 돌아온 배트맨]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102890</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102890</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 07:13:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[플래시는 어떤 영웅인가


플래시는 코믹스 사상 최초의 스피드스터다. 1940년 가드너 폭스가 쓰고 해리 램퍼트가 그린 &lt;플래시 코믹스&gt;를 통해 첫 등장한 플래시는 올해로 데뷔 83년을 맞이했다. 마블의 ‘퀵 실버’를 비롯해 속도를 강조한 히어로는 적지 않지만 그 제일 앞자리에 ‘플래시’가 있다는 걸 부정할 사람은 없을 것이다. 플래시는 그저 속도가 빠른 것과는 다른 개념의 능력을 보유한다. 이른바 ‘스피드 포스’(태초부터 존재해온 초스피드의 에너지 차원)를 활용하여 다른 속도의 시공간으로 돌입한다는 개념이다. 이를 활용해 빛만큼 빠르게 이동할 수 있고, 전기 방출, 자체 회복, 진동수 조절을 활용한 물체 투과 등 다채로운 능력을 선보인다(대신 어마어마한 에너지가 필요해 늘 배가 고프다). 특히 이번 영화에서는 마침내 빛을 넘어선 속도를 이용하여 시공간을 초월한 공간을 만들어내는 등 그야말로 차원이 다른 능력을 발휘한다.


역대 배트맨 다시 보기


어쩌면 &lt;플래시]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/030/6487fa75121d6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] ‘플래시’, 끝, 어쩌면 새로운 시작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102889</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102889</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 07:13:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[DC 코믹스는 현대의 신화를 쓴다. 범접할 수 없는 무언가를 창조해왔다는 게 아니다. &lt;스타워즈&gt; 시리즈가 그랬던 것처럼 인류가 오래전부터 반복해온 이야기의 원형에서 모티브를 따와 현대적으로 각색했다는 의미다. DC 코믹스는 항상 클래식한 서사에 뿌리를 두었고, DCEU 역시 이러한 전통을 이어받아 스크린에 신화를 쓰고자 했다. DCEU의 영웅들이 가진 고뇌는 한결같다. 영웅으로서의 정체성 찾기는 모두 하나의 질문으로 귀결된다. 나의 뿌리, 부모의 부재를 어떻게 마주 보고 극복할 것인가.


비유하자면 배트맨은 부모의 죽음으로 인한 고통으로 빚어진 어둠이고, 아쿠아맨은 어머니의 부재가 불러온 정체성의 문제로 야기된 결핍이다. 이러한 집착은 때론 너무 비대해져 급기야 &lt;배트맨 대 슈퍼맨: 저스티스의 시작&gt;(2016)에 이르면 웃지 못할 해프닝마저 벌어졌다. 슈퍼맨과 배트맨의 대결이 어머니의 이름으로 실마리가 풀릴 땐 실소가 나올 지경이었다. DCEU의 13번째 작]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/273/6487fa733fce7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] DCEU의 마지막을 장식할 ‘플래시’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102888</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102888</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 07:13:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[저스티스 리그의 분위기 메이커 플래시의 단독 영화가 드디어 공개됐다. 주연배우 에즈라 밀러의 기행과 구설로 인해 개봉까지 여러 어려움을 겪었지만 베일을 벗은 영화는 대체로 긍정적인 반응을 이끌어내고 있다. &lt;플래시&gt;는 빛보다 빠른 영웅 플래시의 첫 번째 단독 영화이자 잭 스나이더가 기틀을 잡았던 DC 확장 유니버스(이하 DCEU)의 마지막 영화다. 멀티버스는 더이상 낯선 아이디어가 아니지만 &lt;플래시&gt;는 이 식상한 설정에 다시 한번 흥미로운 불씨를 지핀다. 2017년 &lt;저스티스 리그&gt; 이후 6년 만에 선보이는 솔로 무비에서 플래시는 얼마나 성장했을까. DC의 멀티버스를 제대로 보여주는 이번 영화가 DC만이 아닌 히어로영화 전반의 흐름 속에서 어떤 의미가 있는지 &lt;플래시&gt;의 매력과 함께 찬찬히 살펴보았다.


* 계속해서 &lt;플래시&gt; 커버 기사가 이어집니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/264/6487fa7155f6c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘익스트림 페스티벌’ 김홍기 감독, 손익분기점을 넘겨 2편을 만들고 싶다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102846</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102846</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 09:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;익스트림 페스티벌&gt;은 지역 축제 ‘연산군 문화제’를 만드는 언더도그들의 종잡을 수 없는 코미디물이다. 축제 대행사 사장 혜수(김재화)와 대표 상민(조민재)이 소동의 중심이다. 여기에 출세 욕심만 내는 인턴, 돈만 밝히는 지역 극단, 일자리 못 구하는 코미디언 등 온갖 하이에나가 모여 먹잇감을 노린다. 김홍기 감독은 단편 &lt;중성화&gt;로 미쟝센단편영화제에 진출하고 &lt;이렇게 된 이상 청와대로 간다&gt;의 각본에 참여하며 코미디 작가로서 주가를 올리고 있다. 인터뷰 도중 부지불식간에 개입하는 성대모사와 말재간이 그의 실력을 재차 입증한다. 한편으로 그는 독립 영화인으로서 자의식을 진중하게 녹여내며 &lt;익스트림 페스티벌&gt;을 하나의 메타 영화로 주조해내기도 했다.



- 지역 축제를 꾸리려 고군분투하는 이야기가 마치 독립영화 만들기에 관한 메타 영화처럼 보인다. “지역 축제는 엉망진창인 맛에 보는 거다. 그런 게 너무 사랑스러워서 보는 거다”란 대사는 &amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/883/64817f2e9f84f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] '스프린터' 임지호]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102844</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102844</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 09:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 임지호는 현재 드라마 &lt;구미호뎐1938&gt;에서 일제강점기 대한민국을 위협하는 일본 요괴 사이토 아키라로, 영화관에선 &lt;스프린터&gt;의 단거리 육상 선수 준서로 현실을 전력질주 중이다. 한때 고교 랭킹 1위였으나 지금은 성적이 나오지 않는 준서는 학교 육상부가 존폐 위기에 처하자 절박한 마음으로 레이스에 오른다. 임지호는 이미 정교하게 쓰인 시나리오를 분석하며 캐릭터의 디테일을 채웠다. “준서가 훈련에 집중하지 못하는 이유는, 정규직 전환에 대한 코치 지완(전신환)의 부담에 은연중 미안함을 느꼈기 때문이라 생각했다. 이 분석이 행간을 읽어낸 것이라 짐작했지만 막상 작품을 쓴 감독님은 ‘그럴 수 있겠네!’라고 말씀하셨다.” 학창 시절 체육대회 계주 경주에 늘 출전했던 그는 이번 역할을 소화하기 위해 육상 전문가들과 두달간 훈련하며 실제 선수처럼 보일 방법을 연구했다. “내가 언제 한국체육대학교 교수님의 지도를 받겠나 싶어 호기롭게 훈련장에 갔는데 운동장을 두 바퀴]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/351/648162d5ea368.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘드림팰리스’ 이윤지, 나를 닮은 수인을 만나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102842</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102842</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 06:17:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뻗친 머리에 남루한 옷차림, 항시 근심 가득한 표정. 수인의 외양은 그간 우리가 봐온 배우 이윤지와 영 딴판이다. 성격도 마찬가지다. 산업재해로 남편이 사망한 이후 수인은 어두운 기척에서 벗어나질 못하고 있다. 해사하고 따스한 성정의 배우 이윤지와는 대척점에 서 있는 캐릭터다. 그러나 &lt;드림팰리스&gt; 속 이윤지는 놀라울 정도로 수인과 닮았다. 이것은 진심으로 수인의 아픔을 이해하고 보듬으려는 배우의 깊은 공감과 몰입에서 비롯된 결과다.



- 수인의 겉모습과 성질은 배우 이윤지의 이미지와 무척 다르다. 그런데 지금껏 맡은 배역 중 수인이 평소의 본인과 가장 많이 닮았다 느꼈다고.


= 수인과 나 모두 두 아이의 엄마라는 점이 컸다. 어쩔 수 없이 자연스럽게 수인의 처지에 공감이 됐다. 그리고 사실 수인의 초췌한 외모가 요즘의 나랑 비슷하기도 하다. 아이를 키우다 보면 집에선 어쩔 수 없이 수인 같은 모습이 되니까. (웃음) 물론 수인이 평소 배우로서의 내 이미지와 다르다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/592/647f93ad27752.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘드림팰리스’ 김선영, 삶과 조응하는 연기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102841</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102841</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 06:17:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[드라마 &lt;응답하라 1988&gt;의 선영을 통해 생애 보편적인 애환과 고락을 덤덤히 그려낸 배우 김선영은 능청스럽게 동네 분위기를 압도하는 드라마 &lt;동백꽃 필 무렵&gt;의 박찬숙으로, 밀도 높은 설움과 슬픔을 끌어안은 영화 &lt;세자매&gt;의 희숙으로 작품에 다양한 현실을 반영해왔다. 드라마 &lt;일타 스캔들&gt;의 극성 맞은 학부모 조수희의 얼굴과 목 터져라 노동가요를 부르짖는 드라마 &lt;퀸메이커&gt; 화수의 얼굴이 동시대 같은 하늘, 다른 곳에서 안착할 수 있는 이유기도 하다. 남편의 산업재해 합의금으로 새로운 터전을 찾은 &lt;드림팰리스&gt;의 혜정은 미분양 아파트가 숨긴 민낯을 그대로 직면한다. 유가족 농성장을 떠날 것인가 말 것인가, 아파트를 할인 분양할 것인가 말 것인가. 가해자만 지워진 전쟁터에서 피해자 간의 혈혈한 분쟁이 이어지는 가운데 배우 김선영은 혜정이 되어 또 다른 현실을 비춘다.



- 처음 시나리오를 읽었을 때 혜정을 어떻게 바]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/596/647f93add7b27.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] ‘드림팰리스’ 김선영, 이윤지, 우리들의 빛과 그림자]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102840</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=102840</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Jun 2023 06:17:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[산업재해로 남편을 잃은 혜정(김선영)은 합의 보상금으로 신축 아파트에 입주한다. 함께 농성을 벌이던 유가족들과 다른 갈래의 길을 걷게 된 그는 새로운 보금자리에서 또 다른 문제에 직면한다. 수도꼭지를 틀 때마다 쏟아지는 흙빛의 녹물. 건설사는 미분양 아파트라는 이유로 거주자가 더 모여야 수리할 수 있다며 선을 긋고, 분양사는 나름의 최선을 다하고 있다는 말만 되풀이한다. 어느새 혜정의 머릿속엔 대전제 하나가 생겨난다. ‘안정적인 삶을 누리려면 텅 빈 아파트가 먼저 채워져야 한다.’ 혜정이 수인(이윤지)에게 드림팰리스 입주를 권한 데에는 함께 투쟁하던 친구를 되찾고 싶다는 관계적 욕망과 정상화된 아파트 생활에 대한 선망이 작용한다. 농성장을 떠난 유가족과 여전히 자리를 지키는 유가족, 할인 분양으로 입주를 앞둔 사람들과 그들의 입주를 막아선 사람들. 피해자로 한데 묶인 이들은 각자의 사정과 입장 차이로 갈지자로 흩어진다. 첨예한 사회문제 속에서 김선영, 이윤지가 그려나간 감정의 굴곡을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/591/647f93acf2440.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>