<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 25 Jan 2022 12:40:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[가족 실종 또는 납치 사건 '진범인 플래그' 外]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99533</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99533</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:23:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;진범인 플래그&gt;

감독 사쿠마 노리요시, 나카지마 사토루, 고무로 나오코 | 왓챠
물류 회사 샐러리맨 료스케는 아내, 딸, 아들과 함께 새로 지어질 집을 기대하며 행복을 꿈꾼다. 그러나 가족이 실종되면서 그의 꿈은 산산조각 난다. 실종이 납치 사건으로 바뀌고, 사태는 더욱 악화된다. 자신을 범인으로 의심하는 대중의 관심도 버거운데, 주변 사람들 역시 하나같이 수상하기만 하다. 그는 상황이 모두 끝나더라도 예전으로 돌아갈 수 없을 것 같아 절망스럽기만 하다. &lt;드라이브 마이 카&gt;의 니시지마 히데토시가 료스케를 연기한다.


&lt;덩케르크&gt;

감독 크리스토퍼 놀란 | 넷플릭스, 시리즈온, 웨이브
크리스토퍼 놀란의 차기작 &lt;오펜하이머&gt;를 기다린다면 OTT에 등장한 그의 역작 &lt;덩케르크&gt;를 재관람하는 것으로 초조한 마음을 달래도 좋겠다. 그의 필모그래피에서 충분히 목격한, 시간과 공간에 관한 집착의 근원적 이미지를 볼 수 있다. 영화는 제]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cu94BA/btrrmfY4mN6/1jS7npKj2VIMKtVYXoWYok/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[선수 입장! '트레이서']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99532</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99532</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:23:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“끝까지 추적해 반드시 징수한다”라는 강령 아래 2001년 출범한 서울시 ‘38세금징수과’는 한 교양 프로그램의 ‘양심추적’이라는 코너로 유명해졌다. 부유하게 생활하면서도 세금을 내지 않고, 징수 담당 공무원과 촬영팀에 욕설을 퍼붓는 체납자들의 뻔뻔함은 강력 범죄자들의 잔혹함과는 또 다른 의미로 공분을 불러일으켰다.


“탈탈 털거나 박살내거나”라는 캐치프레이즈와 함께 등장한 웨이브 드라마 &lt;트레이서&gt;는 바로 그런 분노를 동력 삼아 달려가는 활극이다. 대기업 비자금 문제를 내부 고발하고도 유죄를 선고받아 복역한 아버지가 의문의 죽음을 맞이하자, 대기업 분식회계와 불법 승계를 돕는 데 앞장서던 회계사 황동주(임시완)는 복수를 결심하고 국세청 공무원이 된다. 20억원을 체납하고 외국으로 뜨려는 야구 선수, 300억원을 체납하고도 전 재산이 100만원뿐이라고 우기는 기업 회장, 1200억원을 탈세하고 내부 고발자를 죽게 만든 기업 임원 등 악당들을 탈탈 터는 ‘공무원 히어로’]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ccj8Xx/btrrqbt45gp/OjZS2YvkLQ9CFeOmU86YA0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 독특한 생김새가 결코 차별의 이유가 될 수 없다는 메시지 '클리포드 더 빅 레드 독']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99503</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99503</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:23:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동물 구조대원들이 길거리 생활을 하는 개들을 발견하고 보호소로 옮기며 영화가 시작한다. 하지만 대원들은 유독 몸집이 작고 붉은 털을 지닌 한 강아지를 미처 발견하지 못한다. 홀로 떠돌던 강아지를 발견한 건 마법동물구조센터의 브리드웰(존 클리즈). 그는 센터에 들른 에밀리(다비 캠프)에게 강아지를 소개하고, 에밀리는 집으로 데려와 ‘클리포드’라는 이름을 지어준다. 그다음 날, 에밀리는 자신의 방을 꽉 채울 만큼 갑작스럽게 커진 클리포드를 보고 놀라움을 금치 못한다.


&lt;클리포드 더 빅 레드 독&gt;은 동화 작가 노먼 브리드웰이 1963년 발간한 동명의 베스트셀러를 실사화한 영화다. &lt;앨빈과 슈퍼밴드: 악동 어드벤처&gt; &lt;동물원 사육사&gt; 등 동물과 인간의 유대에 꾸준히 관심을 가져온 월드 베커 감독이 연출을 맡았다. 유달리 붉은 클리포드의 생김새가 다소 낯설게 느껴질 수 있으나, 그의 움직임이 자연스럽게 구현된 덕에 스크린으로 편하게 관람할 수 있다. 자신의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/edpcAa/btrraAuGTZK/KqgHykwe2LyPjZIo7frAK0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 보여지는 나, 바라보는 나 '걸 위드 더 카메라']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99502</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99502</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:23:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;걸 위드 더 카메라&gt;는 안희수 감독의 졸업 작품으로, ‘보여지는 나’와 ‘바라보는 나’ 사이에서 진짜 자신을 찾아나선 이들의 여정을 기록한 다큐멘터리다. 감독의 친구, 혹은 지인들로 구성된 7명의 참가자들은 자신의 가장 자연스러운 모습, 그리고 특정 컨셉을 통해 새롭게 자아를 표출한 모습을 촬영하는 ‘셀프 언박싱 프로젝트’에 참여한다. 프로젝트는 참가자가 상반된 두개의 사진 중 하나를 고르는 것으로 마무리되는데, 영화는 결과만큼이나 과정에 의의를 두는 모양새다. 7명의 참가자들이 걸어온 각자의 삶, 프로젝트에 참여한 이유 등을 상세하게 들려주는 것으로 시작해 신체와 이미지에 대한 고민, 그리고 프로젝트를 준비하는 과정을 충분한 시간을 갖고 들여다본다. 필름 카메라를 사용해 참가자가 결과물을 확인하기까지 시차를 둔 것도 그런 연유에서다. 그렇기에 영화의 인상적인 부분도 촬영 결과물보다는 오히려 참가자들의 변화 과정이다. 프로젝트를 진행하며 참가자들은 머리를 자르거나 피어싱]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/v2gQ5/btrq8tWSzMU/g8uzQb7a6JQvMr83mnwqpk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 카레이싱에 세대 갈등이란 주제를 더하면 '스피드: 레이스1']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99501</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99501</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:23:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카레이싱 게임을 잘하는 이는 실제 운전 실력도 뛰어날까. 대만영화 &lt;스피드: 레이스1&gt;은 이런 공상을 풀어낸 작품이다. 영화가 시작된 지 얼마 되지 않아 신인 여성 레이서 릴리(쿤링)가 부상을 입는다. 그의 레이싱팀 라이온스는 대신할 선수를 물색하기 시작하지만 선수 영입에 큰돈을 들이기 어려운 형편이다. 라이온스의 명성과 실력이 추락한 탓에 기업 스폰서도 다 떨어져 나갔기 때문이다. 팀은 궁여지책으로 카레이싱 게임을 잘하는 젊은이를 레이서로 키우자는 묘안을 떠올리고, 카레이싱 게임 세계 랭킹 1위이자 릴리의 고등학교 동창생 잭(조우녕)은 그렇게 팀에 입단한다. 한 가지 명심할 점은 라이온스가 ‘차왕’(車王)이란 별명을 가진 실력자 레이서 제프리(범일신)의 우승을 위해서 움직이는 팀이고 제프리 위주로 전략을 짠다는 것이다. 라이온스는 이 때문에 제프리 이외에 선수를 키우지 못했다. 제프리 또한 새로운 후배 릴리, 잭과 제대로 화합하지 못하는 모습이다.


&lt;스피드: 레]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tNw9T/btrq6JTHm5d/PFtKomIxZskKiMt7XK7IIk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 가벼운 로맨스 또는 숨겨진 미스터리 '미스터 앤 미세스 아델만']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99500</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99500</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:23:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[저명한 소설가 빅터 아델만(니콜라 베도스)이 세상을 떠나고 장례식이 열린다. 빅터의 전기를 쓰고 싶다는 어느 작가의 요청으로, 그의 아내 사라(도리아 틸리에)는 아델만 부부로 살아온 지난 45년의 세월을 회고하기 시작한다. 1971년, 파리의 낡은 클럽. 사라는 아직 무명 작가였던 청년 빅터에게 첫눈에 반한다. 이들은 서로에게 이끌리지만, 빅터는 자신의 소설을 막무가내로 교정하고 비평하는 사라의 박식한 면모가 부담스럽다. 그러나 우연인지 운명인지 자꾸만 맞닥뜨리게 된 둘은 결국 열렬한 사랑을 나누는 사이로 발전한다.


가벼운 로맨스로 보이는 &lt;미스터 앤 미세스 아델만&gt;은 사실 저자의 문제를 곱씹는, 이야기에 관한 영화다. 소설가인 남편이 아니라 아내가 지난 이야기를 발화한다는 점에서 서사의 주도권이 역전된 전제를 상정한다. 이따금 삽입되는 사라의 내레이션, 주요 순간마다 나뉘는 챕터 등이 이러한 픽션의 특징을 강조한다. 시간이 지날수록 권태 앞에서 무력해지는 부부의 온도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bg0KMD/btrq6YXoYzr/R179dFRpelIyqSbVPiKA1K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 가혹한 운명 앞에 놓인 믿음, 사랑, 기적의 로맨스 '아이 스틸 빌리브']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99499</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99499</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:23:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제레미(K. J. 아파)는 대학교 입학을 앞둔 상태다. 그는 대학에 다니면서 가수의 꿈을 펼치려고 한다. 가족들은 입학 선물로 새 기타를 장만해 제레미에게 건넨다. 제레미는 새로운 기타를 둘러메고 대학에 입성한다. 신입생 환영회에서 밴드 ‘크라이’의 메인 보컬 장 뤽(네이선 파슨스)을 만난 제레미는 그에게 가수로 성공하는 비결을 물어본다. 돌아온 대답은 노래에 담긴 메시지가 중요하다는 것. 공연을 보던 중에 멜리사(브릿 로버트슨)에게 첫눈에 반한 제레미는 그녀를 위한 노래를 부르기 시작한다.


&lt;아이 스틸 빌리브&gt;는 가혹한 운명 앞에 놓인 인연을 통해 믿음, 사랑 그리고 기적을 이야기하는 로맨스영화다. 세계적인 인기를 구가하는 CCM 가수 제레미 캠프와 그의 부인이었던 멜리사의 감동적인 실화를 바탕으로 제작됐다. 영화에 캠프의 대표곡인 를 비롯해 다양한 곡들이 등장하며 콘서트를 방불케 한다.


간증에 가까운 이 영화는 영화적 재미가 다소 떨어진다. 실화가 주는 감동의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c0ZBt5/btrrb61a4H7/TQUFHOCczyDK9VwiAM3Rbk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 매마른 사막 같던 일상에 오아시스처럼 찾아온 술의 유혹 '어나더 라운드']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99498</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99498</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:23:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고등학교에서 역사를 가르치는 40대 교사 마르틴(마스 미켈센)은 삶의 열정을 잃은 지 오래다. 학교에선 의욕 없는 학생들을 상대하느라 진이 빠지고, 가정에선 바쁜 아내 아니카(마리아 보네비)와 대화를 나눌 시간조차 없다. 어느 날, 친한 동료 교사들과 모인 자리에서 마르틴은 “인간에게 결핍된 혈중알코올농도 0.05%를 유지하면 적당히 창의적이고 활발해진다”는 가설을 듣는다. 그 가설을 실험하겠다며 술을 마시게 된 마르틴은 우울하고 무기력했던 이전과 달라진 자신의 모습을 발견한다. 동료 교사들 또한 마르틴을 따라 술을 마시기 시작한다. 그렇게 음주로 인한 일상의 변화에 자신감을 얻은 마르틴과 동료들은 알코올 농도를 점차 높여나간다.


메마른 사막 같던 일상에 오아시스처럼 찾아온 술의 유혹, 중년의 교사들은 이를 어떻게 대처해나갈 것인가. &lt;어나더 라운드&gt;가 보여주는 술과 인생의 애증 관계는 얼마간 예상 가능한 방향으로 흘러가지만, 영화는 뻔한 정답을 강조하거나 교조적으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/SOD3V/btrq6aqt9pp/w7i28uLMDeUuyvAkwysmKK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 1970년대 평화시장 봉제공장에서 일했던 여성 노동자들의 이야기 '미싱타는 여자들']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99497</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99497</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:23:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이숙희, 신순애, 임미경, 박태숙, 임경숙…. &lt;미싱타는 여자들&gt;은 1970년대 평화시장 봉제공장에서 일했던 여성 노동자들의 이야기를 들려주는 다큐멘터리다. 영화의 깊은 울림은 오롯이 이들의 삶, 이들의 말에서 비롯된다. 1970년 11월 전태일의 죽음 이후 청계피복노동조합이 만들어졌고, 노조에선 노동교실을 열었다. 초중등교육 과정을 겨우 마친 10대의 노동자들이 교육받을 수 있는 유일한 창구였던 노동교실은 정권과 사측의 탄압으로 문을 닫게 되는데, 이러한 일련의 일들은 청계피복노조원이었던 이숙희, 신순애, 임미경씨의 삶도 바꿔버렸다. 16살에 평화시장에서 일을 시작한 이숙희씨는 노조에서 주최한 야유회에 참가했다 새로운 세상을 만나고 이후 노조의 교육선전부장이 된다. 13살에 평화시장에 시다로 취직한 신순애씨는 아무리 피곤하고 배가 고파도 노동교실로 향해 배움에 대한 갈증을 해소했다. “여자는 공부하면 안된다”는 아버지의 뜻에 따라 초등학교를 졸업하자마자 평화시장에서 일을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ngUCC/btrrcoUOFdy/e2H7iUFj8ZhBuwK2Zsxld1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 또 한번 좀비 바이러스가 온다 '레지던트 이블: 라쿤시티']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99496</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99496</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:23:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1998년 9월30일. 비가 억수같이 쏟아지는 어두운 밤. 클레어(카야 스코델라리오)는 히치하이킹을 해 낯선 이의 트럭에 신세를 진다. 그녀의 목적지는 오빠 크리스(로비 아멜)가 사는 ‘라쿤시티’. 그곳의 한 보육원에서 남매는 함께 자랐다. 어릴 적 끔찍한 사건을 겪은 후, 클레어는 고향을 떠나 살았다. 라쿤시티는 거대 제약회사 ‘엄브렐러’의 본거지였으나 회사가 철수한 뒤 현재는 유령 도시가 돼버렸다. 경찰관인 크리스는 지난 5년간 연락이 없다 갑자기 나타난 클레어를 반기지 않는다. 클레어는 라쿤시티가 위험에 처했다고 이야기한다. 자정이 되자 도시 전체에 경보음이 울리고 좀비 바이러스에 감염된 사람들이 쏟아져 나오기 시작한다.


&lt;레지던트 이블: 라쿤시티&gt;는 좀비 바이러스에 의해 지옥이 된 라쿤시티에서 클레어를 비롯한 생존자들이 탈출하는 이야기를 그린 좀비 액션 영화다. 영화는 기존 시리즈를 잇기보다는 원작 게임인 &lt;바이오하자드&gt; 1, 2편을 충실히 실사화하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bXPgFI/btrq7IfGp9I/cmvKiOcI5Mtz9rEACAj2O0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 원작보다 타케미치, 히나타의 관계에 더 집중한 영화 '도쿄 리벤저스']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99495</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99495</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 12:23:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“넌 언제나 갑자기 오는구나.” 타케미치(기타무라 다쿠미)가 생애 유일한 여자 친구인 히나타(이마다 미오) 앞에 번번이 불현듯 등장하는 데는 그만한 이유가 있다. 2020년 현재 DVD 대여점에서 아르바이트를 하는 타케미치는 사장에게 맞서지 못하고 죄송하다는 말만 하는 무력한 남자다. 그는 우연히 접한 뉴스에서 폭력 조직이 저지른 트럭 사고의 희생자가 고교 때 여자 친구였던 히나타와 그녀의 동생 나오토라는 사실을 알아챈다. 갑작스러운 소식에 이런저런 생각에 빠져 지하철 플랫폼에 서 있던 그를 누군가가 철로로 떠민다. 죽음의 순간 그는 느닷없이 10년 전으로 돌아간다. 그 시절 촌스러운 양아치였던 타케미치는 미조고 5인조와 함께 시부야 공고 2학년들에게 복수를 하러 가는 중이다. 호기로운 태도와 달리 그와 일행은 3학년 키요마사에게 호되게 당한다. 뜻밖의 구원자는 폭주족 도쿄 만지회의 총장 마이키(요시자와 료)다. 도쿄 만지회는 다름 아닌 히나타를 죽음으로 몰아간 사고의 배후에 있는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bmI61q/btrq58TKH12/NrEVggOrCNknapj9B3Xx01/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>