<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 10 Mar 2022 11:22:27 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[오드리 디완 감독의 <레벤느망>, 개인의 오롯한 경험에 집중하기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99760</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99760</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 09:14:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;레벤느망&gt;의 제78회 베니스국제영화제(이하 베니스영화제) 황금사자상 수상은 예기치 못한 결과였다. 이미 영화계에서 공고한 입지를 다진 제인 캠피언과 파올로 소렌티노가 각각 &lt;파워 오브 도그&gt;와 &lt;신의 손&gt;으로 은사자상(감독상, 심사위원대상)을 수상하고 마침내 최고상의 영예가 이제 막 두 번째 장편영화를 연출한 오드리 디완에게 돌아갔다는 사실은 많은 시네필로 하여금 궁금증과 놀라움을 불러일으켰다. 국내에서는 그해 베니스영화제의 심사위원장을 봉준호 감독이 맡았으며, 그의 2021년 베스트 목록에도 &lt;레벤느망&gt;이 언급되었다는 사실로 더욱 화제가 됐었다. 어느 여대생의 원치 않은 임신과 중절 시술의 경험을 다룬 &lt;레벤느망&gt;은 프랑스 문학을 대표하는 작가 중 한명인 아니 에르노의 자전적 에세이 &lt;사건&gt;을 원작으로 한다.




아니 에르노가 쓴 에세이 &lt;사건&gt;

&lt;사건&gt;에 관해 이야기할 필요가 있겠다. 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bXBwWS/btrvDj2YExW/yKjlkQag96IUmqPm4acGy1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['소피의 세계' 배우 김새벽을 만나다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99752</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99752</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 07:14:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“힘들고 우울할 땐 손가락을 봐. 그럼 참 신비롭게 느껴진다? 아무것도 못할 것 같은데 손가락은 움직일 수 있어.” &lt;벌새&gt;의 영지 선생님이 은희에게 해주던 대사를 들을 때 배우 김새벽을 감싸는 기운의 정체가 그 손가락임을 깨달았다. 어떤 순간에도 조금씩 앞으로 나아가는 사람. 멈춰 서 있지 않고 움츠러들지 않는 사람. 과하게 움직이지는 않지만 자신의 단단함을 감추지도 과시하지도 않는 사람. &lt;항거: 유관순 이야기&gt;에서 좁은 감옥 안을 가득 메운 여인들 가운데 가장 여려 보이는 향화가 사람들을 다독일 때 김새벽이란 배우가 쌓아올린 얼굴의 힘과 손가락의 움직임을 이어서 생각해보게 됐다. &lt;소피의 세계&gt;의 수영(김새벽) 역시 자신의 욕망을 드러내기보다 주변 사람의 아픔과 상처를 살피면서 세심하게 가야 할 방향을 정해주는 사람이다. 남편 종구(곽민규)는 수영 앞에 서면한없이 어리광을 부린다. 어느 날 갑자기 그가 이런 이미지를 갖게 된 건 아닐 거다. 김경]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bFE80u/btrvELxYbii/kobWPnruTHBkq1ioygXeLK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] 오직 하나뿐인]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99731</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99731</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 06:17:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난주 소중한 분들과의 저녁 식사에 초대받았다. 특별한 만남의 기억을 작은 선물로 남겨드리고 싶어 찾아보니 선택이 쉽지 않았다. 취향이 있는 분들에게 무언가를 전하기 위해선 고려해야 할 것이 많다. 기준은 흔하지 않고, 만든 이의 삶이 녹아 있고, 형태가 아름답고, 보관이 가능한 것이었다. 다른 나라에서 오래 사신 분에겐 우리의 것을 보여드리고 싶었고, 모임 후 지역으로 돌아가시는 분에겐 이동 중 상하는 물건도 곤란했다.


검색을 거듭해 찾은 작은 초콜릿 전문점은 상권의 이면 도로에 조용히 자리 잡고 있었다. 무엇보다 상점 입구에 붙여진 10년의 세월 동안 받은 맛집 인증서들이 역사를 담고 있었다. 차분하고 깨끗한 상점에 예쁘게 진열된, 장인이 정성스레 만든 초콜릿을 장갑을 낀 정중한 점원의 설명을 받고 신중하게 골라 담담한 설명서와 함께 갈색의 아름다운 박스에 담았다. 완벽한 경험은 나중에 찾아본 만든 이의 인생에서 출발하고 있었다.


용돈이 귀하던 어린 시절, 초콜릿은 과자보]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/riUto/btrvt31vnwi/fOrSKz9g0cT5yO9OrM0qak/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 SF를 좋아해] 당신이 오르지 못할 방주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99713</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99713</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 06:17:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[작가 심너울은 내가 직접 만나본 모든 사람들 중 가장 천재적이라 생각하는 인물이다. 이는 절대 과장이 아니다. 혹시 그의 단편 &lt;정적&gt;을 읽어보셨는지? 놀라지 마시라. 그가 처음으로 써본 소설이라고 한다. 데뷔작 &lt;정적&gt;을 포함해 &lt;감정을 감정하기&gt; &lt;한 터럭만이라도&gt; &lt;세상을 끝내는 데 필요한 점프의 횟수&gt; 같은, 우리가 익히 아는 걸작 중·단편들을 그는 소설을 쓰기 시작한 지 반년 만에 모두 써냈다. 이렇게 네편만 썼냐면 그것도 아니다. 같은 기간 동안 그는 환상문학웹진 거울 등의 지면을 통해 한달에 거의 세편씩 작품을 발표했고, 일년 동안 스무편 가까운 작품을 쏟아내며 ‘2019 SF어워드’에서 대상을 수상한다. 매일 인터넷을 들락거리며 그의 신작 소설이 업로드되기만을 즐겁게 기다리던 시절이었다.


그는 소설을 정말 빨리 쓴다. 빨리 쓰는데 잘 쓴다. 내가 한메타자 긴 글 연습 두드리는 것보다 빠른 속도로 워드프로세서에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/CGF94/btrvylVomOZ/mP6gBC6EXEBi5szzNXt4D0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1346호 커버스타 '시맨틱 에러'의 배우 박서함, 박재찬 B컷 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99768</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99768</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 05:13:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1346호 커버스타 '시맨틱 에러'의 배우 박서함, 박재찬 B컷 공개]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cFWEaG/btrvrBc0aIC/6MDc66HwGLbkxajuzd9ZLk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 휴머라이즈에 맞서 세계를 구하는 히어로들의 활약 '나의 히어로 아카데미아 더 무비: 월드 히어로즈 미션']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99751</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99751</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사상 단체 ‘휴머라이즈’를 설립한 ‘플렉트 턴’은 인류 구원에 나선다. 그는 인류의 80%가 개성이란 병을 앓고 있으며 이로 인해 세계가 종말을 맞이했다고 주장한다. 휴머라이즈는 각국에 ‘트리거 밤’을 설치해 개성을 가진 자를 없애고 무개성자뿐인 세계를 만들려 한다. 이를 막기 위해 ‘세계 선발 히어로팀’이 나선다. 오세온에서 잠시 대기 중인 팀의 막내인 인턴 히어로들은 장을 보러 나갔다가 보석 강도를 맞닥뜨린다. 이 과정에서 운반책 소년 로디 소울과 엮이며 사건은 걷잡을 수 없이 커진다. 그를 쫓던 히어로 데쿠는 살인 사건의 범인으로 지명수배된다.


&lt;나의 히어로 아카데미아 더 무비: 월드 히어로즈 미션&gt;은 개성을 지닌 인류를 섬멸하려는 휴머라이즈에 맞서 세계를 구하는 히어로들의 활약을 그린 애니메이션이다. &lt;나의 히어로 아카데미아&gt;의 3번째 극장판인 이번 작품에선 로디 소울이 눈길을 끈다. 로디는 사건에 휘말리면서 데쿠와 한팀이 되어 휴머라이즈에 맞서고 고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cZqDsj/btrvu2m0E5T/9TsvJ2KYBquGoABWMPlkI0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 하나의 장르가 돼버린 리암 니슨의 '블랙라이트']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99750</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99750</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[FBI 비공식 요원 트래비스(리암 니슨)는 그간 소홀했던 딸 어맨다(클레어 밴더 붐), 그리고 손녀 나탈리와 많은 시간을 보내기 위해 은퇴를 고민 중이다. 그의 업무는 FBI 요원들을 관리하는 것. 어느 날 FBI 요원 더스티(테일러 존 스미스)가 경찰을 폭행하는 사건이 발생한다. 트래비스는 더스티를 관리 차원에서 경찰서에서 꺼내주지만 잠시 방심한 사이에 달아나버린다. 더스티는 기자인 미라(에미 레이버 램프먼)에게 FBI의 추악한 악행을 알리려고 한다. 하지만 기자와의 접선 장소에서 더스티는 다른 요원들에게 살해되고 트래비스가 이를 목격한다.&lt;블랙라이트&gt;는 FBI 비공식 요원 트래비스가 추악한 진실에 맞서 싸우는 이야기를 담은 액션영화다. 하나의 장르가 돼버린 리암 니슨은 감독 마크 윌리엄스와 &lt;어니스트 씨프&gt;부터 이번 영화까지 세번 호흡을 맞췄다. 영화는 리암 니슨의 상황에 알맞은 액션 시퀀스를 균형 있게 배치했다. 카 체이싱과 근거리 총격 신이 그것이다. 트]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/VkKz1/btrvqb50aFa/khLpdVnjXkFWM6MicGb4f1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 다시 돌아온 DC의 히어로 배트맨, '더 배트맨']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99749</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99749</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[히어로로 활약한 지 2년차, 배트맨은 고담시의 거리를 배회하며 범법자들의 현장을 포착하고 그들을 응징해왔다. 고담시에서 시장 선거를 앞둔 어느 날, 한 후보가 잔인하게 살해된다. 범인은 빌런 리들러(폴 다노). 리들러는 고담의 유명 인사를 타깃으로 연이어 살인을 저지른다. 배트맨은 리들러가 범죄 현장에 남긴 수수께끼를 파헤치며 코블팟(콜린 패럴)의 지하 세계로 향하고 그곳에서 셀리나 카일(조이 크래비츠)과 마주한다. 리들러가 남긴 단서가 결국 자신을 향해 있다는 것을 깨달은 배트맨은 분노에 휩싸인다.


DC의 히어로 배트맨이 다시 돌아왔다. &lt;더 배트맨&gt;의 연출은 맡은 맷 리브스 감독은 일찌감치 “기존의 DC 유니버스와 관계없이 독자적인 세계관을 그릴 것”이라고 말한 바 있다. 자신의 말대로 새롭게 구축한 고담시 위로 감독은 브루스 웨인으로 분한 로버트 패틴슨을 등장시킨다. 배트맨의 인간적인 면모를 강조하기 위해 탐정이라는 정체성에 주목하고 2년간 활동한 청년 브루스 웨]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cROLag/btrvvu4z2Xs/uWQfO09xoyUMEnS5KVdOv1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 제78회 베니스국제영화제에서 황금사자상 수상 '레벤느망']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99748</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99748</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1963년 프랑스, 작가를 꿈꾸는 20대 초반의 대학생 안(안나마리아 바르토로메이)은 어느 날 예기치 않은 임신을 하게 된다. 자신의 몸과 삶을 송두리째 뒤흔드는 갑작스러운 변화를 받아들이기에도 부족한 시간, 안은 하루빨리 선택을 해야만 한다. 학업을 중단하고 아이를 낳아 미혼모가 되는 것과 아이를 낳지 않는 것. 안은 후자를 택하는데, 당시 프랑스는 낙태가 불법이었기에 이 또한 위험하고 괴로운 길이다. 고난 끝에 불법 시술소를 찾아간 안은 마침내 삶과 죽음이 오가는 절체절명의 순간을 마주한다.


제78회 베니스국제영화제에서 황금사자상을 수상하며 주목받은 &lt;레벤느망&gt;은 60년대 프랑스 대학생이 원치 않은 임신을 하면서 겪는 일련의 일들을 생생하게 그려낸다. 프랑스 현대문학을 대표하는 작가 아니 에르노의 고백록 &lt;사건&gt;이 원작으로, 감정이 절제된 원작과 비슷하게 영화 또한 건조하고도 서늘하게 인물의 행로를 따라간다. 여성으로서 여섯 번째로 황금사자상을 수상한 오]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/TJ8b3/btrvtcqTRyf/woy2Z0VKU3ZXZWjickqgK1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 긍정과 유머의 힘으로 로드 무비의 전형적 설정을 빛내다 '그 남자는 타이타닉을 보고 싶지 않았다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99747</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99747</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[존 카펜터의 영화를 좋아하고 &lt;타이타닉&gt;은 본 적 없는 남자 야코(페트리 포이콜라이넨)는 다발성 경화증으로 시력을 잃고 하반신이 마비된 장애인이다. 온라인으로 알게 된 연인 시르파(마르야나 마이얄라)와 통화하는 것이 삶의 낙인 그는 어느 날 혈액암 투병 중인 그녀를 만나러 가기로 결심한다. 두 사람의 집은 1천 킬로미터가량 떨어져 있는데, 보조인의 도움 없이는 집 안에서조차 움직이는 것이 쉽지 않은 야코에게 홀로 그 거리를 이동하는 것은 거의 기적에 가까운 모험이다. 오로지 사랑하는 시르파를 만나겠다는 열망으로 집을 나선 야코는 택시와 기차를 거쳐 낯선 세상을 용기 있게 마주한다. 그러나 그를 둘러싼 세상에는 호의와 친절 못지않게 악의와 위험 또한 도사리고 있다. 야코는 무사히 시르파의 집에 도착할 수 있을까?


핀란드 감독 테무 니키의 다섯 번째 장편 &lt;그 남자는 타이타닉을 보고 싶지 않았다&gt;는 난치병으로 시력과 기동성을 잃은 야코가 연인을 만나기 위해 1천]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/txR3Z/btrvygLwl3v/O7izN2gP0KdEndKI2NFkM0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 정답보다 과정이 중요하다 '이상한 나라의 수학자']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99746</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99746</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 07:17:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대한민국 상위 1%의 영재들이 모인 자립형 사립 고등학교가 있다. 하지만 이곳에 다니는 모든 학생에게 공평한 기회가 주어지는 것은 아니다. 사회배려자 전형으로 동훈고등학교에 입학한 한지우(김동휘)는 넉넉지 못한 집안 형편에 사교육은 꿈도 꾸지 못하는 처지다. 고액 과외를 받는 친구들보다 좋은 성적을 받는, ‘개천에서 용 나는’ 식의 클리셰도 지우에겐 적용되지 않는다. 동훈고등학교의 수학 교사이자 지우의 담임인 근호(박병은)의 신념처럼, 이곳은 원리보다는 문제를 잘 푸는 기술에 단련된 학생일수록 높은 등수에 오르기 수월한 세계다. 특히 지우가 계속 고전하는 수학은 담임이 일반고 전학을 권하는 계기가 될 만큼 치명적인 약점이다. 한편 국가의 이익을 위한 수단이 아닌 학문 그 자체에 전념할 수 있는 자유를 찾아 탈북한 천재 수학자 이학성(최민식)은 정체를 숨기고 동훈고등학교 경비원으로 일하고 있다. 그의 과거를 아는 이는 고물상을 운영하며 가끔 그의 바둑 상대가 되어주는 기철(박해준)뿐이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dRTIv8/btrvyio2eww/rXLOzyb2wFrC68a1uuhKj0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>