<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 06 Oct 2023 12:26:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 제28회 부산국제영화제 추천작 ②]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103570</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103570</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;유레카&gt; Eureka



리산드로 알론조/프랑스, 아르헨티나, 독일, 포르투갈, 멕시코/2023년/146분/아이콘 김소희 영화평론가


&lt;유레카&gt;는 막이나 소제목으로 구획되지 않았으나, 뚜렷이 감지되는 분기점을 지닌 영화다. 첫 번째 이야기는 흑백의 시대극이다. 비고 모텐슨이 연기한 남자가 새로운 마을에 당도한다. 딸을 찾기 위해 마을로 들어온 남자는 자신의 자리를 찾기 위해 총을 사용해야만 한다. 두 번째 이야기는 눈이 내리는 쓸쓸한 겨울 풍경 속 경찰의 이야기다. 그에게는 사건 현장에 출동하라는 무전이 끊이지 않는데, 그의 눈앞에도 해결해야 할 다른 사건이 산적해 있다. 세번째 이야기에서 소녀는 주술사 할아버지가 준 차를 마시고 커다란 새가 된다. 네 번째 이야기에서 질투로 살인을 저질러 도망자가 된 남자의 여정을 따라간다. 네개의 이야기는 느슨하게 만나고 이어진다. 이야기를 관통하는 지점은 각각의 세계 속 사람들이 꿈을 꾸는 것처럼 잠에 취해 있다는 사]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/740/651bda8893f1b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 제28회 부산국제영화제 추천작 ①]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103567</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103567</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;한국이 싫어서&gt;



장건재/한국/2023년/106분/개막작 이우빈

계나(고아성)는 “한국이 싫어서” 혹은 “여기서는 못 살겠어서” 뉴질랜드로 떠난다. 계나가 한국을 싫어하는 이유는 간단하다. 지옥 같은 출퇴근길, 남을 디딤돌 삼아 경쟁하는 사람들, 태생적으로 그 경쟁의 기회마저 박탈당한 흙수저들의 삶. 우리가 익숙하다 못해 당연한 것으로 여기고 있는 한국 사회의 병폐에서 계나는 탈출을 감행한다. 나름 대기업이라 불리는 직장, 지고지순하게 자신만 바라보는 남자 친구 지명(김우겸), 언제나 자식에게 헌신하는 부모의 사랑조차 그의 결심을 막진 못한다. 그렇다고 뉴질랜드가 천국은 아니다. 삶은 어디서든 고되다. 영어는 쉽게 안 늘고 돈 모으기도 어렵다. 그렇지만 한국보다는 낫다. 행복을 “춥지 않고 배부른 것”으로 정의한 계나에게 뉴질랜드의 온난함과 술 몇 모금은 충분하고 풍족하다. 계나는 종종 뉴질랜드의 애인, 친구와 함께 광장의 계단이나 잔디에 앉아서 와인을 마신다. 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/557/651bda84c3b6f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '지금은 본질에 충실해야 할 시기다', 부산국제영화제 남동철 수석프로그래머]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103565</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103565</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 부산영화제는 이사장과 집행위원장이 모두 자리를 비운채 치러야 하는 초유의 위기에 직면했다. 하지만 어떤 상황이 닥쳐도 영화제만큼은 잘 치러야 한다는 결의 아래 혁신위원회를 구성, 6월26일 임시총회를 통해 남동철 수석프로그래머와 강승아 부집행위원장의 대행 체제를 중심으로 빠르게 안정화에 접어들었다. 태풍 한가운데에서 거대한 배의 키를 넘겨받은 남동철 수석프로그래머는 “영화제의 본질에 다시금 집중해 모든 행사가 차질 없이 진행될 수 있도록 각자의 위치에서 최선을 다하는 중”이라며 흔들림 없는 준비 과정을 설명했다.





- 올해 이사장과 집행위원장이 공석이 되는 초유의 사태가 벌어졌다. 상황을 수습하는 과정은 어땠나.


= 심각한 상황들이 있었지만 영화제를 잘 치러야 한다는 마음으로 영화인을 비롯한 각계각층의 많은 분들이 도와주셨다. 프로그램은 정상 개최를 목표로 오래전부터 지속성을 가지고 준비했기에 큰 문제는 없었다. 올해의 슬로건은 ‘함께 꿈꾸다’이다. 사실 문제가 발생]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/187/651bda7f490fd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세상의 모든 흥미로운 영화들, 제28회 부산국제영화제 추천작 10편, 남동철 수석프로그래머 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103564</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103564</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 05:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제28회 부산국제영화제(이하 부산영화제)가 관객과 만날 준비를 마쳤다. 올해 부산영화제는 내홍으로 위기를 겪었지만 영화제 정상 개최를 향한 강한 의지를 보여주며 개막 준비에 박차를 가하고 있다. 여러 현실적인 조건으로 행사가 축소된 부분이 없지 않지만 극장 상영에 중심을 두고 준비한 69개국 209편의 공식 초청작 라인업은 여느 해 못지않다. 고레에다 히로카즈 감독의 &lt;괴물&gt;을 비롯한 거장들의 신작은 물론 올해 칸영화제 황금종려상에 빛나는 쥐스틴 트리에 감독의 &lt;추락의 해부&gt; 등 국제영화제 수상작, 한국영화의 미래를 점칠 신작까지 관객들의 눈높이를 맞출 다채로운 영화들이 우리를 기다리고 있다. &lt;씨네21&gt;은 개막작 &lt;한국이 싫어서&gt;를 비롯해 추천작 10편을 소개한다. 올해 부산영화제를 책임지고 있는 남동철 수석프로그래머의 인터뷰도 함께 전한다. 바야흐로 영화의 계절이다.


*이어지는 기사에서 남동철 수석프로그래머 인터뷰와 추천작이 계속됩니]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/723/651ba28159eaf.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “쉼은 우리 사이에 있다”, <순도 100퍼센트의 휴식> 박상영 작가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103602</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103602</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 09:12:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[불안해서 성실한, 혹은 성실해서 불안한 인간의 여행기란 이런 것일까. 휴식의 책이라기엔 소동이 끊이질 않는다. 그리마와 지네가 출몰하는 가파도 아티스트 레지던시를 중심으로 뉴욕, 런던, 광주, 여수, 강릉 등을 가로지르는 박상영의 지도는, 그러나 좋은 휴가가 그렇듯 의외로 만족스러운 자리에 도착한다. &lt;대도시의 사랑법&gt;(2019)으로 2022년 영국 부커상 국제부문 1차 후보에 오르며 화제에 오른 그가 &lt;오늘 밤은 굶고 자야지&gt;(2020) 이후 3년 만에 낸 에세이 &lt;순도 100퍼센트의 휴식&gt;이 바라보는 곳이 비단 자신의 번민만은 아니기 때문일 터다. 작가는 글 쓰는 삶을 꿈꾸던 20대 초반부터 어느덧 작가 됨을 깨닫는 30대 중반의 현재까지 자신의 궤적을 부단히 반추하면서도, 저마다의 인생 고락을 통과하는 타인들의 고충을 쉬이 지나치지 않는다. 친구와 동료, 낯선 이웃의 모습을 한 대도시의 피로한 초상들은 덕분에 한결 느긋하고 조화로운 풍경으로 자리]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/129/651694dfea859.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “글도 음악성이 필요해요”, <이적의 단어들> 이적]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103601</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103601</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 09:12:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이적은 단어마다 자기만의 시선을 담으며 &lt;이적의 단어들&gt;을 썼다. 1995년 패닉 1집 《Panic》으로 데뷔한 이래 &lt;달팽이&gt; &lt;거위의 꿈&gt; &lt;다행이다&gt; &lt;빨래&gt; 등 수많은 히트곡을 작사, 작곡, 가창하며 노래하는 음유시인으로 자리한 뮤지션 이적이 생애 첫 산문집을 발간했다. &lt;이적의 단어들&gt;은 단어에 관한 101가지 소고가 들어 있다. 그간 대중과 음악으로 소통해온 작가답게 이적은 책을 기획할 당시부터 지난 3년간 개인 SNS에 원고의 일부를 조금씩 공개했고, 그때마다 사람들의 반응을 살폈다. 시간, 고스톱, 층간소음, 멀티태스킹…. 이적은 그만이 가진 필치로 무심코 사용하는 단어들에 새로운 빛을 틔운다. 에세이 작가로 데뷔한 이적을 만나 그가 끈질기게 붙들어두는 단어에 관해 물었다.



- &lt;이적의 단어들&gt;은 인스타그램, X(구 트위터) 등에 올린 단어에 관한 단상을 엮은 책입니다. 10여년 전에도 공]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/453/651694de90950.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “불편함이 나를 확장해줄 거라고 생각해요”, <또 못 버린 물건들> 은희경 작가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103600</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103600</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 09:12:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[도톰한 양말과 앞코가 둥근 귀여운 단화. 은희경 작가의 등장은 &lt;새의 선물&gt; 속 진희를 떠올리지 않을 수 없게 했다. 그의 첫 장편소설은 한달 대여비가 10만원 남짓인 노트북과 함께였다. 삶의 모든 것이 고착되어 아무것도 바뀌지 않을 것만 같았던 30대 중반, 그는 불현듯 소설가가 되었다. 새는 알을 깨고 나온다. 알은 곧 세계다. 태어나려고 하는 자는 하나의 세계를 파괴하지 않으면 안된다. &lt;데미안&gt;의 문장처럼 은희경은 자기 앞을 가로막는 알을 문학의 언어로 깨고 나왔다. 그런 의미에서 &lt;또 못 버린 물건들&gt;은 은희경의 또 다른 알이다. 자신을 ‘수필 초보자’로 여기는 만큼 새로운 도전의 시간이었기 때문이다. 수필가의 눈은 소설가의 눈과 어떻게 다를까. 어서 질문을 건네고 싶어 마음이 다급해졌던, 그래서 손꼽아 기다린 은희경 작가와의 시간이 여기 있다.



- 산문집 &lt;또 못 버린 물건들&gt;은 코로나19를 관통하며 나올 수 있었던 책 같습]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/414/651694dcc23f6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 에세이스트가 된 스페셜리스트, <또 못 버린 물건들> 은희경, <이적의 단어들> 이적, <순도 100퍼센트의 휴식> 박상영]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103599</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103599</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 09:12:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;씨네21&gt;이 만난 세명의 에세이스트는 본디 에세이에 주력한 작가들이 아니다. 널리 알려져 있다시피 은희경과 박상영은 발표한 소설만으로 한국 현대문학사에 인상적인 방점을 찍어온 소설가고, 이적은 자신이 만들고 가창한 곡으로 한국 대중음악사에 잊을 수 없는 몇 순간을 만들어낸 싱어송라이터다. 각자의 일터에서 스페셜리스트였던 이들은 올해 불현듯 에세이스트가 되어 에세이집을 출간했다. 그러나 허구의 세계를 창조해내는 일과 에세이를 짓는 일은 글이라는 공통점을 제하면 전혀 다른 접근을 요구한다.




고등학교 국어 시간부터 익히 배워오지 않았던가. 에세이(수필)는 서사문학이 아닌 교술문학에 속하고, 교술문학은 작품 외적 세계의 개입으로 이루어진 자아의 세계화라고. 결국 에세이는 작가의 자아를 세계에 던지는 일이다. 허구인 소설 속에, 재기 발랄한 언변 속에, 서정적인 노랫말 속에, 유려한 음률 속에 용케 자신을 조각내 숨겨두었던 이들은 에세이를 출간하며 글을 추력 삼아 세상에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/338/651694db7928a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 트랙 위 영광의 순간, <1947 보스톤>의 역사적 배경 살펴보기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103598</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103598</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 09:12:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광복 이후 1947년 서울, 불안과 혼란이 가득한 시절에도 멈추지 않는 이들을 주목한 &lt;1947 보스톤&gt;엔 어떤 역사적 사실이 반영돼 있을까. 영화를 더 쉽게 이해하기 위한 몇 가지 흥미로운 이야기를 소개한다.



손기정과 서윤복

1936년 베를린올림픽에서 마라톤 영웅으로 떠오른 손기정은 일본인 ‘손 기테이’의 이름으로 시상대에 올라야 했다. 수치심을 이기지 못한 그는 작은 기념 화분으로 가슴에 달린 일장기를 가렸고, 결국 마라톤 선수로서의 자격을 박탈당한다. 광복 후에서 상황은 크게 달라지지 않았다. 조국은 독립했지만 베를린올림픽의 기록은 여전히 일본에 귀속돼 있기 때문이다. 그러다 제2의 손기정으로 떠오른 서윤복과 함께 기록 경신을 꿈꾸게 된다.


영화 &lt;1947 보스톤&gt;은 극적인 변형을 더하긴 했지만, 그중에서도 손기정과 서윤복은 원래 성품과 성격을 최대한 그대로 반영했다. 이에 대해 강제규 감독은 “영화는 궁극적으로 서윤복의 승리를 다루지만 손기정의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/919/6515433f4cc8d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “역사적으로 충분히 감동적인 이야기였다”, '1947 보스톤' 강제규 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103597</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103597</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 09:12:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2015년 4월, &lt;장수상회&gt; 이후 8년 만이다. 강제규 감독의 짧지 않은 공백을 깬 작품이 이제 막 나라를 되찾은 마라토너들의 이야기인 이유는 무엇일까. “인간의 신체가 움직이고 걷고 뛰는 동작이 관객에게 전달하는 힘이 대단하다고 줄곧 생각해왔다. 언젠가 이 신체적 아름다움을 영화로 담고 싶었다.” 2018년 처음 시나리오를 받았을 때 그는 휴 허드슨 감독의 &lt;불의 전차&gt;를 떠올렸다. 인간의 육신이 지닌 본질적인 아름다움, 인물들의 목표를 한계짓는 시대, 그럼에도 포기하지 않는 의지. 아무리 시간이 흘러도 변치 않는 가치를 견지하기 위해 그는 길거리 모퉁이와 러너들의 숨 쉬는 방식까지 당시의 것으로 재현하고자 했다. &lt;1947 보스톤&gt;을 통해 계속 달려야 할 의미를 구현한 강제규 감독을 만났다.



- 2018년에 시나리오를 처음 받고 이후 각색 작업을 하면서 어떤 점을 신경 썼나.


기본적인 스토리는 바뀌지 않았다. 다만 그 당시에 ‘요즘 젊은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/669/6515433b830e3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 추석영화 3파전 – 76년 전, ‘마라소너’들의 진심, <1947 보스톤>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103596</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103596</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 09:12:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1936년, 베를린올림픽 세계 신기록을 세운 마라톤 금메달리스트 손기정(하정우)은 기미가요가 울려 퍼지는 시상대에서 가슴에 단 일장기를 화분으로 가렸다. 실화를 기반으로 제작된 &lt;1947 보스톤&gt;은 일제의 탄압으로 더이상 달릴 수 없게 된 오래된 영웅과 그의 다음을 잇는 루키 서윤복(임시완)의 보스턴마라톤 대회 분투기를 다룬다. 일제강점기 끝에 광복을 이뤘지만 모래밭에 성을 세운 듯 국정은 위태롭고, 운동화 한 켤레 제대로 살 수 없는 마라토너들은 유일하게 자신이 통제할 수 있는 두 다리만 믿고 달린다. &lt;쉬리&gt; &lt;태극기 휘날리며&gt; 등으로 시대의 아픔과 이데올로기의 모순을 보여준 강제규 감독이 8년 만에 메가폰을 들었다. 42.195km. 이역만리 머나먼 타지에서 고독하고 외로운 거리를 완주하게 만드는 것은 무엇일까. 76년이 지난 지금까지도 사람들이 잊지 않고, 잃지 않는 시대정신에 대해 강제규 감독과 이야기를 나누었다. 영화의 시대적 배경과 사건을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/338/651543362d41b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>