<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 07:33:40 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 엔터테인먼트의 정석, <에이리언: 로물루스> 배우 케일리 스페이니]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105692</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105692</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 07:15:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“체스트버스터 장면을 처음 보고 받은 충격이 아직도 남아 있다. 확실히 &lt;에이리언&gt;을 보기에는 이른 나이였다. (웃음)” &lt;에이리언&gt; 시리즈의 오랜 팬이었던 케일리 스페이니는 처음 시리즈의 신작이 제작된다는 소식을 접했을 때 “적합하지 않은 사람들에 의해 제작되면 어떡하나 걱정”했다고 솔직하게 털어놓았다. “하지만 페데 알바레스 감독이 담당한다는 것을 알고 이내 안심했다. 공포라는 심리 현상을 완벽히 이해하는 그는 이 프랜차이즈에 가장 어울리는 감독이다.” CG를 최소화하고 실제 촬영에 천착하는 감독의 연출 성향도 무척 반가웠다고. “정말 진짜 같은 세트에서 애니매트로닉스 모형을 상대로 연기할 수 있다는 것은 배우에게 큰 특권이다. 정서적 몰입의 정도에서 분명한 차이를 제공한다.”


레인(케일리 스페이니)은 결함 있는 인조인간인 앤디(데이비드 존슨)를 친남매처럼 아끼는 따뜻하고 올곧은 마음씨의 소유자다. 인조인간을 반기지 않는 식민지의 주변 인물들은 물론 &amp;l]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/588/66c6e48681950.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 충만한 공포에 사로잡힐 수 있도록, <에이리언: 로물루스> 페데 알바레스 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105691</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105691</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 07:15:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[웨이랜드 유타니사의 식민지 행성에서 노예처럼 일하는 청춘들. 자유를 찾아 행성을 떠난 그들은 버려진 우주정거장에서 초월적인 힘의 에일리언들을 마주한다. 가진 것 없이 방황하고 고뇌하며 가족과 친구들을 지키고자 하는 젊음은 오늘날의 풍경과도 다르지 않다. 한편 이들이 탐험하는 우주선 속 검붉고 눅눅한 공기는 &lt;에이리언&gt;과 &lt;에이리언2&gt;의 오래된 향기를 가득 머금고 있다. &lt;에이리언: 로물루스&gt;의 개봉 직전, 40년 전의 영화 두편과 2024년의 관객 모두에게 안전히 도킹하는 운항법에 대해 영화의 두 파일럿인 페데 알바레스 감독과 주인공 레인 캐러딘 역의 케일리 스페이니 배우와 나눈 이야기를 전한다. 원작 시리즈에 대한 경의를 숨기지 않은 페데 알바레스 감독과 자신 속에 본연히 존재하는 레인을 발견하고자 한 케일리 스페이니 배우의 의지는 어떻게 &lt;에이리언: 로물루스&gt;가 일견 모순된 두 목표를 성공적으로 달성했는지 납득게 한다.



- &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/952/66c6e4845afff.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정준희의 클로징] 기적의 시작, 파멸의 기원]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105680</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105680</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 07:15:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[독립운동과 대한민국의 건국이 오로지 이승만의 업적이라고 주장하는 영화 &lt;기적의 시작&gt;이 공영방송 KBS에, 그것도 광복절에 편성된다고 한다. 이 글이 나갈 시점엔 이미 전파를 타고 난 뒷일이 될 듯하지만, 본래 일정표로는 금요일인 &lt;독립영화관&gt;을 하루 앞당겨 추가 편성하면서까지, 제작진이 방송권 구매를 거부하자 담당 국장이 기안하여 전결하는 기괴한 방식으로, 끝끝내 방송을 고집하고 있다 하니 기가 찰 일이다. 역사에 무지한 광신도들의 기적(奇蹟)을 작위하기 위해 다수가 기함(氣陷)할 일을 서슴지 않는다.


이 영화로 의도했던 건 실은 역사적 사실을 다룬 진지한 다큐멘터리가 아니라 헛웃음을 자아내는 허구적 코미디가 아닐까 의심케 하는 대목 한 가지. 제작자가 영화진흥위원회(이하 영진위)에 독립영화 인증을 신청했지만 영진위는 “객관성 결여와 설득력 있는 논증 제시 부족” 등을 이유로 인정을 거부했다는 것. 그런 영화가 공영방송 KBS의 &lt;독립영화관&gt;에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/038/66c6d6562413b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[복길의 슬픔의 케이팝파티] 괜찮아 조금도 난 겁나지 않아,]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105633</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105633</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 07:15:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[괜찮아 조금도 난 겁나지 않아 - &lt;FANCY&gt;(트와이스, 2019)


종종 인천의 ‘인천다움’에 대해 이야기하는 사람들을 만날 때가 있다. 그들은 대개 입을 떼기 전부터 실실 웃음을 흘리다가 상대가 반응하면 기다렸다는 듯이 인천이라는 도시의 저속함에 대해 쏟아낸다. 그들의 묘사 속에서 인천은 자신과 전혀 관계가 없는 장소이며, 거칠고 더럽고 나쁘기만 한 동네다. 그러나 경계라 부를 만한 것도 마땅히 없는 작은 나라에서 어떤 지역이 특별히 거칠고 더럽고 나쁠 수 있는 확률은 몇이나 될까? 아랫동네 사람인 나는 별다른 계산 없이 떠올린다. 오직 멸시를 위해 거칠고, 더럽고, 나쁜 땅이 되는 수많은 고향들을. 그 생각 다음으로는 말이 지겨워진다. 듣는 것도, 하는 것도, 전부 싫다.


송도에 있는 회사에서 일하던 동안엔 남동공단에 집을 얻어 생활했다. 집값이 싸고 거리가 가까워 출퇴근은 편했지만, 동네가 너무 빨리 조용해져서 해가 저물면 괜히 겁이 나 집 밖으로 나가지 않]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/476/66c6d652df3d8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[who are you] ‘폭군’, 조윤수]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105681</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105681</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 07:15:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조윤수는 세 차례에 걸친 오디션을 통해 &lt;폭군&gt;의 채자경이 되었다. 그는 무용을 전공한 자신의 경력을 믿고 “몸 잘 쓰니?”라는 박훈정 감독의 오디션 첫 질문에 “자신 있다”고 답했지만, 정작 대본을 받아 읽은 후에야 자경을 연기하기 위해 지금껏 몸을 활용했던 방식과 전혀 다른 길을 걸어야 함을 자각했다. “작품 합류가 확정되기 전부터 킥복싱을 배우고 운전면허 학원에 등록했다. &lt;폭군&gt;의 일원이 되고자 간절한 마음으로 자경에게 필요한 역량을 개발해갔다. 다시 돌아가도 그렇게 준비할 것이다.” 지금껏 조윤수는 배역에 접근할 때 ‘공감’을 최우선 순위에 두었다. 하지만 피도 눈물도 없는 킬러이자 금고 기술자인 자경은 스스로 “여리고 쾌활하다”고 고백하는 조윤수의 성정과는 여러모로 대척점에 놓여 있었다. 그는 기존 방식 대신 “자신에게 없는 매력을 가진 자경을 동경”해보길 시도했고, 어느새 “내가 갖지 못한 지점을 지닌 자경을 사랑하게” 되면서 앞으로 배우 인생에 유]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/071/66c6c85d9630c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 괴담의 유명세에 무임승차한다고 해결되지 않는다, <늘봄가든>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105690</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105690</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 07:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[남편 창수(허동원)의 자살로 충격에 빠진 소희(조윤희)는 변호사로부터 한통의 연락을 받는다. 죽은 남편이 한적한 시골에 지은 늘봄가든이라는 건물을 유산으로 남겼다는 것이다. 언니 혜란(김주령)의 우려에도 소희는 늘봄가든으로 이사를 떠나고, 그곳에서 불가사의한 일들을 겪는다. 구태진 감독의 데뷔작 &lt;늘봄가든&gt;은 대한민국 3대 흉가로 거론되는 늘봄갈비 괴담에서 출발한다. 신선한 시도로 꼽히는 &lt;곤지암&gt; 역시 3대 흉가 중 하나였던 곤지암 정신병원을 소재로 사용했다. &lt;곤지암&gt;이 정신병원의 공간적 특징을 살리고 서사는 축소해 경제적으로 공포심을 형성했다면, &lt;늘봄가든&gt;은 허구적 괴담에 서사적 부피감을 부여하려 한다. 하지만 호러 장르의 익숙한 문법과 사회문제의 자극성을 추출하여 구성한 이야기는 섬뜩함보다는 피로감을 자아낸다. 공간적 특성을 활용하지 못한 채 진행되는 영화를 보며 괴담의 유명세만을 활용하려는 제목에 대한 깊은 의문이 든다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/766/66c5931b0fea3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 타르콥스키의 예술과 믿음의 가치, <희생>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105689</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105689</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 07:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주인공 알렉산더(엘란드 요셉손)는 은퇴 후 시골의 외딴집에서 어린 아들 고센과 말년을 보내고 있다. 하지만 부자의 평화로운 시간도 잠시, 세상의 종말을 부를 만한 세계 전쟁이 발발했음이 미디어를 통해 알려진다. 알렉산더는 본인의 집에 찾아온 친구들과 세계적 혼돈의 원인, 그곳에서 예술이 지니는 역할, 나아가 가족과 겪었던 과거의 개인적 시간을 토로하고 감정을 분출한다. 그 끝에서 알렉산더는 자신의 지난날을 모두 불태워버리는 선택에 이르고 아들 고센에게 자신이 믿고자 했던 세상의 가치를 물려준다. 20세기 영화사에서 진정한 예술가, 영상 시인 등으로 불리며 독자적인 위치를 확보했던 러시아 영화감독 안드레이 타르콥스키의 유작이다. &lt;희생&gt;은 그의 다른 작품들에 비해 간소한 컨셉과 시공간에서 펼쳐지는 이야기이지만, 수십년 동안 타르콥스키가 주창하던 예술론과 믿음의 가치관이 방대한 대사와 넉넉한 속도의 이미지로 전환되어 영화를 지탱한다. 1995년 한국 최초 개봉 이후 30여년]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/341/66c5931973adf.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 어딜 보는 걸까, 과감하지 못한 무딘 한방이 헛돈다, <필사의 추격>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105688</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105688</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 07:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시시각각 얼굴을 바꾸는 김인해(박성웅)는 완벽한 화술과 변장술로 사람들의 재산을 탐닉하는 천하의 사기꾼이다.그를 잡기 위해 수많은 경찰이 혈안이 되어 있지만 능구렁이 같은 요령으로 밑 빠진 독처럼 술술 빠져나가기만 할 뿐이다. 김인해는 남을 속이는 데 타고났다. 허술한 미술품에 아트 재테크라는 명목을 붙여 수십배 이상의 불온한 수익을 창출한다. 타인에 기대고 싶은 외로운 노인의 마음을 이용해 비싼 부지를 자신의 것으로 가로채기도 한다. 한편 말보다 주먹이 먼저 나가는 조수광 형사(곽시양)는 불의 앞에서 아무것도 조절하지 못한다. 다혈질, 무데뽀, 막무가내, 독고다이. 그를 나타내는 무수한 수식어 앞에서 그는 과잉 진압이라는 죄목으로 제주로 좌천된다. 마침 제주의 부동산을 사냥하기 위해 찾아온 대만 마피아 보스 주린팡(윤경호)은 피도 눈물도 없는 무자비한 면모 속에서 허술함으로 우스꽝스러운 엇박자를 만든다. 제주에서 비밀스러운 계획을 수행 중인 사기꾼 김인해와 동네 부지에서 협잡꾼 출]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/492/66c593175c0b7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 신 없는 인간의 비참(블레즈 파스칼), 그리고 비전 없는 연출의 비참, <프로이트의 라스트 세션>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105687</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105687</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 07:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이성 너머에 있는 무의식을 발견함으로써 서양 철학의 패러다임을 뒤집은 정신분석학자 프로이트와 불후의 판타지 소설 &lt;나니아 연대기&gt;을 쓴 기독교 변증가 C. S. 루이스가 만난 적 있다면? 흥미로운 가정에서 출발하는 &lt;프로이트의 라스트 세션&gt;은 관객을 유신론과 무신론, 인류애와 염세주의가 부딪히는 진검승부의 장으로 초대한다. 영화는 1939년 9월3일 런던에서 시작한다. 프로이트(앤서니 홉킨스)는 나치의 유대인 박해를 피해서 런던에 망명해 있다. 서서히 다가오는 전운과 모르핀 없이 견디기 힘든 구강암의 고통은 그의 마음속 죽음의 공포를 나날이 키운다. 그는 딸 안나에게 의존해 하루하루를 버티면서도 아인슈타인 등 석학을 초대해 지적 대화를 나누는 데 골몰한다. 그는 학계에서 주목받기 시작하는 C. S. 루이스(매슈 구드)를 초대해 생의 마지막 토론을 펼친다. &lt;프로이트의 라스트 세션&gt;은 한국에도 상연한 적 있는 동명 연극을 각색했다. 원작자 마크 세인트]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/010/66c59315a6ffe.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 불쾌와 공포를 구분할 수 있다면, <에이리언: 로물루스>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105686</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105686</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 07:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알람 방송이 요란하게 울리고 ‘잭슨의 별’의 지옥 같은 하루가 반복된다. 레인(케일리 스페이니)은 ‘웨이랜드 유타니’ 회사에 점령당한 이곳에 징용된 하급 농부다. 전염병으로 부모를 잃은 그녀가 의지할 데라곤 아버지가 남겨놓은 인조인간 앤디(데이비드 존슨)뿐이다. 간신히 할당 시간을 채운 기쁨도 잠시, 회사는 자유를 꿈꾸던 그녀에게 할당량이 추가로 배정됐다는 절망적인 소식을 전한다. 억울해하던 그녀는 또 다른 피지배층 타일러(아치 르노)의 연락을 받는다. 우주에 표류 중인 퇴역 함선을 발견했으니 함께 고향 ‘이바가’로 돌아가자는 은밀하고도 거절할 수 없는 제안. 기약 없는 이동 허가를 기다리다 지친 여섯 청춘들은 끝내 버려진 함선에 도달하는 데 성공한다. 고향에 도달하기 위해 9년 동안 동면이 필요한 것을 알게 된 그들은 근처 냉각실에서 부족한 연료를 찾는 데 성공한다. 하지만 그 과정에서 오랜 시간 잠들어 있던 난폭한 고지능 생명체를 깨우고 만다. 이어 생존을 위한 처절한 사투가 벌]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/971/66c59312bf3ba.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이연숙의 장르의 감정] 일의 고통과 고통, <더 베어>와 자기 파괴적 열정으로서의 일]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105637</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105637</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 07:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리는 일을 그만둘 수가 없다. 단지 생계 때문만은 아니다. 일이 우리를 만성피로와 수면 부족에 시달리게 하고 공황장애와 PTSD(외상 후 스트레스 장애)를 불러일으키고 심지어 일을 그만두느니 삶을 그만두는 게 빠를 것 같다고 생각하게 할지라도, 우리는 일을 도무지 그만둘 수가 없다. 왜일까? 우리가 일을 너무 ‘사랑’해서일까? 아니면 우리가 일이 삶을 완전히 망치고 부숴주기를, 천천히 물어뜯어 숨통을 끊어주기를 마음속 깊은 곳에서 갈망하고 있는 마조히스트이기 때문일까?  2022년 6월 훌루(한국에서는 디즈니+)를 통해 첫 시즌, 그리고 마찬가지로 올해 6월 세 번째 시즌이 공개된 드라마 &lt;더 베어&gt;는 주인공 카르멘(‘카미’)  베어제토를 통해 우리가 일과 맺고 있는 애증 병존의 교착 관계를 거울처럼 보여준다. 이탈리아계 이민자 집안 출신인 카미는 마약중독자였던 형의 자살 이후 이탈리안 비프 샌드위치를 주 종목으로 하는 형의 가게 ‘더 비프’를 운영하기 위해 고향 시카고]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/139/66c585513910e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>