<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Dec 2021 13:43:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[뉴욕] '스파이더맨: 노 웨이 홈', 뉴욕 극장가 구할까]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99357</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99357</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 10:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 변이 바이러스 오미크론의 확산으로 각종 공연과 이벤트 일정이 취소되는 등 뉴욕에 다시 비상이 걸렸다. 이에 따라 ‘다시 셧다운을 하게 되나’라는 우려가 커지고 있다. 오미크론 감염에 대한 우려는 수주 동안 뉴스에 보도돼왔으나 지난 12월17일 발표된 뉴욕주의 확진자 수가 2만1천명을 넘어서면서 피부로 느껴지게 된 것. 특히 확진자 중 절반가량이 뉴욕시에서 나왔다. 이같은 확진자의 급증 추세는 계속되고 있으며, 20일에 발표된 확진자 수는 2만3400명에 이른다. 이는 1주일 전에 비해 2배가량 증가한 수다.


지난해 코로나19 팬데믹으로 공연이 취소됐던 라디오 시티 뮤직홀의 &lt;크리스마스 스펙터클&gt;은 지난 7주간 100회 이상의 공연을 해왔으나, 공연 관계자 중 확진자가 계속 나오자 17일 오전 11시 공연부터 나머지 일정을 취소한다고 공연장을 찾은 관객에게 공지했다. 이 밖에도 프리뷰 중이었던 마이클 잭슨에 관한 브로드웨이 뮤지컬 &lt;MJ 더 뮤지컬&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dvkIlY/btroFW1VJMy/B7IZ9XmuFiDr6wff6hJHP1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['스파이더맨: 노 웨이 홈'에 영향을 준 원작 설정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99344</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99344</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 10:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[MCU 역사상 최초의 10대 슈퍼히어로 스파이더맨은 그의 정체와 실명을 알고 있는 사람들이 극히 드문, 익명성이 유일하게 보장된 히어로이기도 했다. 그런데 &lt;스파이더맨: 파 프롬 홈&gt;의 결말에서 미스테리오에 의해 그의 실명이 만천하에 공개된다. 원작 코믹스에서도 스파이더맨의 신분 공개는 아주 중대한 사건이었다. 영화와 달리 피터 파커라는 실명 공개는 자의에 의해서 이뤄졌다. 그것은 ‘시빌 워’라는 이벤트를 통해서였다. 아이언맨이 미국 정부와 함께 ‘초인등록법안’을 통과시키면서 대중과 동료 히어로들을 설득시키기 위해 기자회견장 앞에서 스파이더맨의 신분을 공개하기로 한 것이었다. 이는 피터 파커의 인생을 뒤흔드는 모든 사건의 원인이 되고 만다. 피터는 법안 반대 진영인 캡틴 아메리카쪽에 합류하면서 자신의 정치적 노선을 번복했고 도망자 신세가 되었으며 그 과정에서 범죄자 킹핀에게 메이 큰엄마가 살해당한다. 닥터 스트레인지의 ‘망자의 손’의 도움을 받아보려 하지만 실패하고, 피터]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cpY2IW/btroJADKhG6/zklQKu0R0btaUWiSOisQPk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MCU의 영화, 드라마가 공유하는 설정들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99343</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99343</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 10:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지구 인구 절반이 사라졌다가 5년 만에 과거 모습 그대로 돌아온 ‘인피니티 워’의 후폭풍은 이후 ‘블립’이라 명명되어 전 지구적 재난 상황으로 다뤄진다. MCU 페이즈3의 마지막 영화인 &lt;스파이더맨: 파 프롬 홈&gt;에 첫 등장한 이후 페이즈4 시기의 모든 영화, 드라마들이(과거를 다룬 &lt;블랙 위도우&gt; 제외&gt;) 이를 중요한 소재로 다루고 있다. 피터 파커가 멀티버스의 혼란을 막게 되는 그 시기의 지구에는 &lt;완다비전&gt;의 완다, &lt;팔콘과 윈터 솔져&gt;의 샘과 버키, &lt;블랙 위도우&gt;의 옐레나, &lt;샹치와 텐 링즈의 전설&gt;의 샹치, &lt;호크아이&gt;의 클린트와 케이트가 활약 중이다. 뉴욕의 스타크 타워는 누군가에게 매각되었고 브로드웨이에서는 1대 캡틴 아메리카를 기리는 뮤지컬 &lt;로저스&gt;가 장기 상영 중이다. 자유의여신상은 횃불 대신 캡틴 아메리카의 방패를 들고 있다. &lt;팔콘과 윈터 솔져&gt;에서는 블립으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pCcIL/btroFMFfKOi/g02Vf1cJCxZUxQosv3bm10/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['스파이더맨: 노 웨이 홈' TMI]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99342</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99342</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 10:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코프콜의 룬

닥터 스트레인지가 스파이더맨의 부탁을 들어주기 위해 쓰는 마법은 룬 마법의 일종인 ‘망각의 주문’(Spell of Forgetting)으로 ‘코프콜의 룬’이라 불린다. 닥터 스트레인지가 ‘블립’으로 인해 5년 동안 자리를 비우면서 그의 뒤를 이어 웡이 소서러 수프림이 됐고 이 주문을 사용한 적이 있다. 인지와 미지의 경계를 넘나드는 주문이라 금기시된다.


마키나 디 카다버스

망각의 주문이 뒤틀려버리면서 차원의 문이 붕괴된다. 존재하는 모든 멀티버스에서 피터 파커를 알고 있는 존재들을 불러모으는 부작용을 낳게 된다. 극중 묘사되는 바로는 각종 빌런들이 쏟아져 들어올 위기에 봉착하고 차원의 문 너머 실루엣으로 스파이더맨의 적수, 크레이븐 더 헌터와 실버서퍼가 보인다. ‘마키나 디 카다버스’는 타임라인을 벗어난 이들을 원래 있던 세계로 돌려보낼 수 있는 마법 장치다.


해피 호건의 아파트

신분이 노출된 피터 파커와 메이 큰엄마의 임시 거처인 해피 호건의 아파트는 제작]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/8vuYZ/btroJ6oQqET/ksqYCp6gl1Hu9rL3I0e5nK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['스파이더맨: 노 웨이 홈' 피터 파커가 고통을 이겨내는 법 外]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99341</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99341</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 10:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[톰 홀랜드의 스파이더맨은 이전의 스파이더맨과 달리 살면서 그리 고통을 겪을 일이 없었다. 우선 가족이나 친구를 잃어본 적이 없다. 그가 처음 느낀 허전함이란 아이언맨의 빈자리인데 이는 사실 전 지구적인 재난 상황이나 마찬가지였다. 아직 마블 시네마틱 유니버스(MCU)의 피터 파커는 자신의 내밀한 고통과 마주한 적이 없다. &lt;스파이더맨: 노 웨이 홈&gt;은 피터가 인생 최대 위기를 맞게 되면서 어떤 선택을 해야만 하는 이야기다. 톰 홀랜드가 “스파이더맨이 가진 최고의 슈퍼파워는 피터 파커 자신의 겸손함”이란 말을 한 적 있는데 스파이더맨을 둘러싼 모든 사건, 사고의 시작과 끝이 그의 친절한 이타심에서 비롯된 경우가 많았다. 이번에도 과연 그의 선의가 세상을 구할 수 있을까.


피터 파커가 고통을 이겨내는 법

“큰 힘에는 큰 책임이 따른다.” 마블 코믹스와 &lt;스파이더맨&gt; 영화화 시리즈에 매번 등장하는 이 대사는 친절하고 다정하고 이타적인 스파이더맨의 정체성을 드러내]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/yrF1l/btroLhcl5eV/8i41UrHOkuoeh1ZMutUJDk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['스파이더맨: 노 웨이 홈' 완전 정복]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99340</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99340</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 10:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;스파이더맨: 노 웨이 홈&gt;의 엔딩 크레딧에 흐르는 &lt;The Magic Number&gt;를 부른 가수는 ‘드 라 솔’이란 이름의 뉴욕 롱아일랜드 출신 힙합 트리오다. 이 노래에는 “나의 1과 2 없이 나의 3이 있을 수 있을까?”라는 가사가 있다. 이번 영화의 핵심을 담은 가사다. 12월15일 개봉한 &lt;스파이더맨: 노 웨이 홈&gt;은 개봉 첫날 63만 관객을 돌파했다. 코로나19 팬데믹 상황에서, 더군다나 오미크론 변이로 뒤숭숭한 상황에서 이뤄낸 결과다. 이번 영화는 샘 레이미 감독의 &lt;스파이더맨&gt; 트릴로지 시절부터 시작해서 지난 20여년간 슈퍼히어로영화, 나아가 블록버스터 액션 영화를 극장에서 즐겨왔던 세대들의 팬심을 자극하는 빅 이벤트라 할 수 있다. 이번호에서는 스포일러라는 어두운 터널을 지나온 관객과 함께 &lt;스파이더맨: 노 웨이 홈&gt;의 이야기가 지닌 의미와 피터 파커와 마블 시네마틱 유니버스(MCU)가 나아갈 미래에 관해 짚어본다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/byqcUZ/btroJiQOEKL/WfeMVukO66KfNgKIEH8Wzk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<구경이> 성초이 작가, 구경이는 정답을 주는 게 아니라 정답을 찾아가는 인물이다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99356</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99356</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 07:15:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[작가 성초이가 쓴 JTBC 드라마 &lt;구경이&gt;는 복잡하고 ‘의심스러운’ 오늘을 살아가는 한국 여성들의 실제를 거침없는 태도로 발설한다. 이야기의 시작은 한국예술종합학교 영상원 재학 시절부터 감독, 배우, 작가 등으로 종횡무진하며 창작의 영감을 수다 떨던 오랜 친구 두 사람이 메신저 채팅방. &lt;구경이&gt;는 두 작가가 지난 몇 년간 서로에게 방언을 쏟아내게 만들었던 분노와 좌절, 그리고 실낱같은 희망의 경험을 총합한 결과물이다. 거기에는 이해할 수 없는 비극 속에서 존재의 이유를 찾는 인간의 슬픔이, 성별에 근거한 온갖 범죄의 덫에서 자유롭지 못한 여성의 고통이, 그럼에도 불구하고 게임 한판을 하거나 모여서 피자 한판을 뜯음으로써 살아 있기로 하는 생의 끈질김이 있다. 나쁜 놈들을 죽이는 것이 삶의 유일한 기쁨처럼 보이는 젊은 여자 송이경(김혜준)과 그를 잡으려는 중년의 히키코모리 탐정 구경이(이영애)의 긴 사투는 그런 부조리 위에서 춤추듯 흘러간다. 탐정 이영애와 살]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c39xuc/btroFWf9EGW/ZNzEUr50byvm9COQ0BQxJk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[우석훈의 디스토피아로부터] 스크린의 미래]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99310</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99310</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 06:18:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[학부 경제사 시간에 1929년 대공황과 함께 할리우드의 대약진이 있었다고 배운 게 아직도 기억에 남는다. 프랑켄슈타인과 드라큘라 백작과 같은 대표적인 공포 캐릭터들이 이때 스크린을 가득 메웠다. 찰리 채플린의 &lt;모던 타임즈&gt;를 비롯해 무성영화의 전성기도 이 시대였다. 공황 때 영화산업이 잘되는 것은 우리나라도 마찬가지였다. 1997년 IMF 외환 위기 시절에 정리 해고된 실직자들이 아침에 집을 나와서 비 오는 날에는 등산 대신 극장으로 갔다는 눈물 어린 신화들이 생겼다. 그 이전에 한국영화는 ‘방화’라는 이름으로 불렸는데, 고난의 경제 위기를 지나고 나서 ‘한국영화’라는 자신의 이름을 가지게 되었다.


코로나19 경제 위기는 “경제 위기=극장 흥행’이라는 공식과 다른 방식으로 움직인다. 국내 극장 배급사에서 코로나19 초기 몇달 동안 그전 3년 동안의 수익만큼 손해를 봤다고 &lt;씨네21&gt; 토론회에서 얘기한 게 기억에 남는다. OTT의 약진으로, 영화의 위기는 아]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/8tObl/btroE55kyMl/XlvHvs4cOigIvb3w2NhOFK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['구경이' 백성철, 베일이 싸여 있던 산타]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99336</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99336</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 05:14:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“아직 인터뷰가 서툴지만, 열심히 하겠습니다.” 인터뷰를 앞두고 의지를 다지는 백성철을 보니 산타와 첫 면접을 보던 나제희 팀장(곽선영)의 마음이 이랬을까 싶다. 그가 연기한 산타는 구경이(이영애)의 게임 길드 멤버였으나 조사B팀 소속이 되어 구경이, 나제희 팀장, 오경수(조현철)와 함께 사건을 파헤쳐가는 인물이다. 하나 정작 산타 본인은 끝막인 12화에 이르러서야 어렴풋이 진실이 밝혀지는, 드라마 &lt;구경이&gt;에서 가장 미스터리한 캐릭터였다. 역할을 맡은 배우에게조차 산타는 베일에 싸여 있었지만 백성철은 적은 대사를 천번가량 읊고 행동과 표정, 마임까지 연습하며 가능한 영역 안에서 최선을 다해 준비했다. &lt;구경이&gt; 종영을 앞두고 산타에 관한 숱한 질문에 후련한 마음으로 답할 수 있게 된 배우 백성철을 만났다.


산타 나도 산타의 본명이나 나이 등 관련 정보를 하나도 모르고 시작했다. ‘산타를 이해하려고 하지 말고 단순하게 생각하라’는 게 미팅 때부터 감독님이 주]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wECfm/btroFWfNz6O/G2kdQUk8miPsZwye1kO71K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 우정으로 결속된 두 여성주인공의 이야기  '신데렐라2: 마법에 걸린 왕자']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99335</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99335</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 08:17:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[왕자 알렉스는 신데렐라를 구하려다 마녀의 저주에 걸려 생쥐로 변해버린다. 신데렐라는 꼬마 마법사이자 든든한 친구인 크리스탈의 도움을 받아 알렉스를 본래의 모습으로 돌아오게 만들 방법을 궁리하지만 크리스탈이 만든 약물은 별다른 효과 없이 실패하고 만다. 결국 만물박사에게 자문을 구한 이들은 바다 건너 숲속에 숨겨진 생명석을 찾아오는 일만이 마법을 풀 수 있는 유일한 해답임을 깨닫는다. 결국 이들은 함께 모험을 떠나고, 그 과정에서 크리스탈은 자신이 좋은 마법사가 아니라는 자괴감에 빠진다. 설상가상으로 이미 생명석을 손에 넣은 사막여왕의 계략으로 이들은 위기에 처한다. 과연 이들은 무사히 생명석을 찾아 알렉스를 구해낼 수 있을까.


&lt;신데렐라: 마법 반지의 비밀&gt;의 속편 &lt;신데렐라2: 마법에 걸린 왕자&gt;는 신데렐라의 입장에서 왕자를 구하는 이야기를 그린 어드벤처 애니메이션이다. 전형적인 공주의 이미지를 답습하기보다는 우정으로 결속된 두 여성주인공이 직접 위기를 헤]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/6RZyE/btroDH3ucq4/HxTsjN0rkOa5uw4oAVMlqK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 종합선물세트 같은 영화 '킹스맨: 퍼스트 에이전트']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99334</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99334</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 08:17:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;킹스맨: 시크릿 에이전트&gt; &lt;킹스맨: 골든 서클&gt;을 만든 매슈 본 감독은 베테랑 요원 해리(콜린 퍼스)와 신참 에그시(태런 에저턴)의 이야기를 이어가는 대신 100여년 전 과거로 돌아가 킹스맨 조직의 기원을 밝히기로 한다. 그렇게 탄생한 영화가 시리즈의 프리퀄 &lt;킹스맨: 퍼스트 에이전트&gt;다. 영화는 제1차 세계대전을 시대 배경으로 삼아, 옥스퍼드 공작(레이프 파인스)과 그의 아들 콘래드(해리스 디킨슨)의이야기에서 킹스맨의 기원을 풀어간다. 1914년, 유럽은 거대한 전쟁의 위험에 휩싸여 있다. 영국의 귀족 옥스퍼드 공작은 영국, 독일, 러시아의 복잡한 이해관계에 개입하는 대신 한 걸음 물러나 평화주의자로서 기사도 정신을 지키려 한다. 사실 이건 대외적 이미지일 뿐, 실제로 옥스퍼드 공작은 믿음직한 유모 폴리(제마 아터턴)와 집사 숄라(자이먼 운수)와 함께 자체적으로 비밀 정보기관을 운영 중이다. 한편 혈기 왕성한 10대 아들 콘래드는 아버지의 만류에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/beiPlW/btroC7uPW6G/1laRnLwVzALNo9Xlx4Mg2K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>