<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 05 Jun 2023 21:27:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 이미경 서울국제환경영화제 집행위원장, 좋은 (환경)영화는 세상을 변화시킨다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102863</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102863</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 14:12:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 서울국제환경영화제(이하 환경영화제) 공동 집행위원장으로 선임된 이미경 환경재단 대표는 2002년부터 환경재단에 몸담으면서 영화제의 시작부터 미래까지 함께 고민하고 구상한 장본인이다. 다양한 외부 기관의 자문위원을 맡아 한국 사회를 이끄는 핵심 리더들이 환경문제에 경각심을 가질 수 있도록 돕는 역할도 부지런히 수행해왔다. 환경 운동의 대중화라는 측면에서 앞으로 환경영화제가 나아갈 길에 대해 들었다.


- 환경영화제 집행위원을 역임하다 집행위원장으로 위촉됐다.


= 큰일났다. (웃음) 매번 이러쿵저러쿵 콩 놔라 팥 놔라 잔소리를 하니까 그럼 네가 한번 와서 해보라며 집행위원장으로 임명한 것 같다. 어느덧 영화제 20주년을 맞았다. 환경재단 대표로서 재단의 대표 사업의 정체성을 명확하게 해야 하는 역할을 해야 한다.


- 지난 20년간 환경영화제를 돌이켜보면 어떤 변화가 있었던 것 같나.


= 첫해 출품작이 300여편이었다. 내부에서도 환경영화가 무엇인지, 영화에 초점을 둘]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647db4b96a4bb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 제 20회 서울국제환경영화제 추천작, '블루백', '더 피쉬 테일', '우타마, 우리집', '블랙 맘바스', '더 랜드']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102862</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102862</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 14:12:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블루백 Blueback
로버트 코놀리 / 미국 / 2022년 / 102분
개막작, 국제경쟁부문


올해 서울국제환경영화제 개막작은 보다 많은 관객이 친숙하게 접근할 수 있는 극영화로 선정됐다. 팀 윈튼의 동명의 소설을 원작으로 한 &lt;블루백&gt;은 해양 생물학자 에비(미아 바시코프스카)와 뇌졸중으로 쓰러진 엄마 도라(라다 미첼)의 이야기를 담은 가족 드라마다. 영화는 플래시백으로 어린 시절 에비가 물속에서 푸른 물고기들을 만났을 때의 아름다운 기억을 비추고, 고래 포획꾼과 무분별한 개발자들로부터 바다를 지키기 위해 싸웠던 도라가 딸의 삶에 미친 영향을 조명한다. 영화 제목 ‘블루백’은 에비가 바닷속에서 만났던 물고기에 붙여준 이름에서 따왔다. 호주의 아름다운 해안 풍경과 심해를 담은 시퀀스, 사라져가는 가치를 소중히 한다는 점에서 환경 운동과 본질적인 의미를 공유하는 모녀의 멜로드라마가 조화롭게 엮여 있다.


더 피쉬 테일 The Fish Tale
오키타 슈이치 / 일본 /]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647db4b476c52.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘서울국제환경영화제’, 영화로운 환경으로, 더 나은 세상으로!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102861</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102861</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 14:12:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[매년 6월5일 세계 환경의 날에 맞춰 열리는 서울국제환경영화제(이하 환경영화제)가 20주년을 맞았다. 올해도 온오프라인 상영을 병행한다. 영화제의 취지를 퇴색시키지 않기 위해 장비와 조명 등을 사용하지 않을 때 전원을 차단하고 디지털상영관을 운영해 탄소발자국을 줄이고, 영화제가 발생시킨 탄소를 어떻게 상쇄할 것인지 발표하는 등 구체적인 실천을 함께할 예정이다. 올해 환경영화제에서는 시네필을 만족시킬 수 있는 예술성과 최근 환경 이슈를 시의성 있게 접목한 다양한 작품을 만날 수 있다. 영화제 개막에 맞춰 영화제에서 눈여겨볼 만한 추천작을 선별해보았다. 환경영화제의 시작부터 함께했던 이미경 환경영화제 공동 집행위원장 및 환경재단 대표의 인터뷰도 이어진다. 메가박스 성수, 환경영화제 디지털상영관(퍼플레이), Btv 채널 등을 통해 상영작을 공개하는 환경영화제는 6월1일부터 7일까지 열린다.


* 이어지는 기사에서 서울국제환경영화제 기획이 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647db4b6e9686.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 다음으로 가는 마음]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102839</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102839</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 07:12:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박지완 지음 | 유선사 펴냄

“어떤 세계가 나를 위해 기다려준다는 든든한 생각. 아, 설렌다.” &lt;내가 죽던 날&gt;을 연출한 박지완 감독은 에세이 &lt;다음으로 가는 마음&gt;에서 책에 대한 마음을 이렇게 고백한다. 아마도 영화를 좋아하는 마음 역시 이렇게 표현할 수 있으리라. 제목처럼, ‘다음’을 기약하게 만드는 일상의 여러 가지를 차곡차곡 담아낸 이 책은 영화 만들기에 대한, 그리고 몸과 마음의 건강에 대한 상념을 펼쳐간다. &lt;내가 죽던 날&gt;을 만들던 시기에 대한 글은 ‘40대가 되었다’라는 소제목에서 등장한다. 본격적으로 영화 제작에 착수하면서 건강에 문제가 생기고 결과적으로 고통과 희열을 다루는 법을 배워가는 이야기는 ‘나’를 새로 알아가는 과정을 보여준다. 돌아보며 회고에 젖지 않고 영원히 살 것처럼 마냥 낙관하지도 않고 오늘을 충실하게 살아간다는 일 말이다. 이 사이사이에는 이야기꾼으로서의 영화감독을 업으로 삼은 이가 무엇으로 매일을 채워가는지에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647d8a9039cf6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 이나영이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102838</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102838</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 06:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우. 영화 &lt;뷰티풀 데이즈&gt;, 드라마 &lt;박하경 여행기&gt; &lt;로맨스는 별책부록&gt; 등 출연


'LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



톰 웨이츠의 &lt;Tom Traubert’s Blues&gt;


들을 때마다 많은 감정이 생긴다. 애틋하면서도 눈물이 나고 가슴이 터질 것 같은데 그 느낌이 정말 좋아서 방방 뛰고 싶은 심정이다. 너무 좋아해서 매일 듣는다.


&lt;귀주 이야기&gt;


단순한 서사의 영화지만 이 영화 특유의 코미디가 좋다. 두고두고 재밌게 보고 있는 작품이고, 언젠가 기회가 된다면 공리가 연기한 귀주 같은 캐릭터를 맡아보고 싶다.


&lt;우리들&gt;


영화를 통해 전달되는 아이들의 명언은 심플하지만 정확하다. 어른들이 매번 망각하는 것이란 점에서도 의미가 있다. 그야말로 ‘한방’이 있는 영화.


경주 우양미술관]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647d7d23ce1f7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LA] ‘제로웨이스트’, 서울국제환경영화제에서도 만나요!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102837</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102837</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 06:16:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 5월4일부터 13일까지 열린 제39회 LA아시안퍼시픽영화제(LAAPFF) 경쟁부문에 한국 감독이 연출한 환경다큐멘터리 &lt;제로 웨이스트&gt;가 올라 이머징 필름메이커 어워드를 수상했다. &lt;제로 웨이스트&gt;는 코로나19 이후 급격하게 늘어난 플라스틱 사용과 이에 따른 오염의 심각성을 체감한 김동현 감독이 플라스틱 사용 감소를 위해 노력하는 ‘체인지 메이커’ 6명을 만나 창의적인 업사이클링과 쓰레기 감소 방안을 소개한다. 분리수거와 쓰레기종량제 봉투 사용 등 미국과 비교했을 때 지속 가능한 미래를 위한 시스템이 잘 정착된 한국에서 활동하는 환경운동가들을 취재한 김동현 감독은 시스템의 변화도 중요하지만 무엇보다 개인의 인식 변화와 행동이 모이면 그 파급효과가 자원순환 경제와 사회를 만들 수 있다고 이야기한다.


영화제 참석을 위해 LA를 방문한 김동현 감독은 “LAAPFF에서 월드 프리미어의 기회를 가질 수 있었던 것도 큰 영광인데 첫 장편다큐멘터리로 유망주상을 받아]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647d6e494046c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘어쩌다 마주친, 그대’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102836</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102836</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“과거로 갈 수만 있다면 (중략) 엄마가 아빠를, 나를, 사랑하지 않게 만들 거예요.” &lt;백 투 더 퓨처&gt;에서 과거로 간 마티(마이클 J. 폭스)가 부모를 엮어주며 자신이 사라질 위기에서 벗어난다면, KBS2 &lt;어쩌다 마주친, 그대&gt;는 자신의 소멸을 전제로 엄마가 갖지 못한 시간과 기회를 되찾아주려는 딸의 결심으로 출발한다.


1987년 우정리 연쇄살인 사건을 추적하던 윤해준(김동욱)의 타임머신 자동차에 치여 과거로 간 백윤영(진기주)은 19살 엄마 순애(서지혜)의 절친이 되고, 아빠 희섭(이원정)과 결혼을 막을 작정이다. 엄마의 꿈과 고민을 가까이하며 알지 못했던 가족사에 다가가는 윤영은 전교 1등을 해도 딸은 대학에 보내지 않는 것이 ‘그렇게 드문 일도 아닌’ 시절을 두고 이렇게 말한다. “흔하다고 비극이 아닌 건 아니죠.” 우정리 사건의 진범을 추적하며 다수의 용의자를 세우는 메인 미스터리와 엮이는 윤영과 해준의 가족사는 이를테면 ‘흔했던 비극’에 속한다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/6479ce346603a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘피터 본 칸트’ ‘언더 더 스킨’ ‘유령과 뮈어 부인’ ‘보라’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102835</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102835</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;피터 본 칸트&gt;


왓챠, 웨이브 ▶▶▷

라이너 베르너 파스빈더의 &lt;페트라 폰 칸트의 쓰디쓴 눈물&gt;을 각색한 프랑수아 오종의 장편영화. 제목의 차이가 암시하듯 오종의 영화는 두 주인공의 성별을 바꿔 두 남자의 멜로를 중심에 둔다. 영화는 성공한 중년의 영화감독 피터(드니 메노셰)와 성공에 대한 갈망을 품고 있는 청년 아미르(칼릴 벤 가르비아) 사이에서 길항하는 사랑의 권력관계를 보여주는 동시에 프티부르주아에 대한 풍자와 매체에 대한 성찰도 놓치지 않으려 한다. 그러나 무대와 백스테이지, 촬영장과 편집실이 다소 산만하게 뒤섞이는 공간에서 ‘영화에 대한 영화’가 효과적으로 성립하는지는 의문이다.


&lt;언더 더 스킨&gt;


왓챠, 웨이브 ▶▶▶▶

올해 칸영화제에서 심사위원대상을 받은 조너선 글레이저의 장편영화. SF영화의 관습을 해체한 이 대담한 시도로부터 어느덧 10년이 지났지만 &lt;하이 라이프&gt;나 &lt;놉&gt;을 제외하고는 장르의 규칙을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/6479ce326f0c3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천] ‘박하경 여행기’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102834</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102834</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[웨이브 / 감독 이종필 각본 손미 출연 이나영, 구교환, 서현우, 선우정아, 심은경, 조현철, 한예리 / 플레이지수 ▶▶▶▷


고등학교 국어 교사인 하경(이나영)은 반복되는 일상을 보내다가 일주일 중 하루, 토요일에 당일치기 여행을 떠난다. 하경의 짐은 그녀의 걸음만큼 단순하고 가볍다. 대단한 계획 없이도 ‘떠나고 싶다’는 사소하지만 강력한 동기만 품을 수 있다면, 하경은 이미 다른 곳에 도착해 있다. 하경은 숙박 없는 절반짜리 템플 스테이를 하러 땅끝 마을로 향하고, 제자의 전시를 보겠다는 목표만으로 군산에 가기도 한다. 무엇보다 하경에게 여행은 의무나 숙제가 아니다. 하경의 여행은 종종 당일치기라는 규칙을 벗어나기도 하는데, 여행의 동기와 형식이 단순하기에 우연과 즉흥을 끌어안을 수 있다.


&lt;박하경 여행기&gt;는 여행의 ‘힐링’과 같은 순간들만 모아놓은 소품집이 아니다. 물론 하경이 머무는 장소들은 때로 에릭 로메르 영화에 등장하는 해변처럼 이국적으로 묘사되지만, &amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/64794ff4f1d18.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '메이 디셈버' 토드 헤인스 감독, 스토리텔러의 개입이 관계에 미치는 영향]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102825</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102825</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토드 헤인스 감독은 희미하게 들떠 보였다. 그는 파리 퐁피두 센터에서 열리고 있는 본인의 회고전(5월10~29일)에 들렀다가 칸에 도착했다. 줄리앤 무어, 에드 라흐만, 크리스틴 바천, 케이트 블란쳇 등의 오랜 영화 친구들이 퐁피두를 방문하거나 카탈로그에 기고해 축하했다. 그중에는 올해 칸영화제 경쟁부문에 초대된 &lt;메이 디셈버&gt;의 제작자이자 배우인 나탈리 포트만도 있었다. “마치 이제 내가 죽나 싶었다!” 회고전 카탈로그를 기자들에게 건네며 헤인스는 뿌듯하게 털어놓았다. 10번째 장편 &lt;메이 디셈버&gt;는, 나이 차가 큰 커플을 가리키는 제목대로, 30대 중반 여성이 13살 소년과 사랑에 빠져 실형을 살고 끝내 가정을 이룬 실화를 영화화하려는 배우(나탈리 포트만)가 20년 후 세 자녀의 부모가 된 둘의 집을 취재차 방문하면서 벌어지는 이야기다. 타블로이드 언론의 표적으로 긴 시간을 살며 ‘절대적 사랑’의 신화로 방어해온 그레이시(줄리앤 무어)와 조이(찰스 멜튼)의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/6479b71c02e5f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '인디아나 존스: 운명의 다이얼' 제임스 맨골드 감독, 모든 가능성을 열어두고]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102824</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102824</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘인디아나 존스’가 돌아왔다. 아니 대단원의 막을 내렸다. 시리즈의 다섯 번째 영화 &lt;인디아나 존스: 운명의 다이얼&gt;은 해리슨 포드가 주연을 맡아 마지막 이별을 준비한다. 미국영화연구소가 역대 히어로영화 중 두 번째로 위대한 인물에 선정한 영웅과의 마지막 모험. 흥미로운 건 스티븐 스필버그가 아닌 제임스 맨골드가 연출을 맡았다는 점이다. 저작권 등 여러 복잡한 사정 탓이지만 결과적으로 최선의 선택지 중 하나였다는 사실이 다행스럽다. &lt;로건&gt;(2017)을 통해 늙고 지친 히어로 울버린을 훌륭히 떠나보낸 경력이 있는 제임스 맨골드는 영화 역사상 가장 위대한 모험가중 하나인 ‘인디아나 존스’를 제대로 되살린 후 가슴 벅찬 방식으로 떠나 보냈다. 올드 보이들의 활약이 두드러졌던 올해의 칸을 상징할 만한, 나이듦과 이별에 대한 이야기를 전한다.




- &lt;인디아나 존스&gt; 다섯 번째 영화의 연출을 맡았다. 해리슨 포드와 함께 작업한 소감은.


= 은퇴를 앞둔]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/6479b71ab52f3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>