<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Jun 2022 07:19:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['봉명주공' 김기성 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100406</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100406</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 07:14:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 1세대 주공아파트인 봉명주공이 사라지는 과정을 담았다. 계기는 무엇이었나.


= 학부는 서울, 대학원은 독일로 유학을 가면서 고향 청주를 15년 정도 떠나 있었다. 학업을 마치고 돌아온 뒤 크게 받았던 인상은 주거 형태가 너무나 획일적이라는 점이었다. 청주의 1세대 주공아파트인 봉명주공은 그나마 여전히 마을 단위로 교류하고 자연 친화적으로 살던 때의 풍경과 관계 맺음을 품고 있는 것 같아 관심이 갔다.


- 철거 예정인 아파트의 나무가 베이고 잘려나가는 풍경을 주로 응시했다. 세월만큼 무성하게 자란 식물을 통해 거주민들의 삶도 자연스레 엿볼 수 있었다.


= 언제 나무를 심었고 그게 얼마나 자랐으며 그사이 가족에게는 무슨 일이 있었는지, 대화가 주로 그런 식으로 흘러갔다. 영화에도 나오지만 감나무 아저씨는 어차피 이제 곧 베일 나무라 사람들이 가지를 막 부러뜨려가면서 감을 따는 모습에 가슴 아파했다. 평생 자식처럼 정성들여 키운 나무가 꺾여 나갈 때 그분의 심정은 어땠을까.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/NxdWz/btrFyKjfvOD/nOGFFDDnEKNt2OKvOXmKv0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[공쿠르상 수상작 '아노말리' 쓴 에르베 르 텔리에 소설가 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100405</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100405</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 07:14:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소설 &lt;아노말리&gt;는 난기류를 만난 비행기가 두번 착륙하면서 벌어지는 일을 다룬다. 세달 전에 안전히 비행을 마친 파리발 뉴욕행 비행기와 똑같은 비행기가 동일한 승객을 싣고 다시 착륙 요청을 한 것이다. 미국 정부는 과학자, 종교인, 정치인들을 소집해 미스터리를 해결하고자 하는데, 뜻밖의 진실이 그들을 기다리고 있다. 에르베 르 텔리에는 &lt;아노말리&gt;로 2020년 공쿠르상을 수상했고, &lt;아노말리&gt;는 밀리언 셀러가 되며 역대 공쿠르상 수상작 중 최다 판매 기록을 세웠다.


- ‘아노말리’라는 비행기의 운행 이상 상태를 소설의 주요한 소재로 삼게 된 계기가 무엇인가.


= 여러 사람이 각자 자신의 자아를 대면하는 상황을 설정하다 보니 이 사람들을 다 같은 공간에 모을 필요가 있었고, 비행기가 가장 적당한 장소가 되었다. 버스, 기차, 배, 비행기 전부 가능하지만 사회적인 다양성을 보여주는 사람들이 한 공간에 모일 수 있는 장소로는 비행기가 가장 좋겠더라.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ZldMJ/btrFwTOhgL7/U0IfomiFGkW9JvcuIHlz11/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[우석훈의 디스토피아로부터] 얘기의 재미, 진짜 재밌는 얘기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100385</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100385</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한동안 캐릭터라는 단어가 유행했었다. 어느 정도는 방송 예능 프로그램의 영향도 있는 것 같다. 현실의 인물이 등장하는 리얼리티 쇼를 한국에서는 예능이라고 부른다. 물론 인물만 실제로 나오지, 실제 자신과 같은 것은 아니다. 아무리 잘 아는 사람이라도 소위 ‘캐릭터’가 형성되지 않으면 인기가 없다. 방송의 성공은 캐릭터와 캐릭터 사이의 상관관계, ‘케미’에 의해서 결정된다. 예능을 지향한 팟캐스트 &lt;나는 꼼수다&gt;의 성공도 일정 정도는 캐릭터 플레이에 있다고 할 수 있다. 정봉주나 김어준이나, 방송의 모습과 개인의 모습이 일치하는 것은 아니다. 캐릭터 플레이로는 박근혜와 최순실 조합이 환상 아니 ‘환장’의 조합이 되었다. 오방색까지 배경으로 끼어들며, 추운 겨울날 천만명이 넘는 사람들을 광화문으로 나오게 하였다. 가슴이 뛰는 감동과는 정반대의 가슴 터지는 속터짐이 발생했다.


결혼하고 9년 만에 큰아이가 태어나면서 뒤늦게 아이들에게 동화를 읽어주고, 만화영화도 같이 보게 되]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cNVISV/btrFuwGpLDT/CNzcEKMcbe09fvGZqRG6b1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 오늘은 SF] SF 세계의 사랑]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100364</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100364</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나는 참 로맨스를 못 쓰는 작가다. 어느 정도로 못 쓰냐면, 연인의 감정을 빌드업하는 방법 자체를 모르는 것 같다.서로 맞으면 맞고 아니면 아닌 거지 뭣하러 진심을 감추고 지난한 시간을 들여 감정을 쌓았다 무너뜨렸다 미워했다 좋아했다 의심했다 질투했다 밀고 당기기를 하는지 이해 못하는 부류의 사람인 것이다. 현실에서도 나는 누군가를 그저 무한히 좋아하는 편이어서 흔들리는 감정의 재미를 잘 모른다.


그래서 내가 쓰는 로맨스는 대개 한쪽이 죽었거나, 죽을 예정이거나, 둘 다 죽는 이야기인 경우가 태반이다. 혹은 셋 이상 죽거나 아예 세상이 망해버리는 경우도 많은데, 어쨌든 이런 극단적인 장벽을 마련하지 않고서는 사랑이라는 감정을 잘 그려내지 못하는 것 같다. SF를 쓰고 있어 참 다행이지.


그런 면에서 SF는 의외로 로맨스를 다루기 유리한 장르다. 연인을 가로막는 벽이 클수록 그 사랑도 위대해 보이는 법이니까. SF의 세계에서 남친이 재벌이라거나, 시어머니가 돈봉투를 내밀며 헤어]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cjGvwY/btrFyJ5AbAc/j9EFLzUbL7kxb22Nz5m7fK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 그래서 그런지 예전 일들이 낯설었어]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100363</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100363</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 06:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5월에는 특별한 공연을 하나 했다. 부여의 고택에서 열리는 작은 콘서트였다. 공연의 기획자이자 진행자인 재주소년 (박)경환씨와 부여에서 마을 재생 사업을 하고 있는 사회적 기업 세간이 함께 만들어가는 공연이다. 세간의 운영을 맡고 있는 박경아 대표는 원래 재주소년의 팬이었는데, 루프톱 공연 시리즈를 마치고 숨을 고르고 있는 경환씨에게 무작정 제안을 던졌다고 한다. 경환씨는 원래 그 누구보다도 왕성하게 공연을 만들고 동료들의 음반을 제작하며 스스로도 꾸준히 창작을 해온 분이라 그러려니 했는데, 만나보니 박경아 대표도 누구보다 열정이 가득한 분이었다. 이 열정 어린 두 사람이 의기투합해서 이번 공연을 만들게 되었는데, 그 배경이 되는 것이 부여의 자온길이고 그리하여 이 프로젝트는 ‘자온길 프로젝트’라는 이름을 갖게 되었다고 한다.


자온길에는 방치되어 있던 가옥들을 고치고 새롭게 만들어낸 가게와 공간들이 있는데, 그 중심에 과거에는 양조장이었다고 하는 ‘이안당’이 있다. 이곳은 이번]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/j5znS/btrFv0td7NW/2A3o1XUCf9xZyu9HGw9Yp0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하회탈 쓴 인질강도단…한국판 ‘종이의 집’, 제2의 ‘오겜’ 될까]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100416</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100416</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 04:33:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[한겨레]
스페인 드라마 원작 넷플릭스 시리즈 24일 공개, 교수 역 유지태·도쿄 캐릭터 전종서 주연, 일명 ‘넷플릭스 공무원’ 박해수도 주인공





한국판 &lt;종이의 집&gt;은 원작의 인기를 넘어 제2의 &lt;오징어 게임&gt;이 될 수 있을까.
22일 서울 강남구 삼성동 코엑스 그랜드볼룸에서 넷플릭스 오리지널 시리즈 &lt;종이의 집: 공동경제구역 파트1&gt; 제작발표회가 열렸다.
오는 24일 공개하는 &lt;종이의 집 파트1&gt;은 통일을 앞둔 한반도를 배경으로 천재 전략가와 각기 다른 개성과 능력을 지닌 강도들이 기상천외한 변수에 맞서며 벌이는 사상 초유의 인질 강도극을 그린 6부작 드라마다. 세계적 히트작인 스페인 드라마 &lt;종이의 집&gt;이 원작으로, 드라마 &lt;손 더 게스트&gt; &lt;보이스&gt;를 연출한 김홍선 감독과 &lt;괴이&gt; &lt;개와 늑대의 시간&gt; 극본을 쓴 류용재 작가가 참여했다.


이날 현장에선 거액을 차지하기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bI0sc6/btrFwS8Igje/UEVCY4Mb4cgJJ1Xzy26t70/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[영화로 잇는 평창올림픽 평화정신…평창국제평화영화제 23일 개막]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100415</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100415</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 04:33:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[한겨레]
28일까지 대관령서 28개국 88편 상영




올해로 4회째를 맞는 평창국제평화영화제(PIPFF)가 23일부터 28일까지 엿새 동안 강원도 평창군 대관령면 일원에서 열린다.
2018년 평창겨울올림픽의 ‘평화 정신’을 잇는 영화제는, 올해 ‘위드, 시네마’(with, CINEMA)를 슬로건으로 내걸고 28개국 88편(장편 42편·단편 46편)의 영화를 상영한다. 개막작은 엘리 그라페 감독의 &lt;올가&gt;. 우크라이나 체조 선수가 국적을 스위스로 옮기며 겪는 갈등을 다룬 작품으로 러시아의 우크라이나 침공의 단초가 된 유로마이단 반정부 시위가 배경이다. 지난해 칸국제영화제 비평가 주간에 초청돼 작가조합상을 받았다.


국제장편경쟁과 한국단편경쟁 부문에 오른 작품들은 주상영관인 올림픽메달플라자를 비롯해 알펜시아 오디토리움·콘서트홀, 감자창고시네마와 어울마당, 대관령트레이닝센터, 라마다 그랜드볼룸 등 문화공간을 활용한 상영관에서 만날 수 있다. 꿈의 대화 캠핑장, 계방산]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bJCA2H/btrFuNtwSAQ/ztogsOPjRj5C2t1KDKQbF0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 웃음이 터지고 속도 터진다 '우스운 게 딱! 좋아!']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100401</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100401</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 07:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2000년대 초반 학창 시절을 보낸 이들에게 동명의 만화 연작으로 익숙할 제목인 &lt;우스운 게 딱! 좋아!&gt;는, 김현 감독의 두 단편 &lt;눈치돌기&gt; &lt;떨어져 있어야 가족이다&gt;와 정혜연 감독의 두 단편 &lt;안녕 내 사랑&gt; &lt;귀신친구&gt;를 한데 묶은 옴니버스영화다. 영화가 표방하는 ‘MZ 고군분투 코미디’ 혹은 포스터 카피인 ‘대환장 버라이어티 코미디’대로 네 작품은 창작자와 제작 시기가 상이함에도 모두 젊은이가 주인공이고 이들은 크게 환장할 처지에 놓인다. &lt;눈치돌기&gt;의 현(이민구)은 눈치 없는 성구(김휘규)가 자취방에서 벌이는 추태들로 신경쇠약 직전에 있다. &lt;안녕 내 사랑&gt;의 소연(신소연)은 전 남자 친구(탁이온)로부터 청첩장을 직접 수령하며 그로부터 영화감독 반려자가 지녀야 할 덕목에 관한 궤변을 듣는다. &lt;떨어져 있어야 가족이다&gt;의 민정(공민정)은 상생할 수 없는 가족들과 함께 기념 사진 촬영 직전까]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/6Lzog/btrFugaYMLs/ZGP9Sr7pUCqk644lLfXthK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰]영화가 끝난 후에도 계속 생각나는 네 얼굴 '니얼굴']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100400</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100400</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 07:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[은혜씨는 캐리커처로 사람들의 얼굴을 그려주기 위해 매달 양평 문호리리버마켓을 찾는다. 한 그림당 주어진 시간은 20분. 사람들을 핸드폰 카메라로 촬영한 뒤 사진을 보며 부지런히 손을 움직여야 시간을 맞출 수 있다. 발달장애를 가진 은혜씨는 이따금 간단한 거스름돈 계산이 어렵다. 하지만 그런 어려움에도 손님에게 “아유, 인상이 밝으세요” 하는 특유의 천연덕스러움을 잃지 않는다. 그가 처음으로 그림을 그린 건 어머니 장차현실씨의 화실에서였다. 은혜씨는 아무도 가르쳐주지 않고, 누구도 가르칠 수 없는 자신만의 고유한 방식으로 사람들의 얼굴을 그리고 색칠하기 시작했다. 영화는 대안학교 졸업 후 갈 곳이 없던 시절부터 플리마켓에서 인기 작가로 떠오른 순간들, 개인전을 열고 처음으로 일러스트 작업을 의뢰받는 날까지 은혜씨가 작가로서 얻을 수 있는 기쁨의 강도를 점진적으로 키워간다. 이 일련의 과정을 순차적으로 보여주면서 관객은 자연스레 은혜씨의 성장을 함께 나누게 된다.


발달장애인이라는 소]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/YPNNb/btrFqctVPK6/abHzvVMQT3zFUdWNI84Ma0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 혼재하는 시간대를 바라보는 일은 늘 좀 슬프다 '버즈 라이트이어']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100399</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100399</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 07:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;토이 스토리&gt; 시리즈 속 우주인 장남감 버즈의 명성을 생각하면 그의 전사(前史)는 늦은 감이 있다. 작품은 장난감의 주인인 앤디가 영화에서 처음 버즈를 만났는데, 이 작품이 바로 그 영화라고 선언하며 시작한다.우주특공대원 버즈 라이트이어(크리스 에반스)는 동면 상태의 승객 1천여명을 태우고 우주를 항해하다 한 행성에 조난한다. 지구로 귀환할 방법은 행성의 자원으로 만든 연료를 이용하는 것이다. 문제는 연료의 기능을 시험하기 위해서 행성 주변 궤도를 적절한 스피드로 비행해야 하는데, 이때 행성의 시간은 수년에서 수십년씩 지나버린다는 점이다. 비행을 거듭할수록 버즈는 나이가 들어가는 동료들의 모습을 마주하지만, 성공은 요원하고 급기야 비행은 중단된다. 포기할 수 없었던 버즈는 연료를 탈취하면서까지 마지막 비행을 감행하고 결국 성공한다. 그러나 돌아온 행성에 동료들은 간데없고 느닷없이 로봇의 공격을 받는다.


가히 새로운 우주 영웅 서사의 탄생이라 할 만하다. 물론 불시착한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/chT9wq/btrFpacj2l9/0jhXYhhKmLUXncv6f4hJG0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '탑건'의 시작부터 끝까지, 톰 크루즈 레전드 '탑건 매버릭']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100398</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100398</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 07:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[24살이던 톰 크루즈를 세계적 스타로 도약시킨 항공 액션 블록버스터 &lt;탑건&gt;(1986)의 후속편 &lt;탑건: 매버릭&gt;이 36년 만에 돌아왔다. 영화에서도 30여년의 시간이 흘렀지만, 매버릭(톰 크루즈)은 진급도 제대도 하지 않은 대령이자 현역 파일럿이다. 무인기가 파일럿을 대체할 거라는 비관 속에 매버릭은 자신이 졸업한 훈련학교 ‘탑건’의 교관으로 발령받는다. 지도자보다 현역으로 남고 싶은 매버릭과 최고라는 자부심만 가득한 후배들과의 갈등 못지않게 매버릭을 괴롭게 하는 것은 루스터(마일스 텔러)다. 전편에서 매버릭의 윙맨이자 사고로 목숨을 잃은 구스의 아들 루스터가 탑건의 파일럿으로 나타나 여전히 매버릭을 원망하고 있다. 작전까지 시간은 얼마 남지 않았는데, 팀워크도 훈련도 좀체 진전이 없고 설상가상 매버릭은 교관 자리에서도 퇴출 위기에 놓인다.


“지난 일은 보내버려.” 영화에서 매버릭은 과거와 헤어져야 한다는 조언을 연거푸 듣지만 &lt;탑건: 매버릭&gt;은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cimBDB/btrFt2RzLhf/wzmTWbCCbzg6P0WX0atbGk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>