<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 11 May 2022 16:32:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '어부바' 답보와 퇴보 사이 표류하는 가족 코미디]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100126</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100126</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 07:16:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[종범(정준호)은 부산 자갈치 시장에서 어선 ‘어부바호’를 몰며 홀로 어린 아들 노마(이엘빈)를 키우며 살아간다. 하지만 그의 현실은 녹록지 않다. 남동생 종훈(최대철)은 마흔몇의 나이에 모은 돈도 없으면서 덜컥 두 바퀴 띠동갑의 중국계 여성을 신붓감으로 데려와 결혼하겠다며 생떼를 쓴다. 나이에 비해 조숙한 아들에겐 죽은 아내에 관해 말할 수 없는 비밀이 있다. 지갑 사정은 빠듯한데, 9년째 대출 중인 선박 회사에 대출금을 상환하지 않으면 어부바호를 더이상 몰 수 없다. 그 와중에 노마는 선박 회사 전무의 아들과 갈등을 빚고, 종범은 고용 관계뿐 아니라 보호자 관계로도 전무와 얼굴을 붉힐 일이 생긴다. 그럼에도 종범은 가부장으로서 어린 아들과 철없는 동생 앞에서 언제나 밝고 든든한 모습을 보인다.


&lt;어부바&gt;에는 눈에 띄는 독창성보단 가정의 달 개봉에 걸맞은 안온하고 익숙한 서사로 가득하다. 하늘을 보며 사별한 가족의 빈자리를 떠올리는 구성원의 슬픔, 영화의 제목을 듣는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/AAuGR/btrBN4zjlqN/UddB4Io7XmJH6Kt7ugRJwk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 스승 대신 제자들이 이끄는 무던한 명상 체험, '나를 만나는 길']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100125</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100125</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 07:16:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주변인들의 얼굴을 웃는 얼굴로 바꿔놓는 저 은은한 미소의 소유자는 누구일까. 바로 베트남 출신 승려이자 평화운동가인 틱낫한이다. 마크 J. 프랜시스와 맥스 퓨 감독은 스님의 명상 공동체 플럼 빌리지에서 머물며 그가 뇌출혈로 쓰러지기 직전까지의 3년을 담은 다큐멘터리 &lt;나를 만나는 길&gt;을 만들었다. 그러나 이 영화는 거목이 궁금한 관객에게는 그다지 유용하지 않을 자료다. 베트남 반전 운동을 벌인 틱낫한이 베트남 정부로부터 망명을 강요받자 프랑스로 건너가 플럼 빌리지를 설립했다는 몇줄의 자막이 사실상 그에 관한 유일한 정보이기 때문이다. 수행하며 틱낫한 정신에 감응한 두 감독은 혹여나 스승을 우상화할까 염려해 의도적으로 그와 거리를 두는 촬영 방식을 택했다. 각기 다른 나라에서 온 사람들이 모여 생활하는 플럼 빌리지 내부를 천천히 한 바퀴 둘러본 카메라는 외부 활동에 나서는 제자들을 따라 도시로 나갔다가 그들의 가족을 만나기도 한다.


&lt;나를 만나는 길&gt;은 명상이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/blfkW1/btrBSBv75OF/B4ULnAhd8VRZPbI0tDBBo0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '닥터 스트레인지: 대혼돈의 멀티버스' 의외로 단순한 이야기+이미 봤던 상상력+조악한 듯 현란한 눈뽕+샘 레이미가 늘 하던 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100124</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100124</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 07:16:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아메리카(소치틀 고메즈)는 어느 날 멀티버스 사이를 오갈 수 있는 힘에 눈을 뜨지만 완전히 제어하지 못한다. 정체불명의 악마가 아메리카를 죽이려 하자 다른 우주의 스트레인지가 이를 막아보지만 결국 살해당한다. 우여곡절 끝에 우리가 알고 있는 우주로 넘어온 아메리카는 어벤져스 멤버인 닥터 스트레인지(베네딕트 컴버배치)의 도움과 보호를 받는다. 닥터 스트레인지는 웨스트뷰 사건 이후 잠적한 완다(엘리자베스 올슨)에게 도움을 청하지만 곧바로 그녀가 사건의 진정한 흑막, 스칼렛 위치임이 드러난다. 스칼렛 위치는 자신의 원하는 멀티버스로 가기 위해 아메리카의 힘을 흡수하려 한다. 닥터 스트레인지와 아메리카는 압도적인 힘을 지닌 스칼렛 위치를 피해 또 한번 다른 멀티버스로 도망치지만 그의 끈질긴 추격을 받는다.


제목 그대로 대혼돈과 광기로 가득하다. &lt;닥터 스트레인지: 대혼돈의 멀티버스&gt;의 연출을 맡은 샘 레이미 감독은 호러와 유머, 괴이한 액션이 뒤섞인 자신의 색깔을 마블 유니버]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/t00DO/btrBShED7OM/x3ZCVIiRPf2KLoxHpRBtSK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 타이트한 몽타주 사이, 음악처럼 흐르는 대사들 '파리, 13구']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100123</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100123</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 07:16:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[파리의 콜센터에서 영업 일을 하는 에밀리(루시 장)는 룸메이트를 찾고 있다. 노령의 할머니가 요양원으로 들어간 뒤, 넓은 아파트를 혼자서 감당하기 힘들어진 탓이다. 근처 고등학교에서 일하는 카미유(조나단 아모스)가 공고를 보고 그녀를 찾아오고, 이내 두 사람은 선을 넘는 동거를 시작한다. 하지만 지나치게 자유분방한 카미유에게 에밀리가 반기를 들면서, 둘 사이에는 금이 간다. 한편 보르도 출신의 늦깎이 대학생 노라(노에미 메를랑)는 법학을 공부하기 위해 파리로 상경한다. 어린 학생들 사이에서 이질감을 극복하려고 그녀는 파티에 과감한 복장으로 참석하는데, 우연히 선택한 가발 때문에 소동에 휘말린다. 언뜻 캠걸 앰버 스위트(카미유 베토미에)와 비슷해 보인다는 이유로 친구들에게 수모를 당한 것이다. 이후 노라는 새로운 일자리를 찾아나선다. 그렇게 카미유와의 교류가 시작된다. 카미유를 중심으로 세 인물들은 서로 연결된다. 과도하게 직설적인 이들의 상황은, 실상 우리 삶과 크게 동떨어져 있지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/7sPCD/btrBL99ewJL/RXsi75Tscfk4MiDbiXPU5K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['쓰리: 아직 끝나지 않았다'에 담긴 공포의 실체]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100092</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100092</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 06:22:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이 영화가 포착하는 진정한 공포의 실체에 가까워지기 위해 글을 썼다.



&lt;쓰리: 아직 끝나지 않았다&gt;에서 가장 강렬한 순간은 오프닝부터 이어지는 일련의 장면들이다. 참혹한 살인이 벌어지는 현장. 한 소녀가 겁에 질린 채 그 광경을 훔쳐보고 있다. 살인을 마친 살인마는 유유히 희생자의 집 밖으로 빠져나와 담배를 피운다. 바로 그 순간 실수로 인기척을 낸 소녀. 소리를 감지한 살인마는 다시 발걸음을 돌려 희생자의 집 문을 두드린다. 짐짓 정체를 숨긴 채. “문 열어. 경찰이다.” 장면이 전환되면, 신입 수사관 셰르(아스카르 일리아소브)가 경찰서에 첫 출근한다. 그가 선배 경찰들에게 꾸벅 인사한다. “수습으로 일하게 된 셰르입니다.”


이 인상적인 장면에서 ‘경찰’은 살인마가 새로운 희생자를 찾기 위해 꺼내든 미끼이자, 셰르가 조심스레 소개하는 자신의 정체성이다. 이때 경찰이라는 단어는 살인마와 신입 수사관 사이를 단숨에 관통하며 그들을 하나로 연결짓는다. 그러나 이 연결]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/En4jz/btrBRZc272F/lhbH6PJ2IkB1kmXH4yPY8k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['소설가의 영화'가 친근하고 편안하게 느껴지는 이유]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100091</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100091</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 06:22:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[편안하고 친근하고 쓸쓸한 감정들이 공존할 수 있도록 만드는 이 영화에 복잡한 심경을 안고서 무언가라도 뱉어내야겠다고 생각했다.




왜 이토록 &lt;소설가의 영화&gt;가 친근하게 느껴지는 것일까. 홍상수 감독의 영화를 이렇게 편안하게 보아도 되는 걸까. 분명 영화의 마지막 장면에서 극장을 나온 길수(김민희)가 홀로 복도를 서성일 때, 엘리베이터에 오르며 모습을 감출 때에, 마치 영화가 아스라이 사라져가는 것 같아 말할 수 없이 쓸쓸해졌는데도, 어째서 영화를 보면서 느꼈던 친근함과 편안함이 충만하게 보존되고 있는 것일까. 이는 질문이기보다는 영화를 보고 나오며 떠올린 즉각적인 감상에 가까웠다. &lt;소설가의 영화&gt;는 홍상수의 세계를 줄곧 좇아온 관객에게 넌지시 대화를 걸어오는 영화처럼 느껴진다. 전작들과 새로운 영화를 비교하며 그 세계의 변화를 느껴보려는 관객, 그와 함께 나이 들어간다는 걸 인식하거나 시간의 흐름에 따라 자연스럽게 따라오는 삶의 변화를 체감하거나 감지하게]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/jIh87/btrBSglijhp/isK89U9SBj8QTVKeDtYppk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['안나라수마나라' 지창욱: 하고 싶은 대로, 아이처럼]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100122</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100122</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 05:25:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누구에게나 있었다. 운동회가 끝나고 천원에 산 병아리에게 이름을 붙여주고, 며칠 지나지 않아 숨이 끊어지자 온 동네 떠나가라 울어대던 시절이. 솔직한 감정을 숨기고, 아니 무뎌지고, 외부의 규격에 순응해가는 것이 어른이라면 아예 성장을 포기하고 싶었던 남자가 있었다. 유원지에 숨어 사는 어설픈 마술사 리을(지창욱)을 두고 누군가는 낙오자라 폄훼할지 모른다. 하지만 계급의 벽에 부딪쳐 굴욕을 자처하는 아이(최성은)와 잘 닦인 아스팔트가 보장하는 미래에 무슨 의미가 있는지 처음으로 질문하는 일등(황인엽)에게 리을은 현실을 망각하는 찰나의 환시를 경험케 한다. 지창욱은 지독히 현실적인 상황에서 마법을 논하는 &lt;안나라수마나라&gt;의 모순형용을 성립시키는 중심축이다. 데뷔 초부터 주목받은 미남 청춘 스타에 머물지 않고 치열하게 다양한 무대의 문을 두드렸던 지창욱은 판타지와 평범성을 고르게 추구한다. 리을은 학생들 사이에 떠도는 풍문처럼 “진짜 잘생긴 미술사”지만, 이따금 스치는 눈빛에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cUXtY1/btrBOTcRvXH/HeP2atHdqBuqV1fef2kzJ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ARCHIVE] 다시, 시작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100121</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100121</guid>
            <pubDate>Tue, 10 May 2022 07:15:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[드디어 코로나19로부터 한 걸음을 내디뎠다.국내는 전주, 해외는 칸에서 영화제들이 기지개를 켜기 시작했다. 사진은 2011년 칸국제영화제 기자실 풍경. 다시 땀나게 움직여야겠다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bi3TUe/btrBFZlkKz8/Po3izCDRlIHvIBKnR2bBxk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<노이즈: 생각의 잡음-판단을 조종하는 생각의 함정>, 더 잘 판단하기 위해서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100117</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100117</guid>
            <pubDate>Mon, 09 May 2022 07:14:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;생각에 대한 생각&gt;의 대니얼 카너먼이 공동 저자로 참여한 &lt;노이즈: 생각의 잡음&gt;은 부제 그대로 ‘판단을 조종하는 생각의 함정’을 이야기한다. &lt;선택 설계자들&gt;의 올리비에 시보니, &lt;넛지&gt;의 캐스 R. 선스타인이 공동 저자로 참여했다. 이 책은 우리가 판단을 내릴 때 오류가 발생하는 원인을 크게 편향과 잡음으로 이야기한다. 편향에 대해서는 이미 수많은 논의가 존재한다. 선거철이 되면 누구나 자신만의 정치적 편향과 타인의 그것에 대해 할 말이 있을 것이다. 하지만 잡음은 거의 논의되지 않고 있으며, 건강한 논의를 오염시키는 주범이라는 것이 이 책의 주장이다. 같은 사안에 대한 전문가들의 의견이 극과 극으로 갈릴 때, 갑론을박의 이유가 잡음일 때 생길 수 있는 문제와 그 예측 방법은 무엇일까. 형사사법제도부터 과학수사, 의료 가이드라인과 채용 시스템 등 중요한 판단이 내려지는 여러 사례가 언급된다. 단 한번의 결정 기회만이 주어지는 중요한 판]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wdEQC/btrBynstbbE/nFQobIsTd1B3vrc3akNc6k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[런던] '탑건: 매버릭' 72번째 '로열 필름 퍼포먼스' 작품으로 선정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100116</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100116</guid>
            <pubDate>Mon, 09 May 2022 05:20:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;탑건: 매버릭&gt;이 영국 내 공식 개봉일인 5월25일보다 약 일주일 앞선 5월19일 런던 레스터 스퀘어의 오데온 극장에서 관객을 만날 예정이다. 영국 정부는 지난 2월23일 ‘리빙 위드 코로나19’ 정책을 발표하고, 4월1일을 기점으로 코로나19와 관련한 모든 제약 사항을 해제했다. 파라마운트 픽처스와 ‘영화와 TV 자선단체’(The Film and TV Charity)는 지난 4월7일, 72번째 ‘로얄 필름 퍼포먼스’ 작품으로 &lt;탑건: 매버릭&gt;을 선정했음을 알리며, 2019년 12월4일 샘 멘데스 감독의 &lt;1917&gt;을 마지막으로 2년 반 동안 중단됐던 자선 모금 행사의 귀환을 공식 발표했다. 이번 행사의 참가 티켓은 4월19일 공식 판매를 시작했는데, 시작 당일 모두 매진되는 기염을 토했다. &lt;탑건: 매버릭&gt;의 프로듀서인 제리 브룩하이머는 “영국 영화산업을 지속적으로 지원하는 놀라운 자선단체와 뜻을 같이할 수 있어 영광”이라고 전했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/lMqRW/btrBynMtkeF/Ykvy949DJ93KCik2EtN7U0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #10호[수상작 인터뷰] <스파이의 침묵> 아나이스 타라세나 감독, 과테말라 독재의 역사를 묻다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100132</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100132</guid>
            <pubDate>Sat, 07 May 2022 02:41:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신의를 잃고 손가락질 받으며 독재자의 곁을 지킨 사람. 1970년대 말, 과테말라 독재 정권 내무부의 언론 담당으로 일했던 기자 엘리아스 바라오나의 삶은 그렇게 영원히 오명으로 남을 뻔 했다. 반정부 언론을 탄압하는 역할을 주도했던 그는 시간이 흐른 뒤 사실은 스파이였던 것으로 밝혀졌다. 엘리아스 바라오나의 진짜 임무는 내무부의 정보를 빼돌려 민주화 인사들을 살해 모의에서 구해내고, 반군의 게릴라 활동을 돕는 일이었다. 첫 장편영화를 만든 아나이스 타라세나 감독은 추방되어 망명 생활을 한 아버지의 회고를 듣고 자라온 밀레니얼 세대로, 조국의 침통한 현대사를 건조하고도 유려한 한 편의 시적 다큐멘터리로 엮었다. 아직 아버지에게 이 다큐멘터리를 보여주지 못했다는 그는, 시상식이 끝난 밤 떨리고 격양된 목소리로 과테말라의 땅에 스며든 수많은 핏방울들의 역사를 들려주었다.




전 군부 독재자 에프라인 리오스 몬트 정부 이전에도 과테말라는 독재 정권이 지배한 역사를 반복적으로 거쳐왔다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/xdpS5/btrBrPWpvTo/rZKdDKxovNNkwcFsP0xaV1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>