<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 18 May 2023 01:01:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘울지마 엄마’, 죽음은 애달프지만, 기억은 이어진다는 믿음]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102727</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102727</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;울지마 엄마&gt;는 4기 암 환우들의 생과 사를 다룬 다큐멘터리다. 이호경 감독은 위암 4기를 선고받은 누나의 행복한 시기를 기록하기 위해 카메라를 들었다. 그 과정에서 만난 세 환우의 사연도 함께 담아냈다. 암 환우와 가족이 직접 운영하는 커뮤니티 ‘아름다운 동행’에서 만난 세 환우. 중학교 음악 교사 출신 김정화씨, 아름다운 동행에서 여러 암 환우들의 증상을 진단해주던 외과 레지던트 출신 정우철씨, 암 선고를 받은 상태에서 이혼을 진행하던 김현정씨는 이제 막 초등학교에 입학했거나 입학할 준비를 하는 아이들을 둔 젊은 부모들이다. 자기 죽음보다 남은 가족에 대한 걱정이 앞선 이들의 모습은 우리가 무엇으로 사는지에 대해 되묻는다.


&lt;울지마 엄마&gt;는 암 환우의 쾌활한 모습부터 죽음에 이르는 과정, 환우의 죽음 이후에 남은 가족들의 일상까지 차근차근 짚어간다. 암 선고를 받은 환우들의 모습은 미디어에 노출되는 것처럼 고통으로 가득 찬 것만은 아니다. 활기찬 목소리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cve9eV/btsgk1h7yZj/CUII08JkW9RDUVuJm7EUlK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘슬픔의 삼각형’, 웃음과 역겨움을 동시에 감각게 하는 탁월함]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102726</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102726</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[커플인 칼(해리스 디킨슨)과 야야(샬비 딘)는 모델 동료이지만 처지가 다르다. 여성 모델 임금의 3분의 1에 불과한 남성 모델 칼과 패션쇼 런웨이의 첫 주자인 야야. 톱모델이면서 인플루언서인 야야 덕에 두 사람은 고급 크루즈에 승선할 기회를 얻는다. 부자를 대상으로 하는 크루즈는 철저히 계급화돼 있다. 승객의 즉흥적인 한마디에 모든 승무원은 바다에 뛰어들어야 하고, 누텔라를 원한다면 먼바다에서 공수하길 주저하지 않아야 한다. 파도가 심상찮은 날 펼쳐진 선상 만찬과 난파로 인해 이들의 권력 구조가 뒤집힌다.


루벤 외스틀룬드 감독은 2017년 &lt;더 스퀘어&gt;에서 미술계의 허상을 폭로했듯 &lt;슬픔의 삼각형&gt;에서도 패션업계와 자본의 계급성을 신랄히 비판한다. 칼과 야야의 권력 불균형을 통해서는 사회적 성역할의 고정관념을 반사해 비추고, 크루즈에서의 부자들의 행태를 희화화하는 것으로 부의 천박함을 날카롭게 포착한다. 특히 고급스러운 선상 만찬을 구토로 뒤덮은 장면은 웃음]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/duXDwb/btsglPalKfb/Mk9glS6JTGAhyASIcKI8K0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘거신: 바람의 아이’, 제주 신화와 상징의 흥미로운 인용, 다소 평범한 전개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102725</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102725</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오랫동안 전설 속 ‘바람의 신주’를 찾아 헤매던 과학자들이 동굴 속에 잠들어 있던 신주를 발견한다. 마침내 신주와 마주했다는 감격에 잠긴 것도 잠시, 갑작스레 신주가 작동하며 과학자들은 과거로 시간 이동을 한다. 이들이 도착한 곳은 1230년대 탐라. 과학자들은 시대상에 맞게 저마다 외형과 직업을 바꿔가며 현실에 적응한다. 가령 과학자 도무(권성혁)는 대장장이로 분해 간간이 현대의 문물을 만들어 선보이는데, 마을의 소년 유랑(심규혁)이 이에 관심을 보이며 도무와 가까워진다. 어느 날, 유랑은 해적에게서 도망치다 마을에 들어선 한 소녀를 구출한다. 알고 보니 그는 신주를 지켜야 하는 운명의 소녀 영등(민아)이었다. 세계를 파괴할 힘을 가진 신주를 얻기 위해 해적들은 포기하지 않고 탐라로 다시 쳐들어온다. ‘적귀’에 맞서기 위해 유랑과 도무는 숨겨뒀던 거대한 돌하르방 로봇 ‘거신’을 선보인다.


&lt;거신: 바람의 아이&gt;는 바람과 바다의 여신 영등할망신화를 바탕으로 돌하르방의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/CdRSQ/btsgkXNvOhE/mXUpp9kuctnSMO1mNk0eKK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘메리 마이 데드 바디’, 변화한 사회가 자아낸 참신한 상상, 다만 너무 익숙한 결말]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102724</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102724</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마음만 앞선 형사 생활을 이어가는 우밍한(허광한)은 마약범 구속 과정에서 폭행과 성차별이라는 죄목으로 징계를 받게 된다. 동성애자를 향한 차별을 습관처럼 일삼는 그는 자신의 잘못을 인지하지 못한 채 수사에만 집중한다. 여느 날처럼 범인을 잡다 길에 쏟아진 물건을 정리하던 우밍한은 붉은 봉투 하나를 줍게 된다. 그 안에 들어 있는 건 바로 영혼 결혼식 초대장. 이 초대장엔 영험한 저주 하나가 걸려 있으니, 봉투를 주운 사람은 무조건 영혼 결혼식을 치러야 한다. 이 사실을 알게 된 우밍한은 일면식 없는 남성과 결혼할 운명을 거부하려 발버둥치지만 갑자기 하늘에서 냉장고가 떨어지거나 차 사고가 나는 등 재수 없는 일들의 연속으로 결국 어려운 결정을 내린다. 결혼 상대자의 이름은 마오마오(임백굉). 의문의 교통사고로 목숨을 잃은 그를 애도하기 위해 가족이 영혼 결혼식을 계획한 것이었다. 혼인 이후 모습을 드러낸 마오마오는 우밍한에게 빙의를 협박하며 자신의 한을 풀어줄 것을 부탁하고, 어느덧]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cgvSLg/btsge4UOKUA/Tv0u1P4X3MJpzOLNUM4tvk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘엑소시스트: 더 바티칸’, “우리의 죄를 우리가 찾게 할 것이다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102723</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102723</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스페인으로 한 가족이 이사 중이다. 엄마 줄리아(알렉스 에소)는 두 자식을 데리고 오래된 수도원으로 가고 있다. 이곳은 1년 전 죽은 남편이 남긴 유일한 유산이다. 줄리아는 이곳을 수리하여 팔 생각이다. 아들 헨리는 무언가에 홀린 듯 수도원을 구경하다가 악령에 씌인다. 수상함을 느낀 나머지 가족은 헨리를 데리고 병원을 찾아간다. 하지만 의사는 단순히 정신병이라고 진단한다. 그날 밤 헨리는 괴상한 목소리로 신부를 데려 오라고 가족에게 명령한다. 줄리아는 에스퀴벨 신부(다니엘 소바토)에게 도움을 요청한다. 하지만 그는 아들의 몸속 악령이 원하는 신부가 아니었다. 악령이 원한 자는 교황청 수석 구마 사제인 아모르트 신부(러셀 크로)였다.


&lt;엑소시스트: 더 바티칸&gt;은 실제 바티칸 교황청이 공식으로 인정한 수석 엑소시스트 가브리엘 아모르트 신부의 회고록 속 이야기를 바탕으로 한 공포 스릴러 영화다. 영화는 오래된 수도원을 배경으로 벌어지는 한편의 실내극 같다. 하지만 단조로움을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bGH3My/btsgdyV3wLn/9fjTm0L09Ts5ZMZAkuQCrK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘말이야 바른 말이지’, 혐오를 겨냥하는 재기발랄한 농담]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102721</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102721</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[같은 공간, 하나의 신, 두 사람의 대화. &lt;말이야 바른 말이지&gt;를 채운 6편의 단편은 이 약속된 제한 위에서 피어난 재기발랄한 말들의 향연을 보여준다. 카페, 집, 회사, 파티룸 등 그다지 유별날 것 없는 일상의 무대 위로 흘러나오는 대화들은 하나같이 ‘갈등’ 중이다. 소셜 코미디를 표방한 &lt;말이야 바른 말이지&gt;는 노사, 지역, 젠더, 세대 갈등에 익숙한 동시대 성원들 저마다의 뻔뻔한 입장 차를 풍자한다. 동물권, 환경문제, 미투 운동 등 사회적 이슈가 개인의 일상에서 모순적으로 어긋나는 순간들을 포착하는 장면들이 특히 웃음을 낳는다.


&lt;이렇게 된 이상 청와대로 간다&gt;의 윤성호 감독이 연출한 &lt;프롤로그&gt;는 서로의 악덕과 편법을 유능함으로 착각한 기업 관리자들의 허세 가득한 대화를 들려준다. 단편 &lt;아마 늦은 여름이었을 거야&gt; &lt;우리의 낮과 밤&gt;으로 미쟝센단편영화제에서 주목받은 김소형 감독은 &lt;하리보&gt;에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kwDJX/btsglObtOug/iJDkKd2EReG44EI3rxoQbk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 옥자연이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102708</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102708</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 06:17:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우. 영화 &lt;사랑의 고고학&gt;, 드라마 &lt;슈룹&gt; &lt;마인&gt; 등 출연

‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.


마일리 사이러스 &lt;Flowers&gt;


사실 미국 팝도 K팝도 잘 모른다. 마일리 사이러스도 이름만 알고 잘 몰랐는데, &lt;Flowers&gt;가 귀에 꽂혀 제목을 검색해본 후 자주 듣고 있다. 복고풍의 멜로디와 허스키한 목소리, 무심한데도 강렬한 창법이 참 좋다.


&lt;성난 사람들&gt;


이틀 만에 다 봤는데 다시 보려고 한다. 글도 연출도 연기도 최고. 짱 재미.


&lt;절연&gt;


정세랑 소설가가 기획한 소설집. 아시아 9개국의 9명의 작가가 ‘절연’을 키워드로 쓴 소설들을 엮었다. 작가들의 인사말이 한줄씩 적힌 첫 페이지부터 참 좋다. 알피안 사아트 작가의 말처럼 ‘즐거운 여행’이 되었다.


가만히]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/de4Gst/btsf2okoitR/03725YVkw9OUiQBwxhVs40/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘성+인물’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102707</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102707</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 11:11:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 SBS &lt;TV 동물농장&gt; 시청자 게시판은 MC 신동엽의 하차를 요구하는 글과 그것은 일부 ‘페미’들의 억지에 불과하니 지지 말라는 주장으로 불타오르는 중이다. 지난 4월25일 공개된 넷플릭스 예능 프로그램 &lt;성+인물&gt; 때문이다. 신동엽과 성시경이 성(性)과 성인문화 산업 속 인물을 탐구한다는 취지로 만들어진 이 프로그램의 첫 6회는 일본의 성문화에 관한 것이다. AV, 즉 성인 비디오에 출연하는 여성배우들을 초대해 “일본 AV 여배우는 하기 싫은 건 싫다고 말할 수 있는 환경이다”, “AV가 있기에 성범죄율이 낮아진다” 같은 토크를 내보낸 2회가 특히 비판받았다. 거대한 규모의 일본 AV 산업 안에서 속거나 착취당하고 트라우마에 시달리는 출연자들이 있다는 사실은 먼 과거가 아니라 불과 몇년 전 한국에서 열린 디지털 성범죄 심포지엄에서도 알려진 바 있다.


그러나 제작진은 “시사나 보도가 아닌 예능 프로그램에 왜 이런 문제를 언급하지 않냐고 묻는 것에 동의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bCGWqv/btse9JK4MUe/UYtsn3lEWkByBkQZiVc2u1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘침팬지의 제국’ ‘웬디’ ‘아이언 자이언트’ ‘내 친구 추파카브라’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102706</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102706</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 11:11:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;침팬지의 제국&gt;


넷플릭스 ▶▶▶▶

침팬지가 인간과의 DNA 유사성이 98%나 된다는 사실을 알고 있는가. 다큐멘터리 시리즈 &lt;침팬지의 제국&gt;은 아프리카 우간다에 위치한 응고고 숲에 터전을 마련한 응고고 침팬지 집단을 관찰함으로써 역으로 인간을 이해해보려 한다. 정치, 권력, 가족애, 성장, 연대 등 인간의 전유물인 줄만 알았던 서사들이 여기에 있다. 인간이 이룩한 모든 최첨단 기술의 시발점에 존재했던 침팬지들. 어느 날 우리가 갑자기 사라진다면, 어쩌면 이들이 우리보다 더 위대한 문명을 세울지도 모른다. &lt;나의 문어 선생님&gt;을 통해 오스카에서 장편다큐멘터리상을 수상한 제임스 리드가 연출한 작품.


&lt;웬디&gt;


웨이브, 티빙, 네이버 시리즈온 ▶▶▶▶

데이비드 로어리만큼 독보적인 작품 세계를 갖고 있는 1980년대생 감독인 벤 자이틀린 버전의 &lt;피터팬 &amp; 웬디&gt;다. 디즈니의 지원을 받은 로어리가 원작으로부터 크게]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c6ePHT/btsfe74luGL/KWopCBukFdPCG3quHyOS10/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘피터팬 & 웬디’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102705</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102705</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 11:11:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+ / 감독 데이비드 로어리 / 각본 데이비드 로어리, 토비 할브룩스 / 출연 에버 앤더슨, 알렉산더 몰로니, 주드 로, 야라 샤히디 / 플레이지수 ▶▶▶▷


기숙학교 입학을 하루 앞둔 웬디(에버 앤더슨)는 남동생들과 놀다가 아빠에게 꾸중을 듣는다. “나이가 몇인데 이런 걸 갖고 놀아?” 내일부터 원치 않는 삶을 살아야 하는 웬디의 불만은 바로 나이 드는 것이다. 영원히 어른이 되지 않았으면 좋겠다는 생각을 하며 잠이 든 웬디. 그런 웬디의 눈앞에 이야기 속에만 존재하는 줄 알았던 피터팬(알렉산더 몰로니)과 팅커벨(야라 샤히디)이 나타나 웬디와 동생들을 상상 속 세계인 네버랜드로 안내한다. 그다음 벌어지는 일은 모두가 알고 있는 이야기와 다르지 않다. 피터팬의 앙숙인 후크 선장(주드 로)의 습격을 받아 아이들이 위기에 처하게 된다.


발표된 지 100년도 넘은 제임스 매슈 배리의 원작 소설 &lt;피터와 웬디&gt;가 현재까지 계속해서 재창조되고 있는 이유는 무엇일까. 정확]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c0wUHt/btsfcl3yhGA/aCvN1gUVxDcGYxTYUPaJNK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘바람개비’, 잔혹보다는 조잡한 운명]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102674</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102674</guid>
            <pubDate>Wed, 10 May 2023 07:12:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[졸업을 앞둔 고등학생 정훈(차선우)은 복싱 선수가 되기를 꿈꾼다. 하지만 우연히 동네 양아치 무리에게 괴롭힘을 당하고 있던 승희(유지애)를 구하면서 인생은 그가 원하던 것과 다른 방향으로 흘러가기 시작한다. 그 양아치 무리를 이끌던 족제비(이원석)와 싸움을 벌이고 손목을 다쳐 복싱을 포기해야 했기 때문이다. 그러는 사이 정훈은, 자신을 좋아하지만 족제비와 친분이 있던 미자(김소희)와 멀어지고, 승희와 결혼을 약속한다.


성긴 이야기 탓에 쉽게 눈에 띄지는 않지만 이 영화의 이야기에서 가장 중심이 되는 모티프는 결혼이다. 폭력적인 아버지에게 어머니를 잃은 정훈은 “술도 마시지 않고 여자도 때리지 않는다”. 정훈이 가진 이러한 미덕은 미자가 그를 마음에 품는 이유다. 하지만 정훈은 미자가 “쉬운 여자”이기 때문에 선을 긋는다. 동시대의 것이라고는 믿기지 않는 이러한 갈등 상황과 함께 ‘누아르’라고 상정되었을 (검은 양복을 입은 조폭들, 칼부림, 피투성이 시체 등) 몇몇 이미지들 역시]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/E2HKy/btseAUsUsa1/7UbwcTUmcELzwKFQXeHJFK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>