<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 06 Jul 2023 15:20:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 애스터로이드 시티 기자회견, ‘하나의 공동체라는 소속감을 준다’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103080</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103080</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 10:15:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[웨스 앤더슨 감독과 톰 행크스, 스칼릿 조핸슨, 제프리 라이트, 제이슨 슈워츠먼, 제이크 라이언, 스티븐 박, 루퍼트 프렌드, 호프 데이비스, 브라이언 크랜스턴, 에이드리언 브로디, 그리고 마야 호크까지 모두 12명이 참여한 &lt;애스터로이드 시티&gt;의 화상 기자회견이 미국 현지 시간으로 6월13일 열렸다. 사막 한가운데 격리된 사람들의 이야기를 다루는 &lt;애스터로이드 시티&gt;는 기자회견에 참여한 배우들 외에도 틸다 스윈턴, 빌 머레이, 에드워드 노턴, 마고 로비, 스티브 커렐 등 화려한 앙상블 캐스팅으로 화제가 되기도 했다. 한 시간 정도 이어진 기자회견을 한줄로 정리하면, 배우들이 전하는 “웨스 앤더슨 영화 촬영장의 마법 같은 순간들”이었다. 귀한 경험을 나누는 듯 상기된 표정이었던 그들의 얼굴까지 전하지 못해 아쉽다. 친한 친구들이 만나고 헤어지는 것처럼, 이날 &lt;애스터로이드 시티&gt;의 배우들은 함성과 환호로 기자회견의 시작과 끝을 알렸다.



- &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/659/64a6852f42b6b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 이상하고 아름다운 도시, ‘애스터로이드 시티’ 관광 가이드]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103079</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103079</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 10:15:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“이 연극 이해가 안돼!” 등장인물이 제4의 벽을 뚫고 나오면서 외친다. 거울이 관객의 속마음을 비춘 듯한 순간. 하지만 괜찮다. 설사 이해가 안되는 부분이 있더라도 과정이 흥미롭다면 얼마든지 느끼고 공유할 수 있다. 우리 생의 대부분의 순간도 정확한 이유와 의미를 모른 채 잘 흘러가고 있지 않은가. 완벽한 설명으로 세계를 완성하겠다는 작법은 실은 환상을 향한 강박일 뿐이다. 웨스 앤더슨의 영화는 언제나 관객을 향해 이렇게 말해왔다. 굳이 이해하지 않아도 돼. 말이 되는지 아닌지 따지지 않아도 괜찮아. 그저 그 자리에서 함께 바라봐주면 좋겠어.


신작 &lt;애스터로이드 시티&gt;는 그동안의 스타일을 한층 더 농밀하게 응축시킨 웨스 앤더슨 영화적 유희의 끝이다. 웨스 앤더슨은 이미 ‘웨스 앤더슨적’이라는 대명사로 칭해도 좋을 만큼 독보적인 세계를 구축해왔다. &lt;애스터로이스 시티&gt;는 극중극의 액자 구성을 통해 웨스 앤더슨의 구조를 한층 강화하는 가운데 황금기 고전영화,]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/045/64a68529f2a5c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘애스터로이드 시티’로 살펴보는 웨스 앤더슨의 세계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103078</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103078</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 10:15:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;애스터로이드 시티&gt;는 웨스 앤더슨 월드의 최종 버전이라 해도 과언이 아니다. 웨스 앤더슨 사단이 총출동한 이번 영화에서 감독은 할리우드영화가 만들어지는 과정을 해체한 뒤 자신의 스타일로 새로운 세상을 구축한다. 그림엽서 같은 평면적인 화면, 초현실적인 원색의 색감, 스톱모션 애니메이션과 반복되는 사운드트랙까지. 웨스 앤더슨을 좋아하는 사람이라면 흠뻑 빠질 수밖에 없는 요소로 가득하다. &lt;애스터로이드 시티&gt;에 대한 짧은 리뷰와 함께 연극하는 텔레비전 쇼에 관한 영화가 어떻게 탄생했는지 웨스 앤더슨이 추구하는 이상향에 이르는 길에 대해 정리해보았다. 여기에 웨스 앤더슨 감독과 톰 행크스, 스칼릿 조핸슨, 제프리 라이트, 제이슨 슈워츠먼, 제이크 라이언, 스티븐 박, 루퍼트 프렌드, 호프 데이비스, 브라이언 크랜스턴, 에이드리언 브로디, 그리고 마야 호크 12인이 참석한 기자회견도 소개한다. 이상하고 아름다운 도시 애스터로이드 시티에 대한 알찬 관광 가이드가 되어줄]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/677/64a68523058b1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘유대감 탈피의 불가능성을 탐구하는 것에서 이야기는 시작된다’, ‘보 이즈 어프레이드’ 아리 에스터 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103077</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103077</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 10:15:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;유전&gt;과 &lt;미드소마&gt;. 단 두편의 영화로 호러의 새 거장이라 불리며, 지금 전세계에서 가장 주목받는 스튜디오 A24의 달링이 된 남자. 아리 애스터가 긴 장마 소식과 함께 서울에 도착했다. 방만한 디테일과 더불어 한층 사적인 뉘앙스마저 풍기는 이번 &lt;보 이즈 어프레이드&gt;를 두고 창작자의 복잡한 내면 세계를 향한 관심은 어느 때보다 짙어졌지만, 그는 이번 영화에 대해 최대한 말을 아끼고자 했다. 아리 애스터와의 대화는 그럼에도 &lt;보 이즈 어프레이드&gt;의 수다스러운 배경만큼이나 빼곡하게 채워졌다. 장르와 스타일에 관한 한 그는 자신의 위치성을 고찰하는 시네필리아이고, 무엇보다 약 15년 전 시작된 단편영화 제작 시절부터 실험해온 프로덕션의 기술과 장악력이 정점으로 향하는 중인 미국영화연구소(AFI) 출신의 성실한 필름 메이커다. 가엾은 중년 남성의 3시간짜리 정신적 오디세이인 &lt;보 이즈 어프레이드&gt;에서 못다 이룬 생애는 어두컴컴한 물]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/995/64a6851c0450e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘악몽 코미디’의 마력, ‘보 이즈 어프레이드’ 리뷰와 아리에스터 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103076</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103076</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 10:15:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[3500만달러의 예산으로 A24의 11년 역사상 가장 비싼 장편영화라는 기록을 세운 &lt;보 이즈 어프레이드&gt;는 부모와 남매로 구성된 네 가족이 산산이 파열되는 오컬트 호러 &lt;유전&gt;, 불건강한 연애와 가족 트라우마가 이끈 컬트 집단 입성기 &lt;미드소마&gt;를 만든 미국 감독 아리 애스터의 세 번째 영화다. 2023년 부천국제판타스틱영화제 개막작으로 공개됨과 동시에 7월5일 개봉을 앞두고 있다. ‘엄마 문제’(mommy issue)를 극복하지 못한 남자의 장대한 3시간짜리 블랙코미디를 보고 난 관객의 반응은 아리 애스터 감독의 표현대로 “극도로 분열”될 가능성이 크지만, 이 여정을 꽤 웃으며 즐겼던 기자의 오디세이 동행담을 우선 띄워보려 한다. 처음 한국을 방문한 아리 애스터 감독과 1:1로 나눈 긴 인터뷰도 전한다. 온라인을 떠도는 그의 오래된 단편들과 앞선 두편의 장편까지 종합해 &lt;보 이즈 어프레이드&gt;를 체험해보는 토끼굴로 삼아주시길 바란다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/452/64a685168458c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘이상이’라는, 상상 이상의 세계, ‘사냥개들’ 배우 이상이]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103063</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103063</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 10:15:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 시리즈 &lt;사냥개들&gt;의 홍우진은 불량한 겉모습으로만 판단해서는 안되는 남자다. 철없던 시절 일수 일에 발을 들이기도 했지만 개과천선 후 성실히 아르바이트를 하며 가난한 복서의 삶을 이어가고 있다. 복싱 대회 결승에서 만난 건우(우도환)와 급속도로 우정을 쌓아가던 그는 사채업체에 잘못 휘말려 빚더미에 오른 동생을 돕기 위해 기꺼이 몸을 던진다. 뮤지컬 &lt;쓰릴 미&gt; &lt;나와 나타샤와 흰 당나귀&gt; &lt;인 더 하이츠&gt; 등에서 먼저 주목받은 뒤 드라마 &lt;한 번 다녀왔습니다&gt; &lt;갯마을 차차차&gt;를 통해 특유의 서글서글한 넉살을 보여준 이상이는 순수한 복서의 심장을 가진 두 남자의 액션 버디극을 차지게 이끌어간다.



- 웹툰 &lt;사냥개들&gt;이 시리즈로 제작된다는 소식이 먼저 알려진 후 캐스팅 제안을 받은 것으로 안다. 


= &lt;갯마을 차차차&gt;를 촬영할 때였다. 김주환 감독님의 &lt;청년경찰&gt;을 무척]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/464/64a669062b0e8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘현재 이집트에서 한국 문화의 영향력은 상당하다’, 이브라힘 히샴 이집트종합예술학교 부총장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103062</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103062</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 10:15:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[문화체육관광부 해외문화홍보원은 2017년부터 전세계의 주요 문화·예술 인사를 한국으로 초청하는 K-Fellowship 행사를 꾸준히 운영 중이다. 행사의 일환으로 지난 6월16일 중동 지역 유일의 예술교육기관인 이집트종합예술학교의 부총장 이브라힘 히샴이 한국을 찾았다. 이브라힘 히샴은 이집트종합예술학교 연극영화과 주임교수이면서 다큐멘터리와 상업광고를 오가는 명망 높은 촬영감독이고, 주재국 내 문화·예술 행사의 진행에 빠지지 않고 고문으로 참석해 중동 지역의 문화·예술 발전에 공헌한 바가 크다. 체류 기간 동안 영화진흥위원회와 부천국제판타스틱영화제 사무국을 오가고, 중동의 예술 교수로서 한국영화아카데미와 한국예술종합학교를 내방한 이브라힘 히샴이 &lt;씨네21&gt;과 만났다.



- 방한 일정 중 가장 인상적이었던 순간은.

= 음식이 매우 인상적이다. 특히 복국에 충격을 받았다. 독이 든 생선이 있다는 소문은 들었지만 그걸 먹은 건 정말 독특한 경험이었다.


- 그간 한국]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/883/64a66902ba7f3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “알아야 예방할 수 있다, 온라인 성범죄도 마찬가지”, ‘라방’ 최주연 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103061</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103061</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 10:15:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;라방&gt;은 온라인 생방송에서 벌어지는 불법 사이버 성범죄를 다룬다. 평범해 보이는 청년 동주(박선호)가 주인공이다. 동주는 어느 날 자신의 여자 친구 수진(김희정)이 불법 성착취 온라인 생방송의 피해자가 되는 상황을 목격한다. 방송의 진행자는 젠틀맨(박성웅)이라 불리는 미지의 남성. 젠틀맨의 마수에서 수진을 구출하기 위해 동주는 고군분투한다. &lt;라방&gt;의 최주연 감독은 20년 넘게 배우 매니지먼트업에 종사한 영화계 베테랑이다. &lt;날, 보러와요&gt; &lt;공모자들&gt; 등 사회문제를 다룬 영화의 제작에 참여하기도 했다. 그는 관객에게 현실 속 문제를 알리고자 첫 장편 연출작으로 이 소재를 선택했다.



- &lt;라방&gt;의 제작 계기는.

= 2018년, 유튜브에서 12분짜리 단편영화 &lt;별풍선&gt;을 우연히 보게 됐다. 온라인 라이브 방송을 이용한 성착취를 다룬 작품이었다. 이 소재를 장편으로 확대해야겠단 생각이 들어 &lt;별풍선&gt;의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/625/64a668ff943da.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김소영의 디스토피아로부터] 읽는 사람]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103055</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103055</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 10:15:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[파랑이와 노랑이는 만난 적이 없다. 같은 학년이지만 학교가 다르고, 사는 곳도 좀 떨어져 있다. 독서교실에서도 수업 시간이 달라서 마주칠 일이 없다. 그런 두 사람이 요즘 자신들도 모르게 만나는 장소가 있다. 교실 한쪽, &lt;하이디&gt; &lt;톰 소여의 모험&gt; &lt;프랑켄슈타인&gt; 같은 작품이 놓인 ‘클래식’ 책장 앞이다. 이 책들이 대부분 양장이라 무게를 생각해서 맨 아래 칸에 꽂아두었기 때문에 책 꺼내기가 조금 불편하다. 그래도 한명은 월요일에, 한명은 화요일에 똑같이 그 앞에 쪼그리고 앉는다. 파랑이는 &lt;삼총사&gt;와 &lt;홍당무&gt; 중에서, 노랑이는 &lt;꿀벌 마야의 모험&gt;과 &lt;폴리애나&gt; 중에서 무엇을 먼저 읽을지 고민하는 정도만 다르다.


파랑이는 우리나라 동화를 좋아한다. 우리말로 되어 있어서 작가의 마음을 더 잘 알 것 같단다. 출판사를 중요하게 여기고 종종 판권도 살핀다. “이 책은 제가 태어나기 10년 전에 나왔네요.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/478/64a65ad531bd1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김세인의 데구루루] 무서운 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103002</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103002</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 10:15:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인천 자유시장 입구에는 가파른 계단이 있었다. 성인의 걸음으로도 제법 다리를 올려야만 하는 높이였다. 한낮에 입구에서 계단 위를 바라보면 그곳은 너무 어두워 아무것도 보이지 않았다. 이층에는 장터를 뺑 도는 창문 없는 복도가 사각형으로 이어져 있었다. 복도 한면만 해도 길이가 꽤 되었는데 고작 한두개의 전구만 꺼질 듯 희미하게 빛을 품고 있어 전혀 주변을 밝히지 못했다. 그래서 한쪽 모퉁이에서 다른 쪽 모퉁이를 바라보면 그저 한두개의 흰빛 덩어리만 보일 뿐이었다. 한층 아래는 활기 넘치는 시장의 소리가 들렸지만 한층만 올라서면 이따금 들리는 물 흐르는 소리와 전구 곁을 지날 때만 들리는 전기 소리 이외에는 아무 소리도 없이 고요했다. 긴 복도에 여러 개의 문이 줄지어 있었지만 그 안에서는 아무 소리도 들리지 않았다. 한층을 사이에 둔 소리와 빛의 간극 덕분에 복도를 한 바퀴 돌고 내려오면 우리는 아주 먼 곳에 오래 다녀온 기분이 들었다. 더위에 한껏 빨갛게 달아올랐던 두뺨도 어느덧]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/688/64a65ad23d2cb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] ‘어디로 가고 싶으신가요’ 문우진]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103056</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103056</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 10:15:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터뷰 초반, “오늘 기말고사가 끝나 후련하다”며 문우진이 환하게 웃었다. 청량한 해수 역에 캐스팅된 이유를 단번에 납득한 순간이었다. 해수는 사고사한 지용(김정철)의 친구로, 그의 누나인 지은(정민주)과 지용 담임의 부인 명지(박하선)를 잇는 인물이다. 처음으로 주연을 맡은 문우진에게 김희정 감독은 “원작에 없는 새로운 캐릭터니 잘하라”며 격려했다. 감독이 추천한 방법은 해수처럼 살아보는 것이었다. “나의 일상을 토대로 해수는 어떤 생각을 했을지 감정을 기록해봤다.” 이를 통해 “친구를 잃은 뒤, 최선의 방법은 지은을 가족처럼 돕는 거란 결론에 이른 해수”를 이해하게 됐다고. 해수가 스케이트보드를 자주 타기 때문에 따로 수업을 들으며 연습하고, 레드와 블랙이 배색된 보드를 신중하게 골랐다. 후반부에서 “해수가 지용과 약속한 대로 스케이트보드 기술에 성공했으나 보여줄 방법이 없어 먹먹해하는 감정 신”을 가장 마음에 남는 장면으로 고르기도 했다


문우진은 “TV에 내가 나오는 게 신]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/413/64a64cdf08531.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>