<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 15 Jul 2022 04:04:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 인간의 획정 없이 생태 윤리를 논하는 최상급 사례 '군다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100557</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100557</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 07:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[흑백 화면 속 암퇘지 한 마리가 새끼 돼지 열 마리를 출산한다. 세상에 갓 태어난 새끼 돼지들은 저마다 생존을 도모하고 어미 돼지는 태어난 새끼에게 젖을 물리면서도 출산을 이어간다. &lt;군다&gt;의 오프닝 시퀀스는 생명을 있는 그대로 진득하게 바라보는 영화 전체의 태도를 함축한다. &lt;군다&gt;는 돼지, 소, 닭의 평온한 일상을 담은 다큐멘터리다. &lt;군다&gt;에 등장하는 암퇘지 한 마리, 새끼 돼지 열댓 마리, 소 열댓 마리와 닭 한 마리는 영화가 끝나도 관객의 마음속을 서성인다. 관객 마음에 동물이 이토록 오래 남는 이유는 인간의 시선을 걷어낸 채 관찰 대상에 접근하는 &lt;군다&gt;만의 태도에 있다. 가령 &lt;군다&gt;는 각각의 동물에게 이름을 지어주어 관객에게 동물 개체를 캐릭터로 인식하도록 하지 않는다. 또한 농장 주인의 인터뷰나 관찰자 시점의 보이스오버 내레이션도 들어 있지 않다. 대신 &lt;군다&gt;는 새끼들을 헛간에 두고 잠시 햇빛을 쐬러]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/nOf7R/btrG875UFRL/wXkYkeSo9HTSx7F3IwRxs0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '명탐정 코난' 사상 가장 기발한 액션 그러나 너무 친절한 설명 '명탐정 코난: 할로윈의 신부']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100556</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100556</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 07:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[도쿄 경찰청 앞, 갑작스런 폭발 사건이 발생한다. 현장에 있던 의문의 러시아인이 끝내 숨을 거두고, 사건을 목격한 어린이 탐정단은 폭발 원인을 추적한다. 피해자가 사건 당시 갖고 있던 명함을 통해 그가 강력계 형사 마츠다 준페이를 만나러 가는 길이었다는 사실을 알게 되지만, 준페이는 3년 전 연쇄 폭탄 테러로 순직한 상태다. 탐정단은 사건의 실마리를 풀기 위해 신원 불명의 망자와 준페이 형사와의 관계를 먼저 알아내야만 한다. 준페이가 강력계로 부서를 옮기고 테러 사건으로 순직하기까지 일주일, 코난과 사토 형사는 이 기간에 두 사람이 접촉했을 거라는 가설을 세운 뒤 폭발 사건에 얽힌 미스터리를 풀어나간다.


&lt;명탐정 코난: 할로윈의 신부&gt;는 원작 만화의 한 에피소드에서 이야기를 확장시켰다. 3년 전 대도시 연쇄 폭탄 테러를 다룬 시즌5 &lt;춤추는 경찰청, 천만명의 인질&gt; 편에 현재 사건을 덧붙여 새로운 전개를 이어나간 것이다. 이전 테러 사건과 데칼코마니처럼 닮은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Kzvjy/btrG8RPLvjW/kTlxDzRGP7w5nrejf5oWck/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 마법보다 유효하다. 사랑의 눈빛  '체리마호: 30살까지 동정이면 마법사가 될 수 있대']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100555</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100555</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 07:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[상대방의 마음을 읽을 수 있다면 연애 초짜라도 진짜 사랑을 할 수 있을까? 연애 한번 못해본 직장인 아다치(아카소 에이지)는 서른이 되자 다른 사람의 마음을 읽을 수 있는 마법이 생긴다. 친근한 척 구는 직장 상사가 속으로 자신을 깔보는 소리가 들리기도 하지만 이 능력 덕분에 회사의 에이스이자 꽃미남 동료 쿠로사와(마치다 게이타)가 자신을 열렬히 좋아한다는 것도 알게 된다.


동명의 BL 드라마의 외전 격인 영화는 두 사람이 우여곡절 끝에 사랑을 확신하게 된 드라마의 마지막 순간에서 이어진다. 드라마를 연출한 가자마 히로키가 감독을 맡아 팬들에게 익숙한 정취를 스크린에 고스란히 옮겼다. 연인의 마음을 읽을 수 있다면 연애가 얼마나 쉬울까 싶지만 아다치가 사랑을 시작하자마자 특별한 능력은 사라져버린다. 막 연애를 시작한 커플은 이제 마법 없이 상대방의 진심을 알아채고 전해야 한다. 원작 만화 캐릭터를 그대로 옮긴 듯한 아카소 에이지, 마치다 게이타가 서로를 향한 꿀 떨어지는 눈빛까지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bLvizG/btrG8QchOE4/xZXAF4EtiJbnMjkVJ0D3bk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 가수, 노래, 당대의 열기까지 소환하려는 야심  '엘비스']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100554</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100554</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 07:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 남부 출신의 트럭 운전사 엘비스(오스틴 버틀러). 그는 홀로 음악에 대한 꿈을 키우다 조그마한 지역 무대에 선다. 그런데 그가 노래를 시작하자, 관중은 단번에 매료되기 시작한다. 골반을 퉁기는 그의 과감하고 색다른 퍼포먼스에 여성들은 정신없이 빠져들고 열광한다. 사고라도 터질 듯 뜨거운 열기 속에서 공연은 성공적으로 마무리된다. 이를 본 톰 파커 대령(톰 행크스)은 엘비스가 대스타가 될 것을 직감하고, 그의 매너저로 합류한다.


엘비스는 데뷔와 동시에 히트곡을 내며 승승장구한다. 그의 음악과 패션은 시대의 아이콘으로 떠오른다. 하지만 때는 인종분리정책이 한창이던 1950년대. 그는 흑인 음악의 영향을 받았고 혼란을 조장한다는 이유로 압박받는다. 그러나 엘비스는 압력에 굴하지 않고 열정적인 무대를 이어가고, 안정된 활동을 추구하는 대령과의 관계에 조금씩 균열이 생긴다. 뮤지컬영화 &lt;물랑루즈&gt;(2001), 전기영화 &lt;위대한 개츠비&gt;(2013) 등을 연출한 배]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/vJmAV/btrHagnJn8C/VLdg6CPOtXFFuQJybIQge1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 지지 않는 여성이 버티고 선 알렉스 가랜드의 컨트리 하우스 '멘']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100553</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100553</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 07:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사고였을까, 자살이었을까. 이혼을 요구하자 죽어버리겠다고 협박하던 남편의 죽음을 눈앞에서 목격한 하퍼(제시 버클리)는 안정을 위해 시골 주택에서 2주 살기에 돌입한다. 동화 같은 집과 숲에 만족한 그는 심신이 나아질 거라 기대하지만 예상은 빠르게 빗나간다. 철도 터널에서 누군가를 본 지 얼마 지나지 않아 정원에 침입한 나체의 남성까지 발견한 그는 무언가가 따라다닌다는 공포와 잊고 싶은 결혼 생활이 머릿속에서 재생되는 이중고에 시달린다. &lt;엑스 마키나&gt; &lt;서던 리치: 소멸의 땅&gt; 등의 SF 스릴러를 만들어왔던 알렉스 가랜드 감독이 민속 호러 영화로 돌아왔다. ‘남성의 힘을 상징’한다고 추측되는 유럽의 형상물 그린맨에서 영감을 받은 &lt;멘&gt;은 감독이 15년 전부터 구상한 이야기로, &lt;엑스 마키나&gt;를 제작했던 A24와 다시 한번 작업하면서 비로소 결실을 보게 됐다. 여성에 대한 남성의 언어적, 정신적, 신체적 학대를 다룬 영화는 여성 주인공으로 하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/uacxC/btrHaS7177o/qoKxPhkj1IBxbsd9JSPQ8K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 초반부 힘찬 전개가 무색한 뒷심 부족 '뒤틀린 집']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100552</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100552</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 07:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[새하얀 외관과 널찍한 마당, 말끔히 정돈된 잔디까지 명혜(서영희) 가족이 이사 온 이층집은 밝고 세련됐다. 하지만 이삿날의 설렘이 무색하게도 명혜의 얼굴은 시종일관 어둡고 세 아이들은 그의 눈치를 보느라 바쁘다. 시간이 지나도 명혜의 컨디션은 좋아지지 않는다. 설상가상으로 집 어딘가에서 들려오는 이상한 소리에 명혜는 더더욱 예민해져 간다. 명혜가 남편 현민(김민재)에게 계속해서 불만을 말해보지만 그는 그저 모르쇠로 일관할 뿐이다. 단란해 보이는 가족사진과 달리, 다섯명의 가족 사이엔 묘한 거리감과 불편함이 느껴진다. 결국 명혜가 소음의 근원지인 창고를 발견하고 그 문을 열게 되면서 이야기는 급격히 빠른 속도로 전개된다. 금단의 공간에 침범한 가족, 원인을 알 수 없는 집 안의 이상 현상, 섬뜩한 이웃과 불안정한 배경음악까지 영화는 공포영화의 공식을 장면마다 균일하게 배치하면서 마음을 가라앉힐 여유를 허락하지 않는다. 특히 &lt;김복남 살인 사건의 전말&gt; &lt;마돈나&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bq83Bx/btrHdtzR4F9/DLgsAz2sk3Vn4QxBe0WtBk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 온몸으로 전하는 감정, 함께 무너진다 '로스트 도터']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100551</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100551</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 07:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대학 교수 레다(올리비아 콜맨)는 휴양지에서 느긋한 시간을 보낼 생각이다. 하지만 다음날 캘리의 대가족이 해변으로 요란하게 들이닥치고 레다의 평온은 깨진다. 레다는 그들 중 어린 딸 엘레나를 안고 있는 젊은 엄마 니나(다코타 존슨)에게 시선을 뺏기고, 자신도 엘레나만큼 어린 딸을 돌보던 시절의 기억을 떠올린다. 레다의 기억과 니나의 풍경이 병치되어 갈수록 레다는 모녀에게 이상한 집착을 보인다.


&lt;로스트 도터&gt;는 이탈리아 작가 엘레나 페란테의 소설 &lt;잃어버린 사랑&gt;을 각색한 작품으로 배우 매기 질런홀의 첫 연출작이다. 감독은 레다를 통해 여성, 엄마, 학자 등 한 사람이 가질 수 있는 다양한 정체성을 보여주며 우리가 누군가를 단일한 정체성으로만 파악해 획일화된 가치를 강요하는 건 아닐까를 되묻는다. 작은 부탁이나 낯선 이의 호의에도 날 서 있고 호락호락하지 않은 올리비아 콜맨의 강박적인 태도는 내내 인물들 사이에 불편한 긴장감을 유발한다. 플래시백으로 보여지는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c7fE1d/btrHdYMVL1T/yHrNk519ij3czD4chhBhc1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 김철홍 영화평론가의 '토르: 러브 앤 썬더']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100550</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100550</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Jul 2022 07:16:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;어벤져스: 엔드게임&gt;의 마지막, “천년 만에 처음으로 갈 곳을 모르겠”다며 가디언즈 오브 갤럭시팀의 우주선에 몸을 실었던 토르(크리스 헴스워스)는 여전히 뚜렷한 목표 없이 자신의 정체성을 찾아가는 시기를 보내고 있다. &lt;토르: 라그나로크&gt;에서 합류한 코르그(타이카 와이티티), 그리고 가디언즈와 함께 우주 곳곳의 도움이 필요한 행성을 찾아다니던 토르는, 고르(크리스찬 베일)라는 존재가 신을 죽일 수 있는 무기인 ‘네크로소드’를 이용해 신을 학살하고 다닌다는 사실을 알게 된다. 다음 타깃을 토르로 정한 고르는 ‘뉴 아스가르드’를 침략해 그곳에 사는 아이들을 납치한다. 이를 막는 과정에서 토르는 자신의 과거 연인이었던 제인(내털리 포트먼)을 만나게 되는데, 놀랍게도 제인이 휘두르고 있는 것은 토르의 옛 무기인 묠니르다. 재회의 기쁨도 잠시, 고르의 능력이 생각보다 위력적이라는 것을 깨달은 토르는 신들의 왕 제우스(러셀 크로)의 힘을 빌리러 신들의 도시로 향한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cHxbi2/btrHaf3rZUB/1HsCYOqe38N3JTQ43Wi4Hk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 배우 정려원의 리스트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100534</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100534</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 06:21:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.


워들

시작한 지 100일이 좀 넘은 것 같다. 이게 별것 아닌데 12시 알람같이 내 삶에 들어와버렸다. 하루에 한번 할 수 있다는 게 큰 메리트인 듯하다. 트위터에 나처럼 중독된 사람들이 많이 보여 행복하다.


e북

어느 순간 책이 집에 쌓이는 게 싫어 반을 팔고 e북으로 갈아탔다. 읽고 싶은 게 많은데 가지고 다니기도 편하고 앱도 많이 사용할 수 있어 좋다. 엊그제 &lt;한낮의 어둠&gt;을 읽기 시작했다.



유튜브 채널 슈카월드

밥 먹으면서 항상 틀어놓는 영상이다. 경제, 시사, 세계 뉴스를 너무 쉽게 설명하니까 시간 가는 줄 모르고 재미있게 보고 있다.


유튜브 이연

그림 그리면서 말하는 친구인데, 그림도 말도 보통 실력이 아니다. 이미 알고 있는 듯한 내용인데도 많이 배운다. 정리가 잘되어 있어 보기도 좋고 듣기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bax7lB/btrG3jjtZLx/qVXIXRNXMEA2B5JkXrRVJK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] '클리닝 업']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100533</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100533</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 11:14:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“아무도 청소부는 의심하지 않아요.” 증권사 용역 미화원들이 내부자거래 통화를 엿듣고 미공개 정보를 이용해 주식 투자에 뛰어든다. 어용미(염정아)는 투명인간 취급이 무기가 되더라며 배짱을 부리지만 앞서 동료 미화원 안인경(전소민)은 담당 구역에서 명품 시계를 훔쳤다는 의심을 받았고, 인경의 무고함을 밝히고 사과를 받아낸 맹수자(김재화)는 평소 책상을 치우다 동전이 보이면 자기 호주머니에 넣던 인물이다. 내부자거래 적발 뉴스에 간을 졸이면서 우리가 무슨 내부자냐며 자조하고, 도둑 취급에 발끈해도 완전히 무고하지 않으니 JTBC &lt;클리닝 업&gt;의 세 여성이 걸친 아슬아슬한 아이러니에 종종 심경이 복잡해진다.


“상황이 비루하다는 핑계로 나쁜 짓 하지 말자.” 파트장 천덕규(김인권)의 소신대로 사는 것이 가장 깔끔한 삶임은 두말할 필요가 없다. ‘살아보겠다고 발버둥치는’ 사람들이 무결하고 갸륵하기를 원한다면 금융 사기에 동참하는 미화원 삼인조가 가당찮고, 문제를 지적당하면 회피]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bhbAtm/btrGQOjLJbq/LDYmUnC75GXQC126iWKSU0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰 스트리밍] '씽2게더' 외]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100532</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100532</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 11:14:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[씽2게더

넷플릭스, 웨이브 외
춤과 노래라면 할리우드도 질 수 없다. &lt;씽2게더&gt;는 전작 &lt;씽&gt;의 주인공들이 쇼 비즈니스계의 메카인 레드 쇼어에서 업계 최대 규모의 뮤지컬 공연을 성공시키는 애니메이션이다. “우리에겐 올라갈 길뿐이다. 위로 쭉!”이라는 주인공 일행의 구호처럼 이들은 &lt;씽&gt;에서 성공했던 지역 공연에 만족하지 않고 더 화려하고, 더 큰 무대를 꿈꾼다. 할시, U2의 보노, 스칼렛 요한슨, 퍼렐 윌리엄스, 태런 에저턴, 매튜 맥커너히가 목소리 출연하는 것에 모자라 빌리 아일리시, 숀 멘데스, 카밀라 카베요, 더 위켄드, 비욘세, 콜드플레이, BTS까지 내로라할 스타들의 곡이 끊임없이 흐른다. 요컨대 &lt;씽2게더&gt;는 가공할 문화적 영향력과 자본력을 뽐내면서도 아직 배고프다는, 더 올라가고 싶다는 할리우드의 야망을 숨김없이 드러내는 이야기다.


레드 로켓

웨이브, Apple TV+ 외
할리우드에 &lt;씽2게더&gt; 같은 성공담]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/QCxmW/btrGQa8Inha/PjDDUaNbwbTBtskQst9EC0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>