<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2022 20:36:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 2043년, 부족간의 세력 전쟁으로 황폐화된 도시 '나이트 레이더스']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99707</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99707</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 07:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[때는 2043년. 부족간의 세력 전쟁으로 황폐화된 도시에 정체를 숨기며 살아가는 한 모녀가 있다. 니스카(엘레 마이아 테일페데스)는 딸 와시즈(브룩클린 르텍시에 하트)에게 얼굴을 가리라고 말한다. 아직 끝나지 않은 전쟁 탓에 에머슨 정부가 온 나라의 아이들을 강제로 데려가 군사훈련을 시키고 있기 때문이다. 그러나 ‘미등록 미성년자’인 딸과 평온한 삶을 사는 것이 쉬운 일은 아니다. 많은 사람들이 미래를 위해 자식을 아카데미에 보내는 현실에서 니스카 역시 선택을 강요받는다. 그렇게 홀로 삶을 이어가던 니스카는 우연히 반란군들을 만나고, 그들에게서 아카데미의 비밀과 자신이 예언된 ‘수호자’라는 이야기를 듣게 된다. 딸을 구할 것인가, 아니면 세상을 수호할 것인가. 니스카는 또 한번 선택의 기로에 놓인다.


&lt;나이트 레이더스&gt;는 디스토피아 세계관을 배경으로 한 어머니의 선택을 따라가는 SF 드라마다. 이 영화에만 존재하는 고유한 부족의 이름과 언어가 여럿 등장하지만 이야기를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/l6agY/btruVZcwsMm/8siFWnEzfrblvLs4vtU2q0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 가을날 서울에서 소피가 만난 사람들 '소피의 세계']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99706</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99706</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 07:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요스테인 고르데르의 저작 &lt;소피의 세계&gt;를 예상한 관객은 당혹스러울지도 모른다. 이제한 감독의 장편 데뷔작 &lt;소피의 세계&gt;는 해당 소설에서 제목만 빌려왔다. 대신 &lt;누구의 딸도 아닌 해원&gt;부터 &lt;도망친 여자&gt;까지 꽤 긴 시간 홍상수 감독 영화의 스탭으로 참여했던 이제한 감독은 그러한 경력에서 비롯된 영향을 구태여 숨기지 않는다. 확언할 수는 없지만, 그의 세계 역시 홍상수의 근작들이 지닌 느긋하고 소박한 자세를 품고 있는 듯 보이기 때문이다. &lt;소피의 세계&gt;는 2020년 가을날, 주인공 소피(아나 루지에로)가 서울을 방문해 여러 사람들을 만나고 대화를 나눈 짧은 며칠간의 여정을 담는다. 간소한 시놉시스의 이면에는 현재와 과거를 오가며 각 인물이 달리 경험하는 시차, 개별 에피소드 사이로 틈입하며 아귀를 맞춰나가는 이야기의 단서들이 엿보인다. 영화가 시작하면 수영(김새벽)이 거실 테이블에 앉아 노트북을 본다. 그의 보이스 오버가 덧]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/uvlAr/btruNiDZymc/kMqMshslYKKMAjQGWsjZF1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['원 세컨드', 필름의 의미에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99651</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99651</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 06:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;원 세컨드&gt;를 ‘장이머우의 &lt;시네마 천국&gt;’쯤으로 생각한다면 아쉬운 일이다. 오랜 시간 필름으로 작업해온 장이머우가 필름과 영화를 소재로 작품을 만든 이유를 생각해봤다.




오지 혹은 고립된 공간에 대한 장이머우 감독의 관심은 어제오늘 일이 아니다. 그는 공간 속에 운명처럼 갇힌 인간에게 극단의 정서를 입혀놓는다. 그들은 고립돼 외로운 존재이면서 동시에 건강하고 질기다. 장이머우의 카메라는 오지의 정서를 깊이 있게 표현해내기로 유명한데, 내가 기억하는 가장 오랜 지점은 그가 카메라맨으로 참여한 천카이거의 &lt;황토지&gt;(1984)다. 영화의 엔딩에서 황하의 누런 격류가 도저하게 흐른다. 격류는 (믿음을 저버린) 팔로군 병사에 대한 그리움을 하얗게 태운 시골 소녀의 슬픔을 대신 품는다. 다시 오지로 카메라를 들이댄 &lt;원 세컨드&gt;의 주인공은 정치·사회적인 이유로 오지의 삶에 내몰린 자들이다. 문화대혁명 시기를 다루는 태도는 별반다르지 않지만,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/boRugS/btruAjDYSui/rJPO9S7IMqsmxTxexpdvIK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['리코리쉬 피자' 속 사물과 시청각적 사랑의 구조]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99650</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99650</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 06:17:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[김소희 평론가의 프런트 라인]
관계의 내용으로 본다면 희박해 보이지만, 사랑이라는 인식을 가능케 한 것들에 관해 생각했다.




&lt;리코리쉬 피자&gt;의 오프닝숏은 거울 이미지다. 거울에 비친 이미지는 그 자체로 특별하다고 할 수 없으나, 오프닝숏에서 인물이 내내 거울 속에서만 등장하는 것은 예사롭지 않다. 앨범 촬영을 앞두고 학교 화장실 거울 앞에서 머리를 매만지며 단장하는 개리(쿠퍼 호프먼)와 친구들이 보이는데, 카메라는 아이들의 움직임에 영향을 받지 않는 위치에서 거울 속 이미지만을 보여줄 뿐, 그 뒤에 놓인 실제의 몸은 철저히 배제한다. 누군가의 장난으로 바닥에서 물이 마구 솟구치는 사고가 일어나면서 아이들이 모두 사라질 때까지도 아이들의 실제 몸은 카메라 위로 드러나지 않는다. 그 때문에 소년들이 특정 조건에서만 보이는 신기루나 유령일 수 있다는 과장된 상상을 하게 된다. 그들이 마침내 거울 오른편으로 비치는 문 뒤로 사라질 때, 그들은 마치 거울 속으로 들어가버린]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cPkiJD/btruI7pnzqf/q1VFSvB7mqNCKOw5ijaqbK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[뉴욕] 스티븐 소더버그 감독의 신작 '키미', 스릴러의 재미 끌어올린 수작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99705</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99705</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 05:14:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 핫한 배우 중 하나인 조이 크래비츠가 주연한 &lt;키미&gt;가 최근 극장 개봉을 하지 않고 HBO Max에서 스트리밍으로 독점 소개됐다. 지난 2월10일부터 스트리밍되고 있는 스티븐 소더버그 감독의 신작 &lt;키미&gt;는 그가 &lt;렛 뎀 올 토크&gt;(2020)와 &lt;노 서든 무브&gt;(2021)에 이어 세 번째로 HBO Max와 함께한 작품이다. 전작 두편이 그다지 큰 관심을 받지 못한 것에 비해 &lt;키미&gt;는 평론가들 사이에서 큰 호응을 얻고 있다. 로튼 토마토에서 93%의 신선도를 기록했으며, 메타스코어에서는 78점을 기록했다. 반면 시청자들의 반응은 좋지 못하다. IMDb 사용자 평점은 6.3점에 그쳤고, 로튼 토마토 내 관객 점수는 50%다. 일부 평론가들은 극중 상황에 대한 부연 설명이 상세하지 않기 때문이라는 분석을 내놓고 있다.


영화 제목인 ‘키미’는 주인공의 이름이 아니라 시리와 알렉사 등 이제는 우리에게 익숙한 음성인식 비서 또는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oxUIV/btrulS7Llps/JaGSokKKkWPWeNQgnpj3ck/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['오징어 게임' 이정재, 정호연 ‘SAG’ 드라마 배우상 휩쓸었다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99720</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99720</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 03:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 시리즈 &lt;오징어 게임&gt;에 출연한 배우 이정재와 정호연이 미국 배우 조합상(Screen Actors Guild Award, SAG) 드라마 시리즈 부문 남자배우상과 여자배우상을 받았다. SAG 드라마 시리즈 부문에서 한국 배우가 배우상을 받은 건 이정재와 정호연이 처음이다.


2월 27일(현지 시간) 미국 로스엔젤레스에서 열린 제28회 SAG 어워드에서 이정재와 정호연이 각각 트로피를 받으며 새 역사를 썼다. SAG 어워드는 영화 부문에서 주연상과 조연상으로 나눠 상을 주지만 드라마 시리즈의 경우 남자배우상, 여자배우상을 수여하고 있다. 드라마 시리즈에 수여되는 연기상 트로피 두 개를 &lt;오징어 게임&gt; 배우들이 모두 휩쓴 것이다.


시상식에 참석해 트로피를 받은 이정재는 "너무 큰 일이 저한테 벌어졌다"라면서 "&lt;오징어 게임&gt;을 사랑해준 세계의 관객 여러분들에게 감사드립니다"라고 말했다. 그는 수상소감을 쓴 종이를 주머니에서 꺼냈으나 "다 읽]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/DaLSW/btruwIbEKaQ/LfY7LvtJaLH9bszA2d1cek/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[홈시네마] 미국 홈 스릴러의 모든 것 '그 여자의 집 건녀편 창가에 웬 소녀가 있다' 外]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99704</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99704</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 11:12:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;그 여자의 집 건너편 창가에 웬 소녀가 있다&gt;

감독 마이클 레만 | 넷플릭스

미국 홈 스릴러의 모든 것이 여기에 있다. 딸을 잃고 알코올중독에 빠진 여자의 집 맞은편에 마침 사별 후 어린 딸을 홀로 키우는 남자가 이사를 온다면? 어느 날 주인공 애나(크리스틴 벨)는 창밖으로 이웃집 남자의 애인이 살해당하는 모습을 목격하지만 경찰과 이웃은 애나의 환각으로 치부한다. 추리소설 애독자인 애나는 홀로 범인 추적에 나서는데, 8부에 걸쳐 진짜 살인범이 누구인지 밑도 끝도 없는 반전이 펼쳐진다. &lt;우먼 인 윈도&gt;와 유사한 소재지만 한결 오락적이고 블랙코미디적인 톤과 상상력을 밀어붙였다.


&lt;어떤 여자들&gt;

감독 켈리 라이카트 | 왓챠

&lt;해피 아워&gt;에 이어 왓챠에서 필람해야 할 작품이 또 늘었다. 왓챠가 신작으로 영입한 &lt;어떤 여자들&gt;은 켈리 라이카트 감독의 세계에 대한 가장 부드럽고 매력적인 입문서가 되어줄 것이다. 미국 몬태나주]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dQqBa8/btruiRAvnFq/GVNe5HvntwuKoT89U5Ww1k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[홈시네마] 매혹당한 사람들 '애나 만들기']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99703</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99703</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 11:12:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뛰어난 사기꾼들에게는 몇 가지 특징이 있다. 숨 쉬듯 거짓말을 하고, 거짓말로 거짓말을 덮고, 주위 사람들을 이용하고 이간질하며, 모든 것이 드러난 뒤에도 자신은 나쁜 짓을 저지른 게 아니라 ‘그냥 일이 조금 잘못된 것뿐’이라고 말한다. 그들을 가까이할수록 발은 점점 수렁에 빠진다. 하지만 바로 그래서 사기꾼 이야기는 매혹적이다. 나의 안온한 일상을 지키며 멀찌감치 물러서서 즐길 수 있기 때문이다. &lt;그레이 아나토미&gt;의 숀다 라임스가 제작한 넷플릭스 드라마 &lt;애나만들기&gt;는 독일 부호의 상속녀를 자처하는 애나(줄리아 가너)의 뉴욕 사교계 입성과 몰락을 보여주는 드라마다.


“뉴욕에선 대개 그렇듯, 이 모든 일의 시작은 돈이었다.” 또 다른 주인공인 기자 비비안(애나 클럼스키)이 애나에 관해 쓴 기사의 첫 문장이다. 애나는 자신을 ‘금수저’처럼 보이도록 연출함으로써 남들의 돈을 끌어다 쓴다. 부자 지인의 카드를 몰래 긁고, 친구의 회사 법인카드를 긁게 하고, 무전]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/djR1r4/btruhwKabK4/9XoWMiP3rZ1OgpR2DIUI41/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마이클 사노스키 감독의 빛나는 데뷔작, 니콜라스 케이지의 환상적 복귀작 '피그']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99677</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99677</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 09:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[니콜라스 케이지가 돌아왔다. 마이클 사노스키 감독의 데뷔작 &lt;피그&gt;는 지난해 전미비평가위원회 최우수데뷔작품상, 라스베이거스비평가협회 남우주연상, 심지어 전미비평가협회 동물연기상까지 각종 시상식에서 호평받으며 수상 행보를 이어가고 있다. 무엇보다 이 영화는 오랜만에 돌아온 니콜라스 케이지의 묵직한 연기를 확인할 수 있다는 점에서 반갑다. 트러플 돼지를 잃은 남자가 돼지를 찾아 떠나는 여정 속에 스며드는 복잡한 감정의 소용돌이는 니콜라스 케이지의 육체를 통해 생생하게 전달되며, 그가 여전히 스크린을 장악하는 배우라는 사실을 새삼 증명한다. 돼지를 잃은 남자가 마음을 잃은 사람들을 만나는 이야기, &lt;피그&gt;의 아름다운 위로를 전한다.




*스포일러가 있습니다.

위로는 기다림이다. 상처가 아무는 데는 시간이 필요하다. 무언가를 잃어버린 사람과 마주할 때 곤란함을 느낀다면 당신이 매우 상냥하고 사려 깊은 사람이라는 증거다. 상실의 공허에 시달리는 사람에게 해줄 수 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bwNDAI/btruhvLdNGs/kAmZBqOaJKYVHahAMLfYwK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[Coming Soon] 원치 않는 임신을 한 어린 학생이 어떤 선택을 할 수 있을까 '레벤느망']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99702</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99702</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 07:13:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[원치 않은 임신을 한 어린 학생이 어떤 선택을 할 수 있을까. 사실 많이 접해본 익숙한 이야기다. 하지만 시대와 배경에 따라 낯설고 충격적인 면모를 보여줄 수 있다는 점에서 여전히 첨예하고 논쟁적인 소재이기도 하다. &lt;레벤느망&gt;은 2000년 출간된 프랑스 작가 아니 에르노의 동명의 자전적 에세이를 영화화한 작품이다. 피임과 낙태가 합법화되기 이전인 1963년의 프랑스를 배경으로 한 여대생의 원치 않은 임신과 낙태에 이르기까지의 과정을 따라간다. 작가를 꿈꾸는 대학생 앤(안나마리아 바르토로메이)은 예기치 않은 임신으로 난감한 상황에 빠진다. 현실적으로 아이를 낳자니 학업을 포기하고 미혼모가 될 처지고, 그렇다고 불법적으로 낙태를 할 수도 없다. “간결하고 급진적”(&lt;르몽드&gt;)이라는 평에 걸맞게 시대의 모순과 부조리를 속도감 있게 묘사하는 한편, 혼란에 빠진 인물의 고독과 불안을 심도 있게 포착한 정교한 미장센이 돋보인다. 봉준호 감독이 심사위원장을 맡았던 78회]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/WN4dD/btruc4Hcl2D/b3s7tM32Ab8VIjnUi8AwQk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['엑시던트' 강동원 外]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99701</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99701</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 06:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[강동원

강동원이 출연한 &lt;엑시던트&gt;(가제, 제작 영화사 집)가 2월15일 크랭크업했다. &lt;엑시던트&gt;는 동명의 홍콩영화를 원작으로 한 작품으로, &lt;범죄의 여왕&gt;을 연출한 이요섭 감독이 메가폰을 잡았다.


황정민, 정우성, 이성민, 박해준, 김성균

김성수 감독의 &lt;서울의 봄&gt;(제작 하이브미디어코프)에 황정민, 정우성, 이성민, 박해준, 김성균이 캐스팅됐다. &lt;서울의 봄&gt;은 1970년대 말 한국을 뒤흔든 거대한 사건을 그리는 작품으로, 지난 2월17일 크랭크인했다.


이솜, 옹성우, 심은경, 양동근

배우 이솜, 옹성우, 심은경, 양동근이 최국희 감독의 &lt;별빛이 내린다&gt;(제작 더 램프)에 캐스팅됐다. &lt;별빛이 내린다&gt;는 1993년 대학 식품영양학과 신입생들의 이야기를 다룬 성장 드라마다. 이솜은 자신감 있고 스타일리시한 현정 역을, 심은경은 과수석 현정 역을 맡는다. 두 현정은 대학 입학으로 속초에서 상경한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/boWvq5/btrup8AVYvJ/V8BI8NOTN2wR5TSOiOvmOk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>