<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 06 Sep 2024 06:38:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[송경원 편집장의 오프닝] 소년 시절의 나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105792</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105792</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 05:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인생은 선택의 연속이란 걸 초등학교 2학년 무렵에 깨달았다. 일요일 아침마다 숙제처럼 찾아오는 중요한 고민이 하나 있었는데, 아침 8시에 하는 &lt;디즈니 만화동산&gt;을 볼 것이냐, 아니면 조금 더 늦잠을 잘 것이냐를 두고 매번 흔들렸다. 사실 뭘 골라도 상관없었다. &lt;디즈니 만화동산&gt;을 선택한 날은 “이번주는 별로네, 잠이나 더 잘걸”이라며 후회했고 늦잠을 택한 날은 놓친 애니메이션이 얼마나 재미있었을까 시무룩해지는, 예정된 아쉬움의 반복이었다. 앞으로의 내 삶이 어떤 식으로 전개될지 어렴풋하게나마 깨달았던 건 그 무렵이었던 것 같다. 어느 쪽을 골라도 선택하지 않은 것이 먼저 떠오르는 ‘후회형 인간’인 나는 지나온 길을 곱씹고 되돌아보는 습관을 기본값으로 장착했다.


간혹 왜 그런 식으로 인생을 낭비하냐고 안타까운 마음으로 조언해주는 이들도 있다(특히 명절 때만 보는 먼 친척들). 솔직히 고백하자면 걱정해주시는 것만큼 상황이 나쁘진 않다. 스무살 무렵에는 질척이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/002/66da8eca7e6fe.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[우정과 연대를 위한 행동, 제16회 DMZ국제다큐멘터리영화제 기자회견 개최]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105798</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105798</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 05:15:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[DMZ국제다큐멘터리영화제(이하 DMZ영화제)가 9월4일 CGV명동 씨네라이브러리에서 제16회 DMZ영화제 기자회견을 열어 43개국 140편의 상영작과 각종 기획전, 행사를 소개했다. 개막작은 코로나19 팬데믹 시기 인도에서 수십만 농민과 시민이 기득권에 항거한 시위 현장을 담은 &lt;혁명을 경작하다&gt;로 선정됐다. 지난해 개편한 영화제 프로그램 섹션에선 80편의 장편과 60편의 단편이 상영된다. 경쟁 부문은 국제경쟁, 한국경쟁과 모험적인 작품에 몰두하는 프런티어 섹션이다. 비경쟁 섹션은 베리테, 다큐픽션, 에세이, 익스팬디드, 기획전으로 구분된다. DMZ영화제의 스트리밍 플랫폼 다큐보다(docuVoDA)에서 30여 편의 단편영화를 상영하기도 한다. 올해 영화제의 슬로건은 ‘우정과 연대를 위한 행동’이다. 장해랑 DMZ영화제 집행위원장은 “전쟁이 만연하고 절망이 가득한 지금 시대에 다큐멘터리는 우정과 연대를 위한 행동으로 답해야 한다.”라는 취지를 전했다.


올해 기획전은 독일]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/896/66da82b84b976.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 소설의 언어, 영화적 장면, <딸에 대하여> 이미랑 감독, 소설가 김혜진]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105790</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105790</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 09:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;딸에 대하여&gt;는 희망퇴직 압박에 놓인 장년 노동자를 다룬 &lt;9번의 일&gt;, 도시 중앙역을 삶의 터전으로 삼은 노숙인이 주인공인 &lt;중앙역&gt; 등 시민과 창작자의 시선이 쉽사리 가닿지 않는 이들의 정체성을 그려온 김혜진 소설가의 2017년 작품이다. 이 소설은 몇년 뒤, &lt;베트남 처녀와 결혼하세요&gt; &lt;춘정&gt; 등의 단편으로 이름을 알리고 이창동, 장률 감독의 스크립터로 일한 경력이 있는 이미랑 감독에 의해 각색되고 영화화됐다. 같은 학교에서 함께 학창 시절을 보내다 영화를 매개로 20여년 만에 재회한 두 창작자는 서로의 &lt;딸의 대하여&gt;를 진심으로 애호한다. 각자 입고 온 셔츠의 색깔을 두고 “그린과 레인처럼 입고 왔다”며 미소를 짓는 이미랑 감독, 김혜진 소설가의 사려 깊은 시선을 전한다.


*작품 속 딸과 딸의 연인이 서로를 부르는 애칭인 그린과 레인으로 이름을 표기합니다.



- 두분이 서울예대 재학 당시부터 인연이 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/821/66d975c803c3e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국 독립영화 연속기획❶ 논쟁을 피하지 않고 끝까지, <딸에 대하여> 이미랑 감독 × 소설가 김혜진 대담]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105789</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105789</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 09:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모두가 영화산업의 위기를 목놓아 개탄한 지 오래다. 극장, 창작자, 제작자 등 각 분야의 플레이어들이 너나없이 고비를 타개할 묘안을 위해 고투하던 열기도 한풀 꺾였다. 불경기가 장기화됨에 따라 이젠 위기를 당장 극복하기보다는 누적된 난관들을 완화하며 앞으로 나아갈 길을 암중모색 중이다. 쉽지 않지만 그럼에도 모두가 회복을 낙관할 수 있는 이유는 ‘좋은’ 작품이 꾸준히 나오기 때문이다. 필름마켓, 출판 시장, 무대 위, 작가가 사는 현실 세계엔 여전히 좋은 영화로 자랄 묘목이 꾸준히 발견된다. 영화제와 극장에는 관객과 평단의 마음에 단단히 뿌리내릴 작품이 걸린다. 결국 좋은 작품이 산업을 영속하게 만들 수 있다는 가능성을 믿게 하고, 영화가 극장에서 계속되어야 할 당연한 이유와 명분을 제공한다.


&lt;씨네21&gt;은 앞으로 3주에 걸쳐 개봉을 앞둔 한국 독립영화 세편을 집중 조명하고자 한다. 세 차례의 연속기획 기사에서 만날 수 있는 작품은 &lt;딸에 대하여&gt; (9월4일]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/638/66d975c6a9afd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 여성들이 서로 도와가는 모습을 그려보고 싶었다, <파문> 오기가미 나오코 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105788</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105788</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 09:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울국제여성영화제에서는 여성영화의 흐름을 파악할 수 있도록 ‘새로물 물결’ 섹션을 통해 세계 각국 여성감독들의 신작, 여성 주제의 화제작을 소개한다. &lt;강변의 무코리타&gt; &lt;그들이 진심으로 엮을 때&gt; &lt;카모메 식당&gt; &lt;안경&gt; 등으로 국내 관객들에게도 잘 알려진 오기가미 나오코 감독이 신작 &lt;파문&gt;으로 한국을 찾았다. 쓰쓰이 마리코 배우가 연기한 요리코는 방사능 유출 사고로 인해 남편이 도망간 후, 녹색의 생명수를 숭배하는 사이비종교에 빠져 있다. 오랜 시간이 흐른 뒤 찾아온 남편은 자신이 암이라며 마지막을 가족과 함께 보내고 싶다고 말한다. 요리코와 가족들의 행동을 통해 영화는 일본 사회가 마주한 문제를 다각도로 지적한다. 개막식에도 참석한 오기가미 나오코 감독은 “한국 여성들의 에너지가 정말 강하다고 느꼈다”며 서울국제여성영화제에 대한 인상을 전했다.



- &lt;파문&gt;은 전작들과 분위기나 주제 면에서 많이 다르다. 작품]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/522/66d975c2e1217.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[투쟁과 연대의 영화 만들기, 15주년 맞이한 2024 피치&캐치 본심 현장에 가다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105787</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105787</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 09:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“나 역시 피치&amp;캐치를 통해 옥랑문화상을 지원받아 생애 두 번째 영화(&lt;간지들의 하루&gt;)를 만들었고 덕분에 영화를 계속 할 수 있었다.” 본격적인 작품 피칭을 앞두고 축사를 위해 연단에 선 이숙경 서울국제여성영화제 집행위원장이 객석에서 다가올 순서를 기다리는 신인감독들과 눈을 맞췄다. 운영을 담당한 김영 프로듀서는 2022년 수상작 &lt;콘크리트 녹색섬&gt;이 올해 영화제에 월드프리미어로 상영된 사실을 짚으며 “피칭작이 제작되어 연어처럼 영화제로 되돌아오는” 보람을 전했다. 8월27일 피칭 본심 현장에 낭보도 날아왔다. 지난해 피치&amp;캐치상 수상 후 제작에 박차를 가했던 백승빈 감독의 &lt;아이 엠 러브&gt;가 29회 부산국제영화제 뉴커런츠 부문 경쟁작으로 발표된 것이다. 영화제 예산 축소, 후원사 재편 등의 변화 속에서 예년과 달리 극영화, 다큐멘터리 부문을 합해 시상하게 됐지만, 어려워진 영화제 살림살이에 대한 아쉬움을 덮을 만큼 기운찬 감독들의 음]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/344/66d975c4e844c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 여자들의 물결을 더 멀리, 더 거세게, 제26회 서울국제여성영화제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105786</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105786</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 09:14:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서울국제여성영화제의 장편영화 기획·개발 피칭 프로그램인 ‘피치&amp;캐치’가 2010년 포문을 열어 올해 15주년을 맞이했다. 여성 영화인이 주도하는 극장 영화의 제작 활성화를 위한 피치&amp;캐치는 서울에서 공개·지속된 최대 규모의 영화 피칭 사업이다. 올해는 극영화·다큐멘터리를 합한 총 88편 지원작 중 7편의 감독이 무대에 올라 성공적인 피칭을 마쳤다. 영화진흥위원회의 영화제 지원 예산 삭감의 직격탄을 맞은 서울국제여성영화제의 운영 사정은 녹록지 않았지만, 제작사·배급사 관계자 등이 지켜보는 가운데 작품의 진심을 전하는 창작자들의 목소리는 흔들림 없이 굳건했다. 이숙경 서울국제여성영화제 집행위원장은 “어려운 상황을 돌파하며 초기 여성영화제가 가지고 있던 마음가짐, 서로 협업하는 결속력을 확인했다”고 15년 사이 여성영화제의 역점 사업으로 자리잡은 피치&amp;캐치 행사에도 격려를 보냈다. 8월27일 열린 피치&amp;캐치 참가작들의 소개와 함께 현장 풍경에 깃든 단단]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/735/66d975c098bc8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 저마다 다른 이별의 방식대로, <안녕, 할부지> 심형준 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105771</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105771</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 07:13:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[팝업스토어와 굿즈 대란부터, 푸바오를 보며 우울증을 극복했다는 고백까지. 대한민국 최초의 자연번식 판다 푸바오는 단순한 인기를 넘어 거대한 신드롬이었다. 선풍적인 인기를 끌었던 만큼, 중국 반환이라는 이별 소식은 대중에게 큰 슬픔을 안겼다. 다큐멘터리 &lt;안녕, 할부지&gt;는 예정된 작별의 순간을 앞둔 푸바오와 주키퍼들의 시간에서 출발한다. 가장 가까이서 푸바오를 향한 송가를 써낸 이는 심형준 감독이다. 사진, 뮤직비디오, 광고, 드라마, 예능, 미술과 밴드까지 화려한 이력을 자랑하는 그가 그려낸 푸바오 이야기는 어떤 형태였을까. “떠나보내는 이들의 감정에 온전히 싱크를 맞추었다”고 고백한 심형준 감독으로부터 &lt;안녕, 할부지&gt;의 촬영기를 자세히 들을 수 있었다.



- 사진작가로 시작해 뮤직비디오나 CF 등 비주얼이 강조되는 작업을 이어왔다. 기존 작업과 다큐멘터리 촬영 사이에는 어떤 차이점이 있었나.


= 촬영에 들어가기 전엔 이미지를 중시한 내 성향을 따라 뷰]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/301/66d959725748b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김수민의 클로징] 두 세계 사이에서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105765</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105765</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 06:21:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“오타인가?” 기사에 적힌 그의 나이가 낯설다. 금속노조 아사히글라스지회 차헌호 지회장. 2015년 아사히글라스에서 사내하청 노동자들이 노조를 결성하자 원청은 하청 기업과의 계약을 해지했다. 서울에 직장이 잡히면서 내가 구미를 떠나던 무렵이다. 이후 그는 내 머릿속에서 옛날 그 나이로 남아 있었던 것 같다. 최근 대법원은 원청이 해고 노동자들의 실질적 사용자라는 판결을 내렸다. 9년 투쟁 끝에 그들은 원청 정규직으로 복귀했다.


2012년 구미 불산 누출 사태 당시 바로 옆 공장 아사히글라스는 작업을 강행했다. 차헌호는 이를 세상에 알린 제보자였지만 모습을 드러낼 순 없었다. 그와 함께하는 노동자는 서너명이었다. 그 공장은 불량품을 만든 노동자에게 빨간 징벌 조끼를 입히는 곳이었고, 구미 4공단은 민주노조의 불모지였다. 소수 인원으로 노출되면 노조가 설 자리는 없어진다. 반면 당시 지방의원이던 나의 활동은 노골적이었다. 집회에서 때로는 노조 간부보다 더한 강경 발언을 해 지역 재계]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/786/66d94b4886704.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김소미의 편애의 말들] 고장난 영혼의 빛, 지나 롤랜즈]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105764</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105764</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 06:21:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 보기의 은밀한 매혹 중 하나는 현실을 살아가는 우리가 실천하기 두려운 파국적 상상을 허락한다는 것이다. 극한의 황홀과 흉포한 실망을 경험하는 스크린의 얼굴들은 잔뜩 취약해져 있거나 비틀거리기 일쑤다. 나는 영화예술의 친밀하고도 위험한 이 속성이 한 사람에게 세례처럼 쏟아지는 것을 본 적 있다. 1965년 촬영한 &lt;얼굴들&gt;부터 &lt;사랑의 행로&gt;(1984)까지 존 카사베츠 감독이 연출한 6편의 영화들 속 배우 지나 롤랜즈를 통해서다. 고객 앞에서 사랑을 연기하는 성노동자(&lt;얼굴들&gt;), 고집 센 중년의 미혼 여성(&lt;별난 인연&gt;), 우울과 절망에 빠진 노동자계급의 주부(&lt;영향 아래 있는 여자&gt;), 알코올중독에 빠진 배우(&lt;오프닝 나이트&gt;), 남의 아이를 데리고 도망치는 마피아 정부 (&lt;글로리아&gt;)와 같이 롤랜즈는 언제나 모범으로부터 멀리 달아난 인물에 적역이었다. ‘창녀와 정부, 아내와 노처녀, 여동생과 여배우’]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/752/66d94b46b77a3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김사월의 외로워 말아요 눈물을 닦아요] 마음이 가는 대로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105727</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105727</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 06:21:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[산울림의 노래 &lt;내게 사랑은 너무 써&gt;에는 이런 가사가 있습니다. ‘내게 사랑은 너무 써. 아직 전 어리거든요. (…) 한 잎 지면 한 방울 눈물이 나요. 슬픈 영활 보면 온종일 우울해요.’ 이 노랫말은 세상의 감동에 쉽게 마음이 일렁거릴 수 있었던 제 어린 시절을 떠올리게 합니다. 저는 카타르시스 중독자였습니다. 밤 늦도록 인터넷 세상에서 알게 된 슬픈 노래와 이야기에 눈물을 흘렸고, 울음이 주는 쾌감에 빠져 점점 더 강도가 강한 감동을 찾으며 즐겼습니다. 가슴이 아프면서도 해소되는 듯한 그 감각은 약간 중독성이 있었습니다. 흡사 매운 볶음면을 먹는 이야기 같기도 하네요. 매운 음식 역시 통각의 카타르시스가 있는 장르이지요.


감동은 마치 짜릿한 전기처럼 몸과 정신의 어딘가로 흘러갔습니다. 마음의 전선은 대체 무슨 방식으로 작동하는 걸까요? 어떤 이야기는 아름답고 화려했지만 뭔가 제 이야기 같진 않아서 마음을 스쳐 지나갔고요, 다른 어떤 노래는 시시콜콜하고 보편적인데도]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/100/66d94b428e70d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>