<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Mar 2023 15:21:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘고독한 훈련사’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102137</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102137</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세상에 나쁜 개는 없다. 그러나 문제 행동을 하는 개, 개에 관해 잘 모르거나 적절한 환경을 제공하지 못하는 보호자의 사연을 계속 만나다 보면 때로는 피로감이, 어떤 경우엔 선입견이 쌓인다. 개를 잘 키운다는 것은 무엇일까. 밥을 챙겨주고 산책을 시키고 이웃에게 ‘민폐’를 끼치지 않게 하는 것으로 충분할까. 개의 행복을 위한 고민은 단지 보호자만의 몫이어야 할까. tvN STORY &lt;고독한 훈련사&gt;는 강형욱 반려견 훈련사가 이런 질문들을 안고 전국의 개와 사람을 만나러 다니는 프로그램이다.

한국의 모든 편의 시설과 문화적 인프라는 서울에 집중되어 있지만, 이 프로그램에서 지역은 개가 살아가기에 얼마나 좋은 곳인지를 기준으로 비추어진다. 너른 공간에서 뛰어노는 개들의 모습 위로 “담양은 시골다움이 있어요. 긍께는, 사람들이 마음의 여유를 갖고 사는 거예요”라는 주민의 자부심이 드러날 때, 삶에는 하나의 가능성이 더해진다. “내가 하루를 버리는 건 내 선택이지만, 만약 내가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/k2Cjq/btr1XP97OpA/PzF9YfRBFrzlOukaOU7Qq0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘더 원더’ ‘아웃 오브 싱크’ ‘걸스 걸스 걸스’ ‘90년대쇼’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102136</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102136</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;더 원더&gt;

넷플릭스
1862년 간호사 라이트는 대기근이 닥친 아일랜드로 향한다. 4개월간 아무것도 먹지 않았음에도 살아 있는 소녀 애나를 조사해달라는 지역 위원회의 의뢰를 받았기 때문이다. 희망이 종식된 아일랜드에서 애나는 경이로운 성녀로 추앙된다. 마을 사람들은 시시각각 애나를 찾아 기도를 올리며 기적을 내리길 바라지만 라이트는 애나에 대한 의심을 거두지 않는다. 과학적인 시선으로 애나와 그 가족을 집요하게 관찰하던 라이트는 이내 진실을 알게 된다. 영화는 ‘이야기를 믿는다는 것’이 어떤 의미를 갖는지 질문한다. 영화 세트장 바깥에서 서사를 시작하고 끝맺음으로써, 애나의 거짓 기적으로부터 희망을 엿보려 한 어리석은 이들과 영화의 서사를 진실로 받아들이며 몰입하는 관객의 자리를 겹쳐놓는다. 에마 도너휴의 동명 소설이 원작이다.

&lt;아웃 오브 싱크&gt;

티빙
박수를 치자 손뼉 소리가 몇초 늦게 들려온다. 영상을 편집할 때 흔히 벌어지는 싱크가 어긋난 현상이 아니]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Cs25z/btr1WzfvoWj/2ByrWhKtEr9jN5fkkKyF60/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘사랑이라 말해요’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102135</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102135</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+ / 감독 이광영, 김지연 / 출연 이성경, 김영광 / 플레이지수 ▶▶▶


예보에 없던 비가 내리던 날 우주(이성경)는 한통의 문자를 받는다. 13년 전 바람나 집을 나간 아버지의 장례식 소식에 우주는 오랜 시간 계획한 복수를 실행에 옮기려 한다. 호피 무늬 원피스를 차려입고 장례식장으로 향해 죽은 아버지와 그 곁을 지키는 불륜 상대에게 모멸감을 선사하려 한 것이다. 그러나 정작 눈물을 참지 못한 건 우주 자신이다. 불륜 상대인 희자(남기애)가 우주네 집을 팔아 치웠다는 사실을 알게 됐기 때문이다. 복수란 걸 정 해야겠다면 그 사람이 앉아 있는 의자라도 빼버리라고 배운 우주는 복수를 꿈꾸며 희자의 아들 동진(김영광)에게 접근한다. 하지만 보호해주어야 할 것만 같은 동진의 축축한 뒷모습은 우주를 망설이게 한다. 7년 만난 애인에게 뒤통수 맞고, 전 직장 상사는 동진의 회사에 끊임없이 훼방을 놓으며, 네번의 결혼을 한 어머니와는 마음을 터놓을 수 없는 동진. 우주는 줄곧 복수를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bwdQyq/btr1Qx3Qg32/aXOCVNxUkuKHxSMLRR3kdK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘멍뭉이’, 강아지의, 강아지에 의한, 강아지를 위한]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102105</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102105</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 02:59:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애인 성경의 프러포즈에 극적으로 성공한 순간, 민수(유연석)에게 한 가지 비보가 날아든다. 성경(정인선)이 사실 개 알레르기가 있었으며 그동안 민수의 반려견 루니를 만날 때마다 알레르기 약을 복용하며 견뎌왔다는 비밀을 밝혔기 때문이다. 루니는 민수의 삶 대부분을 차지할 만큼 소중한 존재이나 고민 끝에 민수는 자신만큼 루니를 사랑해줄 수 있는 새 주인을 찾기로 결정한다. 운영하던 카페가 폐업한 뒤 헬스장에서 강사로 생활하는 사촌형 진국(차태현)이 민수의 사정을 듣고 새 집사를 찾는 여정에 합류한다. 루니의 여생을 함께하고 싶다며 집사 지망생들이 줄을 서지만 민수의 눈에 차는 사람은 없다. 여러 지역을 방문하며 민수와 진국은 열악한 환경에 놓인 개들과 마주하고, 차마 외면할 수 없었던 몇몇 강아지를 동료 삼아 함께 제주도로 향한다.


&lt;청년경찰&gt; &lt;사자&gt; 등 김주환 감독의 전작을 아는 관객이라면 &lt;멍뭉이&gt;의 톤이 다소 낯설게 느껴질지 모른다. 특유의 코]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bFelk3/btr1CMli0q1/GusIwv1G13uMTS5J2H8QLK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘대외비’, 셋이 덤벼도 진양철이 이길 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102104</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102104</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 02:59:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[때는 1992년 부산이다. 자칭 ‘해운대의 아들’인 전해웅(조진웅)은 곧 있을 총선을 앞두고 단꿈에 젖어 있다. 지역에서 20년을 뚝심으로 버틴 끝에, ‘공천이 곧 당선’인 지역구에서의 공천 확정을 눈앞에 두고 있기 때문이다. 그러던 해웅은 공식 발표 하루 전날, 후보가 교체되었다는 청천벽력의 소식을 듣게 된다. 배후에서 모든 것을 설계하고 명령을 내리는 순태(이성민)의 큰 그림이 바뀐 것이다. 억울함과 분노를 가라앉힐 수 없었던 해웅은 무소속 출마를 감행한다. 해웅이 믿고 있는 것은 자신이 닦아놓은 지역 민심 기반과 해운대구의 재개발 계획이 담겨 있는 대외비 문서다. 돈을 따르는 조폭 필도(김무열)가 냄새를 맡고 해웅을 지원하고, 해웅은 여론조사에서 우세를 점한다. 그렇게 해웅이 또 한번 승리를 확신하고 있을 때, 어둠 속에서 상황을 지켜보던 순태가 다시 움직이기 시작한다.


&lt;대외비&gt;는 2019년 &lt;악인전&gt;으로 칸영화제를 찾았던 이원태 감독의 또 한편의 범]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Y6AH2/btr1p1cxXpW/6sZiCQnySENo4IpE53Cqak/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 정주리 감독이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102099</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102099</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 06:19:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.




&lt;고양이를 부탁해&gt;



최근 다시 본 영화. 상고를 졸업한 스무살 다섯 친구의 이야기는 20년이 훌쩍 지난 지금, 나에게 일종의 사료처럼 남아 있다. 당시를 기록한 장면들과 어린 친구들의 방황하는 감정은 그 시절 우리의 모습 그 자체다.


&lt;김시은&gt;



김시은 배우와 행사를 함께할 때마다 ‘뭘 이렇게 찍나…’ 했다. (웃음) 그런데 유튜브 채널에 영상을 직접 편집해 업로드한다는 게 아닌가. 깜짝 놀라 찾아보니 자신의 일상을 담은 브이로그를 올리고 있었다. 가끔 놀리기도 했지만 사실 나도 이 채널을 틀어놓고 ‘소희’가 아닌 시은이와 함께 웃으며 한시름 놓고 본다.


&lt;열여덟, 일터로 나가다&gt;, 허환주



영화에 관해 가장 많이 받는 질문 중 하나는 ‘어떻게 &lt;다음 소희&gt;를 시작하게]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/YirWz/btr02AUfYA0/ZOgy5HE9lkS51pPdm60ZKK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] '대행사’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102097</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102097</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 11:13:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[VC그룹 계열사인 VC기획에서 상무에 해당하는 제작본부장으로 승진해 여성 최초로 그룹 임원이 된 고아인(이보영). 회사가 그에게 원하는 것은 여성 친화적 그룹 이미지를 선전하는 얼굴마담이었고 회장 딸 강한나(손나은)를 임원으로 앉히는 데 잡음을 없애는 레드 카펫이었다. 물론 고아인은 호락호락한 인물이 아니다. 1년짜리 시한부 임원으로 칼을 빼든 그가 자리를 건 벼랑 끝 전투를 벌이고 역전하는 것이 JTBC 드라마 &lt;대행사&gt;의 패턴. 아인이 광고계의 접대 문화와 사내 정치를 청산하고, 수수한 차림새 때문에 클라이언트의 호감을 사지 못하는 인재를 승진시키는 업적을 쌓는 동안, 그를 우습게 보고 이용했던 최창수 상무(조성하)는 스머프를 잡기 위해 함정을 파는 마법사 가가멜 같은 역할로 예정된 실패를 수행한다.


여성 시청자들의 기호에 맞게 양념과 사이다의 개운함을 반복하는 전략은 클라이언트의 욕망을 파악해 원하는 것을 제공한다는 극중 광고인들의 업과 겹친다. 그리고 “인식을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cWUbRf/btr0IFBhBrg/qqWHx5mfv2H5YyMkT4fM7k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘아바타: 딥 다이브’ ‘조지 앤 태미’ ‘잭애스 포에버’ ‘폴아웃’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102096</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102096</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 11:13:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;아바타: 딥 다이브&gt;



디즈니+

&lt;아바타: 물의 길&gt;이 전세계 박스오피스 기록을 연일 경신 중이다. 흥행에 힘입어 &lt;아바타: 물의 길&gt;의 제작 비화를 담은 다큐멘터리가 공개됐다. &lt;아바타: 딥 다이브&gt;는 &lt;아바타: 물의 길&gt;의 작가이자 감독, 제작자, 편집자인 제임스 카메론과 출연배우 그리고 제작진의 코멘터리로 구성돼 있다. 무엇보다 이 다큐멘터리는 기성 배우들에 비해 작품 홍보 당시 세상에 비칠 기회가 적었던, 모션 캡처를 벗은 아역배우의 실체를 확인할 수 있다는 점에서 특별하다. 제이크와 네이티리의 4명의 자녀 그리고 그들의 친구 스파이더가 어떤 과정을 거쳐 캐스팅됐는지 &lt;아바타: 딥 다이브&gt;는 실제 오디션 비디오 클립과 비교하며 시청자들에게 신예들의 탄생을 일일이 소개하고 향후 연작들에서 이들이 얼마만큼 활약할지 귀띔한다.


&lt;조지 앤 태미&gt;



티빙

1968년 컨트리음악의 스타 조지 존스는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bFWYQS/btr0JOxXFPe/Cpc9L3e3rIA9KIrKsvaPsk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] Apple TV+ ‘헬로 투모로우!’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102095</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102095</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 11:13:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[Apple TV+ / 감독 조너선 엔트위슬, 라이언 맥폴 / 극본 아미트 발라, 루카스 잔센 / 출연 빌리 크루덥, 하니파 우드, 행크 아자리아, 듀셰인 월리엄스, 니컬러스 포다니 / 플레이지수 ▶▶▶


재키(빌리 크루덥)는 브라이트사이트 달 거주지 사업의 유능한 영업 직원이다. 탁월한 경리 셜(하니파 우드), 벌이는 일만 많은 에디(행크 아자리아), 행여 일이 안될세라 전전긍긍하는 허브(듀셰인 윌리엄스)로 구성된 브라이트사이트 달 거주지 사업 영업팀은 미국의 마을을 순회하며 달에 신축한 주거 단지를 분양하는 일을 한다. 이들의 영업 전략은 분양을 할 때 해당 매물이 가져다줄 행복과 설렘까지 어필하는 것. 이에 감화된 투자자 중 하나가 코마 상태의 어머니를 요양 병원에 모시고 살아가는 청년 조이(니컬러스 포다니)다. 마침 같은 병원에 어머니가 입원 중인 재키는 조이가 돌보는 여성이 18년 전 이혼한 전처라는 사실과 조이가 자신의 아들임을 알게 된다. 재키는 영업팀 직원들의 만류에도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/rNf5n/btr0NM0IIeU/05swUDzdNSo2zCmebk1Gl0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘컨버세이션’, 영화가 발견한 대화의 요소들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102066</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102066</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 07:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;컨버세이션&gt;은 대화에 관한 영화이고 그것을 애써 초과하려 하지 않는다. 정확히는 얼굴을 보지 않고 나누는 대화,대화를 하고 있다는 사실이 중요한 대화, 누가 더 최악인지 겨루는 대화, 나란히 걷기 위해 슬며시 청하는 대화, 반환점을 돌아 점으로 사라져버린 대화를 응시하는 영화다. 평범하지만 미묘한 발견들이면서 유난스럽게 들여다보아야만 진가를 노출하는 것들이다. 은영(조은지)과 승진(박종환)을 중심으로 만나고 흩어지는 대화들이 교차한다. 대화들의 병렬처럼 보이지만 영화는 인물들의 전사가 후술되는 식으로 이들의 사정을 추론하는 구성을 취한다. 이는 서사를 흥미롭게 하는 장치이기보다 어떤 이와의 평범한 대화를 통해 한 사람의 내면을 촘촘히 전사하는 대화의 속성 자체를 체화하려는 태도에 가까워 보인다. 무엇보다 &lt;컨버세이션&gt;에서 대화는 이야기의 발견이나 확장으로 이어지지 않는다. 대화는 한정된 프레임을 넘어서지 않고, 영화는 고정된 자리에서 현실에 발붙일 곳 없이 부]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bHW5Ks/btr0nNUN7SE/J72J1KxjCK1xYeGo6BjkA1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘마루이 비디오’, 레트로 미디어를 활용한 미스터리 추리물]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102065</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102065</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 07:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사건 영상 중 수위가 높아 접근이 금지된 영상물을 뜻하는 마루이 비디오. 수찬(서현우)은 기자 은희(조민경)와 함께 이 비디오를 좇는 다큐멘터리를 제작하려 한다. 입수한 비디오는 여관방 직원이 여자 친구를 잔인하게 살해한 장면을 촬영한 동성장 살인사건 영상이다. 이 비디오가 문제적인 것은 잔인함의 수위보다도 영상에 찍힌 유령 때문이다. 제작진은 여관의 주인이 87년 아미동 일가족 살인사건의 관련자임을 알게 되고, 사건은 파헤칠수록 비디오에 출몰한 유령의 원한과 가까워진다. 진실을 탐닉하는 제작진을 향해 비극이 덮쳐오는 것은 피치 못할 운명처럼 보인다.


VHS 테이프와 캠코더, 브라운관 TV를 송출 수단으로 갖는 마루이 비디오는 레트로 미디어를 활용해 공포를 조성하는 아날로그 호러 장르를 연상시킨다. 그러나 대다수의 아날로그 호러가 공포의 대상을 감추면서 약간의 암시를 통해 공포를 극대화하는 반면 마루이 비디오에 포착된 유령의 선명한 형상은 모호함의 공포를 자아내기보다는 사건의 추]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/qPTs6/btr0riMOouA/vUNEss0Sihb2btkg7PDSW1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>