<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Feb 2023 06:23:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] '대행사’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102097</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102097</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 11:13:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[VC그룹 계열사인 VC기획에서 상무에 해당하는 제작본부장으로 승진해 여성 최초로 그룹 임원이 된 고아인(이보영). 회사가 그에게 원하는 것은 여성 친화적 그룹 이미지를 선전하는 얼굴마담이었고 회장 딸 강한나(손나은)를 임원으로 앉히는 데 잡음을 없애는 레드 카펫이었다. 물론 고아인은 호락호락한 인물이 아니다. 1년짜리 시한부 임원으로 칼을 빼든 그가 자리를 건 벼랑 끝 전투를 벌이고 역전하는 것이 JTBC 드라마 &lt;대행사&gt;의 패턴. 아인이 광고계의 접대 문화와 사내 정치를 청산하고, 수수한 차림새 때문에 클라이언트의 호감을 사지 못하는 인재를 승진시키는 업적을 쌓는 동안, 그를 우습게 보고 이용했던 최창수 상무(조성하)는 스머프를 잡기 위해 함정을 파는 마법사 가가멜 같은 역할로 예정된 실패를 수행한다.


여성 시청자들의 기호에 맞게 양념과 사이다의 개운함을 반복하는 전략은 클라이언트의 욕망을 파악해 원하는 것을 제공한다는 극중 광고인들의 업과 겹친다. 그리고 “인식을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cWUbRf/btr0IFBhBrg/qqWHx5mfv2H5YyMkT4fM7k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘아바타: 딥 다이브’ ‘조지 앤 태미’ ‘잭애스 포에버’ ‘폴아웃’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102096</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102096</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 11:13:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;아바타: 딥 다이브&gt;



디즈니+

&lt;아바타: 물의 길&gt;이 전세계 박스오피스 기록을 연일 경신 중이다. 흥행에 힘입어 &lt;아바타: 물의 길&gt;의 제작 비화를 담은 다큐멘터리가 공개됐다. &lt;아바타: 딥 다이브&gt;는 &lt;아바타: 물의 길&gt;의 작가이자 감독, 제작자, 편집자인 제임스 카메론과 출연배우 그리고 제작진의 코멘터리로 구성돼 있다. 무엇보다 이 다큐멘터리는 기성 배우들에 비해 작품 홍보 당시 세상에 비칠 기회가 적었던, 모션 캡처를 벗은 아역배우의 실체를 확인할 수 있다는 점에서 특별하다. 제이크와 네이티리의 4명의 자녀 그리고 그들의 친구 스파이더가 어떤 과정을 거쳐 캐스팅됐는지 &lt;아바타: 딥 다이브&gt;는 실제 오디션 비디오 클립과 비교하며 시청자들에게 신예들의 탄생을 일일이 소개하고 향후 연작들에서 이들이 얼마만큼 활약할지 귀띔한다.


&lt;조지 앤 태미&gt;



티빙

1968년 컨트리음악의 스타 조지 존스는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bFWYQS/btr0JOxXFPe/Cpc9L3e3rIA9KIrKsvaPsk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] Apple TV+ ‘헬로 투모로우!’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102095</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102095</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 11:13:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[Apple TV+ / 감독 조너선 엔트위슬, 라이언 맥폴 / 극본 아미트 발라, 루카스 잔센 / 출연 빌리 크루덥, 하니파 우드, 행크 아자리아, 듀셰인 월리엄스, 니컬러스 포다니 / 플레이지수 ▶▶▶


재키(빌리 크루덥)는 브라이트사이트 달 거주지 사업의 유능한 영업 직원이다. 탁월한 경리 셜(하니파 우드), 벌이는 일만 많은 에디(행크 아자리아), 행여 일이 안될세라 전전긍긍하는 허브(듀셰인 윌리엄스)로 구성된 브라이트사이트 달 거주지 사업 영업팀은 미국의 마을을 순회하며 달에 신축한 주거 단지를 분양하는 일을 한다. 이들의 영업 전략은 분양을 할 때 해당 매물이 가져다줄 행복과 설렘까지 어필하는 것. 이에 감화된 투자자 중 하나가 코마 상태의 어머니를 요양 병원에 모시고 살아가는 청년 조이(니컬러스 포다니)다. 마침 같은 병원에 어머니가 입원 중인 재키는 조이가 돌보는 여성이 18년 전 이혼한 전처라는 사실과 조이가 자신의 아들임을 알게 된다. 재키는 영업팀 직원들의 만류에도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/rNf5n/btr0NM0IIeU/05swUDzdNSo2zCmebk1Gl0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘컨버세이션’, 영화가 발견한 대화의 요소들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102066</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102066</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 07:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;컨버세이션&gt;은 대화에 관한 영화이고 그것을 애써 초과하려 하지 않는다. 정확히는 얼굴을 보지 않고 나누는 대화,대화를 하고 있다는 사실이 중요한 대화, 누가 더 최악인지 겨루는 대화, 나란히 걷기 위해 슬며시 청하는 대화, 반환점을 돌아 점으로 사라져버린 대화를 응시하는 영화다. 평범하지만 미묘한 발견들이면서 유난스럽게 들여다보아야만 진가를 노출하는 것들이다. 은영(조은지)과 승진(박종환)을 중심으로 만나고 흩어지는 대화들이 교차한다. 대화들의 병렬처럼 보이지만 영화는 인물들의 전사가 후술되는 식으로 이들의 사정을 추론하는 구성을 취한다. 이는 서사를 흥미롭게 하는 장치이기보다 어떤 이와의 평범한 대화를 통해 한 사람의 내면을 촘촘히 전사하는 대화의 속성 자체를 체화하려는 태도에 가까워 보인다. 무엇보다 &lt;컨버세이션&gt;에서 대화는 이야기의 발견이나 확장으로 이어지지 않는다. 대화는 한정된 프레임을 넘어서지 않고, 영화는 고정된 자리에서 현실에 발붙일 곳 없이 부]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bHW5Ks/btr0nNUN7SE/J72J1KxjCK1xYeGo6BjkA1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘마루이 비디오’, 레트로 미디어를 활용한 미스터리 추리물]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102065</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102065</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 07:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사건 영상 중 수위가 높아 접근이 금지된 영상물을 뜻하는 마루이 비디오. 수찬(서현우)은 기자 은희(조민경)와 함께 이 비디오를 좇는 다큐멘터리를 제작하려 한다. 입수한 비디오는 여관방 직원이 여자 친구를 잔인하게 살해한 장면을 촬영한 동성장 살인사건 영상이다. 이 비디오가 문제적인 것은 잔인함의 수위보다도 영상에 찍힌 유령 때문이다. 제작진은 여관의 주인이 87년 아미동 일가족 살인사건의 관련자임을 알게 되고, 사건은 파헤칠수록 비디오에 출몰한 유령의 원한과 가까워진다. 진실을 탐닉하는 제작진을 향해 비극이 덮쳐오는 것은 피치 못할 운명처럼 보인다.


VHS 테이프와 캠코더, 브라운관 TV를 송출 수단으로 갖는 마루이 비디오는 레트로 미디어를 활용해 공포를 조성하는 아날로그 호러 장르를 연상시킨다. 그러나 대다수의 아날로그 호러가 공포의 대상을 감추면서 약간의 암시를 통해 공포를 극대화하는 반면 마루이 비디오에 포착된 유령의 선명한 형상은 모호함의 공포를 자아내기보다는 사건의 추]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/qPTs6/btr0riMOouA/vUNEss0Sihb2btkg7PDSW1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘서치2’, 확실히 커진 속도감, 여전한 마우스 동작의 울림]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102064</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102064</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 07:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[준(스톰 리드)은 돌아가신 아빠가 애틋하고 엄마는 이제 좀 귀찮아진 18살의 대학생이다. 엄마가 애인 케빈 아저씨(켄 렁)와 콜롬비아 여행을 갔다가 돌아오는 날, 잊지 않고 공항으로 마중을 나가지만 엄마와 케빈 모두 나타나지 않으면서 그가 계획한 모녀 상봉은 이뤄지지 못한다. 실종 신고 뒤 잠자코 FBI의 연락을 기다릴 생각이 없었던 준은 엄마를 찾기 위해 인터넷 세상을 동분서주하던 중 엄마가 콜롬비아에 가기도 전에 행방불명됐고 켄에게 사기 전과가 있다는 사실을 발견한다. 기발한 스크린 무비가 돌아왔다. &lt;서치2&gt;는 &lt;서치&gt;(2018)의 두 편집감독 니콜라스 D. 존슨과 윌 메릭이 연출자로 바통을 넘겨받은 사실에서 짐작할 수 있듯 전편의 형식적 특징과 매력을 계승한다. 모든 일이 스마트 디바이스 스크린 위에서 전개되고 감정 실린 마우스 동작과 타이핑의 울림 또한 여전하다. 개인 데이터에서 단서를 찾아 사건의 퍼즐을 맞춰나가고 반전으로 이야기의 커브를 틀거나 규모]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kMDGo/btr0qXWfPhS/o8bteT8PfnW4pE0p92atl0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘TAR 타르’, 생과 예술의 취소 불가능성을 담은 지독한 심포니]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102063</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102063</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 07:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화는 베를린 필하모닉 최초의 여성 지휘자로 설정된 허구의 인물 리디아 타르(케이트 블란쳇)를 중심으로 펼쳐진다. 평생의 과업에 가까운 말러 교향곡 5번의 녹음과 공연을 앞두고 있는 그는 연이어 들이닥친 사건들로 인해 심리적 벼랑에 몰린다. 한때 제자였으나 모종의 이유로 그에 의해 업계에서 제명된 어느 젊은 여성, 그리고 교향단에 나타난 재능 넘치는 어린 첼리스트가 리디아의 주의를 빼앗는다. 여성주의를 거부하고 포식자로서의 자기 권력욕에 충실하며, 동시에 엄청난 재능의 소유자인 주인공의 내외부를 장악하는 데 성공한 &lt;TAR 타르&gt;는 한 인물의 매혹과 모순, 그리고 폭력성을 격렬하게 교류시킨다.


영화는 예술가의 몰락에 관한 전기적 구성이 아니라 어느 거대한 자아를 매개로 인간 심리를 해부하는 대담한 사이코드라마의 자세를 취한다. 착취자 리디아 타르는 현실에 있는 여러 실존 인물의 존재를 넘어 그들의 작품까지도 연상시킨다.


예컨대 &lt;TAR 타르&gt;는 로만 폴란]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tSQHG/btr0nDZfYkW/Ke3ScrOhWZujISQTnZYjBK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘카운트’, 스포츠 윤리의 문제를 짚는다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102062</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102062</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 07:13:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1998년 진해, IMF 금융 위기의 여파가 남아 있어 웬만해선 잘 풀리지 않는 파마가 유행하던 시기, 88 서울올림픽 금메달리스트였던 시헌(진선규)은 고등학교에서 ‘미친 개’라 조롱당하는 선생님이 됐다. 사실 그에겐 결승전에서 편파 판정으로 상대 선수를 이겼다는 의혹을 받고 자국민에게도 비판받았던 불명예스러운 과거가 있다. 은퇴 후 별다른 의욕 없이 교사 일을 하며 살던 시헌은 우연히 얼굴마담으로 참석한 복싱대회에서 승부 조작으로 기권패를 당한 윤우(성유빈)를 만난다. 윤우는 뛰어난 재능을 갖고 있지만 충분한 실력을 발휘할 수 있는 환경이 받쳐주지 않아 운동을 포기하려던 상황. 시헌은 자신의 학교로 전학 온 윤우를 중심으로 복싱 아니면 퇴학을 당하겠다고 우기는 환주(장동주), 학폭 피해자라서 자신의 몸을 보호할 무기가 필요한 복안(김민호) 등을 설득해 교내 복싱부를 만들고 ‘진짜 금메달’을 받겠다는 일념하에 혹독한 훈련에 들어간다. 심지어 아내 일선(오나라)에게도 숨겼던 연금 통장]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cZTBrH/btr0o60uu0T/Z3y7aoArxJgkghRCjbmFO0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘앤트맨과 와스프: 퀀텀매니아’, 스펙터클한 배경 스케일은 커졌지만]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102061</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102061</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Feb 2023 07:15:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[멀티버스 시대의 핵심은 간단하다. 지구가 속한 우주와 다른 멀티버스가 존재한다면? 그리고 그곳에 이곳의 슈퍼히어로와 유사한 정체성을 지닌 누군가가 있다면? 당연히 악당도 여럿 존재할 것이다.


마블 시네마틱 유니버스 페이즈5를 열어젖히는 &lt;앤트맨과 와스프: 퀀텀매니아&gt;의 목적은 분명하다. 타노스와의 싸움 이후 휴지기를 갖고 있던 앤트맨을 끌어들여 새로운 빌런의 등장을 알린다. 그리고 배경은 어디에서도 본 적 없는 양자 영역의 세계다.


스캇 랭(폴 러드)은 딸 캐시(캐스린 뉴턴)가 개발 중이던 양자 기술의 오류로 호프 반 다인(에반젤린 릴리), 행크 핌 박사(마이클 더글러스), 재닛(미셸 파이퍼)과 함께 양자 영역 속으로 빨려들어간다. 그곳에서는 정복자라 불리는, 멀티버스 전체를 위협하는 최악의 빌런 캉(조너선 메이저스)이 모종의 이유로 갇혀 있다. 스캇은 캉의 협박 위기 속에서 캐시를 구해야 하는 동시에 양자 영역을 벗어나려는 캉의 음모도 저지해야 한다.


전편과]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/djLZYq/btr0hqqQSoa/nfVLjJcHzM0SAWcdeUECN1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 배우 김시은이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102049</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102049</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 09:18:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



&lt;일타 스캔들&gt;


밝고 씩씩한 전도연 선배의 캐릭터와 연기에 매료되었다. 밝고 통통 튀는 역할을 할 때만의 재미도 좋아한다. &lt;일타 스캔들&gt;을 보면서 ‘언젠가 나도 저렇게 할 수 있을까? 절대 못할 것 같은데!’ 하는 식으로 이입하며 본다.


제주도


생애 첫 나 홀로 제주도 여행을 하고 싶어서 알아보고 있다. 2박3일 정도? 사실 그동안은 왠지 용기가 나지 않아 티켓을 끊지 못했다. 운전면허도 있으니 제주도에서 혼자 드라이브를 하면 좋겠다.


&lt;다음 소희&gt;


한동안 &lt;다음 소희&gt;가 해외 영화제를 순방할 때부터 이 영화가 한국에서 국내 관객과 만나면 어떤 평가를 받을지 정말 궁금했다. 영화 홍보 활동을 하고 극장가에서 관객의 반응을 시시각각 느끼는 요즘이 내가 가장 꽂혀 있는 시간이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bxHWZG/btr0aVqxINY/PgjwW01HXwdJXnKUAJlKN0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘피지컬: 100’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102047</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102047</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 22:14:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“인간의 몸은 거짓을 말하지 않는다.” 자다가도 근육을 삐끗하는 허약한 현대인에게 넷플릭스 예능&lt;피지컬: 100&gt;은 압도적으로 매혹적인 세계다. 국가대표급 엘리트 스포츠인부터 특수부대원, 격투기 선수, 댄서, 유튜버, 자동차 딜러까지 다양한 경력을 지녔으나 신체 능력만큼은 자신 있다는 공통점을 지닌 100명이 모여 상금 3억원을 걸고 경쟁한다. &lt;오징어 게임&gt;과 스트롱맨 대회 사이 어디쯤 있는 듯한 이 프로그램은, 몸은 오직 진짜만을 보여준다는 전제를 트릭 삼아 각본 없는(것처럼 보이는) 드라마를 펼친다. 근육질의 거구의 남성 출연자들 사이에서 160cm, 53kg의 체조 선수 양학선의 ‘힘’을 기대할 수 없던 관중은, 그가 첫 번째 퀘스트인 오래 매달리기에서 마지막까지 활약하는 모습에 ‘힘’의 정의를 되돌아보는 동시에 자연스럽게 양학선을 응원하게 된다. 자신보다 체격이 1.5배는 큰 럭비 선수 장성민에게 바깥다리를 걸어 넘어뜨리는 씨름 선수 박민지의 승부수,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tjNCf/btrZKY9rz7e/32ZxRPJeP0yrMk437Q6plK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>