<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Jan 2022 21:32:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 폐허가 된 시리아를 떠나고자 하는 피아니스트 카림의 고군분투 '전장의 피아니스트']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99416</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99416</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 07:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[ISIS가 시리아의 한 마을을 점령한다. 피아니스트인 카림(타렉 야쿱)은 폐허가 돼버린 이곳을 떠나 유럽으로 갈 계획을 세운다. 그에게 남은 시간은 13일. 하지만 자금이 부족하다. 그는 자신의 유일한 재산인 어머니의 피아노를 팔아야만 한다. 어느 날 카림이 사는 아파트로 테러리스트들이 쳐들어와 피아노를 발견하고 총을 쏘아댄다. 부서진 피아노를 보며 그는 잠시 좌절하지만 고치기로 마음먹는다. 이틀째 수리에 매달렸지만 헛수고였다. 마침 한장의 사진이 그의 눈에 들어온다. 카림은 사진 속 피아노가 있는 장소를 향해 위험한 여정을 시작한다.


&lt;전장의 피아니스트&gt;는 ISIS의 점령으로 폐허가 된 시리아를 떠나고자 하는 피아니스트 카림의 고군분투를 그린 영화로 실화를 바탕으로 한다. 영화는 인상적인 롱테이크 숏으로 시작한다. 많은 사람들이 함께 모여 사는 허름한 아파트에 아이의 울음소리와 총소리가 교차한다. 카림은 그 한복판에서 피아노를 연주한다. 이 숏을 통해서 영화는 삶과]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cb0YYK/btrpQQZVuLq/1B4IZjH7yxwEXw55Idf5C1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 미디어 환경에서 무엇이 진실로 받아들여지는가 '피드백']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99415</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99415</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 07:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한때 스타였던 자비스 돌란(에디 마산)은 최근 파시스트 무리에 납치되는 불상사를 겪었다. 라디오국 사장은 그에게 다시 기회를 준다. 자비스는 울며 겨자 먹기로 라디오 프로그램 ‘엄연한 진실’을 맡아 방송을 준비한다. 그렇게 시작된 생방송. 자비스는 멘트를 끝내고 PD에게 신호를 보낸다. 하지만 묵묵부답이다. 밖이 보이지 않는 스튜디오 유리창을 연신 두드리는 자비스 앞으로 피를 흘리는 앤서니(알렉시스 로드니)가 갑자기 등장한다. 그 뒤로 마스크를 쓴 두명의 강도가 보인다. 이들은 직원들을 인질로 삼아 자비스에게 어떤 사건의 진실을 해명하라고 요구하기 시작한다.


&lt;피드백&gt;은 오랜만에 라디오 DJ로 복귀한 자비스의 방송 첫날, 무장한 인질범이 스튜디오에 들이닥치면서 겪게 되는 이야기를 그린 스릴러영화다. 영화가 선보이고 싶은 개념은 ‘탈진실’이다. 영화는 미디어 환경에서 무엇이 진실로 받아들여지는지를 묻는다. 따라서 관객은 자비스와 인질범의 진술 사이에서 나름의 선택을 하게]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c6R3ma/btrpSl6rcUy/hG1bfkjxITxT1Mu3RYuzbK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 행복한 새날을 열어주기 위해 달린다 '해피 뉴 이어']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99414</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99414</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 07:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[크리스마스부터 새해 첫날까지, 각기 다른 사연을 가진 이들이 호텔 엠로스에 모여 2021년을 떠나보낸다. 엠로스의 대표 용진(이동욱)은 뮤지컬 배우를 꿈꾸는 하우스키퍼 이영(원진아)과 교감하며 설렘을 느낀다. 호텔리어 소진(한지민)은 오랫동안 짝사랑한 친구 승효(김영광)의 결혼 소식을 듣고 혼란에 빠진다. 도어맨 상규(정진영)는 호텔을 찾은 첫사랑 캐서린(이혜영)과 재회해 추억에 젖는다. 한편 ‘호캉스’ 한번 즐기지 못하고 아르바이트 중인 장기 수험생 재용(강하늘)은 호화로운 공간에서 생을 마감하겠다는 결심으로 엠로스행을 택한다. 그의 수상한 행동을 눈치챈 호텔 직원들은 합심해 그에게 삶의 이유를 만들어준다. 힘든 시간을 함께 버텨온 가수 이강(서강준)과 매니저 상훈(이광수), 매주 토요일 호텔 라운지에서 맞선을 보는 의사 진호(이진욱) 또한 이곳에서 반짝이는 순간을 맞이한다.


화려한 출연진을 자랑하는 영화 &lt;해피 뉴 이어&gt;는 제목 그대로 모든 인물들에게 행복한 새날을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/lrdmh/btrpKDgcT8h/zCFODDWQaML5ZglpNWoisK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 소녀에서 독립적인 여성으로 성장한 자리의 이야기 '해탄적일천']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99413</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99413</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 07:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[웨이칭(후인몽)은 고국을 떠난 지 13년 만에 성공한 피아니스트가 되어 타이베이로 돌아온다. 귀국 공연을 앞두고 옛 연인의 동생 자리(장애가)가 그를 찾아온다. 자리는 어느 날 갑자기 남편이 실종됐다는 소식을 들은 차다. 자리는 웨이칭에게 회한에 찬 자신의 과거를 들려준다. 웨이칭과의 사랑 대신 아버지가 권한 정략 결혼을 선택해 불행해진 오빠를 보면서, 자리는 역시 자신에게 권유한 정략 결혼을 거부하고 고향을 떠나 사랑하는 남자 청더웨이와 결혼한다. 자리와 청더웨이는 타이베이에 정착하지만 회사 업무로 가정을 소홀히 하는 청더웨이 때문에 결혼 생활은 외롭고 위태롭다.


&lt;타이페이 스토리&gt;(1985), &lt;고령가 소년 살인사건&gt;(1991)을 만든 에드워드 양 감독과 &lt;아비정전&gt;(1990), &lt;해피 투게더&gt;(1997) 등 왕가위 감독의 파트너로 유명한 크리스토퍼 도일 촬영감독의 장편 데뷔작인 &lt;해탄적일천&gt;이 39년 만에 국내 개봉한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bj4n5M/btrpPVf5Qj2/KZkTFWADk3tHOgsbBWXykk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 낙관과 희망이 가득 찬 순수하고 착한 영화 '씽2게더']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99412</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99412</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 07:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전작에서 성공적이었던 가수 오디션 이후, 코알라 공연기획자 버스터 문(매슈 매커너히)의 극장은 연일 매진을 기록하고 있다. 환호하는 소도시의 관객과 달리 거대 연예기획사 ‘크리스탈’의 스카우트 담당자 수키(첼시 퍼레티)는 버스터 문의 공연을 시시하게 여기고, 상심한 버스터 문과 소속 가수들은 더 큰 무대에 도전하기로 마음먹는다. 라스베이거스를 닮은 ‘레드쇼어 시티’는 이들에게 꿈의 무대다. 화려한 무대 장치, 압도적인 수의 관객석, 입이 벌어지는 제작비가 오가는 레드쇼어 시티에서 공연할 수 있다면 그저 그런 무명 가수와 기획자에서 벗어날 것만 같다. 그러나 열정과 달리 실력이 부족하고 인맥도 없다는 게 이들의 문제. 레드쇼어 시티의 거물 지미 크리스탈(바비 카나베일)이 연 오디션에 참가한 버스터 문과 친구들은 은둔 록스타인 클레이 캘러웨이(보노)를 캐스팅할 수 있다고 허풍 치면서 덜컥 공연을 허락받는다. 새끼 돼지 육아로 쉴 틈 없는 로지타(리즈 위더스푼)와 우락부락한 외모와 달리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/jNYyt/btrpPwnifjP/iFRpShrFS47isHbkDMHSgK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 남자들의 우정을 조각한 누아르가 온다 '경관의 피']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99411</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99411</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 07:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;리턴&gt;(2007), &lt;아이들…&gt;(2010)을 연출한 이규만 감독이 10년 만에 장편영화를 선보인다. 2020년 초 촬영을 마친 작품이지만 코로나19로 개봉이 연기되면서 약 2년 만에 극장가에 안착하게 됐다. 서울경찰청 소속 경찰들의 마약조직 수사 과정을 좇으며 경찰의 본능과 윤리, 남자들의 우정을 조각하는 누아르영화다. 주인공 민재(최우식)는 상관의 강압수사를 재판에서 이실직고할 정도로 수사 원칙이 중요하다고 믿는 90년생 신입 경찰이다. 선배들의 눈총을 받던 중 감찰계장 황인호(박희순)의 호출을 받는데, 그에게 광역수사대 반장 강윤(조진웅)을 지켜보라는 내사 명령이 떨어진다. 광수대 에이스로 통하는 강윤은 범죄를 적발할 수만 있다면 위법 수사도 개의치 않는 경찰청 내 희대의 캐릭터다. 출처 불명의 막대한 후원금을 조성해 수사 자금으로 쓰면서 명품 슈트와 외제차를 소유하고 강남 고급빌라에 거주한다. 한편 이들 경찰의 맞은편에는 재벌가를 중심으로 마약을 유통하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dDgHI9/btrpKCIp6m5/0L0I6IdWTGx1KhEKUeTwkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['크라이 마초'의 기묘한 영화적 여행에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99386</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99386</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 06:17:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[김병규 평론가의 프런트 라인]
클린트 이스트우드는 이상한 여정을 그렸다. 그 여정의 경로와 도착지에 대해 생각해보았다.




클린트 이스트우드의 &lt;크라이 마초&gt;는 자동차에 탄 남자로부터 시작한다. 그가 운전하는 자동차는 목가적인 풍경을 지나쳐 주변에 말들이 묶여 있는 마구간의 사무실에 도착하는데, 도착하자마자 남자를 기다리던 한 동료에게 늦었다는 말을 듣는다. 사물함을 제때 비우지 않았다는 범상한 말이지만, 서사의 논리 바깥에서 또 다른 느낌을 주는 대사다. 90세의 이스트우드가 직접 연기한 마이크라는 남자는 스크린에 뒤늦게 도착한 존재다. 과거 로데오 챔피언이었던 그는 예기치 않은 낙마 사고 이후 보잘것없는 카우보이로 살아가고 있다. 이 노년의 카우보이는 더이상 무엇도 할 수 없을 것만 같다.


마이크는 텅 빈 주인공이다. 그의 주변에는 가족도, 친구도 없다. 이렇다 할 적대자도 없고, 이뤄내려는 욕망도 보이지 않는다. 종교적 믿음도, 신념도 드러내지 않는 인물이다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pwSzT/btrpKDtD5Id/LPFj8LbYMAUSkvhsp8GEBK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<씨네21> 선정 2021 시리즈 부문 최고의 여자배우, <구경이>의 이영애]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99410</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99410</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 05:15:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“이영애입니다.”

인터뷰 장소를 직접 의논하기를 원한 이영애가 전화 저쪽에서 자기를 소개하는 목소리를 들으며 새삼 뉘앙스가 강한 이름이라고 생각했다. 고귀함, 현명함, 공명정대함, 불변성과 거기 불가피하게 따르는 보수성까지 한 세트의 가치가 따라다니는 무슨 상징 같은 이름. 윗사람의 딸을 높여 부르는 ‘영애’라는 말도 있지만 &lt;막돼먹은 영애씨&gt;(2007~19)라는 시리즈의 작명이 방증하듯 이영애는 아이콘적 속성이 강한 배우였고 지금도 그렇다. “그가 프레임에 들어오는 것만으로 공기가 변한다”는 감독과 스탭들의 경험담도 맥을 같이할 것이다. 단단한 팬덤과 시즌2에 대한 열렬한 요구 속에 12월12일 종영한 12부작 &lt;구경이&gt;를 돌아보는 이영애는, 그 이름이 부르는 연상 가운데 이제 ‘재미’도 포함될 수 있지 않을까 기뻐하고 있었다. &lt;사임당, 빛의 일기&gt;가 공백기 이전 이영애의 연장이었다면, &lt;구경이&gt;는 CF 외에 연기하는 이영애를 실시간으]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/sXIAU/btrpSlkRqbk/22wCHjPZo8p2yTRoKexAyK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미래를 알 수 있다면, <예측의 역사>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99406</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99406</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 02:07:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“중요한 예언들 중 많은 것이 조건부였다. 메소포타미아를 비롯한 여러 지역의 신처럼 도움을 주는 대가로 온갖 재물을 갈취하려 한 것은 아니고, 유대교의 신은 신자들에게 도덕적, 종교적 개심을 요구했다. 사람들이 자기 죄를 뉘우치며 야훼를 숭배하고 율법을 지키지 않으면 그들과 지도자에게 이러저러한 재난이 닥칠 것이라 했다.” 히브리대학교 역사학 교수이자 전쟁학자인 마틴 반 크레벨드는 미래에 대해 알고자 하는 욕구가 인류를 정의하는 특성 중 하나임을 지적하며, 미래를 예측하는 몇 가지 방식이 언제, 어디서, 왜, 어떻게 비롯되었는지를 파악하는(더불어 그 추론 과정을 분석하는) 책인 &lt;예측의 역사&gt;를 썼다. 이 책은 큰 자연재해 전에 관측 가능한 징조로서의 자연현상들에 대해서도 언급하는데, 혜성과 새로운 별이 나타날 때 신의 분노로 해석하는 식이었다. 어떤 예언은 맞는 듯도 하지만, 예언의 특징은 (그 유명한 노스트라다무스의 그것조차도) 대개 시적이고 애매모호하다는 점에 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bBeNm8/btrptBJN42e/7FSTrImFusKjBAbmkbcIo0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정종화의 충무로 클래식] 세 여성 노동자의 서울 생존기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99385</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99385</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 02:07:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제작 태창흥업 / 감독 김수용 / 상영시간 105분 / 제작연도 1981년


서울에서 버티는 세 청년들의 이야기는 여성 버전으로 이어진다. 김수용 감독의 &lt;도시로 간 처녀&gt;는 1980년대 초입 서울을 배경으로 시골에서 올라와 도시 빈민으로 살아가는 젊은이들의 모습을 사실적으로 그렸다는 점에서 전해 이장호가 연출한 &lt;바람불어 좋은 날&gt;을 떠올리게 한다. 1970년대 중반 이만희, 임권택 등 충무로 중견감독들은 영상시대를 위시한 신예감독들의 새로운 영화와 적극적으로 교감했고 활발하게 그들의 영화세계를 수용했다. 김수용 역시 후배감독들의 작업을 애정 어린 시선으로 지켜보며 과감하지만 거칠기도 했던 뉴웨이브 감독들의 영상과 사운드 스타일을 더 정교하게 다듬어 자신의 영화에서 선보였다. 일례로 이장호의 데뷔작 &lt;별들의 고향&gt;(1974)에서 처음 영화음악을 맡았던 강근식은 이후 &lt;내 마음의 풍차&gt;(1976)부터 &lt;도시로 간 처녀&gt;까지 김수]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/BquDq/btrpvYdni7c/MwEPsxPlILxH08J3x3cHv1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[런던] 제42회 런던영화비평가협회상 후보 발표… '파워 오브 도그' '로스트 도터' 등 여성감독 작품 강세]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99405</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99405</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 02:07:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 2022년 2월6일 발표 예정인 제42회 런던영화비평가협회상의 후보작이 지난 12월16일 공개됐다. 지난해 클로이 자오의 &lt;노매드랜드&gt;와 로즈 
글래스의 &lt;세인트 모드&gt;에 각각 올해의 영화상과 영국/아일랜드 올해의 영화상을 수여한 바 있는 런던영화비평가협회는 올해에도 여성 영화인들의 두드러진 활약에 주목한 듯하다. 협회측도 후보작 발표 뒤 공식 블로그를 통해 “베테랑 감독인 제인 캠피언의 &lt;파워 오브 도그&gt;가 무려 9개 부문에, 매기 질런홀과 조애나 호그도 각각 6개, 5개 부문 후보로 이름을 올렸다. 올해 최다 후보작을 배출한 세편의 영화가 모두 여성감독의 작품”이라고 전하기도 했다. 협회장인 리치 클라인은 “후보 지명 투표에서 유권자들은 총 204편의 영화를 선정했고 그중 51편이 최종 후보에 이름을 올리게 됐다”고 전하며, “우리는 스튜디오 블록버스터뿐 아니라 저예산 인디영화들에서도 주목할 만한 재능을 발견하려 노력했다. 때문에 우리의 후보]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b0ydD1/btrpxx7A1YD/l5JarSPSF8ejwgkymIcMD0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>