<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 19:33:49 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘카인즈 오브 카인드니스’ ‘아일린’ ‘우씨왕후’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105797</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105797</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 13:23:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카인즈 오브 카인드니스


디즈니+ / 감독 요르고스 란티모스 / 출연 에마 스톤, 제시 플레먼스, 마거릿 퀄리, 윌럼 더포, 홍차우, 요르고스 스테파나코스/ 공개 8월30일
플레이지수 ▶▶▶▶ | 20자평 - 예술적 완성 혹은 피로? 어느 쪽이든 란티모스적 스펙터클임이 확실하다



“어떤 이는 학대하길 원하고, 어떤 이는 학대당하길 원하지.” 영화의 문을 여는 유리스믹스의 신스팝  &lt;Sweet Dreams&gt;만큼 요르고스 란티모스 감독의 오랜 주제를 재치 있게 요약하는 노래가 또 있을까. 세편의 독립된 우화에 동일한 배우들이 출연해 역할을 변주해가는 &lt;카인즈 오브 카인드니스&gt;는 감독의 전작들을 선명한 참조점으로 떠올리게 만든다. 첫 번째 이야기는 &lt;송곳니&gt;의 가족 권력 구조를 기업 세계로 확장했다. 신격화된 상사 레이먼드(윌럼 더포)로부터 삶을 통제 당하는 로버트(제시 플레먼스)가 살인 명령을 거절하면서 결국 일상을 송두리째 빼앗기는 이야기다. &amp;l]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/460/66dae33e7cc4d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] <그랜 토리노>를 몰기에는 아직 내공이 부족한 리엄 니슨, <원맨>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105780</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105780</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:17:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1974년 북아일랜드, 민족주의 성향의 지하 단체 IRA의 도이린(케리 콘던)과 그 일당은 폭탄테러를 저지른 뒤에 수사망을 피해서 한적한 시골 마을로 도망친다. 이곳에는 살인에 환멸을 느껴 은퇴하고 마을에 정착하려는 살인청부업자 핀바 머피(리엄 니슨)가 있다. 그러던 중 핀바는 도이린의 동생이면서 아동성애자인 커티스로부터 마을의 여자아이를 지키기 위해 커티스를 공격한다. 이에 분노한 도이린은 핀바에게 복수를 감행한다. &lt;원맨&gt;은 &lt;테이큰&gt; 속 리엄 니슨의 이미지를 재탕하는 액션영화 중 하나일 것이라는 예상을 뒤집는다. 클린트 이스트우드의 영화를 오랫동안 제작한 감독은 이 영화를 리엄 니슨식의 &lt;그랜 토리노&gt;로 그리려 한다. 북아일랜드 출신인 리엄 니슨이 &lt;마이클 콜린스&gt;에서 아일랜드 독립운동가를 연기했던 이미지와 액션 스타로서 가진 이미지가 배합되어 흥미를 이끈다. 다만 영화는 아일랜드 내전의 복잡한 정치적 맥락을 회피한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/818/66d808cbb8f96.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 죽음이 아닌 삶을 꿈꾸게 하는 당신이란 존재, <죽고 싶지만 사랑은 하고 싶어>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105779</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105779</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:17:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[프랜(데이지 리들리)은 죽음에 대해 자주 생각한다. 반드시 죽고 싶어서라기보다는, 지루하게 반복되는 일상 속에서 죽음과 자신의 죽은 뒤의 모습을 상상하는 것이 환기가 된다고 여기는 인물이다. 어느 날, 프랜은 새 직장 동료 로버트(데이브 메르헤예)와 친해지고 둘은 데이트를 하기에 이른다. 로버트는 자신의 치부까지 내보이며 프랜과 가까워지길 원하는 반면 프랜은 로버트와 깊은 관계를 맺길 망설인다. 영화는 프랜이 상상하는 죽음을 구현하는 데에 공을 들인다. 건조한 현실과 높은 채도의 몽환적인 죽음의 이미지가 갖는 괴리는 프랜이 사람들과 어울리는 대신 혼자만의 세계에 몰두해왔다는 방증이 되어준다. 프랜의 감정이 직접적으로 묘사되진 않아도 갈등을 거듭하며 로버트에게 마음을 여는 과정이 섬세하게 그려진다. 로맨스를 넘어 한 인물이 타인에게 자신을 드러내고, 조금씩 자신의 세계를 확장해나가는 법을 잔잔하게 그린 작품이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/144/66d8093fa8f8e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 짙은 피트 향보다는 프루티함이 도드라지는 안정적 피니시, <코마다 위스키 패밀리>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105778</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105778</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:17:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[위스키에 문외한인 신입 기자 코타로(오노 겐쇼)에게 크래프트 위스키 기획 기사가 배정된다. 가업을 이어 코마다 증류소를 운영하는 루이(하야미 사오리)와 다른 증류소간 대담을 옮겨 적는 일이 전부지만, 코타로는 갑자기 맡게 된 취재에 어려움을 느낀다. 한편 루이는 아버지와 할아버지가 만들던 최고의 위스키, ‘코마’를 복원하는 데 열중이다. 코타로와 증류소 직원들은 여러 악조건에도 불구하고 추억의 위스키를 되살리려는 루이의 열정에 감화되고, 루이를 도울 방법을 함께 찾아 나선다. &lt;코마다 위스키 패밀리&gt;는 가족이 대대로 제작해온 위스키 코마의 복원을 위해 고군분투하는 젊은 마스터 블렌더 루이의 이야기를 다룬 애니메이션이다. 위스키 초보인 기자와 증류소 재건에 힘쓰는 젊은 사장이 함께 유서 깊은 실제 일본 증류소를 탐방하며 친절한 위스키 입문서의 역할을 수행한다. 동시에 위스키의 제조 공정을 따라가며 안정적인 가족드라마를 완성한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/052/66d8090bf236f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 더 다양한 농도로 표현할 수 있었던 고통, <52헤르츠 고래들>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105777</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105777</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:17:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[20대 여성 키코(스기사키 하나)는 동네에서 주목받는 인사다. 외딴 바닷가 마을에 무슨 이유로 이사를 왔는지 궁금해하는 주민들의 시선을 받지만 아랑곳없이 새 삶에 집중한다. 그러나 심신이 약해진 나머지 길바닥에 쓰러져버리고 곧 떠도는 어린 소년(구와나 도리)의 도움을 받는다. 소년의 팔에 난 상처에 먼저 눈이 간 키코는 소년이 자신과 같은 아픔을 가졌음을 직감하고 보호자가 되겠다는 마음을 먹는다. 동명의 베스트셀러 소설을 원작으로 한 &lt;52헤르츠의 고래들&gt;은 가장 가까운 사람들에게 인생의 주도권을 빼앗겨온 여성이 의지할 친구들을 만나 구속의 울타리에서 빠져나오는 과정을 현재와 과거를 오가며 보여준다. 다른 고래들은 듣지 못하는 음역대를 가져 외로운 52헤르츠 고래들처럼 세상의 외로운 이들을 감싸안으려는 카메라의 의지적인 시선이 영화의 온도를 따뜻하게 유지한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/512/66d8082e26b93.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 한국 사회의 기묘한 이야기 다섯, <기기묘묘2>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105776</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105776</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:17:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[야심한 밤, 택시를 탄 여자는 불안하다. 택시 기사가 수상한 길로 진입하는 것처럼 보이기 때문이다. 정경렬 감독의 &lt;블랙박스&gt;는 블랙박스의 시점으로 기이한 하룻밤 이야기를 담는다. 요양원에 입원한 늙은 여자는 자신이 이런 곳에 있어야 할 이유를 납득하지 못한다. 남순아 감독의 &lt;탄생&gt;은 정신분열증 환자에게 벌어지는 미스터리한 일들을 담는다. 구자호 감독의 &lt;과외 선생님&gt;의 소재는 영어 과외다. 주인공이 의뢰받은 인물은 사회성이 다소 부족해 보이는 어린 학생. 그런데 막상 과외를 시작해보니 더 큰 비밀이 숨겨져 있었다. 송원찬 감독의 &lt;이방인&gt;의 배경은 물류창고다. 이곳에서 벌어진 사고로 한 외국인노동자가 큰 부상을 입지만 제대로 된 보상이 이루어지지 않으면서 갈등이 시작된다. 마지막으로 정재희 감독의 &lt;기억의 집&gt;은 돌아가신 어머니의 유품을 정리하다 환시를 목격하는 인물이 등장한다. 2022년 개봉했던 &lt;기기묘묘&gt;에 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/337/66d807f6a1959.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 덜어내고 채웠어야 하는 부분들이 많이 보인다, <바리데기>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105775</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105775</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:17:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[장기 매매를 일삼는 차병학(지대한)의 가족이 잇따라 기이한 죽음을 맞는다. 다가오는 죽음의 그림자에 겁에 질린 그에게 무당 원고명(공정환)은 서둘러 굿판을 열 것을 제안한다. 신령의 노여움을 풀어주기 위해 필요한 것은 오직 하나, 살아 있는 인간 제물 ‘졸리가’다. 어린 시절 납치범 일당에게서 간신히 도망쳐 나온 수현(황설아)이 제물로 지목된다. 하지만 속전속결로 진행되는 굿판에도 원인 모를 죽음은 계속되고 25년간 감춰졌던 진실이 하나둘씩 고개를 들기 시작한다. &lt;바리데기&gt;는 우리나라 무당의 조상 격인 ‘바리 공주 설화’를 오컬트 장르로 재해석한 작품이다. 염매부터 영혼결혼식까지 한국 무속의 다양한 의례를 재현하려는 시도가 눈길을 끈다. 다양한 화면 연출과 장르를 과감히 넘나드는 배경음악이 두드러지지만 장면의 모든 요소를 장악하지는 못한 것 같다. 공정환, 지대한 등 영화판에서 잔뼈 굵은 배우들이 쉽지 않은 배역을 출중하게 소화해냈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/850/66d807f3757f7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 정작 푸바오는 소외된, 너무 서둘러 작성한 얕은 송가, <안녕, 할부지>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105774</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105774</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:17:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2020년 7월20일 대한민국 최초로 자연 번식에 의해 판다가 태어난다. 2016년 한국으로 온 판다 아이바오와 러바오의 오랜 합사 시도 끝에 맺은 소중한 결실이었다. 탄생 직후부터 뜨거운 관심을 받은 아기 판다의 이름은 푸바오. ‘행복을 주는 보물’이라는 뜻이다. 푸바오는 그녀의 이름처럼 코로나19 팬데믹 기간에 사람들에게 희망을 선사하며 많은 사랑을 받았다. 하지만 푸바오와의 오붓한 시간도 잠시, 중국의 판다 소유권 정책으로 ‘할부지’ 강철원 주키퍼를 비롯한 사육사들은 예정된 이별을 준비한다. &lt;안녕, 할부지&gt;는 푸바오의 중국 귀환을 앞둔 마지막 3개월을 담은 다큐멘터리다. 푸바오의 등장은 신드롬에 가까울 정도로 이례적인 현상이었다. 하지만 영화는 대중의 반응보다는 푸바오와 주키퍼 사이의 특별한 관계에 집중한다. 푸바오를 둘러싼 다양한 맥락을 놓친 영화는 너무 서둘러 제작한 얕은 송가라는 인상을 준다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/851/66d98f40a9521.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 나의 뒤를 맡긴다는 것은, 당신을 온전히 품겠다는 신애의 발로, <룩백>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105773</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105773</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:17:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[초등학생 후지노(가와이 유미)는 학교신문에 함께 만화를 실은 히키코모리 동급생 쿄모토(요시다 미즈키)와 가까워진다. 후지노는 쿄모토의 그림 실력을 보고 열등감을 느꼈지만, 정작 쿄모토는 평소 후지노 만화의 광팬이던 터라 둘이 절친한 동료가 된 것이다. 두 사람은 수년의 시간을 함께한 뒤 프로 만화가 콤비로 데뷔하게 된다. 하지만 둘의 인연은 어려움에 부딪힌다.


&lt;체인소 맨&gt;으로 유명한 만화가 후지모토 다쓰키의 동명 단편만화를 영상화했다. 원작이 프레임의 여백과 대사 없는 컷의 연속, 인물의 뒷모습 연출 등으로 일궈낸 정적의 미를 애니메이션적 움직임의 융통성과 사운드디자인의 적절한 완급 조절로 재현해냈다. 삶의 대부분, 특히 자신의 뒤를 완전히 상대에게 맡기며 지대한 영향을 주고받는 두 인물의 정서적 감응이 작품의 주안점이다. 다만 감정적인 장면에 딱 붙는 음악의 사용이 연출의 절제미와 종종 배치되면서 아쉬움을 남긴다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/299/66d807edf17f9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 관찰자시점인 동시에 주인공시점인 복합적 영화언어, <딸에 대하여>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105772</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105772</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:17:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화는 요양보호사로 일하는 엄마(오민애)가 보내는 어느 여름날의 풍경으로 문을 연다. 무거운 수박 한통을 이고 홀로 언덕 위의 집으로 향한 엄마는 큰 수박을 퍼 먹고 잠을 청하지만 끊이지 않는 고민들로 쉬이 잠들 수 없다. 엄마의 시선 끝엔 딸(임세미)이 있다. 비정규직 대학 강사로 근무하는 딸은 전세금 마련이 여의치 않아 급기야 다시 엄마의 집으로 돌아온다. 엄마는 딸이 윗집 가족처럼 ‘정상적’인 삶을 살길 바란다. 안정적인 직장과 든든한 이성 반려자를 얻고 귀여운 아이를 낳아 남들만큼만 살길 원한다. 하지만 딸은 동성 연인(하윤경)을 둔 동성애자고, 비정규직 시간강사면서 부당하게 해고된 동료 강사의 복직 시위에 열중해 엄마를 근심케 한다. 한편 엄마는 한때 유명 석학이자 자선가였지만 지금은 치매에 걸려 아무도 찾지 않는 제희(허진)를 돌본다. 연고 없이 병에 스러지는 제희를 돌보며, 엄마는 늙어가는 자신의 육체를 근심하고 결혼할 수 없는 딸을 염려한다.


&lt;딸에 대하여&amp;g]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/429/66d807ebd645b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 조윤수가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105758</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105758</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 06:24:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;기묘한 이야기&gt;


현재 가장 미쳐 있는 시리즈는 &lt;폭군&gt;이지만 근래 &lt;기묘한 이야기&gt;를 몰아 본 후 이 작품에 푹 빠졌다. 일주일 동안 네 시즌을 정주행했을 정도다. &lt;폭군&gt;에서 내가 연기한 자경과 일레븐(밀리 보비 브라운)이 유사한 속성을 공유한다는 점에서, 자경을 만나기 전에 보았다면 내 연기가 어떻게 달라졌을까 상상도 해보았다. 시리즈를 통틀어 나의 ‘최애’ 캐릭터는 짐 호퍼(데이비드 하버) 아저씨다.


빼빼로


과자, 아이스크림, 케이크 등 다디단 디저트를 엄청 좋아한다. 지금 나를 가장 행복하게 만드는 과자는 빼빼로다. 그중 아몬드 맛이 최고다. 새벽에도 침대에 누워 있다가 갑자기 빼빼로가 당기면 편의점으로 달려간다. 매니저님이 몰라야 할 텐데…. (웃음) 빼빼로는 옹졸하게 먹어야 가장 맛있다. 크게 베어 물지 말고 오물오물 씹으면서 똑똑 끊어 먹어야 그 진가를 느낄 수 있다.


속초


타고난 집순이라 집 밖으로 잘 안]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/398/66d556f5235fe.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>