<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Mar 2023 07:22:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘똑똑똑’, 우연과 운명 사이에서 진동하는 딜레마]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102148</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102148</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 07:14:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[웬(크리스틴 쿠이)은 숲속에서 혼자 곤충채집 중이다. 멀리서 한 낯선 인물이 다가온다. 그의 이름은 레너드(데이브 바티스타). 그는 웬의 가족과 친구가 되려고 왔다고 말한다. 또 멀리서 연장을 든 3명의 수상한 자들이 다가온다. 레너드는 웬에게 오늘 아주 중요한 일을 해야 한다고 말한다. 겁에 질린 웬은 두 아빠 에릭(조너선 그로프)과 앤드류(벤 알드리지)에게 이 사실을 알리고 낯선 이들을 돌려보내려고 한다. 하지만 이들은 강제로 집 안으로 침입한다. 이들은 세상에 닥칠 재앙을 막기 위해선 가족 중 한명이 희생해야 한다고 전한다.


&lt;똑똑똑&gt;은 반전 스릴러의 대명사 M. 나이트 샤말란 감독의 신작이다. 영화는 2019년 미국 공포 작가 협회의 브램 스토커 소설상을 수상한 폴 G. 트렘블레이 작가의 &lt;세상 끝의 오두막&gt;이란 소설을 원작으로 한다. 영화는 다수를 위한 소수의 희생에 관한 윤리적인 질문을 던진다. ‘묵시록의 4기사’를 차용한 4명의 낯선 자들은 여느]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/u11hm/btr2OQVhkSE/KkWsdudPENKoOCe5GGrzw0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘그대 어이가리’, 익숙한 내러티브를 소리로 상쇄한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102147</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102147</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 07:14:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아내 연희(정아미)가 치매에 걸리면서 유명 국악인으로 활동하던 동혁(선동혁)의 사회생활에 제동이 걸린다. 날이 갈수록 증세가 심각해지는 연희의 모습에 동혁의 일상과 마음은 속절없이 무너진다. 결혼한 딸과 의사인 사위에게 의지하거나, 요양병원에 연희를 입원시켜보기도 하지만 결국 연희의 곁을 지키는 이는 동혁이다. 폭력성이 증가한 탓에 누구도 돌보기 어려워하는 연희를 유일하게 통제할 수 있는 게 동혁밖에 없어서다. 홀로 연희를 돌보던 동혁은 외로움과 고통 그리고 죄책감에 사로잡힌다. 그는 문득 떠올린다. 치매 초기 단계일 때 연희가 당부했던 말. 예쁜 기억만 갖고 꽃처럼 갈 수 있도록 도와달라던 목소리가 동혁을 맴돈다.


영화는 &lt;학생부군신위&gt;가 떠오르는 장례식 신으로부터 시작된다. 친척들은 술에 취해 싸우고, 동네 아이들은 시끌벅적하게 뛰놀고, 바삐 요리하는 여성들과 큰소리로 노래 부르는 이들이 한데 어우러진 오프닝 시퀀스는 &lt;그대 어이가리&gt;의 메시지를 관통한다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/1HWp6/btr2Uocm5co/9nQxjiSG2YQPTyfYQHGA4k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘콜 제인’, 1968년과 2023년. 이다지도 변함없는 55년]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102146</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102146</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 07:14:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1968년 시카고. 이제 막 임신 3개월차에 들어선 조이(엘리자베스 뱅크스)는 자신이 심근병증에 걸렸다는 사실을 알게 된다. 자칫하면 울혈성 심부전으로 이어질 수 있는 심각한 상황. 그의 담당 의사도 유일한 치료법으로 임신 중절을 강력히 권한다. 하지만 어떤 상황이든 낙태를 금하는 사회적 분위기 속에서 남성으로만 구성된 임신 중절 수술 위원회는 그에게 반대표만 몰아준다. 암시장의 수혜라도 받아볼까 싶지만 그것도 영 쉽지가 않다. 그러던 중, 비를 피하려 멈춘 표지판 앞에서 묘한 광고 벽보를 발견한다. “임신으로 불안하신가요? 제인에게 전화해보세요.”


결국 조이는 낯선 이들의 호의를 통해 임신 중절 수술을 받는 데 성공하지만, 정작 ‘콜 제인’의 구성원들에게 선을 긋는다. 이곳을 찾은 절실함이 똑같아도 미혼 여성일 경우 자신과 다른 취급을 하며 비난의 말을 얹기도 한다. 그때 콜 제인을 운영해나가는 버지니아(시고니 위버)가 말한다. “우리는 도울 뿐이에요. 질문은 하지 않아요.”]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Cv2dA/btr2FgguBVu/tZMbqKotHIKqWZeht5rXqk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘6번 칸’, 우정과 영화는 탈선을 필요로 한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102145</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102145</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 07:14:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[핀란드 출신 유학생 라우라(세이디 하를라)는 모스크바에서 고고학을 공부하고 있다. 그는 대학의 문학 교수이자 연인인 이리나(디나라 드루카로바)와 함께 1만년 전에 새겨진 암각화를 보러 무르만스크로의 여행을 계획한다. 하지만 이리나가 돌연 여행을 취소하고, 라우라는 혼자 무르만스크행 기차에 오른다. 그렇게 하여 그는 2등석 객실 6번 칸에서 긴 여행을 함께해야 하는 광산 노동자 료하(유리 보리소프)와 마주치게 된다. 료하는 열차가 출발하는 순간부터 술을 들이붓고는 취한 채로, 외국인이며 여성인 라우라에게 가능한 모든 방법으로 무례하게 행동한다. 견딜 수 없었던 라우라는 객실을 옮겨보려고 하지만 그마저도 여의치가 않다.


하지만 기차가 종점인 무르만스크에 도착하기까지 세번의 밤이 지나는 동안, 영화는 국적, 성별, 계급, 성적 지향에서까지 서로 융화되기 어려운 두 사람이 끝내 마주하도록 만든다. 서로에게 불편할 수밖에 없었던 라우라와 료하는 그럼에도 타인에게 닿기를 갈망하는 사람들이다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tEMur/btr2Osf3XS3/wIGCIskdzQlA6uv9QwJQdk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘크리드3’, 세 번째 라운드에 새 전략을 세운 선수가 맞이할 또 다른 전성기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102144</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102144</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 07:14:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;크리드3&gt;의 크리드(마이클 B. 조던)는 현역 선수가 아니다. 그는 은퇴 후 자신의 코치였던 듀크(우드 해리스)와 펠릭스의 지도자가 되어 펠릭스의 타이틀매치를 준비하고, 필라델피아를 떠나 고향 LA에서 아내 비앙카(테사 톰슨)와 딸 아미라를 키우며 셀럽의 삶을 산다. 그런 그의 삶에 어린 시절 친구였던 데미안(조너선 메이저스)이 나타난다. 데미안은 복역 전 유망한 권투 선수였던 커리어를 되살리기 위해 크리드에게 접근하고, 펠릭스와 경기 후 새로운 챔피언에 등극한다. 한편 크리드는 데미안이 쌓아가는 기세가 단순히 선수 복귀에 대한 열망만이 아니라는 걸 알게 된 후 데미안의 지속적 음해와 도발에 맞설 준비를 한다. “자네는 늙고 병들었어”라는 작중 대사가 드러내듯 &lt;크리드3&gt;의 크리드가 더이상 최전성기의 선수가 아니라는 설정은 영화를 한층 흥미롭게 만든다.


영화는 역전의 용사 크리드가 쇠잔한 육체로 다시 기량을 올려 매진하는 장면에 꽤 많은 시간을 할애한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/VlABa/btr2IwJQ6IS/Ja7bQkdPEPzjNOdfuaj9L1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘스즈메의 문단속’, 애니메이션이 상실의 징후를 어떻게 쓰다듬을 것인가에 대한 훌륭한 대답]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102143</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102143</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 07:14:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“이 근처에 폐허 없니? 문을 찾고 있어.” 스즈메(하라 나노카)는 ‘폐허의 문’을 찾는 대학생 소타(마쓰무라 호쿠토)에게 첫눈에 반한다. 사랑의 주문에 걸려들어 낯선 외지인의 뒤를 겁 없이 따르기 시작한 소녀는 오래전 폐쇄된 온천 리조트에 덩그러니 서 있는 문을 열어젖힌다. 그러자 요석이 깨어나 고양이 수호신 다이진으로 변하고, 열도 아래 잠든 미미즈가 대형 지진을 일으키며, 잘생긴 소타는 세발 달린 유아용 의자로 변하고 만다. 단지 문 하나만 열었을 뿐인데! 이어지는 이야기는 평범한 고등학생 스즈메가 로봇보다 잘 달리는 수상쩍은 의자를 품에 안고 일본 열도를 여행하는 희한한 모험담이다. 규슈의 한적한 바닷마을을 떠나, 재난을 막겠다는 일념 하나로 규슈, 시코쿠, 고베, 도쿄를 가로지르는 소녀의 용기는 도대체 어디서 나오는 걸까. “변덕은 신의 본질” (소타)이라지만, 스즈메는 그것을 막을 수 있는 최선의 노력과 용기가 인간에게 존재한다고 일찌감치 알고 있는 것만 같다.


&lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bMxnfY/btr2UoDrAH4/Djsevyi5771poRs5nniR70/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 장원석 대표가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102139</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102139</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 06:19:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.

&lt;대외비&gt;

아무래도 개봉 중이기도 하고 오랜만에 한국영화가 박스오피스 1위로 출발해서 신경을 쓰지 않으려야 않을 수가 없다. &lt;악인전&gt;을 같이했던 이원태 감독이 연출하고 조진웅, 이성민, 김무열 배우가 나온다. 한국영화 파이팅!
농구

최근 &lt;더 퍼스트 슬램덩크&gt;로 농구에 관심을 갖는 사람들이 많아졌다. 원래 &lt;슬램덩크&gt;를 좋아했고 KBL(한국프로농구), WKBL(한국여자프로농구) 경기를 꾸준히 챙겨 봤다. 그리고 4월 개봉하는 &lt;리바운드&gt;도 농구 소재의 영화다. 농구 선수 출신의 공익근무요원 양현(안재홍)이 해체 위기에 놓인 부산 중앙고 농구부 신임 코치로 발탁되는 이야기다. &lt;더 퍼스트 슬램덩크&gt;의 기운을 받고 싶다.

Fun.의 &lt;We Are Young (Fea]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dX3AWb/btr1342duBL/0eP5eXF2KqgwRZfuFqiv5k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘고독한 훈련사’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102137</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102137</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세상에 나쁜 개는 없다. 그러나 문제 행동을 하는 개, 개에 관해 잘 모르거나 적절한 환경을 제공하지 못하는 보호자의 사연을 계속 만나다 보면 때로는 피로감이, 어떤 경우엔 선입견이 쌓인다. 개를 잘 키운다는 것은 무엇일까. 밥을 챙겨주고 산책을 시키고 이웃에게 ‘민폐’를 끼치지 않게 하는 것으로 충분할까. 개의 행복을 위한 고민은 단지 보호자만의 몫이어야 할까. tvN STORY &lt;고독한 훈련사&gt;는 강형욱 반려견 훈련사가 이런 질문들을 안고 전국의 개와 사람을 만나러 다니는 프로그램이다.

한국의 모든 편의 시설과 문화적 인프라는 서울에 집중되어 있지만, 이 프로그램에서 지역은 개가 살아가기에 얼마나 좋은 곳인지를 기준으로 비추어진다. 너른 공간에서 뛰어노는 개들의 모습 위로 “담양은 시골다움이 있어요. 긍께는, 사람들이 마음의 여유를 갖고 사는 거예요”라는 주민의 자부심이 드러날 때, 삶에는 하나의 가능성이 더해진다. “내가 하루를 버리는 건 내 선택이지만, 만약 내가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/k2Cjq/btr1XP97OpA/PzF9YfRBFrzlOukaOU7Qq0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘더 원더’ ‘아웃 오브 싱크’ ‘걸스 걸스 걸스’ ‘90년대쇼’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102136</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102136</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;더 원더&gt;

넷플릭스
1862년 간호사 라이트는 대기근이 닥친 아일랜드로 향한다. 4개월간 아무것도 먹지 않았음에도 살아 있는 소녀 애나를 조사해달라는 지역 위원회의 의뢰를 받았기 때문이다. 희망이 종식된 아일랜드에서 애나는 경이로운 성녀로 추앙된다. 마을 사람들은 시시각각 애나를 찾아 기도를 올리며 기적을 내리길 바라지만 라이트는 애나에 대한 의심을 거두지 않는다. 과학적인 시선으로 애나와 그 가족을 집요하게 관찰하던 라이트는 이내 진실을 알게 된다. 영화는 ‘이야기를 믿는다는 것’이 어떤 의미를 갖는지 질문한다. 영화 세트장 바깥에서 서사를 시작하고 끝맺음으로써, 애나의 거짓 기적으로부터 희망을 엿보려 한 어리석은 이들과 영화의 서사를 진실로 받아들이며 몰입하는 관객의 자리를 겹쳐놓는다. 에마 도너휴의 동명 소설이 원작이다.

&lt;아웃 오브 싱크&gt;

티빙
박수를 치자 손뼉 소리가 몇초 늦게 들려온다. 영상을 편집할 때 흔히 벌어지는 싱크가 어긋난 현상이 아니]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Cs25z/btr1WzfvoWj/2ByrWhKtEr9jN5fkkKyF60/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘사랑이라 말해요’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102135</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102135</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 11:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+ / 감독 이광영, 김지연 / 출연 이성경, 김영광 / 플레이지수 ▶▶▶


예보에 없던 비가 내리던 날 우주(이성경)는 한통의 문자를 받는다. 13년 전 바람나 집을 나간 아버지의 장례식 소식에 우주는 오랜 시간 계획한 복수를 실행에 옮기려 한다. 호피 무늬 원피스를 차려입고 장례식장으로 향해 죽은 아버지와 그 곁을 지키는 불륜 상대에게 모멸감을 선사하려 한 것이다. 그러나 정작 눈물을 참지 못한 건 우주 자신이다. 불륜 상대인 희자(남기애)가 우주네 집을 팔아 치웠다는 사실을 알게 됐기 때문이다. 복수란 걸 정 해야겠다면 그 사람이 앉아 있는 의자라도 빼버리라고 배운 우주는 복수를 꿈꾸며 희자의 아들 동진(김영광)에게 접근한다. 하지만 보호해주어야 할 것만 같은 동진의 축축한 뒷모습은 우주를 망설이게 한다. 7년 만난 애인에게 뒤통수 맞고, 전 직장 상사는 동진의 회사에 끊임없이 훼방을 놓으며, 네번의 결혼을 한 어머니와는 마음을 터놓을 수 없는 동진. 우주는 줄곧 복수를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bwdQyq/btr1Qx3Qg32/aXOCVNxUkuKHxSMLRR3kdK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘멍뭉이’, 강아지의, 강아지에 의한, 강아지를 위한]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102105</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102105</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 02:59:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애인 성경의 프러포즈에 극적으로 성공한 순간, 민수(유연석)에게 한 가지 비보가 날아든다. 성경(정인선)이 사실 개 알레르기가 있었으며 그동안 민수의 반려견 루니를 만날 때마다 알레르기 약을 복용하며 견뎌왔다는 비밀을 밝혔기 때문이다. 루니는 민수의 삶 대부분을 차지할 만큼 소중한 존재이나 고민 끝에 민수는 자신만큼 루니를 사랑해줄 수 있는 새 주인을 찾기로 결정한다. 운영하던 카페가 폐업한 뒤 헬스장에서 강사로 생활하는 사촌형 진국(차태현)이 민수의 사정을 듣고 새 집사를 찾는 여정에 합류한다. 루니의 여생을 함께하고 싶다며 집사 지망생들이 줄을 서지만 민수의 눈에 차는 사람은 없다. 여러 지역을 방문하며 민수와 진국은 열악한 환경에 놓인 개들과 마주하고, 차마 외면할 수 없었던 몇몇 강아지를 동료 삼아 함께 제주도로 향한다.


&lt;청년경찰&gt; &lt;사자&gt; 등 김주환 감독의 전작을 아는 관객이라면 &lt;멍뭉이&gt;의 톤이 다소 낯설게 느껴질지 모른다. 특유의 코]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bFelk3/btr1CMli0q1/GusIwv1G13uMTS5J2H8QLK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>