<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 영화제</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 29 Apr 2022 07:18:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #2호 [인터뷰] '경아의 딸' 김정은 감독, 디지털 성폭력을 맞닥뜨린 모녀의 입장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100063</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100063</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 03:25:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요양보호사로 근무하는 경아(김정영)는 독립한 딸 연수(하윤경)가 늘 걱정이다. 어리게만 느껴지는 연수가 혹여 다치지는 않을지 남자친구를 만나 사고를 치지는 않을지 노심초사다. 그런 경아의 기우가 현실이 된 것일까. 어느 날 연수에게 예기치 못한 사건이 닥친다. 집요하게 재회를 요구하던 전 남자친구가 둘만의 은밀한 영상을 인터넷상에 유포한 것. 타인의 눈빛이 두려워진 연수의 일상은 무너지기 시작하고, 연수와 경아의 관계에도 균열이 생긴다. N번방 사건 이후 디지털 성폭력에 대한 논의는 공론화 되었지만 피해자의 일상 회복은 여전히 요원하다. 김정은 감독은 디지털 성폭력에 대해 다루면서도 모녀 관계에 집중함으로써 피해자의 회복 과정을 섬세하게 포착한다.




- 전주국제영화제를 다시 찾았다. 노량진의 임용고시생 이야기를 통해 지금의 청춘을 돌아본 단편 &lt;우리가 택한 이 별&gt;(2015), 공장에서 야간근무를 함께 하며 우정을 쌓아간 두 여성의 이야기 &lt;야간근무&gt;(20]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ppa6l/btrAG6Z207l/37eSzNBTLEIzcodS2It0F0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #2호 [인터뷰] 20대 청년의 반성장 보고서, '잠자리 구하기' 홍다예 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100062</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100062</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 03:25:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;시발.&gt;, &lt;개새끼&gt;, &lt;관종쓰레기&gt;. 홍다예 감독을 설명하는데 이만큼의 적절한 시작은 없을 테다. 이전의 영화 제목들처럼 홍다예 감독은 속내를 감추는 데 취미가 없다. 그녀의 연출론은 영화에서 오직 진심만을 전달하고 싶다는 것. &lt;잠자리 구하기&gt; 역시 본인의 감정적 서사를 있는 그대로 표현하기 위해 만든 자전적 다큐멘터리다. 학생을 오직 성적으로만 규정하는 사회에서 자아를 상실해가는 고3의 일기로 영화는 시작한다. 이어서 과거의 자책과 현실의 고뇌에서 헤어나오지 못하는 20대 중반의 참회록까지 자기 파괴의 정동이 거짓 없이 펼쳐진다. 그러나 &lt;잠자리 구하기&gt;의 진심은 비관적인 넋두리에서 끝나지 않는다. 부조리의 사회를 살아가려고 미약하게나마 소생하는 힘에의 의지. 혹은 그 의지를 잃은 동료들을 향해 건네는 도움의 손길. &lt;잠자리 구하기&gt;는 친구, 가족, 자신의 과거를 구원하려는 강렬한 성장통으로 확장된다. &lt;잠]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dgUo4g/btrAL6Ygtfs/mof9aW2TJxoxggickKU9N0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #2호 [기획] 태흥영화사, 메타픽션 유니버스!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100039</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100039</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 03:25:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 제작자인 자신을 선주(船主)라 비유한 한 남자가 있다. 태흥영화사의 고 이태원 전 대표다. 그는 자신의 영화 인생을 술회하는 &lt;중앙일보&gt;의 연재 시리즈 ‘영화 한편 보고 가세나’에서 “선장은 물론 감독이다. 제작자로서 나는 촬영에 들어가면 감독에게 전권을 넘긴다”라고 말한다. 이러한 원칙하에 그는 회사를 설립한 1984년부터 2004년까지 20년간 총 36척의 배를 띄웠다. 그 배들 중 몇척은 다른 곳에서 온 배들과 함께 큰 파도를 만들어 부산에 도착한다. 1996년 제1회 부산국제영화제는 이 파도를 일컬어 ‘코리안 뉴웨이브’라 명명했고 전세계에 한국영화의 흐름을 조명했다. 2022년 여전히 그 파도는 유효할까?


마스터에 대한 예우, 신인에 대한 지지

영화 제작자인 자신을 선주(船主)라 비유한 한 남자가 있다. 그는 태흥영화사의 이태원 대표다. 그는 자신의 영화 인생을 술회하는 중앙일보의 연재 시리즈 &lt;영화 한편 보고 가세나&gt;에서 “선장은 물론 감독이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bVB7aN/btrAM3fULtB/u4GekgMr6qI5H4dV9b0rU1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #2호 [추천작] 세르히 로즈니챠 감독, '바비 야르 협곡']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100035</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100035</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 03:25:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;바비 야르 협곡&gt; BABI YAR. CONTEXT 
세르히 로즈니챠/네덜란드, 우크라이나/2021년/121분/마스터즈




“말로 설명할 수 없으며 말해질 수도 없다. 천재적인 조각가만이 그녀의 형상과 감정을 포착할 수 있었을 것이다. 그녀의 비탄과 고통은 상상할 수 없었다.” 바비 야르 학살 피해자에 대한 목격자의 증언이다. &lt;바비 야르 협곡&gt;은 나치가 약 3만3771명의 키이우 거주 유대인을 집단 학살한 바비 야르 사건에 대한 사료만으로 만든 다큐멘터리다. 추가 내레이션이나 인터뷰는 없다. 현장감을 극대화할 사운드 디자인만 덧씌운다.


영화의 목적을 ‘관객이 시대의 사건들과 대기를 직접 마주하고 경험하는 것’으로 설정한 감독의 의중에 따른 것이다. 나치의 키이우 점령, 소련군의 후퇴 및 탈환, 구소련 형성, 전범 사형 등 풍부한 역사적 맥락의 제시가 이를 돕는다. 그리고 이 속엔 늘 군중이 있다. 학살에 동조한 키이우 시민, 스탈린과 히틀러를 환영한 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/KZaf3/btrAJJQMjXX/RJlgKJeGHg55YnMsDqVRI1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #2호 [추천작] 김진화 감독, '윤시내가 사라졌다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100034</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100034</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 03:25:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;윤시내가 사라졌다&gt; 
김진화/한국/2021년/108분/한국경쟁



삶에서 어디까지가 진짜이고 어디까지가 가짜인가. &lt;윤시내가 사라졌다&gt;를 보고 나면 이 뻔한 질문의 통속성과 심오함 모두를 붙잡고 싶어진다. 헤어진 연인을 속인 몰래카메라로 온라인 방송 시장의 재기를 노리는 VJ 장하다는 관심을 끌 수 있다면 사생활을 파는 일도 개의치 않는다. 그녀의 영혼은 현실이 아니라 댓글과 좋아요, 별풍선에 깃들어 있다. 평생 윤시내를 사랑했고, 그를 따라 이미테이션 가수가 된 장하다의 엄마 순이 역시 본명보다 ‘연시내’로 불리기를 희망하는 여자다.


어느 날 콘서트 직전에 가수 윤시내가 잠적하면서 덩달아 밥줄이 끊긴 연시내와 또 다른 이미테이션 가수인 ‘운시내’, 그리고 이제는 엄마의 고군분투 스토리를 라이브로 중계하려는 딸이 사라진 스타의 행방을 수소문하기 위해 이상한 동행에 나선다. 이 과정에서 평생 우상의 그림자를 짊어지고 살아온 아마추어 가수들의 추레한 실생활이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bXzgqK/btrAKTZqScA/6NDQsAGYR4bWXSVKcgjt8K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #1호 [인터뷰] 이준동 전주국제영화제 집행위원장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100033</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100033</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 04:10:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이준동 집행위원장이 전주영화제의 안살림을 도맡은 것이 올해로 3년차, 그사이 전주를 비롯한 전세계 영화제가 코로나19 팬데믹 속에서 오프라인 영화제의 의미와 필요성을 자문했고 정체성을 지키기 위해 고투했다.
“참고 사례 없음의 나날들” 속에서 영화제 개최를 지속한 행보 뒤편에는 영화 제작자로서 길러둔 변수와 궂은일에 대한 이준동 집행위원장의 담력이 자리하고 있다. 지난해 코로나19의 위협에도 불구, 관객과 창작자의 안전한 대면 만남을 모색하는 한편 OTT 플랫폼을 통한 온라인 상영의 활로를 개척했던 전주영화제는 올해 사회적 거리두기 해제와 함께 축제의 정상화라는 또 다른 과제를 안고 있다.



- 지난 2~3년간 팬데믹은 물론 OTT 플랫폼의 대두로 영화, 그리고 영화 제가 맞닥뜨린 위기를 최전선에서 겪었다.


= 그게 전주영화제의 운명이고 나의 운명인 것 같다. 임명된 지 9일 후에 바이러스 소식이 들려오기 시작했다. 그 이후 정신없이 여기까지 달려왔는데, 요즘은 ‘다른 분이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/00gsg/btrAIfOlJyk/Cc3uboQzcrfkkPgvikKJAk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #1호 [인터뷰] 전진수, 문석, 문성경 전주국제영화제 프로그래머]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100032</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100032</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 04:10:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹 3년차, 봄의 길목에서 시작되는 전주영화제는 ‘오프라인 행사 정상화’를 외치며 더이상 고요한 축제는 없을 것임을 공표했다.
마침 사회적 거리두기 조치가 해제되면서 전진수, 문석, 문성경 프로그래 머는 성대한 행사 준비에 박차를 가하고 있다. 4월28일 전주영화제가 개최되기 전, 세 프로그래머와 함께 새롭게 그려질 전주영화제의 풍경을 살펴보았다.




- 올해 전주영화제에선 오프라인 행사를 정상화하겠다고 밝혔다. 영화제 풍경이 지난 2년과는 확연히 달라지겠다.


문성경 지난해에는 영화제가 열리는 것만으로도 다행이라 생각했는데 올해는 정말 축제 느낌이 날 것 같다. 예정된 해외 게스트는 60명 정도인데 구로사와 기요시 감독, 배우 저스틴 민, 전주시네마프로젝 트의 네 감독, 국제경쟁 섹션 심사위원인 클라리사 나바스 감독 등이 현재 리스트에 올라 있다.


문석 거리두기가 해제되면서 70%만 열었던 좌석도 100% 오픈하게 됐다. 사실상 가장 가시적인 변화는 전주돔이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/C9yeM/btrAIft2GkF/0m9emur7JfQYYu7JW40p4k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #1호 [추천작] 코고나다 감독, '애프터 양']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100031</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=100031</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 04:10:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;애프터 양&gt; After Yang 
코고나다/미국/2021년/96분/개막작



안드로이드와 복제인간이 활동하는 근미래, 다인종·다문화 가족이 정책적으로 장려된 듯한 사회에서 부모들은 입양 자녀에 맞추어 ‘세컨드 시블링스’를 구매한다. 테크노 사피언스라 불리는 이들은 때로 인간보다 깊이 사유하고, 고장난 채 오래 방치되면 부패하는 등 유기체의 특성을 지녔다. 제이크와 키라 부부 또한 중국에서 입양한 딸 미카를 위해 중국인 테크노 양을 형제로 선택하는데, 온 가족이 의지했던 양이 어느 날 고장나버린다. 수리 업체를 전전하던 제이크는 양의 중심부에 숨겨진 기억장치가 있으며, 리퍼 제품이었던 그가 가족에게 도착하기 전 간직했던 비밀이 있다는 사실도 알게 된다.


제이크가 마치 은하수를 여행하는 것처럼 양의 기억 속을 탐험하는 장면은 심미적 SF로서 &lt;애프터 양&gt;의 가치를 보여주기에 충분하다. 데뷔작 &lt;콜럼버스&gt;에서 익히 보여준 대로 코고나다는 일상적 시]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/1xev1/btrADECzXKt/ghk3aJl3iAarqw6Bcs1jd1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #8호 [인터뷰] '보톡스' 카베 마자헤리 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98925</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98925</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 03:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이란의 카베 자마헤리 감독이 연출한 &lt;보톡스&gt;는 현대 이란에서 살아가는 여성들이 겪으며 살아가는 내재화된 억압과 폭력을 풍자하는 부조리극이다. 우연한 사고로 장애를 안고 살아가는 아크람이 오빠를 죽음에 이르게 하지만 동생 아자르는 조금의 주저함도 없이 오빠가 아니라 언니를 택한다. 사건을 은폐하고 시체를 유기하고 비밀을 감추려는 두 자매의 고군분투 속에는 장애를 안고 살아가는 가족 구성원을 돌봐야 하는 이들의 고단함과 여성들이 겪어야 하는 이란의 사회적 문제에 관한 고민이 함께 담겨 있다. &lt;보톡스&gt;로 연출 데뷔한 카베 자마헤리 감독은 자신이 주변에서 보고 듣고 경험한 관계에서 영감을 얻어 영화를 완성했다. 가족 간에 벌어지는 끔찍한 사고를 통해서 그가 관객에게 보여주고 싶었던 메시지는 무엇일까.



- &lt;보톡스&gt;는 평범한 블랙코미디가 아니다. 우연히 범죄가 발생하지만 그 안에 ‘이란’이 지닌 여러 사회적 문제를 읽어낼 수 있다. 어떤 문제의식에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b1CG8t/btri8s6JenJ/Mk56CFQ9XuVLxCybhR6dkK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #8호 [인터뷰] '월든' 보예나 호락코바 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98924</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98924</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 03:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;월든&gt;의 야나와 파울리어스는 누구나 한번 경험하는 첫사랑의 계절을 통과한다. 다만 그들이 있는 곳이 베를린 장벽과 소련이 무너지기 전 1989년 여름, 리투아니아의 빌뉴스였다는 점이 이 영화를 특별하게 만든다. 공산주의 국가에서 태어난 보예나 호락코바 감독 또한 야나와 같은 청춘을 보냈다. “당시 기억의 강렬함 때문에 젊은이들의 이야기에 주목하게 됐다. 당시엔 빨리 서구로 가고 싶다는 생각을 많이 했던 것 같다. 실제 서구로 갔을 때는 고대했던 것과는 다른 삶이 시작되긴 했지만.” 한국을 찾은 보예나 호락코바 감독과 동유럽의 기억, 요나스 메카스 그리고 에릭 로메스에 대한 이야기를 나눴다.



- 당신의 자전적인 이야기를 바탕으로 했다고 들었다. 똑같이 자전적인 내용을 담은 &lt;나의 동쪽에서&gt;(2008)은 다큐멘터리로 찍었는데 이번에는 극영화로 접근한 이유가 무엇인가.


= &lt;나의 동쪽에서&gt;는 완벽하게 다큐멘터리였다고 말할 수 없다. 자전적인 다큐]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cYRgtF/btri7rfVc6R/KoFPy0xUZ71tFq8pp1zEk0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #8호 [인터뷰] '출마선언' 토마스 폴로 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98923</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=8&amp;mag_id=98923</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 03:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이것은 실제 상황이다. 토마스 폴로 감독은 아르덴 지방의 소도시 레뱅 시장 선거에 배우 로랑 빠뽀를 출마시키는 과감한 계획을 세운다. 본격적으로 선거 캠프를 꾸리고 선거 운동에 뛰어들면서 배우가 정치인인 척하는 것인지, 혹은 그가 정말로 정치인이 되어버린 것인지 그 경계는 점점 모호해진다. 설정만 놓고 보면 극적 상황을 유도하기 위한 용감한 해프닝으로 보이지만 제작진의 연극은 민주주의를 겨냥한 거대한 정치 실험으로 변모해간다. 첫 장편영화를 만든 토마스 폴로 감독을 만나 보다 내밀한 비하인드 스토리를 들었다.


- 어떻게 이런 기획을 추진하게 됐나.

= 처음에는 아주 클래식한 다큐멘터리를 생각을 했었다. 준비 과정에서 다이렉트 시네마보다는 훨씬 더 많이 개입하는 영화를, 보다 의미 있는 작업을 해야겠다고 생각이 바뀌었다. 작은 규모의 소도시에서 열리는 지방 선거에 실제로 출마한다면 프랑스 민주주의 선거 체계를 분석해볼 수 있지 않을까 판단했다. 영화에도 등장하는 페르디난드 플라메]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/TveGN/btri8syRNex/Jgj21inkFkkzW1FnkPkZR1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>