<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 10 Dec 2023 04:26:29 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘혼례대첩’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104040</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104040</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 12:24:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[혼례 날 공주가 사망해 청상부마가 된 심정우(로운)는 8년째 혼인 무효 상소를 올리는 ‘울분남’. 좌의정 집 둘째 며느리 정순덕(조이현) 역시 청상과부로, 방물 장수로 변장해 북촌을 누비는 ‘중매의 신 여주댁’이라 불린다. 조선의 규율과 예법에 통달한 심정우는 세자의 혼례를 막으려는 좌의정측에 ‘혼인 못해 자결한 원녀의 소문이 파다한 마당에 금혼령은 민심과 어긋난다’는 명분을 제공했다. 이 사실을 임금에게 들킨 심정우는 어명으로 여주댁과 원녀 중매에 나서며 자신이 인용했던 소문의 근원과 의도를 밝히게 된다.


KBS &lt;혼례대첩&gt;은 아비 없는 집 여식들은 밤마다 냇가에서 아무 남자나 덮친다는 소문으로 손쉽게 모욕의 올가미를 씌울 수 있는 반면, 고리채를 놓고 여성을 약취하는 병조판서의 진실은 그저 소문이라고 덮을 수 있음을 지적한다. 그리고 남동생인 병판에게 “아무 대응하지 않는 것이 최선”이라 조언했던 정경부인 박소현(박지영), 순덕의 시어머니에게도 소문이 있다. “첫째]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/804/6572f9d0313c6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘파러웨이 다운스’ ‘나의 데몬’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104039</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104039</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 12:24:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;파러웨이 다운스&gt;


디즈니+ / 6부작 / 감독 배즈 루어먼 / 출연 니콜 키드먼, 휴 잭맨, 브랜던 월터스 / 공개 11월26일


플레이지수 ▶▶▶ | 20자평 - 15년 전과 달리, 역사와 시대의 편에 선 루어먼


애슐리 부인(니콜 키드먼)은 남편의 목장을 팔기 위해 호주로 향하지만, 낯선 땅에서 그녀가 마주한 것은 남편의 죽음이었다. 그녀에게 남겨진 것은 소몰이꾼 드로버(휴 잭맨)와 수천 마리의 소, 인종차별 정책으로 교화시설에 강제 입소할 위기에 처한 혼혈 소년 놀라(브랜던 월터스)뿐이다. 전쟁의 소용돌이 속에서 이들은 남겨진 목장을 지키기 위해 죽음의 땅을 횡단한다.


2008년 공개된 바즈 루어만의 영화 &lt;오스트레일리아&gt;는 개봉 당시 긴 러닝타임과 평면적인 서사로 인해 흥행에 실패했다. 그로부터 15년이 지났지만, 바즈 루어만은 &lt;오스트레일리아&gt;에 대한 미련을 놓지 않았다. 그는 &lt;오스트레일리아&gt;를 재편집하여 추가 촬영분]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/804/6572f9ccbff53.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘스위트홈 시즌2’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104038</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104038</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 12:24:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 / 8부작 / 감독 이응복, 박소현 / 각본 홍소리, 박소정 / 출연 송강, 이진욱, 이시영, 고민시, 김신록 / 공개 12월1일


플레이지수 ▶▶▷ | 20자평 - 아파트를 벗어나니 서울과 함께 붕괴된 설정들


&lt;스위트홈&gt; 시즌1은 낙후된 아파트를 떠나며 막을 내린다. 괴물의 능력을 해방시킨 현수(송강)와 정의명(김성철)의 일부가 흡수된 상욱(이진욱)은 특수 감염자를 실험하기 위한 군대로부터 쫓기고 있고, 은유(고민시)와 생존자들은 군대에 의해 구조되었다. 아파트를 벗어나면 모든 것이 해결될 것이라는 그들의 기대는 폐허가 된 서울 앞에서 좌절된다. 결국 세상은 무정부 상태에 이르렀고 괴물 사살을 위해 조직된 까마귀 부대와 지하 세계를 이끄는 생존자 집단의 리더 지 반장(김신록)의 지배 아래 새로운 질서가 확립되었다.


생존이라는 단일한 목표 아래서 각자의 방식으로 작은 사회를 구축하기 위해 노력했던 전편의  인물들은 이제 군대와 계급, 힘의 논리에 입각한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/049/6572f9c97eb5e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘룩앳미 터치미 키스미’, 추운 겨울을 달짝하게 녹여줄 옴니버스 로맨스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104012</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104012</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 08:17:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹 시기, 말레이시아, 인도네시아, 그리고 한국의 대도시에서 세쌍의 남녀가 묘한 인연을 키워나간다. 먼저 말레이시아 쿠알라룸푸르를 배경으로 대부 업체 상담사로 일하는 여자와 카트장을 운영하는 남자의 달콤쌉싸름한 이야기가 펼쳐진다. 다음으로 인도네시아 자카르타, 펍을 운영하는 남자와 그의 모델 ‘여사친’간의 엎치락뒤치락 모호한 관계가 흥미를 자아낸다. 마지막으로 한국의 서울에서 포클레인 기사로 일하는 ‘모쏠남’이 키스방을 찾아가 매니저에게 키스 수업을 듣게 된다. 그는 과연 키스를 할 수 있을까?


&lt;룩앳미 터치미 키스미&gt;는 말레이시아, 인도네시아, 한국을 배경으로 하는 단편들로 구성된 옴니버스영화다. 호유항, 제나르 마에사 아유, 김태식 감독이 각각 연출을 맡았으며, 아시아 3국 청춘들의 꿈과 고민, 우정과 사랑을 발랄하고도 가벼운 터치로 그려냈다. 코로나19 팬데믹을 배경으로 다양한 직업군을 앞세워 현실감을 살리면서도 군데군데 말랑말랑한 상상력과 로맨틱]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/616/65701eaa3da5e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘비밀’, 연쇄적인 폭력들, 방관자에게 죗값을 묻다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104011</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104011</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 08:17:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한밤중 화장실에서 살인 사건이 발생한다. 피살자는 강봉진(황상경). 특이한 점은 사체의 입에서 10년 전 날짜가 적힌 일기 조각이 발견됐다는 사실이다. 형사 동근(김정현)은 강봉진의 주변 인물부터 탐문하기 시작한다. 군대 선임이었던 한 제약회사 본부장인 성현(박성현)은 교육대에서의 봉진의 가혹행위에 관해 이야기한다. 그에 따르면 봉진의 괴롭힘으로 후임인 영훈(윤동원)이 자살을 했다. 동근은 학창 시절 때 친했던 ‘영훈’이란 아이를 떠올린다.


&lt;비밀&gt;은 한 형사가 의문의 연쇄살인 사건을 추적하면서 추악한 진실을 마주하는 스릴러영화다. 영화는 학교에서 군대까지 한국에 상존하는 폭력을 하나로 꿰는 서사를 보여준다. 비유하자면 &lt;더 글로리&gt;로 대표되는 사적 제재를 다루는데 복수의 통쾌함보다는 피해자의 억울함에 초점을 맞춰 그 서러움이 직접적으로 다가온다. 폭력의 악순환을 보여주는 이 작품에서 흥미로운 지점은 형사 동근의 시선이다. 그는 처음엔 객관적으로 사건을 바라]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/066/65701ea7c3874.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘물비늘’, 당신들의 단잠을 위한 혼신의 물장구]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104008</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104008</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 08:17:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[헤드폰과 수경을 쓴 한 중년 여성이 금속 탐지기를 활용해 강 밑바닥을 수색하고 있다. 그의 이름은 예분(김자영). 1년 전 불의의 사고로 중학생 손녀딸을 강에서 잃은 이후 예분은 운영하던 장례식장마저 방치한 채 매일 같은 일을 반복한다. 그런 예분의 삶에 한 소녀가 등장한다. 손녀와 친구 사이였던 지윤(홍예서)이다. 이제 곧 보호자 없이 자신의 인생을 스스로 꾸려가야만 하는 지윤 역시 아직 친구를 완전히 떠나보내지 못한 상태다. 영화는 예분이 찾고 있는 무언가를 지윤이 갖고 있는 듯한 암시를 하고, 그렇게 물비늘에 가려져 있던 사건의 진실이 차츰 수면 위로 고개를 들기 시작한다.


&lt;홈리스&gt;를 연출했던 임승현 감독의 신작 &lt;물비늘&gt;은 상실 이후를 견뎌내야 하는 남겨진 사람들에 관한 영화다. 영화는 각자가 지니고 있는 죄책감을 어떻게든 흘려보내고자 하는 두 여성의 연대를 담담히 그려낸다. 여러 가지 장르의 경계를 아슬아슬하게 줄타기하는 연출이 특징적이다. 무엇보]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/036/65701ea62d656.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘신 울트라맨’, <신세기 에반게리온>보다 먼, 특촬보다는 가까운 안노의 이상한 덕질]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104007</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104007</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 08:17:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[근미래의 일본 전역에 거대 괴수 화위수가 잇따라 출몰한다. 화위수에 대응하는 팀인 화특대가 있지만 나날이 강해지는 화위수를 상대하기엔 역부족이다. 어느 날 우주에서 정체불명의 은빛 거인 울트라맨이 날아와 화위수를 무찌른다. 하지만 위협은 나날이 커져 이번엔 인류를 멸종시키려는 외성인의 마수가 뻗치기 시작한다. &lt;신 울트라맨&gt;은 &lt;신세기 에반게리온&gt;의 감독 안노 히데아키가 기획과 제작, 각본, 편집, 총감수까지 한 특수촬영물 3부작의 두 번째 작품이다. 일본 박스오피스 2주 연속 1위를 차지하며 일본 아카데미에서 촬영상, 조명상, 미술상, 신인배우상 등 4관왕을 차지했다. 그럼에도 전반적인 완성도에는 다소 의문이 든다. 전작 &lt;신 고질라&gt;처럼 인간의 악한 본성과 일본 정부의 무능, 환경 파괴를 비판하려 하지만 주제가 피상적이다. 기술적으로도 아쉽다. 촬영과 편집, 액션 연출뿐 아니라 최종 빌런의 병기인 젯톤의 디자인 등 전반적으로 &lt;신세기 에반게리]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/878/65701ea4d6757.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘뉴클리어 나우’, 대단히 위험하게 느껴지는 영상 메시지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104006</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104006</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 08:17:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 78살인 미국 감독 올리버 스톤의 요즘 최대 관심사는 ‘원자력’이다. 그는 원자력이 기후변화가 감지되는 지구를 구원할 거라고 믿고 있다. 그래서 호소한다. 원자력을 인류 멸망과 등식으로 생각하지 말고 이산화탄소를 배출하지 않아 대기를 망치지 않는 최선의 미래 에너지로 생각해 달라고 말이다.


‘나우’(now)가 들어간 제목에서 짐작할 수 있듯 지금 당장 원자력에 대한 부정적인 인식을 속히 전환해 달라는 내용을 담은 다큐멘터리다. 노장 감독은 관객의 이해를 돕기 위해 &lt;퀴리 부인&gt; &lt;해저 2만리&gt; 등의 고전영화를 끌어오는데, 그 자료들이 이 영화의 특색이 된다. 그러나 전 세계인에게 보내는 그의 간곡한 영상 메시지는 대단히 위험하게 느껴진다. 원자력의 위험성을 제로에 가깝게 설명하며 원전 사고를 “수많은 산업 재난에 비하면 그리 치명적이지 않은 것”으로 규정하고 원전 사고 피해자를 소수라 칭한다. 감독이 각국의 원자력발전소 관계자를 만나 직접 인터뷰하는 후]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/895/65701ea29f2db.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘노 엑시트’, 이 좁은 곳에 긴장감과 상징까지 빼곡이 담아낸]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104005</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104005</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 08:17:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[새벽 두시. 앨리스(카미유 로)는 한 남자와 함께 고속도로의 한 주유소에 도착한다. 남자가 차에 기름을 채울 동안 앨리스는 편의점에 들러 마실 것을 사려는데이상하게도 편의점은 텅 비어 있다. 편의점엔 대체 무슨 일이 있었던 것일까. 애초에 앨리스가 새벽에 길을 나선 이유는 무엇일까. 꼬리를 무는 의문점에 대한 생각을 이제 막 시작하려는 찰나, 돌연 총성이 울린다. 상점 건너편의 스나이퍼(스타사 스타닉)가 쏜 총에 상처를 입은 앨리스가 근처에 놓여 있던 무전기를 통해 구조를 요청하는데 놀랍게도 무전기 너머의 목소리의 주인은 마치 앨리스의 존재를 알고 있는 것 같은 오묘한 말을 쏟아내기 시작한다.


&lt;노 엑시트&gt;는 지속적으로 스릴러물을 연출해온 프랑스 칼포운 감독의 장점이 돋보이는 영화다. 무엇보다 편의점이라는 친숙하고 단출한 공간에서만 극이 진행된다는 폐쇄적 설정 자체가 자아내는 긴장감이 있다. 뿐만 아니라 감독은 대사 곳곳에 미국 현대사회에 산재한 사회문제와 관련된 단서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/055/65701ea17a31a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘홈그라운드’, 공간 이상의 공간, 그 소중한 기억과 기록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104004</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104004</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 08:17:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어서 와, 여기는 레스보스야. 근데 너희들 나한테 이모라고 부르지 마. 나는 명우 형이야, 알았지?” 영화는 한국 최초의 레즈비언 바 ‘레스보스’를 20년 넘게 지키고 있는 윤김명우의 밝고 경쾌한 인사로 시작된다. 1956년생, 칠순을 앞둔 나이에도 청춘 같은 쾌활한 에너지로 가득 찬 윤김명우가 들려주는 허심탄회한 이야기 속에는 한국 레즈비언 커뮤니티와 공간의 역사가 녹아 있다. 그렇게 영화는 1970년대 명동 ‘샤넬 다방’ , 2000년대 ‘신촌공원’ , 오늘날 ‘레스보스’까지, 국내 레즈비언 공간들을 개괄하며 한국 여성 퀴어 문화와 공간의 역사를 조명한다. 단순한 술집을 넘어 수많은 이들에게 유일한 위로와 환대, 용기와 지지의 장소가 되었던 곳, 결코 녹록지 않았던 삶을 그같은 특별한 공간에서 비롯된 연대와 결속으로 견뎌온 이들의 이야기가 생생하고도 현장감 넘치게 펼쳐진다.


&lt;퀴어의 방&gt; 등 우리 사회의 소수자를 주인공으로 하는 다큐멘터리를 제작해온 권아람 감독의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/902/65701ea05c7f1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘마에스트로 번스타인’, 마에스트로의 지휘, 비르투오소의 연기로 완성된 결혼 변주곡]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104003</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=104003</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 08:17:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;다키스트 아워&gt;와 &lt;밤쉘: 세상을 바꾼 폭탄선언&gt;으로 아카데미 분장상을 수상한 가즈 히로가 길게는 5시간의 작업을 거쳐 브래들리 쿠퍼를 20세기의 전설적인 지휘자로 완벽히 바꾸어놓았으나, &lt;마에스트로 번스타인&gt;은 거장의 예술적 고뇌와 그 이력을 파헤치는 직업적 전기가 아니다. 영화의 골격은 철저히 부부를 중심으로 짜여져 있다. 요컨대 이 매혹적인 뉴욕의 음악 드라마는, 비상한 예술적 재능과 그만큼의 깊은 우울에 휘감겼던 어느 결혼 생활의 복잡한 생애를 위해 바쳐진다. 브루너 발터의 대타로 25살에 뉴욕 필하모닉 오케스트라 지휘자에 오른 레너드 번스타인의 재능만큼이나 칠레 출신의 배우 펠리시아 몬테알레그레의 천부적 매력과 우아한 지성, 내면적 강인함이 눈부시게 묘사되는 이유다. &lt;웨스트 사이드 스토리&gt; &lt;워터 프론트&gt; 등의 영화음악과 뮤지컬, 작곡과 지휘 등을 넘나들면서 당대 클래식계에 파격을 선사했던 번스타인의 직업적 외연은 양]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/350/65701e9faa17e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>