<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 11 Aug 2023 10:19:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘콘크리트 유토피아’, 디스토피아속 아이러니를 유려하게 그려내는 인간 군상극]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103294</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103294</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 07:13:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국 사회에서 아파트는 단순한 주거 공간을 너머 삶의 양태와 방향을 반영한다. &lt;콘크리트 유토피아&gt;는 대지진으로 모든 것이 무너진 도시에서 유일하게 멀쩡한 황궁 아파트를 무대로 인간 군상의 내면과 사회적 무의식을 들여다보는 재난영화다. 지진 이후 찾아온 한파로 사람들이 거리에서 얼어죽는 가운데 사람들은 자연스레 황궁 아파트로 모여든다. 불안을 느낀 아파트 주민들은 단체를 조직해 외부인을 쫓아내고, 이른바 아파트 정비 사업을 통해 거주자만을 위한 폐쇄적인 왕국을 만들어나간다. 엉겁결에 대표로 추대된 영탁(이병헌)은 아파트를 지켜야 한다는 목적에 잠식되어간다. 공무원이란 이유로 직책을 맡은 민성(박서준)은 영탁에게 점차 물들어가고 아내 명화(박보영)는 그런 민성의 모습에 점점 불안해한다. &lt;콘크리트 유토피아&gt;는 재난의 이미지를 전시하는 대신 그 이후 아이러니한 상황에 던져진 인간 군상의 반응을 응시한다. 아파트의 역사를 소개하는 과감한 몽타주 오프닝을 시작으로 텐트]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/862/64d33bf160137.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘런닝맨: 리벤져스’, 테크놀로지로 재미를 더하는 극장판 버라이어티쇼]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103293</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103293</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 07:13:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[런닝맨 챔피언십을 이틀 앞두고 인기 BJ 팡팡(정유정)이 런닝맨에게 중요한 소식을 전한다. 전설의 아이템 ‘슈퍼 벨트’를 차지하는 자가 절대 왕이 될 수 있다는 것. 런닝맨 리더 리우(김서영)는 친구들과 함께 세상을 지킨다며 팡팡의 말에 귀를 기울이지 않지만 지라프족 왕자 롱키(엄상현)의 생각은 다르다. 스스로 왕이 되어 아버지의 인정을 받으려는 롱키는 혼자서 슈퍼 벨트를 차지하러 나선 길에서 각자의 목표를 가지고 슈퍼 벨트를 찾으려는 런닝맨 친구들과 마주친다.


SBS 예능 프로그램 &lt;런닝맨&gt;이 극장판 애니메이션 &lt;런닝맨: 풀룰루의 역습&gt;(2018) 이후 &lt;런닝맨: 리벤져스&gt;로 돌아왔다. 극장판 애니메이션에서 런닝맨은 멸망으로부터 세계를 구하는 히어로지만 캐릭터의 성격은 TV프로그램 출연진의 개성을 그대로 닮았다. 이들이 벌이는 뽑기, 딱지치기 같은 단순한 놀이의 대결에 증강현실 카 체이싱, 가상세계를 현실로 소환하는 기계와 같은 테크놀로지가 재미]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/361/64d33bee3e285.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘이름 없는 춤’, 춤추는 자의 생애이자 사라진 춤의 생애에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103292</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103292</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 07:13:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[춤은 말 없는 몸짓이 아니던가. 노장 댄서인 다나카 민의 춤에는 언어와 노래, 비명에 가까운 목소리가 끼어들 때도 있다. 단 한번도 같은 춤을 추지 않는 그의 춤은 ‘장소의 춤’이라 불린다. 사람들이 에워싸거나 아무도 없는 공간은 그의 무대가 된다. 여기에는 정해진 안무가 없고 음악이 없으며 무대의 앞뒤 구별이 없다. 다나카 민이 추구하는 춤은 ‘예술이 되기 이전의 춤’이다. 그러나 그의 춤은 원시에 추던 춤이나 누구도 필요로 하지 않는 춤이 아니다. 각기 다른 장소에서 태어나 오로지 지금 여기에 있는 춤은 그의 과거와 교차한다. 어린 시절 자신을 괴롭히는 아이들을 피해 축제 행렬에 숨어들고는 도망치려던 것도 잊고 무아지경으로 춤을 추었다는 다나카 민의 일화는 우리가 다큐멘터리를 통해 목격하는 그의 춤과 가장 닮았다.


&lt;이름 없는 춤&gt;은 2017년 8월에서부터 2019년 11월에 걸쳐 5개국, 48곳에서 다나카 민이 추었던 춤의 일부를 기록한다. 한 무용수의 실험적 작]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/862/64d33be86be30.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘퀴어 마이 프렌즈’, 성스럽고도 세속적인, 당신 인생의 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103291</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103291</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 07:13:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스무살, 뒤늦은 사춘기를 겪던 서아현 감독은 작은 기독교 대학에서 연극을 하다 만난 친구 강원(송강원)과 가까워진다. 뮤지컬 배우가 되기 위해 미국으로 떠난 강원은 26살이 되던 해, 페이스북을 통해 독특한 커밍아웃을 한다. “나는 하나님을 믿는 동성애자이다.” 그의 절친한 친구로서, 그리고 스스로 모태신앙 기독교인으로서 여러모로 혼란스러웠던 감독은 강원의 삶을 다큐멘터리로 기록하기로 한다. 강원은 미국 시민이 되지만 아이러니하게도 주한미군으로 배치받아 다시금 한국 커뮤니티에 포섭되어야 하는 기로에 선다. 이후 독일에 주둔해 순탄히 사는 줄로 보였던 강원은 어느 날 감독에게 우울한 편지를 보내고, 조기제대로 군 생활을 마친다. 7년간 이어진 여정은 서아현 감독과 친구 강원이 주고받는 편지의 기록이기도 하다.


제목에서 엿보이듯 &lt;퀴어 마이 프렌즈&gt;는 서아현 감독의 입장에서 성소수자 친구를 바라보는 관점을 채택한 다큐멘터리다. 영화는 강원의 이야기를 주요한 플롯으로 진행하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/819/64d33be38fc6c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘마에스트로’, 부자(父子)드라마를 쓰기 위해 흐릿하게 휘젓는 두 개의 지휘봉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103290</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103290</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 07:13:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[방금 막 ‘빅투아르 드 라 뮈지크’를 수상한 지휘자 드니 뒤마르(이반 아탈)는 무대에서 고마운 이름들을 나열하고 있다. 오케스트라 단원들, 매니저이자 전처인 잔느, 사춘기 아들과 어머니까지. 마지막으로 그는 식구 중 유일하게 이곳에 참석하지 않은 아버지 프랑수아 뒤마르(피에르 아르디티)의 이름도 덧붙인다. 같은 시간, 수상 소감을 말하고 있는 아들의 모습을 TV로 보던 마에스트로 프랑수아는 무심하게 전원을 끈다. 드니에게 아버지는 음악의 세계를 알려준 인물이자 늘 넘지 못할 산으로 우뚝 서 있는 존재다. 그리고 그만큼 두 부자의 거리는 멀다. &lt;마에스트로&gt;의 오프닝은 탄탄대로를 앞둔 아들과 이미 훌륭한 업적을 세운 아버지 사이의 쭈뼛거리는 경쟁의식을 투명하게 드러낸다.


어느 날, 전화 한통을 받은 프랑수아는 이탈리아의 세계적인 극장 ‘라 칼라스’의 차기 지휘자 자리를 제안받는다. 오랫동안 대가로 살아왔음에도 프랑수아는 50년 만에 아내에게 공식 프러포즈를 할 정도로 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/630/64d33bdf2c704.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 250(이오공)이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103278</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103278</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 06:19:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[음악 프로듀서. 앨범 《뽕》 제작, 다큐멘터리 &lt;뽕을 찾아서&gt; 출연


'LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



코미디의 왕


80년대 미국이 배경이라 그런가. 크리스마스 시즌만 되면 틀어놓는 영화다. 너무 사랑스럽다. 요즘의 마틴 스코세이지 감독이 만드는 작품들보다 편안한 느낌이어서 좋다.


산책


콘텐츠 과부하 상태일 땐 스마트폰을 집에 두고 밖으로 나간다. 머릿속으로 음악을 떠올리면 직접 들을 때보다 생각 정리가 잘된다. 이때 디제잉이나 앨범 세트리스트를 짜기도 하는데 말하고 보니 쉰다기보다는 또 다른 연습 방식에 가까운 것도 같다.


NBA


쉴 때는 유튜브를 많이 본다. 그런데 다른 콘텐츠는 딱히 안 보고 거의 NBA 경기만 챙겨 본다. 응원하는 팀은 포틀랜드 트레일 블레이저스다.


더 와이어


최소 다섯 번은 본 드라마다. 그런데 볼 때마다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/359/64d08b016554f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘TEO 테오’의 ‘살롱드립’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103277</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103277</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 13:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[장도연이 진행하는 웹 예능 &lt;살롱드립&gt;은 조금 묘한 프로그램이다. “상스럽지만 예의 있는, 무례하지만 친절한, 차-분하게 마시는 귀-족같은 시간”을 표방한 사교모임이라는 컨셉에 따라 세트를 티룸처럼 꾸미고 장도연에게 우아한 의상을 입혔지만, 이처럼 ‘보이는’ 지점은 정작 재미와 무관하다. 오히려 출연자들이 “여기 컨셉이 뭐냐”라고 물으며 어색해하는 바람에 20분 안팎의 러닝타임만 아깝게 흘러갈 뿐이다. 모처럼 공유를 초대해놓고 이미 널리 알려진 에피소드를 묻거나 16년 전 드라마 &lt;커피프린스 1호점&gt;의 대사를 들려달라 요청한 첫회의 어수선함에 “좀더 과감해도 될 것 같다”라고 한 공유의 조언은 적절했다. 중요한 건 컨셉이 아니라 어떤 대화를 끌어내고 무엇으로 재미를 주느냐의 여부라고 할 수 있다.


“농담의 난이도는 높고, 질문의 수준은 낮다”라는 장도연의 농담은 &lt;살롱드립&gt;의 강점과 약점을 요약한다. 낯을 가리면서도 번뜩이는 장난기를 가진 장도연의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/694/64ccdcd875312.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘브러쉬 업 라이프’ ‘프롬 시즌1, 2’ ‘업그레이드’ ‘립반윙클의 신부’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103276</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103276</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 13:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;브러쉬 업 라이프&gt;


왓챠, 네이버 시리즈온 ▶▶▶▷ 

시청 공무원 아사미는 두달에 한번쯤 만나 수다를 떠는 친구들과 헤어진 뒤 교통사고를 당한다. 눈을 뜨고 마주한, 사면이 흰색인 공간은 이승도 저승도 아니다. 여기서 사무를 보는 듯 책상에 앉아 있던 한 사내가 말한다. 사는 동안 쌓은 덕이 부족해 다음 생은 개미핥기로 태어나야 하는데, 내키지 않으면 같은 삶을 반복할 수 있다고. 주저하던 아사미는 인생 2회차를 선택한다. 작품은 인생 N회차 라는 용어의 쓰임에 편승한 타임 리프물이다. 시간 여행 탐구보다 인생에서 의미 있는 일은 좋아하는 사람과 보내는 평범한 시간임을 강조한다. 안도 사쿠라의 노련한 연기만으로도 감상 가치가 있다.


&lt;프롬 시즌1, 2&gt;


티빙 ▶▶▶ 

짐(에이온 베일리)의 가족이 탄 캠핑카가 쓰러진 나무를 피하려다 한 마을로 흘러들어간다. 그곳 사람들은 평범한 듯 보여도 무언가 숨기는 것 같다. 짐은 찝찝함을 뒤로하고 마을을 떠나]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/098/64ccdcd3c64ce.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘D.P.’ 시즌2]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103275</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103275</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 13:15:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 / 크리에이터 한준희, 김보통 / 출연 정해인, 구교환, 김성균, 손석구, 지진희, 김지현 / 플레이지수 ▶▶▶


안준호 이병(정해인)과 한호열 상병(구교환)이 돌아왔다. 아니 이제는 일병과 병장이다. 조석봉 일병(조현철)의 탈영과 자살 시도 사건으로 흩어졌던 이들은, 시즌1 쿠키 영상이 암시한 김루리 일병(문상훈)의 총기 난사 사건을 계기로 다시 모인다. 이번 시즌2는 김루리 일병을 검거하고 그를 재판하는 과정까지를 큰 배경으로 두면서 시즌1과 마찬가지로 개별 탈영병의 사연을 제시한다. 시즌1은 군복무 경험이 있는 사람들이 트라우마를 호소할 만큼 병사들 사이 폭력의 풍경을 사실과 동등하게 그려내 화제를 모았다면, 시즌2는 개개인이 벌이는 폭력과 이에 따른 피해자의 면모뿐 아니라 이 광경을 가능케 하는 구조까지 영역을 넓혀 사회와 동의어인 군대 내 폭력의 작동방식을 종합해낸다.


성소수자나 하극상 의심 병사 일화를 다루면서 김 일병 총기 난사를 둘러싸고 드러난, 기득권이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/294/64ccdcd0b3b80.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘신입사원: 더 무비’, 이 영화의 관심 대상은 내 애인보단 우리 신입]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103258</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103258</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 09:13:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광고 회사 인턴이 된 승현(문지용)은 첫날부터 출근할 맛이 난다. 칼같은 직속상관 김종찬 파트장(권혁)에게 한눈에 반했기 때문이다. 부려먹을 생각으로 찾아온 타 부서 직원들로부터 자신을 보호해주고 성심껏 낸 아이디어를 무시하지 않고 기회를 주는 종찬에게 갈수록 빠져들던 어느 날, 이 사랑이 쌍방임을 확인한다. 그러나 사회 초년생의 첫 연애가 순탄할 리가 없다. &lt;신입사원: 더 무비&gt;는 2022년 공개된 동명의 왓챠 오리지널 BL(Boy’s Love) 드라마의 극장판이다.


기존 7부작의 내용뿐만 아니라 드라마에서 볼 수 없었던 장면까지 추가해 이야기를 확장했다. 제목에서 짐작할 수 있듯 로맨스 드라마의 외피를 뒤집어쓴 성장영화다. 일에도 사랑에도 갈피를 못 잡는 주인공이 믿음직한 어른을 만나 제 방향을 찾아가는 과정을 화사하고 따뜻한 톤으로 담아낸다. 가장 가까이에서 승현의 장점을 알아주는 종찬뿐만 아니라 동병상련의 정을 나누는 동료 인턴 강해(남규희), 속마음을 털어놓]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/031/64ca01a380876.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘몬스터 패밀리2’, 슬기롭고 씩씩하게, 목넘김 좋은 가족 사랑]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103257</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103257</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 09:13:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인간의 모습으로 평화롭게 살아가는 위시본 가족. 전설의 몬스터인 바바 야가와 렌필드의 결혼식에 참석하고, 그곳에서 예기치 못하게 밀라와 싸움을 벌이게 된다. 제대로 잘 싸우기 위해서는 다시 몬스터로 돌아가야 하는 상황. 결국 프랑켄슈타인, 뱀파이어, 미라, 늑대인간의 모습이 된 위시본 가족은 밀라와의 본격적인 전투에 돌입한다.


&lt;몬스터 패밀리2&gt;는 설산 몬스터 예티, 네스호 몬스터 네시, 토라토라섬의 몬스터 킹 콩가 등 새로운 인물을 등장시키며 전편보다 다양한 층위의 구성으로 이야기를 확장했다. 네스호, 설산, 열대 밀림 등 모험을 풍요롭게 해줄 다채로운 공간 구현 또한 인상적이다. 무엇보다 위시본 가족이 인간이 되기 위해 고군분투했던 전작과 달리 이번에는 몬스터에게만 주어지는 고유한 능력을 자랑스레 여기는 모습을 통해 자기 수용과 자존감, 협동과 조화의 의미를 은유적으로 펼쳐낸다. 또한 오직 악의 축으로만 보이던 밀라의 숨겨진 가족사가 조금씩 드러나면서, 어린이에게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/578/64ca01a075d97.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>