<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 23 Feb 2024 08:25:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[Coming soon] ‘밥 말리: 원 러브’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104538</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104538</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 07:13:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1945년, 자메이카에서 태어난 밥 말리는 범죄로 얼룩진 빈민가에서 평탄치 않은 유년기를 보냈다. 오랜 시간 평화를 염원해온 그가 자신의 음악에 정치적인 내용을 담기 시작한 건 어쩌면 필연적인 결과인지도 모른다. 평등과 인권, 저항 정신을 주창하는 밥 말리에게 반대 세력들이 수차례 위협을 가하고 총격으로 가족과 매니저의 목숨까지 위험해지는 상황이 발생한다. 그럼에도 그는 무대에 올라 평화를 노래하길 주저하지 않는다.


자신의 딸들을 전설적인 테니스 선수로 키워낸 리처드 윌리엄스의 실화를 영화화한 &lt;킹 리차드&gt;로 아카데미, 골든글로브 등에서 수상한 감독 레이날도 마커스 그린의 신작이다. 실존 인물인 뮤지션 밥 말리의 생애를 그의 전성기부터 36살에 암으로 세상을 떠난 말년까지를 중점적으로 다룬다. 레게음악을 전세계적으로 유행시키며 한 시대를 풍미한 스타로 기록되기까지의 과정이 격정적인 무대들과 함께 펼쳐질 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/852/65d8450008539.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김조한의 OTT 인사이트] 월마트가 TV 제조사를 인수한 이유가 비디오 광고 때문이라고?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104536</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104536</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국 시간 2월21일, 미국 최대 유통업체 월마트가 미국 TV 제조사 비지오를 약 3조원에 인수한다고 발표했다. 식료품 부문의 비중이 큰 월마트의 경영진이 광고 부문을 더 큰 수익의 창출 경로로 보고 이번 인수를 시도한 것으로 해석된다. 최근 대형 유통업체들 사이에서 고객정보와 광고 영역이 갈수록 중요해지는 상황에서 월마트 역시 비지오 인수 이후 TV 플랫폼(스마트캐스트)에서의 광고 및 시청률 정보에 보다 쉽게 접근할 수 있게 되었다. 월마트의 글로벌 광고 수익은 연간 약 30억달러 수준으로 파악된다.


미국의 대형 가전 유통업체 중 하나인 베스트 바이도 10여년 전 시네마 나우라는 OTT 서비스를 론칭한 적이 있었다. 예전에는 이커머스 회사가 미디어 사업에 진출하려면 유료 결제형 OTT 서비스(TVOD)를 기획해야 했지만 이제는 광고 기반의 방송 플랫폼(FAST)이면 충분하다. 비지오는 비지오 와치프리플러스라는 플루토TV, 삼성 TV 플러스, 더 로쿠 채널, LG 채널과 미국 내]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/833/65d836d49d581.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2월을 달군 영화의 축제, 베를린국제영화제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104535</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104535</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제77회 영국 아카데미상 시상식(BAFTA)의 수상 결과가 지난 2월18일 발표됐다. 올해의 승자는 크리스토퍼 놀런 감독의 &lt;오펜하이머&gt;다. 최우수작품상을 비롯해 감독상, 남우주연상(킬리언 머피), 남우조연상(로버트 다우니 주니어) 등 최종 7관왕에 올랐다. 영국 출신이지만 영국 아카데미상을 처음 수상한 놀런 감독은 “&lt;오펜하이머&gt;를 만드는 것보다 더 최선을 다한 적이 없다. 놀라운 출연진, 제작진으로부터 믿을 수 없을 정도로 지원받았다”며 감사함을 전했다. 이어 요르고스 란티모스 감독의 &lt;가여운 것들&gt;은 여우주연상(에마 스톤) 등 5개 부문을 석권했다. 여우주연상을 수상한 에마 스톤은 사랑하는 어머니를 향해 “내가 이런 일을 할 수 있다는 미친 생각을 믿게 해주셔서 감사하다”며 감격스러운 소감을 남겼다. 셀린 송 감독 연출작 &lt;패스트 라이브즈&gt;의 유태오 배우는 한국인 최초로 남우조연상 후보에 올랐으나 트로피는 결과적으로 로버트 다우니 주니]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/998/65d836d183bd0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송경원 편집장] ‘파묘’와 ‘듄: 파트2’, 사랑스러운 호들갑]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104534</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104534</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 06:16:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[프랭크 허버트 작가의 소설 &lt;듄&gt;은 함부로 믿지 않는 자를 어여삐 여기는 이야기다. 그래서 좋아한다. 표면적으론 분명 닳고 닳은 메시아 서사인데, 이제껏 영상화된 결과물들이 사막행성 아라키스에서의 투쟁기와 영웅 탄생에 초점이 맞춰지다 보니 더욱 그쪽으로 소비되는 게 아닌가 싶다. 몰락한 명문가의 정당한 계승자가 변방에서 힘을 키워 돌아오는 복수담은 언제나 잘 먹히는 법이니까. 하지만 이 오래된 상상력은 사실 통쾌함과는 거리가 멀다. 프랭크 허버트의 &lt;듄&gt;은 신화적 서사보다는 정해진 운명 속에서 번민하는 연약한 인간의 초상을 응시한다. 메시아의 성경보다는 &lt;맥베스&gt;나 &lt;리어왕&gt;에 가깝다.


대개의 SF가 그렇듯 설정과 무대가 우주 단위일 뿐 근간의 질문은 간단하다. 최선의 운명과 최악의 자유의지 사이 당신은 무엇을 선택할 것인가. &lt;듄&gt;의 무대는 미래 우주지만 속살은 종교와 신비주의로 포장된 중세 암흑시대로 채워져 있다. 과학이란]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/173/65d828ea48057.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 모두의 안전을 위해 <워 호스>, 해외영화계의 동물 촬영 사례들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104532</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104532</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 09:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[프랜시스 포드 코폴라 감독의 &lt;지옥의 묵시록&gt;은 지금 시대에 나왔다면 꽤 시끄러운 영화가 됐을 것이다. 실제 물소를 도축하는 신이 적나라하게 담겨 있기 때문이다. 이후 할리우드에서 동물 연기 촬영 여건도 여러 변화를 거쳤다. 영화 엔딩크레딧에 등장하는 “No Animals Were Harmed®”는 해당 작품이 제작 가이드라인을 준수해 제작되었음을 인증하는 문구다. 미국의 동물보호단체 ‘미국 인도주의 협회’에서 84년간 동물 배우 보호를 의무화한 이 프로그램은 연간 1천여편의 작품에 출연하는 동물 10만 마리의 안전을 보장하기 위해 작동하고 있다. 양서류, 조류, 야생생물, 파충류, 영장류 등 동물별로 세세한 가이드라인이 존재하며 현장은 이를 준수해야 한다.


스티븐 스필버그의 &lt;워 호스&gt;는 영화가 취한 고전영화적인 촬영 방식상 CG 작업이 최소한으로 이루어질 수밖에 없었다. 주인공 조이를 연기한 대역마는 무려 14마리. 말마다 각기 다른 특성을 갖고 있는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/886/65d70fa82397c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “동물 배우에게도 사회성이 중요하다”, 권순호 퍼펙트독 대표]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104531</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104531</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 09:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[권순호 대표가 이끄는 퍼펙트독 반려견 교육센터는 보호자 교육 및 반려견 훈련, 관련 세미나 등을 진행한다. 2011년부터 부업으로 시작한 동물 촬영은 &lt;멍뭉이&gt;를 시점으로 퍼펙트독의 가장 중요한 사업이 됐다. 퍼펙트독이 운영하는 동물 에이전시는 &lt;마스크걸&gt; &lt;오늘도 사랑스럽개&gt;에 출연한 동물 배우 섭외와 훈련, 연기 지도를 담당했다. &lt;탈출: 프로젝트 사일런스&gt;처럼 모션 캡처 기술이 활용된 영화에도 일부 참여했다. 최근 개봉한 &lt;도그데이즈&gt;는 엔딩크레딧에서 출연 동물과 인간의 지분을 똑같이 할애하는 등 배우로서 그들의 역할을 존중하고 주목하는 영화다. 영화, 드라마 업계가 동물 촬영을 대하는 인식이 바뀌어가는 기로에 서 있는 권순호 퍼펙트독 대표를 만났다.



- &lt;도그데이즈&gt;의 프리프로덕션 과정부터 참여한 것으로 안다. 어떻게 제안받게 된 작품인가.


= &lt;멍뭉이&gt;를 끝내고 ‘두번 다시 내 인생에 이렇게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/671/65d70fa5cd021.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 리얼리티보다 중요한 것은, 국내 동물 촬영 현장의 현재와 과제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104530</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104530</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 09:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“동물병원 원장님한테는 있는데 고민상(유해진)씨한테는 없는 게 뭘까요?” &lt;도그데이즈&gt;에서 반려견을 키우는 민서(윤여정)가 민상에게 건넨 말이다. 개의 복지에 아무런 관심이 없던 민상은 질문을 곱씹으며 인간과 반려견이 같이 묵을 수 있는 리조트를 기획한다. 질문을 조금 바꿔 동물이 함께한 촬영장에 대입해보자. 동물 배우가 안전하게 촬영 가능한 현장엔 있고 그렇지 않은 현장엔 없는 것이 무엇일까? 2020년 동물권행동 카라(이하 카라)에서 ‘동물 출연 미디어 가이드라인’을 발표한 지 햇수로 4년이 지났다. 2022년 드라마 &lt;태종 이방원&gt;에서 낙마 장면을 위한 동물 학대로 말 ‘까미’가 사망한 뒤 KBS는 카라의 동물 촬영 가이드라인을 토대로 내부 가이드라인을 세웠고 정부는 2022년 상반기까지 가이드라인을 만들겠다고 발표했다. 이후 동물 촬영 현장은 어떻게 바뀌었을까. 현장의 감독들과 동물 배우 섭외 및 훈련 전문가, 카라 활동가, 수의사에게 동물 촬영 현장의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/196/65d70fa3ce49e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 동물 배우들, 안전하게 촬영하고 있나요?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104529</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104529</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 09:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“어떤 동물도 다치지 않았습니다.” 영화 오프닝이나 엔딩 크레딧에 등장하는 이 문구는 보여주기식으로 들어가는 것이 아니다. 과거 할리우드에서는 &lt;벤허&gt; &lt;역마차&gt; 등 현장에서 너무 많은 동물이 다치거나 심지어 목숨을 잃는 불상사가 있었다. 이에 대해 사람들의 비판이 거세지자 1970년대부터 미국 동물보호단체 ‘미국 인도주의 협회’ (American Humane Association)는 엄격한 가이드라인을 정해 이를 통과한 작품에 동물 배우의 안전을 보장하는 인증마크를 발급하기 시작했다. 한국에서 동물 배우들의 동물권에 대한 인식이 전환되기 시작한 것은 드라마 &lt;태종 이방원&gt;부터였다. 원하는 신을 위해 말 발목에 와이어를 묶어 강제로 넘어뜨리고 심지어 그 말이 나중에 사망했다는 소식이 전해지면서 많은 이의 공분을 샀다. 이에 따라 2020년 동물권행동 카라가 발표한 동물 촬영 미디어 가이드라인 역시 재조명됐다. 최근 개봉한 &lt;도그데이즈&gt;는 현]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/233/65d70fa23d8f5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 답답한 현실, 더 답답한 영화, 최근 한국영화아카데미(KAFA) 영화의 주제적 공통점과 한계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104519</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104519</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 09:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘KAFA 영화 같다’라는 말은 좋은 뜻일까? 관객들은 어디서 어떻게 ‘KAFA 영화 같다’란 느낌을 받는 것일까. 그렇게 느낄 만한 KAFA 영화들의 어떤 공통점이 있긴 한 것일까. 꼬리를 무는 의문을 생략하고 결론부터 말하자면 최근 KAFA 영화들엔 아주 뚜렷한 공통점이 있다. KAFA 영화의 젊은 주인공들은 대개 빚을 지고 있다. 빚의 의미가 조금씩 다르긴 하지만 모두가 어떠한 부채감에 시달리는 경향을 보인다.


&lt;검은 소년&gt;(2022)에서 주인공 훈(안지호)은 1990년대 후반을 살고 있다. 뉴스는 국가가 IMF에 빚을 지게 됐다고 연신 떠들고 훈의 부모는 ‘내가 너 때문에 어떻게 살았는데’라는 투로 아들에게 마음의 빚을 안긴다. &lt;럭키 몬스터&gt;(2019)와 &lt;썬더버드&gt;(2021), &lt;그 겨울, 나는&gt;(2021)의 30대 언저리 주인공들은 경제적 빚을 지고 있고 그것을 갚기 위해 이런저런 일을 한다. &lt;혼자 사는 사람들&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/208/65d70fa05c055.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] KAFA 영화의 어떤 경향, 한국영화아카데미(KAFA) 영화에 나타난 경향에 대한 내적 분석]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104518</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104518</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 09:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국영화아카데미(KAFA)는 신진 영화인들의 역량을 키우고 배출하는 요람으로 자리 잡아왔다. 봉준호, 허진호, 최동훈 감독 등을 배출했고 최근에도 &lt;같은 속옷을 입는 두 여자&gt;와 같은 화제작을 내놓은 바 있다. 이렇듯 한국영화계의 큰 축을 담당하는 KAFA였지만 요즘은 좋은 얘기만 나오고 있진 않다. ‘어딘가 다 비슷하다’라거나 ‘KAFA 영화스러운’이란 볼멘소리가 들려온 지 꽤 됐다. 영화제 수상이나 흥행 성적, 졸업생들의 성과도 예전만 못한 게 사실이다. 물론 이건 KAFA에 국한된 이야기가 아니라 영화계 전체가 어려운 탓에 자연스럽게 일어난 침체일 수도 있다. 그럼에도 ‘젊은 영화’를 상징해야 할 KAFA에서 나타나는 몇 가지 징후는 가볍게 넘기기 어려운 부분이 있다.


이에 &lt;씨네21&gt;에서는 한국의 젊은 영화인들의 현실을 살펴보기 앞서 KAFA 영화에 나타난 경향에 대한 내적 분석을 해보고자 한다. KAFA로 대표되는 영화인 육성 시스템의 문제를 살피기]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/941/65d70f9d7cf24.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 'LTNS' 임대형, 전고운 감독, 더 용감하게 표현할 욕망]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104517</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104517</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 07:12:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한 공간에 같이 누워본 게 언제인지 까마득한 섹스리스 부부 우진(이솜)과 사무엘(안재홍)은 여느 날처럼 아무 굴곡 없는 평범한 날을 보낸다. 익숙함과 지루함 사이에 텐션을 높여주는 건 다름 아닌 친구의 외도 사실. 자신의 비밀을 은닉하기 위해 거리낌없이 3천만원을 내어놓는 모습을 보면서 호텔리어 우진은 밝은 묘수를 떠올린다. 자신이 보고 들은 것을 모조리 기록한 치부책을 활용해 불륜 커플을 협박 및 갈취해보기로 한 것이다. 계획은 간단하다. 증거 사진과 영상을 만들어 협박 메시지와 함께 돈을 요구하기만 하면 된다. 수금 요구를 따르지 않거나 경찰을 부르면 폭로해버릴 거라는 강력한 한방까지 잊지 않는다. 점심시간에 짧고 굵은 스릴을 즐기는 직장인 커플, 산행 속에 한눈파는 중년 커플, 알고 보면 레즈비언의 정체성으로 외도하는 맏며느리 등 &lt;LTNS&gt;는 다양한 입장에 놓인 불륜 관계를 오가며 에피소드를 이어간다.


기존 시리즈와 영화가 선한 주인공에게 시련을 주기 위한 장치]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/196/65d6f396534c5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>