<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 03 Apr 2024 04:23:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 이야기보다 앞선 캐릭터의 힘, <악은 존재하지 않는다> 배우 오미카 히토시]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104757</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104757</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[타쿠미(오미카 히토시)의 무표정한 얼굴은 &lt;악은 존재하지 않는다&gt;의 분위기를 완벽하게 대리한다. 쉬이 그 목적을 알 수 없는 영화의 이야기처럼 주인공 타쿠미는 좀처럼 속내를 드러내지 않는다. 감정적 동요 없이 멍하게 지속되는 타쿠미의 얼굴은 무언가 괴상하고 웃기기까지 하며 관객을 매혹한다. 보통의 캐릭터와 다른 이 묘한 이질감은 오미카 히토시 배우가 전문 배우가 아니라는 점에서 기인한다. 원래 하마구치 류스케 감독의 촬영 현장에 제작진으로 참여해왔던 그는 “감독의 갑작스러운 제안으로 처음으로 대사가 있는 연기”를 맡게 됐고, 영화의 초반부부터 5분에 달하는 롱테이크를 자신의 몸짓만으로 채워내야 했다. 그러기 위해선 산골 마을에 오랫동안 살아왔다는 캐릭터의 설정을 체득해야 했다. 이에 그는 “실제 숲속 마을에 사는 주민들과 3일 정도 합숙”하면서 “산속을 거닐고 사슴이 나타날 법한 장소를 찾아다니며” 실전 경험을 쌓았다. 도시에서 온 사람들과 확연히 구분되는 타쿠미의 완벽한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/656/660b937c38bf1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 관객이 사고하도록 돕는 영화음악, <악은 존재하지 않는다> 이시바시 에이코 음악감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104756</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104756</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이시바시 에이코는 전천후 뮤지션이다. 그 자신이 수십장의 앨범을 발매한 음악가이자 드러머이고, 호시노 겐이나 마에노 겐타 등의 뮤지션이 음반 작업과 라이브 무대 모두에서 키보디스트나 플루티스트로 적극 기용하는 연주자이기도 하다. 이시바시 에이코는 하마구치 류스케 감독과 &lt;드라이브 마이 카&gt;로 한 차례 호흡을 맞춘 바 있다. 하마구치 류스케와 무성영화 형식의 라이브 공연 &lt;GIFT&gt;를 기획 중이던 그는 어느 날 동일 영상을 활용한 영화 &lt;악은 존재하지 않는다&gt;의 각본을 받았다. 그리고 그는 “잘됐다!”를 외치며 영화를 위한 몇곡을 추가로 만들어갔다. 현재 &lt;GIFT&gt;의 월드 투어 중인 이시바시 에이코와 &lt;씨네21&gt;이 화상으로 만나 나눈 단독 인터뷰를 전한다.



- 하마구치 류스케 감독에게 영화의 배경인 자연환경 답사를 위해 야마나시현이나 나가노현의 거주민들을 직접 소개해주었다고. 해당 지역의 이미지가 스코어를 작업하는 데 영향을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/530/660b9379324e3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 균형의 조정, <악은 존재하지 않는다> 하마구치 류스케 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104755</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104755</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;드라이브 마이 카&gt;로 프로덕션의 규모와 만듦새, 기획력에 있어 점차 완연한 경지에 접어들고 있음을 알린 하마구치 류스케 감독이 음악가의 요청에 부응하는 프로젝트를 맡았다는 것, 동시에 계획에 없던 소품을 만들어나갔다는 사실은 그 자체로 흥미롭다. 하마구치 류스케는 이번 영화를 작업하면서 음악의 성질을 우선시했음을 밝히는 데 주저가 없다. 만약 음악이 가진, 우리 안에 내재된 기능을 즉각적으로 끌어올리는 힘에 동의한다면 &lt;악은 존재하지 않는다&gt;는 한 감독이 지닌 가장 기본적인 자질과 직관을 드러내는 작품이라고 할 수도 있을 것이다. 확고한 연기 연출법에 근거해 대화의 작가로 자주 명명되었지만, &lt;악은 존재하지 않는다&gt;는 하마구치 류스케가 장소와 풍경의 시적인 역량을 몽타주화할 수 있는 연출자임도 알맞은 시점에 귀띔해준다. 동일본대지진 이후의 일본 동북부 지역을 살핀 그의 다큐멘터리(&lt;파도의 소리&gt; &lt;파도의 목소리–게센누마편&gt; &amp;l]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/936/660b9375398c1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 감염과 면역의 몽타주 작가로서의 하마구치 류스케를 말하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104754</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104754</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[성행위 도중 트랜스 상태에 빠진 오토의 입 밖으로 자기도 모르는 이야기가 새어 나온다. 가후쿠는 아내인 오토와 몸을 맞대며 최면에 걸린 듯한 그녀의 목소리로 전해지는, 그러나 그녀가 일상으로 돌아오면 전혀 기억하지 못할 이야기를 듣는다. &lt;드라이브 마이 카&gt;의 첫 장면은 하마구치 류스케가 다루는 신체의 성질을 예시한다. 피부가 맞닿는 지점에서 몸은 내 것이 아닌 외부의 자극에 일시적으로 노출된다. 무의식 상태에서 출처 모를 이야기를 구술하는 오토, 폭력적인 성향을 보인 다음 날이면 여덟 살 아이의 인격을 드러내곤 했다는 미사키 엄마의 몸이 증언하듯 하마구치는 한 사람의 신체에 타인의 흔적이 겹쳐지는 이중화된 형상을 주시한다. &lt;천국은 아직 멀어&gt;에선 주인공 유조의 몸에 죽은 여고생 유령이 빙의되고, &lt;우연과 상상&gt;의 3부에서 나츠코는 에스컬레이터에서 처음 만난 인물을 고등학교 동창으로 오해한다. 하마구치의 영화에서 (&lt;아사코&gt;의 두 주인공이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/491/660b936fb6a1e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] <악은 존재하지 않는다>를 만나는 방법]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104753</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104753</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 05:11:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 베니스국제영화제에서 심사위원대상을 수상한 후 부산국제영화제를 통해 국내 첫선을 보였던 &lt;악은 존재하지 않는다&gt;가 3월27일 일본보다 먼저 한국 극장가에 상륙한다. &lt;아사코&gt; &lt;드라이브 마이 카&gt; &lt;우연과 상상&gt; 등으로 차세대 일본영화의 거장이라 불리는 하마구치 류스케는 &lt;드라이브 마이 카&gt;를 함께 작업한 음악가 이시바시 에이코로부터 라이브 퍼포먼스용 비디오아트 제작을 의뢰받아 나가노현의 깊은 숲속 마을을 탐구했다. 홀로 딸을 키우며 산골 마을의 심부름꾼을 자처하는 주인공 타쿠미는 중편 연출 경험이 있는 영화 스탭 오미카 히토시가 맡았다. &lt;씨네21&gt; 창간 29주년 기념 특별호 커버 인터뷰로 한국 개봉을 맞이해 단독 인터뷰에 응한 &lt;악은 존재하지 않는다&gt;의 세 주역을 만나보길 바란다. 장면만큼 두드러지는 선율과 침묵의 단초를 제공한 이시바시 에이코 음악감독, 대치하는 대화와 도끼질 사이에서 숲을 횡단하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/969/660b936a54043.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 류다인이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104748</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104748</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 06:16:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



그림


집에 그림을 그리는 화방이 따로 있다. 아크릴, 크레파스 등 다양한 재료를 사용해 그림을 그리는 게 재밌다. 아웃풋을 계속 내기 위해선 그만큼 인풋이 필요하다고 생각해서 전시도 최대한 많이 보러 다니려고 노력한다.


청소


일정이 없을 땐 대청소를 한다. 가만히 있는 걸 잘 못하는 편이다. (웃음) 빨래하고 건조기 돌리고, 창틀과 거울을 돌아가면서 닦고, 화장실 청소까지 마친 뒤 먼지 한톨 없는 집을 바라볼 때, 정말 만족스럽다.


운동


일주일에 운동을 6~7번 한다. 하루에 두번 할 때도 있는데 예를 들면 아침에 PT를 한 차례 받았는데 몸이 덜 풀렸다 싶으면 저녁 때 복싱을 하러 간다. 운동하고 샤워하고 침대에 눕는 그 순간의 행복이란.


영화 &lt;파묘&gt;


작품 자체가 재밌기도 했지만 무엇보다 좋아하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/163/660a4fef89b24.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘팜 로얄: 신분 상승의 사다리’ ‘셜리 치점’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104747</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104747</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 11:12:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;팜 로얄: 신분 상승의 사다리&gt;


Apple TV+ | 10부작 / 연출 아베 실비아, 스테파니 랭, 테이트 테일러 / 출연 크리스틴 위그, 조시 루카스, 로라 던, 앨리슨 제니, 레슬리 비브 / 공개 3월20일


플레이지수 ▶▶▶ | 20자평 - 솔직함과 천박함 사이에서


맥신(크리스틴 위그)은 자신의 욕망을 솔직하게 드러낼 줄 아는 여성이다. 그녀는 오랫동안 세계 최고의 상류 클럽 ‘팜 로얄’의 여왕 자리를 꿈꿔왔다. 거짓말을 보태며 자신을 한껏 뽐내보지만 진짜 상류층들 눈에는 어림도 없다. 그러나 의기소침해질 그녀가 아니다. 특유의 넉살로 허영덩어리들과 가까워지는 데 성공한 맥신은 조금씩 새로운 세상에 적응해간다.


&lt;팜 로얄: 신분 상승의 사다리&gt;는 줄리엣 맥대니얼의 데뷔 소설을 각색한 작품이다. 겉과 속이 다른 상류층의 속물적인 면이 가감 없이 드러나며 발칙한 웃음을 자아낸다. 화려한 옷과 장신구에 집착하는 인물들과 ‘시즌 여왕’이라는 설정은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/295/6606a1a97cde3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘샌드 랜드: 시리즈’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104746</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104746</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 11:12:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+ | 13부작 / 출연 요코시마 도시히사 / 목소리 출연 다무라 무쓰미, 야마지 가즈히로 / 공개 3월20일


플레이지수 ▶▶▶▶ | 20자평 - &lt;매드맥스&gt; + &lt;드래곤볼 Z&gt;/2 + FPS게임, 한마디로 도리야마의 종합선물세트


샌드 랜드는 비도 내리지 않고 물도 말라버린 황무지다. 설상가상으로 국왕이 수원지를 점거해 물을 독점하고 있다. 샌드 랜드 북부를 지키는 보안관 라오는 남부에 샘이 있다는 흔적을 발견하고 트럭 한대를 이끌고 마물에게 도움을 청한다. 마물 왕자 베엘제붑과 그를 모시는 시종 시프는 반신반의하지만 라오의 여정에 함께한다. 셋의 여정은 순탄치 않다. 강도의 습격으로 타이어가 터지자 국왕의 전차를 강탈해 여정을 이어간다. 샌드 랜드의 대장군 제우가 여론전을 펼치며 셋에게 현상금을 건다. 현상금을 노리는 사막의 도둑 스위머즈로 인해 라오의 정체가 드러난다.


&lt;샌드 랜드: 시리즈&gt;는 지난 3월1일 별세한 일본의 전설적인]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/861/6606a1a53625f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 해외에서도 인기만발! 전세계 버추얼 아이돌 근황 - 글로벌의 대세로 떠오른 버추얼 아이돌]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104739</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104739</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 09:11:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[버추얼 아이돌·버추얼 인플루언서에 대한 환호는 한국만의 풍경이 아니다. 일본, 중국, 홍콩 등 동아시아는 물론 미국, 영국 등 전역에서 열기가 오르고 있다. 버추얼 아이돌이 공중파 음악방송 1위를 하는 게 대한민국 가요 산업계의 상징적인 장면이라면 다른 국가는 어떨까. 버추얼 아이돌을 향한 관심과 사랑 등 팬덤의 열기를 확인해보기 위해 다양한 사례를 모았다.


Ayayi 중국 ● 아야이


중국의 최신 가상 아이돌 중 하나인 아야이는 테크놀로지 스타트업 란마이커지에서 출시한 가상 인물로 중국 SNS 샤오홍슈를 통해 데뷔했다. 계정 개설 하루 만에 4만명의 팬을 형성하고 첫 게시물 조회수가 300만회에 달했다. 중국 가상 아이돌 시장의 연간 성장률은 62.6%에 이르며 2023년 시장규모 또한 62.7조억원을 전망했다. 젊은 층의 선망과 가치관, 관심사를 명확하게 분석·적용한 인물을 만든 결과, 트렌드 리더로서 가상 인물을 만드는 데 성공한 것이다. 아야이는 기존 2D 형식의 버]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/085/660685f001c17.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 버추얼 아이돌 ‘플레이브’ 팬덤 체험기, 플레이브의 문자에 설레는 나 싫지 않아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104738</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104738</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 09:11:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“언니, 버추얼 아이돌이 ‘음중’(MBC &lt;쇼! 음악중심&gt;)에서 1등 했다는데?” 지난 3월10일 일요일 밤, 동생이 내 방으로 쪼르르 달려와 내게 이 소식을 건넸을 때, 솔직히 나는 뭔 말인가 싶다. 버추얼도, 아이돌도 문외한인 우리 자매는 사실 확인차 3월9일 토요일 &lt;쇼! 음악중심&gt; 1위 발표 영상을 켰다. MC가 “이번주 1위는 플레이브입니다. 축하드립니다”라고 말했고 폭죽이 터졌고 이어진 수상 소감 영상에선 다섯 남자 사람… 아니, 캐릭터가 뒤로 넘어갈 듯한 포즈를 취하면서 환호성을 질렀다. 내 방엔 정적이 흘렀다. 그때 우리는 1위 발표 무대에 모인 다른 가수들처럼 얼떨떨한 표정으로 서로를 봤던 것 같다. 1위 곡 &lt;WAY 4 LUV&gt; 무대 영상까지 말없이 함께 시청한 뒤 동생은 자기 방으로 돌아갔고 나는 월요일 주간 회의 때 말할 취재 아이템을 적어 내려갔다. ‘플레이브라는 버추얼 아이돌이 &lt;쇼! 음악중심&gt;에서 1위를 차지했습니]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/854/660685ee3876c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] <쇼! 음악중심>에서 <아이돌 라디오>까지 버추얼 아이돌 활동의 역사, 플레이브의 음악방송 무대 비하인드 스토리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104737</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104737</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 09:11:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[플레이브가 여기에도 나온다고? 데뷔 1주년을 맞이한 플레이브의 행적은 버추얼 아이돌이 엔터테인먼트 산업에서 어디까지 진출할 수 있는지 증명해나간 시간이었다. &lt;쇼! 음악중심&gt;부터 &lt;아이돌 라디오&gt;까지, 플레이브를 중심으로 버추얼 아이돌의 활동 양상이 어떻게 개척되어왔는지, 그리고 이로부터 무엇을 읽어낼 수 있는지 비하인드를 정리해보았다.


메이브의 탄생


플레이브 이전에 메이브가 있었다. 4인조 버추얼 걸 그룹 메이브의 소속사 메타버스엔터테인먼트 그리고 MBC 사내벤처 메타로켓팀이 협업한 결과 &lt;쇼! 음악중심&gt;에서 메이브가 데뷔 무대를 선보일 수 있었다. 플레이브를 제작한 블래스트는 MBC 사내벤처에서 출발해 독립 분사한 버추얼 캐릭터 스타트업이었다. &lt;쇼! 음악중심&gt;의 노시용 PD는 “원래 메타버스와 버추얼 아이돌에 관심이 있었다. 메이브의 &lt;쇼! 음악중심&gt; 출연을 준비 중 비슷한 시기 플레이브측에서 협업 제안이 오면서 플레]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/003/660685eb4f3dc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>