<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Dec 2021 07:34:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[민세희 경기콘텐츠진흥원 원장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99274</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99274</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 07:15:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“대상을 이해하고 상대와 소통하는 것이 모든 작업의 기본이다.” 콘텐츠 생태계 구축을 위해 무엇이 필요한지에 대한 질문에 올해 7월 경기콘텐츠진흥원(이하 경기콘진원) 10대 원장으로 취임한 민세희 원장은 간결하고 담백하게 핵심을 짚었다. 시대가 바뀌고 환경이 변해도 성패는 결국 소통에 달렸다. 사람과 사람을 어떻게 잇고, 새로운 환경을 조성할지에 대한 변하지 않는 정답. 그런 의미에서 민세희 원장은 전문가라고 자부한다. 그는 뉴욕 프랫 인스티튜트에서 인터랙티브 미디어로 석사 수료 후 MIT 센서블 시티랩 연구원, 한국인 최초 TED 펠로를 거쳐 크리에이티브 스튜디오 랜덤웍스 대표로 활동 중이다. 2001년에 설립된 경기콘진원은 게임, 영상, 음악 산업은 물론 VR/AR, MCN 등 4차 산업혁명에 따른 융복합 콘텐츠 분야까지 육성하고, 창업을 지원해왔다. 행정 분야의 수장에 과감히 현장 출신 전문가를 영입한 것만 봐도 변화를 향한 경기콘진원의 의지를 읽을 수 있다. 2021년 끝자락]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dWIxjE/btrn2ZEuRai/IlIU31uJvZIstTK3vrY8V1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[퇴임 앞둔 한국영상자료원 주진숙 원장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99273</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99273</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 07:15:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2018년 12월5일 한국영상자료원(이하 자료원)의 새 원장으로 취임한 주진숙 원장은 전임 원장의 불명예 사퇴 이후 어수선한 조직의 분위기를 쇄신해야 하는 과제를 떠안고 업무를 시작했다. 영상자료의 수집, 보존, 전시 등 자료원 본연의 업무도 강화해야 했으며, 변화하는 미디어 환경에 대응해 디지털 정보자원 창출도 고민해야 했다. 중앙대학교 영화학과 교수, 여성영화인모임 이사, 한국영화평론가협회 회장 등을 지내고 3년 임기로 자료원을 이끌어온 주진숙 원장은 일복이 넘치는 사람이었다. “일을 너무 많이 벌여 후임 원장에게 죄송하다”면서도 “좋은 분이 후임으로 와서 계속해서 전진하는 자료원을 만들어줬으면 좋겠다”고 당부의 말을 전한 주진숙 원장을 퇴임을 얼마 앞두고 만났다.


마지막 출근일은 언제인가.
공식적으로는 12월4일이다. 현재 후임 원장 인선이 늦어지고 있어 상황을 보고 있다.


지난 3년은 스스로 어떻게 평가할 수 있을 것 같나.
영화 전공자가 아니었던 전임 원장이 불명예]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bvXK30/btrn05SW90Y/pVIEWfjWDJGRh5e0zxjRJ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['티탄' 줄리아 뒤쿠르노 감독 "몸은 그냥 몸이다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99272</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99272</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 07:15:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;티탄&gt;의 줄리아 뒤쿠르노 감독은 올해 칸국제영화제 황금종려상을 받은 역대 두 번째 여성감독으로 칸의 역사를 새로 썼다. 채식주의자 집안에서 억압받으며 살던 소녀가 수의대학 입학 후 식인에 눈을 뜨는 (반)성장담을 그린 &lt;로우&gt;(2016)가 영화제 관객의 실신 소동까지 일으킨 데 이어 &lt;티탄&gt; 역시 양극단에서 최고의 찬사와 혹평이 쏟아지며 또 한번 페스티벌을 떠들썩하게 만들었다. 여성을 눈요기 내지 상품으로 대하는 남성들이 가득한 모터쇼에서 춤을 추며 살아가는 알렉시아(아가트 루셀)는 인간 남자는 물론 인간 여자에게도 아무 감흥을 느끼지 못하는 연쇄살인범이다. 그를 유일하게 흥분시키는 존재는, 금속이다. 자동차와 성적인 관계를 맺고 임신을 한 알렉시아는 죽은 아들을 그리워하며 강박적으로 주사를 맞는 소방관 뱅상(뱅상 랭동)을 만나면서 새로운 감정에 눈을 뜬다. 언제나 금기에 도전하고 관습을 도발하는 작품을 만드는 줄리아 뒤쿠르노 감독을 화상으로 만났다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/s0BtB/btrn0WB7Pv8/jehJPYji0KULAFjCNb8KKk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['라스트 나잇 인 소호' 정정훈 촬영감독 "필름으로 하는 촬영을 몸이 다 기억하고 있더라"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99269</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99269</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 07:15:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이방인의 눈에 비친 런던 소호는 어떤 모습일까. 현재 극장에서 상영 중인 영화 &lt;라스트 나잇 인 소호&gt;에서 정정훈 촬영감독의 카메라는 화려함과 어두운 이면을 동시에 간직한 1960년대 소호와 무질서의 매력을 갖춘 현재의 소호를 현란하게 오가며 엘리(토마신 맥켄지)와 샌디(애니아 테일러조이) 두 여성의 사연을 신들린 듯 펼쳐낸다. 이 영화는 필름이 사라진 디지털 시대에서 35mm 필름으로 작업했다는 점에서 흔치 않은 아날로그 작업이다. 정정훈 촬영감독이 필름으로 작업한 것은 한국영화로는 &lt;부당거래&gt;(감독 류승완, 2010), 할리우드영화로는 &lt;스토커&gt;(감독 박찬욱, 2013) 이후 처음이다. 디즈니+의 새 &lt;스타워즈&gt; 시리즈인 &lt;오비완 케노비&gt;(감독 데보라 차우) 촬영을 마치자마자 &lt;찰리와 초콜릿 공장&gt;의 프리퀄인 영화 &lt;웡카&gt;(감독 폴 킹)의 런던 촬영장에 합류한 정정훈 촬영감독을 줌으로 만나 &lt;라스트]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/co9ry7/btrn1XUq9cT/BKKWTVHbQdcoti9ld2A0Vk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김겨울의 디스토피아로부터] 어드벤트 마법]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99244</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99244</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 06:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘어드벤트 캘린더’라는 게 있다. 나도 이것의 존재만 알고 이름은 몰랐는데 이걸 ‘어드벤트 캘린더’라고 부른다고 한다. 어드벤트 캘린더가 뭐냐면, 크리스마스를 기다리면서 하루에 하나씩 그 날짜에 준비된 제품을 사용하도록 만들어진 일종의 ‘선물 달력’이다. ‘어드벤트’가 영어로 강림절, 그러니까 크리스마스 전의 4주간을 뜻하기 때문에 이렇게 부른다. ‘홀리데이 캘린더’라고 부르기도 한다.


두툼한 상자에 날짜 표시가 여기저기 흩어져 있고 그 숫자 부분을 꾹 누르면 종이가 뜯어지면서 안에 있는 제품을 만날 수 있다. 화장품부터 초콜릿, 주얼리, 향수, 와인, 맥주, 장난감 등 종류도 다양하다. 상자가 무한히 커지기 힘든 만큼 제품들도 보통 작은 사이즈로 만들어져 있어 미니어처를 모으는 듯한 느낌도 든다.


최근에 티 어드벤트 캘린더를 선물로 받았다. 매일 그날의 차 티백이 들어 있다. 어떤 날은 평범한 차, 어떤 날은 가향 차가 들어 있고 어느 날은 티백 한개, 어느 날은 티백이 두]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/chrSC1/btrn6POqCYJ/lNZUTxlwOkYDvf6NdpzeS1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 SF를 좋아해] 겨울, 두 도시]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99239</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99239</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 06:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘세계 3대 판타지’라는 표현은 대체 누가 처음 날조해낸 걸까? 예술 행위의 급을 나누고 등수를 매기는 행위는 정말 천박하고 끔찍한 짓이지만, 그 덕에 내가 &lt;어스시의 마법사&gt;라는 인생의 판타지를 만나게 되었으니 참으로 아이러니가 아닐 수 없다.


2000년대 초. 나는 세계 3대 판타지라는 기묘한 분류법에 대해 알게 됐다. J. R. R. 톨킨의 &lt;반지의 제왕&gt;, C. S. 루이스의 &lt;나니아 연대기&gt;, 그리고 어슐러 K. 르 귄의 &lt;어스시의 마법사&gt;를 합쳐 세계에서 가장 뛰어난 판타지 작품으로 칭송한다는 거였다. 매년 1편씩 개봉하는 &lt;반지의 제왕&gt;을 기다리다 지친 나는 자연히 나머지 두 작품도 기웃거리기 시작했다. 먼저 뽑아든 &lt;나니아 연대기&gt;는 영 내 취향이 아니었다. 동화에 가까운 이야기이기도 하고, 특정 종교의 색채가 너무 진한 탓도 있었다. 반면 &lt;어스시의 마법사&gt;는… 그야말로 최고였다. 특히 시]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/sD2m7/btrn0QazbIh/vIgr6ziTE1QHebgWk7kPL0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 완벽하지 않은 채로 써나가기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99237</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99237</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 06:17:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 원고를 작성할 때 클라우드로 연동되는 문서 작성 앱을 사용한다. 스마트폰에 기본적으로 깔려 있는 메모장 앱도 비슷한 기능을 제공하지만 지원하는 기기가 다른 경우가 있기 때문에 사용하는 목적에 따라 몇 가지를 함께 쓴다. 장점이 많다. 예전에 워드프로세서 프로그램으로 글을 쓸 때는 원고용 컴퓨터를 반드시 사용해야 하거나 파일을 저장해 다녀야 했는데 이제는 어떤 환경에서도 쓰던 글을 이어서 쓸 수 있게 되었다. 누워서 스마트폰으로 쓰던 내용을 작업실 컴퓨터에서도 이어 쓸 수 있다. 갑자기 생각나는 단어들을 스마트폰 메모장에 기록해두거나 녹음을 했다면 나중에 노트북을 열어 확인할 수 있다. 갑자기 떠오른 애매한 것들이 그 모양 그대로 저장되어 있어서 생각을 계속 이어 갈 수 있다. 작은 USB에 이런저런 파일을 들고 다니던 시절을 생각하면 저장장치를 잃어버리지는 않을까, 고장나지는 않을까 하는 걱정을 하지 않아도 된다. 물론 그렇게 편리한 도구들이 글쓰기를 더 쉽게 해주었느냐 하면]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oxVPr/btrn2ZxAE5Y/MjBxNdywfR7xfk5AVvPCmk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 경찰서라는 한정된 공간에서의 액션 '캅샵: 미친놈들의 전쟁']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99268</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99268</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 08:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신참 경관 발레리(알렉시스 라우더)는 특수폭행 신고를 받고 달려간 현장에서 자신을 제발 잡아가달라는 테디(프랭크 그릴로)를 체포한다. 마침 경찰서에서는 악취를 풍기는 신원미상자 밥(제라드 버틀러)이 잡혀 유치장에 구속된다. 알고 보니 이들은 무시무시한 권력과 연루된 범죄자들. 경찰들이 총으로 장난을 치는 사이 이들은 위험한 계획을 꾸미고, 생일선물 배달원을 위장한 사이코패스 앤서니(토비 허스)가 제 발로 경찰서를 찾아와 난장판을 벌인다. 여기에 경찰 휴버(라이언 오넌)는 동료들을 피하며 수상쩍은 행동을 보이기 시작한다. 발레리는 이 아슬아슬한 순간들을 홀로 헤쳐나가야 한다.


&lt;캅샵: 미친놈들의 전쟁&gt;은 &lt;더 그레이&gt; &lt;스모킹 에이스&gt;를 연출한 조 카너핸 감독의 신작이다. 줄곧 액션에 관심을 가져온 그는 이번 영화에서 액션의 무대를 경찰서라는 한정된 공간으로 옮겼다. 각자 유치장 철창을 마주하고 대화를 나누는 인물들이 자아내는 긴장감, 예기치 못한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ulKBj/btrn0kPdGJ9/3wbmO4sCt9in99frKLKza0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '끝없음에 관하여' 예술은 절망에 저항하기 위한 도구]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99267</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99267</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 08:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[첫 장편 연출작 &lt;스웨덴 러브 스토리&gt;로 제20회 베를린국제영화제 황금곰상을, &lt;2층에서 들려오는 노래&gt;로 제53회 칸국제영화제 심사위원상을, &lt;비둘기, 가지에 앉아 존재를 성찰하다&gt;로 제71회 베니스국제영화제에서 황금사자상을 수상한 로이 안데르손 감독. 1970년 데뷔 후 세계 3대 영화제를 석권한 그의 작품은 전주국제영화제, 부천국제판타스틱영화제 등에서 소개되었다.


로이 안데르손 감독의 첫 국내 정식 개봉작 &lt;끝없음에 관하여&gt;는 한마디로 정중동의 영화다. 내러티브보다는 이미지와 사운드가, 사진보다는 회화에 가까운 숏들이, 대화보다는 일방적인 외침이 스크린을 채운다. 1신 1컷의 연출도 눈에 띈다. 이때 관객은 처음부터 끝까지 여성 내레이터의 지시에 따라 프레임 속 인간 군상의 향연을 통과하게 된다. 마르크 샤갈, 에드워드 호퍼, 오토 딕스의 인물들을 연상시키는 그들은 가족을 떠나보냈거나 몸을 다쳤고, 만남을 기다리거나 외면하고 있으며]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/HKSqm/btrn05YmzWY/plcUHoPCUF5tsvTyHlwWck/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 벨기에의 독창적인 예술가 빔 델보예의 실화 '피부를 판 남자']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99266</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99266</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 08:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2011년, 시리아 청년 샘(야흐야 마하이니)은 억압을 피해 레바논으로 도망친다. 궁핍한 하루하루를 살아가던 중, 한 갤러리에 음식을 훔쳐 먹으러 들어간 샘은 그곳에서 세계적인 예술가 제프리(코엔 드 보우)를 만난다. 샘의 사연을 알게 된 제프리는 그에게 등에 타투를 새겨 살아 있는 예술품으로 전시될 것을 제안한다. 유럽의 솅겐 비자를 등에 타투로 새긴 채 미술관에 전시된 샘은 세간의 이목을 집중시키고, 일등석과 5성급 호텔을 누리는 일약 스타가 된다. 그럼에도 자신이 바라던 것과 동떨어진 삶을 살고 있다고 느끼던 어느 날, 샘은 미술관에서 헤어진 연인 아비르(디아 리앤)와 마주친다.


첫 장편 극영화 &lt;뷰티 앤 더 독스&gt;(2017)로 칸국제영화제 주목할 만한 시선 부문에 초청받은 튀니지의 여성감독 카우타르 벤 하니야의 신작이다. 벨기에의 독창적인 예술가 빔 델보예의 실화를 바탕으로 시리아 난민을 주인공 삼아 난민 문제, 인간 존엄성과 권리, 예술과 자본의 역학 관계를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/2SsI4/btrnU7wBGjI/EuJ7pWuJta8qJgZO6wPWp1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 죽은 연인의 영혼과의 판타지 로맨스 '엔드리스']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99265</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99265</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 08:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대학 입학을 앞둔 라일리(알렉산드라 십)에겐 사랑하는 남자 친구 크리스(니콜라스 해밀턴)가 있다. 영원할 것 같았던 그들의 사랑은 갑작스러운 교통사고로 크리스가 목숨을 잃으며 애처롭게 끝난다. 라일리가 채 회복되기도 전에, 운전대를 잡았던 라일리를 대상으로 교통사고의 원인과 과실을 찾는 경찰 조사가 이어진다. 가족과 친구들이 라일리의 회복을 위해 정성껏 노력하지만 다시는 크리스를 볼 수 없다는 사실이 번번이 라일리를 좌절시킨다. 그러나 크리스의 영혼이 아직 세상을 떠나지 못한 채 라일리의 곁을 맴돌고, 라일리가 그 영혼의 존재를 감지하게 되면서 이들의 새로운 이야기가 시작된다.


죽은 연인의 영혼과의 교감을 중심으로 전개되는 판타지 로맨스 &lt;엔드리스&gt;의 방점은 사랑 그 자체보다는 각자의 성장에 찍힌 모양새다. 고등학교를 졸업하고 세상을 향해 막 발을 내디딘 두 사람에게 들이닥친 교통사고는 그들을 단숨에 삶과 죽음으로 갈라놓는다. 사고에서 자신만이 살아남았다는 것을 받아들]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Qcfzk/btrnZmfeqkJ/wpLwUB0XxVPrissDNb3Wg1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>