<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 13 Jan 2022 09:37:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['특송' 박대민 감독, 속도감 있는 액션에 집중했다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99445</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99445</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 07:14:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;특송&gt;은 직선 코스를 내달리는 스포츠카의 박자를 지닌 영화다. 일단 시작하면 영화가 끝날 때까지 잠시도 쉬지 않는다. 복잡한 상황 설정과 이야기보다는 질주의 쾌감에 집중하기 위함이다. 은밀한 배달 거래를 하는 여자 드라이버 은하(박소담)가 범죄조직에 쫓기는 남자의 아들(정현준)을 우연히 떠맡게 되면서 조직과 추격전을 벌이는 액션영화로, 여기서 구구절절한 사연은 방해 요소다. 연출을 맡은 박대민 감독은 팬데믹 상황에서 개봉이 계속 밀려 1년을 기다려야 했다. 그리고 개봉 소식과 함께 박소담 배우의 안타까운 투병 소식도 전해졌다. 여러모로 어려운 시기에 이뤄지는 극장 개봉이지만 꼭 극장 환경에서 즐기면 좋을 화면과 음악, 볼거리로 가득하다. 분주하게 홍보 활동 중인 박대민 감독을 만나 &lt;특송&gt;의 제작 과정과 소회를 들었다.




- 지난해 신작 프로젝트 기사에서 &lt;특송&gt;을 소개했는데 1년 만에 개봉한다. 어떻게 지냈나.


= 개봉 시기를 기다리면서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cVEDul/btrqFonO5j8/QumV8sNQUjBbBSf1LujQP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김겨울의 디스토피아로부터] 인류라는 컨트롤 프릭]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99421</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99421</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 06:17:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어떤 책에 대해 말하고 싶다. 그 책의 아름다움과 경이로움에 대해, 개인성과 역사성을 교차시키는 방식에 대해, 역경을 극복하는 내용에 대해, 인간의 본질을 통찰하는 방식에 대해 말하고 싶다. 하지만 나는 그 책에 대해 말할 수 없다. 왜냐하면 그 책의 구체적인 내용을 설명하기 시작하는 순간 이 글을 읽는 독자들은 그 책을 온전히 느낄 기회를 박탈당할 위험에 처하기 때문이다. 그 대신 나는 인간의 통제 욕구에 대해 말하려 한다.


근대인이 빠져 있는 줄도 잊고 빠져 있는 환상들이 있다. 교환 수단으로서의 가치를 아득히 뛰어넘어 그 자체로 물신이 된 화폐라든지, 모든 것을 인간을- 혹은 자신을- 위해 진열된 상품으로 보는 시선 같은 것이 그렇다. 그리고 무엇보다, 삶과 세상을 통제할 수 있다는 강력한 믿음이라는 달콤한 환상이 있다. 이 환상은 우리의 문명을 발전시키고 이끌어간다. 나는 나의 몸을 통제할 수 있어. 나는 나의 운명을 통제할 수 있어. 우리는 자연을 통제할 수 있어. 우리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/mjh5u/btrqFoH3jou/PhxXTcQiB56z4jV9iWhvik/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 레벨업이 더뎌지는 2022년의 우리들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99409</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99409</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 06:17:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[드디어 2022년이 다가오고 말았다. 먼 미래에는 우주로 모험을 떠나게 되지 않을까 생각하며 &lt;2020 우주의 원더키디&gt;를 보던 80년대 어린이들은 이제 하나둘씩 40대가 되어가고 있다. 해가 바뀔 때마다 세상이 바뀔 듯 호들갑을 떤 적도 있지만 새해가 된다고 해도 특별하게 마음에 다가오지 않는다. 왜일까. 이제는 마음이 각박해지고 굳어버린 걸까 걱정한 적도 있었다. 하지만 이제는 조금 알 것 같기도 하다. 그건 우리가 점점 레벨이 잘 오르지 않기 때문이다.


사람이 살아가면서 경험치를 쌓아가는 과정이 개인차와는 별개로 시간에 대략 비례한다고 생각하면, 우리의 레벨업은 지수그래프에 가깝다. 게임을 해보면 알겠지만 처음에 레벨을 1에서 2로 올리는 데 필요한 경험치가 100 정도라면 2에서 3으로 가는 데 200, 3에서 4로 가는 데는 500 이상이 필요하다. 아주 고레벨인 경우에는 이제껏 쌓아온 만큼의 경험의 총합을 더해야 다음 레벨로 갈 수 있는 경우도 있다. 처음에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cTH6uX/btrqzYKA1X6/gmrnj6PBiGFEFY6Sw75WP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['드라이브 마이 카' 박유림, 우울과 자기 의심이 한번에 뒤집히고 용감해지는 마음]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99444</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99444</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 05:16:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[WHO ARE YOU


2020년 초겨울, 박유림은 하마구치 류스케 감독의 호출을 받고서 들뜬 마음으로 그의 전작을 돌아보기 시작했다. 감독에 대한 사소한 정보까지 철저히 암기하고 나간 자리에서 상대는 태연스럽게 “지금까지 무얼하며 살았는지 말해달라”고 질문했고 배우는 오히려 크게 당황하고 만다. 이후 안톤 체호프의 희곡 &lt;바냐 아저씨&gt;의 한 대목까지 소리내어 읽은 뒤 첫 만남은 마무리됐다. 두 번째 만남에서 박유림은 같은 대목을 수어로 연기했고, 이 경험은 나중에 &lt;드라이브 마이 카&gt;에서 유나(박유림)가 연출가 가후쿠(니시지마 히데토시)와 첫 대면하는 오디션 장면으로 이어진다. 당시 그의 나이 28살. 대학에서 연기를 전공하고 오랫동안 오디션을 준비했지만 좀처럼 기회를 얻기가 쉽지 않았던 때에 “우울과 자기 의심이 한번에 뒤집히고 용감해지는 마음”이 그녀 안에서 급격히 일렁였다. 배우가 자신의 강한 에고를 최대치로 비워내길 주문하는 하마구치의 연기지도법은 아]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/crQDFT/btrqAdHpM2v/Bk6y3m8ImGVXq1v35puiyK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 시리즈의 세 번째 극장판 '걸즈 앤 판처 최종장 제3화']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99443</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99443</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;걸즈 앤 판처 최종장 제3화&gt;는 2012년부터 일본에서 방영한 오리지널 애니메이션 &lt;걸즈 앤 판처&gt; 시리즈의 세 번째 극장판이다. 여고생들이 전차를 운영하며 ‘전차도’라 불리는 스포츠 시합을 벌인다는 설정이다. 이번 작품에서는 20년 만에 부활한 동계 무한궤도배에서 1회전 승리를 거둔 우승 후보들이 맞붙었다. 때문에 전편보다 훨씬 강력한 전차 액션을 선보인다. 주인공 니시즈미 미호가 속한 오아라이 여고팀은 첫 경기에서 승리한 뒤 2회전에서 치하탄 고교와 맞선다. 어두운 밤, 나무가 빽빽하게 들어선 정글을 배경으로 케이조쿠 고교, 세인트 글로리아나 여고 등 8개 학교가 승리를 위해 고군분투한다.


&lt;걸즈 앤 판처 최종장 제3화&gt;의 인상적인 점 역시 CG다. 전차의 크기, 무게, 종류에 따라 다른 움직임을 구현한 모션 디자인으로 영화의 리얼리티가 배가된다. 또한 경기에 따라 배경 설정이 달라지기 때문에 마치 맵이 바뀌는 게임을 플레이하는 느낌이다. 학]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/U570P/btrqAdGiVjN/YsKafeGVMogUFALWTK71q1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 사랑에 청춘을 다 바친 한 커플의 10년간의 여정 '청춘적니']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99442</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99442</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가려진 커튼 틈 사이로 링이야오(장정의)를 보고 첫눈에 반한 뤼친양(굴초소)은 그녀에게 손편지를 건네며 수줍은 고백을 한다. 이후 커플이 된 이들은 고등학교를 졸업하면서 아쉽게도 떨어지고 만다. 뤼친양은 일을 하러 저우산으로 가고, 링이야오는 대학교가 있는 난징으로 간다. 몸은 떨어져 있지만 마음으로 연결된 이들에게도 시련은 찾아온다. 비 오는 날 뤼친양이 사고를 당하면서 이들은 서로의 필요함을 절실히 느낀다. 뤼친양이 난징에서 공사 감독관 일을 구하면서 이들은 함께 살기로 한다.


&lt;청춘적니&gt;는 사랑에 청춘을 다 바친 한 커플의 10년간의 여정을 담아낸 영화다. 수미상관의 구성을 지닌 영화는 3650이란 숫자를 카운트하며 시작한다. 그리고 1일부터 차근차근 커플의 이야기를 담아낸다. 화면에 표기된 숫자는 뤼친양의 시점으로 그가 링이야오에게 첫눈에 사랑에 빠진 날로부터 카운트업된다. 굴초소는 시간이 지날수록 앳된 얼굴에서 햇볕에 그을린 얼굴로 변화하는 뤼친양을 완벽하게]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bLFeUT/btrqAed9Dlp/rp61V29JHfTZL2Zf1rnFm0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 장인정신이 퇴색하고 물신주의와 환상만 남았을 때 '하우스 오브 구찌']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99441</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99441</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[명품 브랜드를 이름으로 물려받은 마우리치오 구치(애덤 드라이버)를 파티에서 만난 파트리치아(레이디 가가)는 그의 외모와 마음씨 때문이 아니라 이름만으로 그의 가치를 알아봤다. 명품 가방의 가치를 알아차리는 과정처럼 느껴지는 두 사람의 만남은 이내 사랑으로 발전한다. 연인을 반대하는 아버지 로돌포 구치(제러미 아이언스)에 반기를 든 마우리치오는 가문을 떠나 파트리치아와 결혼하고, 부부는 잠시 둘만의 힘으로 홀로 서려고 노력하지만 시간이 흘러 점점 가문이 쌓아올린 명성과 부를 편취하려 든다. 도전 끝에 성공한 창업주와 이를 곁에서 지켜보고 자란 2세와 달리 유약한 손자 세대인 마우리치오는 주도면밀한 아내에게 휘둘리다 곧 그녀를 미워하기 시작한다.


마우리치오를 향한 총성으로 시작한 &lt;하우스 오브 구찌&gt;는 젊은 날의 마우리치오와 파트리치아가 사랑에 빠지는 순간을 요란하게 그린 뒤 1990년대 구치 가문의 기업 승계 문제를 짚는다. &lt;올 더 머니&gt;로 한 차례 노탐에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c7VewA/btrqul6FPHI/sMGsAKdKNKxsFx7GyImdJk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 스티븐 스필버그의 첫 번째 뮤지컬 영화 '웨스트 사이드 스토리']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99440</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99440</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“훌륭한 이야기는 계속해서 반복되어야 한다고 믿는다.”(스티븐 스필버그) 스티븐 스필버그 감독의 첫 번째 뮤지컬 &lt;웨스트 사이드 스토리&gt;는 1957년 브로드웨이 초연 이후 여전히 사랑받고 있는 동명의 뮤지컬이 원작이다. 1961년 처음 영화화되어 아카데미 10개 부문을 석권, 이미 전설이 된 영화는 스필버그의 손에 의해 새 생명을 얻었다. 스토리는 거의 동일하다. 1950년대 뉴욕의 변두리 어퍼 웨스트 사이드를 배경으로 백인 하층민 위주의 제트파와 푸에르토리코 이민자 출신의 샤크파가 대립하는 가운데 제트파의 일원 토니(앤설 엘고트)와 샤크파 리더의 동생 마리아(레이첼 지글러)가 사랑에 빠진다. 뮤지컬에서는 다소 낯선 앤설 엘고트와 신예 레이첼 지글러의 캐스팅이 신선함을 더하는 가운데 촬영감독 야누시 카민스키, LA 필하모닉 상임지휘자 구스타보 두다멜 등 스탭의 면면은 그야말로 화려하다. 셰익스피어의 희곡 &lt;로미오와 줄리엣&gt;을 바탕으로 한 이야기의 큰 틀은 변함없]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/MUrJK/btrqxUgbUeI/QsKtKJIe3wUx289gp8vpPK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 사진작가와 모델로 바뀐 모녀의 관계성 '비올레타']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99439</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99439</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어린 소녀 비올레타(안나마리아 바르토로메이)는 할머니와 같이 산다. 부모의 손길을 원하는 비올레타는 엄마를 오매불망 기다린다. 하지만 엄마 한나(이자벨 위페르)는 집에 붙어 있질 않는다. 그녀는 사진작가로 이들과 따로 살고 있으며 가끔 들를 뿐이다. 어느 날 한나는 비올레타를 자신의 집으로 초대한다. 집이라기보다는 스튜디오에 가까운 공간에서 엄마와 딸은 사진 촬영을 하며 즐거운 시간을 보낸다. 사진을 찍는 도중에 예술적 영감을 받은 한나는 비올레타에게 사진 모델을 제안한다. 비올레타는 엄마와 함께할 수 있는 기회라 생각하고 제안을 수락한다. 죽음과 관련된 오브제를 활용해 에로틱한 컨셉의 사진을 찍는 한나는 비올레타에게 무리한 요구를 하기 시작한다.


&lt;비올레타&gt;는 딸 한나가 사진작가인 엄마의 모델이 되면서 겪는 심리적 갈등을 그린 영화다. 이 영화의 놀라운 점은 감독의 자전적 경험을 바탕으로 한다는 것이다. 감독 에바 이오네스코는 자신의 어머니이자 사진작가인 이리나 이오]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ooTx6/btrqu0nFXs2/O5hRCPqunUKrqFHkvolmM0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 박소담, 액셀러레이터를 밟는 드라이버가 되다 '특송']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99438</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99438</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[질주하는 내연기관의 가속 쾌감만으로 내달리는 영화가 도착했다. &lt;특송&gt;은 자동차 추격을 액션의 소재로 이용하는 것에서 그치지 않고 이야기의 전면에 내세워 강조한다. 액셀러레이터를 밟는 여성 드라이버가 주인공인 영화도 드물다. 은밀한 배송 거래 전문 드라이버인 은하(박소담)는 어떠한 일이 있어도 배송 사고를 내지 않고 의뢰인이 원하는 것을 원하는 목적지로 ‘특송’해주고 돈을 받는다. 은하가 소속된 백강산업의 백 사장(김의성)은 매번 뛰어난 배송 실력을 보여주는 은하를 꽤나 만족해하는 눈치다. 하지만 빼어난 실력을 자랑하는 은하도 위험에 빠지고 만다. 웬만하면 수락하지 않는 위험한 특별 배달 의뢰를 맡은 은하는 일이 틀어져버린 현장에서 홀로 길을 잃은 어린 서원(정현준)과 만나게 된다. 서원은 아주 중요한 무언가를 가지고 있다는 이유로 범죄 조직에 쫓기게 되는데, 은하는 위험에 처한 서원을 외면하지 못하고 배송 원칙을 어긴 채 고의로 ‘배송 사고’를 저지르게 된다.


배우]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/u2vxG/btrqvU1QRFp/bPyTFq40oI2k1IeZQjqXy1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 위선에 빠진 인물을 위악적으로 몰아붙이는 신랄함 '프랑스']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99437</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99437</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 07:14:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 확진으로 레드 카펫에 오르지는 못했으나 명감독들의 스크린에는 어느 때보다 활발하게 초대받은 배우 레아 세두는 지난해 제74회 칸국제영화제에 네편의 출연작(&lt;프랑스&gt; &lt;프렌치 디스패치&gt; &lt;더 스토리 오브 마이 와이프&gt; &lt;디셉션&gt;)을 선보였다. 그중 무려 세편(&lt;프랑스&gt; &lt;프렌치 디스패치&gt; &lt;더 스토리 오브 마이 와이프&gt;)이 경쟁부문에 진출했고, 주연을 맡은 작품 또한 세편(&lt;프랑스&gt; &lt;더 스토리 오브 마이 와이프&gt; &lt;디셉션&gt;)이다. 작품성의 우열을 두고는 견해가 갈리겠지만 ‘레아 세두의 영화’로 남을 한편을 꼽기란 어렵지 않을 것이다. 레아 세두가 양극의 이미지를 앞뒤 양옆으로 조립해 타이틀 롤로 군림한, 브루노 뒤몽 감독의 신작 &lt;프랑스&gt;다.


이 영화의 제목은 배경인 국가의 이름이자 주인공의 이름이다. 영화는 지체 없이 제목을 띄운 뒤 기자 프랑스 드]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oaNLH/btrqu0H1Wnd/rszNMcqMlgPUN7YkkvG8Z1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>