<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 13 Apr 2024 03:20:24 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 내면을 단단하게, 홍수주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104831</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104831</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 10:15:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍수주는 연예계에 데뷔한 순간부터 사람들의 이목을 끌었다. 찬열의 &lt;봄 여름 가을 겨울&gt; 뮤직비디오에 출연할 당시 SM 엔터테인먼트 차기 걸그룹 멤버가 아니냐며 잠시 의심(?)을 받았고, 유명 스튜디오에서 찍은 프로필 사진 한장이 인터넷에서 화제가 됐다. 덕분에 홍수주의 연기 데뷔는 한소희, 고윤정이 그랬던 것처럼 이미 얼굴이 알려진 SNS 스타의 새로운 신고식이 됐다. “광고는 멋지고 예쁜 모습을 보여준다면 드라마와 뮤직비디오는 감정을 다룬다. 다만 호흡이 길고 짧은 차이가 있더라. 드라마를 찍으면서 내가 집중해서 촬영하지 않으면 나중에 결과물을 수정할 수 없다는 점이 참 어렵게 다가왔다. 연기에 필요한 에너지를 제때 꺼내 쓰려면 일상에서 순간순간 집중하는 훈련을 해야겠더라.” 디즈니+ &lt;로얄로더&gt;는 홍수주의 첫 주연작이다. 일견 혜원은 한태오(이재욱)과 강인하(이준영) 사이에 놓인 삼각관계의 주인공처럼 보이지만 가난한 집에서 태어나 반드시 출세하겠다는 개인의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/760/6618fa8bb7c42.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 알고 보면 더 뜨거운, 최규리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104830</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104830</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 10:15:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최규리를 만나고 돌아오는 길에 그와 어울리는 기질의 캐릭터로 떠오른 인물은 &lt;광해, 왕이 된 남자&gt;의 사월(심은경), 그리고 &lt;암살&gt;의 안옥윤(전지현)이었다. 한동안 고전한 tvN 드라마로는 이례적으로 최고 시청률 11.9%를 기록한 &lt;내 남편과 결혼해줘&gt;에서, 시한부 주인공을 조력하는 ‘MZ 쾌녀’이자 알고보니 재벌가 후계자인 유희연을 연기한 배우의 첫인상과는 사뭇 다른 얼굴들이 떠오른 것이다. 이국적인 이목구비와 털털한 미소가 돋보이는 이 젊은 배우로부터 잘 알려진 시원한 매력만큼이나 숨겨둔 뜨거운 기질이 흥미롭게 보였다. “통통 튀는 이미지로 사랑받는 것도 좋지만 언젠가 내가 가진 진지한 면, 부당한 것에는 불끈 반응하는 뜨거운 면도 제대로 발휘해보고 싶다.” 대화를 시작한 지 얼마 지나지 않아 최규리의 진가는 곧 열렬한 지적 호기심과 그것을 밀어붙일 줄 아는 행동파적 기질에 있음을 알 수 있었다. 그러다가도 잠시 침묵할 때면 해사하게만 보였던]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/564/6618fa8919cac.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 동경에서 사랑으로, 차우민]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104829</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104829</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 10:15:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유도소년 차우민은 영화를 수줍게 동경해왔다. &lt;화양연화&gt; &lt;와호장룡&gt; &lt;색, 계&gt;를 보여주는 시네필 어머니가 있었고, “니 같은 얼굴은 그 바닥 가면 천지삐까리다. 어쭙잖은 재주 갖고 삐댈라 카지 마라”고 일침을 놓는 아버지가 있었다. 그는 매년 부산국제영화제 레드카펫을 구경했고 장래희망란에 ‘영화 포스터 제작자’를 적어내기도 했다. 그렇게 영화 주변을 향해 “통통하고 멋없는 소년”이 품었던 막연한 동경은 차우민을 재수 끝에 서울예술대학교 연극영화과로 이끌었다. 첫 연기, 첫 상경, 첫 독립의 소용돌이 속에서 만난 첫 영화 &lt;용감한 시민&gt;은 진로 고민을 눈물과 함께 끝장내준 작품이다. “여유를 갖고 대사를 잘 뱉는”, 즉 해야 할 일을 잘하지 못했던 날 촬영장을 떠나는 차 안에서 전에 없을 만큼 울었다. 그렇게 알았다. “유도를 하지 않았더라면 연기도 하지 않았을 것”이라는 걸. 차우민은 이미 유도를 진실하게 사랑해보았고 그 마음을 인생의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/434/6618fa8634867.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 끝까지 가는 성실함, 조아람]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104828</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104828</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 10:15:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[긴 생머리를 하고 수줍게 첫인사를 건네는 조아람은 반전이었다. tvN 드라마 &lt;닥터 차정숙&gt;에서 그가 분한, 나이 한참 많은 후배 정숙(엄정화)을 원칙대로 대하는 칼 같은 의사 선배이자 애인을 터프하게 휘어잡던 뽀글머리 여자 친구 전소라와는 사뭇 다른 인상을 풍겼다. “잘하고 싶은 마음이 커서 늘 당근보다 채찍을 선택”하는 삶을 살며 간절함을 체득한 이 젊은 배우는 처음 맡은 비중 있는 역할을 후회 없이 연기했다고 자부한다. 대본을 들입다 파며 “상황별로 소라가 할 만한 행동을 수십개 버전으로 생각”하고 현직 의사에게 직접 자문을 구했음은 물론, “안 찾아본 의학 유튜브 영상과 지식백과가 없다”라고 당당히 말하는 배우의 얼굴에선 끝까지 가본 자의 자신감이 어렸다. 조아람이 이토록 준비에 매달리는 건 철두철미한 성격 탓이기도 하지만 그렇게까지 했을 때 마침내 찾아오는 “캐릭터와 동기화됐다는 짜릿함”을 놓칠 수 없어서다. “머릿속으로 열심히 상상해왔던 바로 그 인물이 되었다는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/068/6618fa83a09a6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 허를 찌르는 매력, 이채민]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104827</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104827</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 10:15:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[평균 신장이 커졌다는 요즘 신인들 중에서도 독보적인 키(189cm라지만 실물로 보면 더 크게 느껴진다)가 먼저 눈에 들어온다면, 그다음엔 또래보다 성숙하지만 아직 소년의 해맑음을 잃지 않은 얼굴이 보인다. 단적으로 그는 TV드라마 데뷔를 하자마자 10대 학생(&lt;일타 스캔들&gt;에서 부모가 시키는 대로 우선 공부에 전념하고 있는 모범생 선재)부터 30대 비서(&lt;하이클래스&gt;), 심지어 현생과 전생을 아우르며 시대를 초월한 악연(&lt;이번 생도 잘 부탁해&gt;)을 넘나들며 얼굴을 비췄다. 외적으로 좋은 달란트를 가진 신인에게 일찍 찾아온 행운처럼 보일지도 모르겠다. 하지만 그에겐 무대와 카메라의 차이를 절감하며 매체 연기란 무엇인가 진지하게 고민한 시간이 있었고, 현장에서의 배움은 올해 넷플릭스에서 공개될 &lt;하이라키&gt; 주연을 꿰차는 밑거름이 됐다. “학교 연극무대에서는 이른바 느껴지는 대로 연기할 때가 많았는데 카메라 앞에서는 자칫 과해 보이거나 감정이 덜]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/922/6618fa80e0d7d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 조용히 흘러가 넓어지기를, 려운]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104826</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104826</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 10:15:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[건장한 체격에 선명한 이목구비. 부드러운 저음의 목소리까지 듣고 나니 려운에게 왜 의젓한 역할이 주어지는지를 알 수 있었다. 여기에 인터뷰에서 느껴지는 반듯한 성정과 그의 입에서 몇분에 한번꼴로 등장하는 책임감이라는 단어는 배우와 배우가 연기한 인물을 자꾸 동일시하는 우를 범하게 했다. &lt;반짝이는 워터멜론&gt;에서 려운은 농인 부모의 수어 통역을 전담하며 일찍 철든 ‘코다’ 소년 하은결로 분했다. 연기할 때도 “과해지는 걸 경계하며 기본에 충실하자”는 생활신조를 지킨 덕분에 은결을 끝까지 감정을 낭비하지 않은 절제된 캐릭터로 유지할 수 있었고 2023년에서 1995년으로 타임슬립해 젊은 날의 아버지(최원영)를 만난다는 이야기가 어설퍼 보이지 않도록 극의 중심을 잡는 역할도 해낼 수 있었다. 또래 20대 배우에게서는 쉬이 발견되지 않는 진중함이 무기이긴 하지만 자칫 지루해 보일까 염려하던 려운은 자신의 귀여운 면모를 살며시 어필했다. “개구진 편이다! (웃음) 한 작품이 끝나고]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/933/6618fa7d7a63f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 젊은 날의 태도, 김재원]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104825</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104825</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 10:15:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김재원에게는 데뷔라 불릴 순간이 세번 있었다. 첫 번째는 남성지 &lt;GQ KOREA&gt;의 카메라 앞에 선 17살 때의 일. “또래보다 키가 크다”는 담백한 이유로 모델 일을 시작한 그는 1년에 두번 있는 패션위크의 문을 두드리던 중 운 좋게 매거진 데뷔를 맞이했다. 두 번째는 ‘코로나 학번’으로 중앙대학교 연극학과에 진학해 첫 매체 연기를 화상으로 경험한 일. 필리핀 배우 크리스텔 풀가는 한국의 남대생과 화상수업을 통해 만난 필리핀의 영어 강사가 마음을 나누는 이야기를 담은 웹드라마 &lt;러브 프롬 홈&gt;을 연출하며 대학생 김재원을 발굴했다. 코로나 시기 화상으로 디렉팅을 받으며 작품을 완성했다는 점에서 영화 &lt;노 베어스&gt;를, 한국 남성과의 국제연애 판타지를 그렸다는 점에서 일본 드라마 &lt;아이 러브 유&gt;를 몇년 앞선 참신한 기획이다. “필리핀의 A팀, 한국의 B팀으로 나누어 촬영했다. 두 주인공이 코로나 때문에 만나지 못하다가 훗날 우리가 만날 수]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/279/6618fa7aa2fb9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 절실함의 무게, 강나언]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104824</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104824</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 10:15:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[상대방을 직선으로 응시하는 눈빛, 주저하지 않는 목소리, 확신이 담긴 몸동작까지. 지금까지 강나언이 그려온 10대 청소년은 서투른 결정을 내릴지언정 자신의 선택을 의심하지 않는다. 어떤 점에선 패기가 넘치고 욕망이 강한 인물로 보이지만, 또 어떤 점에선 이유 없이 고집 부리고 싶은 그 시기의 평범한 청소년 같다. 강나언은 대부분 이런 방식으로 배역을 그려낸다. 인물이 처한 상황과 감정을 명확하게 드러내면서 동시에 그가 지닌 보편성까지 담아낸다. 시청자가 주변에서 그와 비슷한 사람 한명쯤 떠올릴 수 있도록 (그래서 작품에 몰입할 수 있도록) 그는 유연한 안내자가 된다.


강수아가 &lt;일타 스캔들&gt;에서 해이(노윤서)의 라이벌 수아 역을 맡은 경험은 &lt;피라미드 게임&gt;의 임예림을 입체적으로 그려내는 발판이 되었다. 교실 내 공식 왕따 한명을 뽑아야 하는 상황에서 안전한 A등급을 받는 임예림은 극 초반 성수지(김지연)의 편인지 아닌지 명확하지 않다. 날 선 태도로 학교폭]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/744/6618fa790fac3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 2024 RISING STARS]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104823</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104823</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 10:15:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[라이징 스타가 어김없이 돌아왔다. 이 특집은 &lt;씨네21&gt;이 10년 넘게 이어오고 있는 정통의 신인배우 발굴 프로젝트로 매해 1분기에 진행한다. 이번 특집에 참여한 기자들은 각자 그동안 주목해온 뉴페이스의 이름을 하나둘씩 꺼냈고 그들 중 곧 만나볼 수 있는 차기작이 있는 배우들을 1차로 추렸다. 그리고 함께 이들의 활약상을 돌아보고 가능성을 점쳐본 뒤 최종 8인을 선정했다. 실제로 만난 Z세대 새싹들의 센스와 열정은 화면 밖에서도 대단해서 사진은 척척 찍고, 답변은 술술 해내 담당 기자들을 감탄케 했다는 후문. 이와 별개로 올해 라인업의 배우들 모두 시리즈에서만 발굴되었다는 사실은 영화가 더는 젊은 재능의 등용문으로서의 역할을 하지 못한다는 방증 같아 뼈아프게 다가오기도 한다. 강나언, 김재원, 려운, 이채민, 조아람, 차우민, 최규리, 홍수주. 8명의 신예배우를 소개한다. 앞으로 이들이 박보검, 천우희, 최우식 등 선배 라이징 스타처럼 활발히 활동해주기를, 글로벌 진출이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/230/6618fa75c259e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘빼야 할 것은 넣고, 넣어야 할 것은 빼고’ 관객에게 지탄받은 SNS 영화마케팅 사례]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104840</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104840</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 10:15:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SNS 마케팅의 강점이자 약점은 소비자와의 거리가 무척 가깝다는 것이다. 이 거리감을 균형감 있게 조절했을 때에는 친근한 이미지를 만들 수 있지만 잘못 삐끗했을 때에는 그만 선을 넘어버린 불청객이 되고 만다. 특히 다양한 가치와 신념이 뒤섞인 SNS상에서 새로운 시도는 자칫하면 뜨거운 감자가 되어 설전과 논쟁의 대상이 되고 만다. 그렇기에 SNS 마케팅을 자유롭거나 개성 넘치는 방식이 아닌 보수적이고 안전한 방식으로 지향하는 기업들도 적지 않다. 그렇다면 소비자와의 거리감을 잘 조절하기 위해선 무엇을 살펴야 할까. 아슬아슬하게 선을 넘어 관객의 지탄이 이어졌던 세 가지 SNS 영화마케팅 사례는 다음과 같다.




2019년 개봉한 &lt;세상을 바꾼 변호인&gt;은 1950년대를 배경으로 하버드대학교 로스쿨에서 단 2%에 해당하는 여학생 긴즈버그(펠리시티 존스)의 이야기를 다룬다. 긴즈버그는 지금까지 승소 판례가 없었던 성차별 사건을 위임하면서 일상 곳곳에 누적된 다양한 여성혐오를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/744/6617a908775d5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 독립예술영화관의 SNS 활용법 특정 세대, 기념일, 시네필의 취향을 노린다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104839</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104839</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 10:15:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SNS 마케팅은 반드시 전략적이고 거대 규모로 구성되어야만 하는 걸까. 자기만의 속도로 SNS 마케팅을 꾸준히 전개해나가는 작은 영화관들의 이야기를 모았다. 브랜드의 색깔과 규모, 관객들의 기대를 기반으로 안정적인 홍보 창구를 운영 중인 곳들이다.


엣나인 @at9film


“스즈키 세이준 기획전을 찾아온 관객들은 스즈키 세이준의 두 번째 세대다.”(정성일 평론가) ‘장르의 혁신가’라고 불리며 독창적인 미학을 선보인 B급영화계의 거장 스즈키 세이준은 상대적으로 국내에서 자세하게 소개된 적이 없다. &lt;유메지&gt; &lt;지고이네르 바이젠&gt; &lt;아지랑이좌&gt; 등 그의 시선과 관점을 들여다볼 수 있는 작품을 선정한 엣나인은 심도 깊은 시네필을 겨냥한 큐레이션을 내세웠고 SNS상에 입소문을 내면서 회고전 회차를 거듭하기도 했다. 멀티플렉스 극장에서 잘 다루지 않는 작품을 선정하여 영화광들의 마음을 풍요롭게 하는 것이 엣나인의 SNS 공략법이다.


에무시네마 @emu]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/939/6617a905df08d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>