<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 03 Apr 2024 07:23:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘씬’, 어수선한 현장의 분위기가 반전의 공포까지 번지고 마는]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104773</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104773</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 07:12:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신인배우 시영(김윤혜)과 채윤(송이재)은 독립영화계에서 이름을 떨친 감독 휘욱(박지훈)의 신작에 출연한다. 기대와 달리 촬영장에 도착한 배우들을 기다리는 것은 촉박한 촬영 일정과 음산한 분위기를 내뿜는 폐교뿐이다. 시영과 채윤은 감독으로부터 어떠한 설명도 듣지 못한 채 카메라 앞에서 기묘한 안무를 반복해 춰달라는 부탁을 받는다. 평범했던 촬영장은 두 배우의 춤이 끝나는 순간 유혈이 낭자한 아수라장으로 변하고 만다. &lt;씬&gt;은 촬영 현장에서 두 배우가 강령술 같은 춤을 추면서 일어나는 기이한 일들을 그려낸다. 광기에 사로잡힌 감독과 죽음으로 가득한 촬영장에서 벌어지는 초반부의 소동극은 어딘가 익숙한 장르 문법을 따라가는 것처럼 보인다. 영화는 처절한 살육의 아수라장을 통과하자마자 인간의 원죄와 저주받은 과거라는 미스터리로 눈을 돌린다. 그리고 극적인 전회를 감당하기 위해 폐쇄된 공간 너머로 새로운 인물과 설정을 끊임없이 소환해 반전의 층위를 더한다. 하지만 매력적인 결말에 당]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2024/0401/17_08_18__660a6b725e52c[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘라스트 썸머’, 위선으로 결코 감출 수 없는 욕망에 관하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104772</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104772</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 07:12:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[만족스러운 변호사 생활, 화목한 가족과의 삶. 남부러울 것 없던 안느(레아 드루케)에게 테오(사뮈엘 키어셰르)는 불청객이나 다름없다. 남편 피에르(올리비에 라보르딘)와 전 부인 사이에서 태어난 아이이기 때문이다. 훌쩍 자란 테오와 안느 사이엔 미묘한 기류가 생기고, 급기야 테오가 초대한 또래 여자 친구에게 안느가 질투를 느낀다. 피에르가 출장으로 며칠 집을 비우자 결국 안느는 테오와의 밀회를 즐기기 시작한다.


&lt;로망스&gt; &lt;팻 걸&gt; &lt;미스트리스&gt; 등을 연출한 카트린 브레야 감독이 10년 만의 복귀를 알린 신작이다. 제작사 사드 방 사드가 &lt;퀸 오브 하츠&gt;의 리메이크 판권을 사들인 뒤, 카트린 브레야 감독에게 연출을 제안하면서 작품이 시작됐다. 안느와 테오 모두 서로를 강렬히 욕망 하지만 욕망을 대하는 태도는 상반된다. 테오는 감정을 직시하며 안느가 자신을 갈구한다는 사실을 인정하게끔 몰아붙이지만, 사회적 위신을 놓지 못한 안느는 끝내 그를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2024/0401/16_56_49__660a68c171f9e[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘신 가면라이더’, 당혹감을 느낄 새도 없이 밀어붙이는 특촬물 감성]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104771</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104771</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 07:12:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[혼고 다케시(이케마쓰 소스케)가 메뚜기와 인간의 하이브리드 사이 보그인 ‘메뚜기 오그’ , 자칭 ‘가면라이더’로 거듭난다. 혼고의 선한 기질을 알아본 미도리카와 박사가 그를 인류를 위해 싸울 ‘메뚜기 오그’로 개조한 것이다. 이내 혼고는 인류의 파멸을 목표로 하는 쇼커 (SHOCKER)라는 미지의 집단과 대적한다. 강력한 거미, 박쥐, 벌, 전갈 오그가 적으로 등장하지만 미도리카와 박사의 딸인 루리코(하마베 미나미)가 혼고를 돕는다. 그리고 두 사람의 앞에는 또 다른 메뚜기 오그인 이치몬지 하야토(에모토 다스쿠)가 나타난다.


일본의 대표적인 특수촬영물 시리즈 &lt;가면라이더&gt;의 탄생 50주년을 기념하여 만들어진 작품이다. &lt;에반게리온&gt; 시리즈의 창작자로 잘 알려진 안노 히데아키가 감독을 맡았다. 그는 앞서 ‘신 재팬 히어로즈 유니버스’라는 기획을 통해 &lt;신 고질라&gt; &lt;신 울트라맨&gt; &lt;신 에반게리온 극장판&gt;의 제작 및 연출을 맡은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2024/0401/16_54_28__660a683451436[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘기동전사 건담 시드 프리덤’, 아는 얘기, 아는 연출, 아는 건담의 삼위일체]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104770</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104770</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 07:12:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인류가 우주로 뻗어나간 근미래, 기존 인류 ‘내츄럴’과 유전자 조작으로 태어난 신인류 ‘코디네이터’는 분쟁을 멈추지 않고 있다. 이에 인류는 라크스 클라인(다나카 리에)를 총재로 추대하여 범세계적 평화기구인 ‘컴퍼스’를 설립한다. 그리고 라크스의 동료인 키라 야마토(호시 소이치로), 신 아스카 등은 인간형 거대 기동 병기인 ‘모빌슈트’를 타고 우주의 평화를 위한 싸움에 임한다. 그러던 중 신흥국 ‘파운데이션’이 무력 단체인 ‘블루 코스모스’를 함께 제압하잔 제안을 컴퍼스에 건네고, 이를 수락하고 전투에 나선 키라와 동료들에겐 모종의 마수가 뻗친다.


TV애니메이션 시리즈 &lt;기동전사 건담 시드 데스티니&gt; 이후 약 20년 만에 돌아온 후속편이다. 핵심적인 주제는 전작과 크게 다르지 않다. 전 인류의 유전자 정보를 정부가 통합 관리하여 인류의 절대적인 평화를 만들겠다는 ‘데스티니 플랜’의 추종자들이 다시금 키라를 위시한 주인공 무리와 싸우는 내용이다. 36년 만의 후속작이지만]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2024/0401/16_51_51__660a6797ee559[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘오멘: 저주의 시작’, 악은 존재하지 않는다, 단지 만들어질 뿐]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104769</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104769</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 07:12:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1971년 수녀가 되기 위해 마거릿(넬 타이거 프리)은 로마에 도착한다. 그녀를 이곳으로 이끈 건 어린 시절 보육원에서 만났던 로렌스 추기경(빌 나이)이다. 그와 함께 도착한 한 보육원에서 마거릿은 소녀 스키아나에게 마음이 끌린다. 어느 날 광장에 있던 마거릿에게 브레넌 신부(랠프 이네슨)라는 사람이 접근한다. 그는 마거릿에게 스키아나를 조심하라며 자신이 있는 수도원으로 찾아오면 모든 비밀을 이야기해주겠다고 말한다.


&lt;오멘: 저주의 시작&gt;은 &lt;슈퍼맨&gt;(1978), &lt;구니스&gt;(1986) 등 흥행작을 만든 리처드 도너 감독의 오컬트 명작 &lt;오멘&gt;(1976)의 시작을 그린 프리퀄이다. 영화는 &lt;오멘&gt;에서 미궁이었던 ‘데미안’의 생모가 누구인지를 추적한다. 브레넌 신부와 마거릿은 보육원 안팎에서 공조를 펼쳐 보육원이 숨기고 있는 추악한 진실에 다가선다. 이들이 찾아야 하는 것은 다름 아닌 ‘666’ 표식이다. 6월6일 6시에 탄생할]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2024/0401/16_49_37__660a671192803[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘고질라 X 콩: 뉴 엠파이어’, 더 부술 세계가 없다면 새로운 세계를 만들면 된다는 패기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104768</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104768</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 07:12:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고질라와 콩의 혈투가 끝나고 지구는 할로우 어스라는 새로운 질서를 마주한다. 학자들을 파견해 연구에 나선 모나크는 강력한 파장을 감지한다. 앤드루스 박사(리베카 홀)도 장성한 지아(케일리 하틀)가 같은 시기에 이상한 낌새를 느꼈음을 알게 된다. 동면에 빠진 고질라도 의문의 신호에 눈을 뜨고 움직이자, 박사는 지아와 버니(브라이언 타이리 헨리) 그리고 타이탄 전문 수의사인 트래퍼(댄 스티븐스)와 단서를 찾으러 할로우 어스로 떠난다. 한편 동족을 찾아 나선 콩은 갑자기 생긴 싱크홀을 타고 도착한 곳에서 폭군 스카 킹과 대면한다. &lt;고질라 VS. 콩&gt;이 모두가 고대한 최후의 매치업이었다면, &lt;고질라 X 콩: 뉴 엠파이어&gt;는 몬스터버스의 확장 가능성을 탐구하는 변곡점이다. 몬스터버스는 이제 박살낼 세계가 없다면 새로운 세계를 더 만들자는 입장을 취한다. 전작에서 다뤄진 할로우 어스는 폭발적인 확장을 통해 여러 괴수를 등장시켜도 넉넉한 무대가 되었다. 여전히 인간들은 새]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2024/0401/16_47_18__660a668651dbd[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘유미의 세포들 더 무비’, 세상이 외면해도 언제나 유미의 편]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104767</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104767</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 07:12:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[꾸역꾸역 회사를 다니느냐, 아니면 진짜 좋아하는 일을 하기 위해 퇴사를 하느냐. 대한국수 마케팅팀에서 일하는 유미는 자신의 아이디어를 세번이나 팀장에게 도둑질당한 후 중요한 선택의 기로에 선다. 제품에 스토리를 입혀 마케팅한다는 발상을 무시했던 팀장이 정작 유미의 기획을 그대로 베껴 프레젠테이션한 사건이 그에게 치명타가 됐기 때문이다. 결국 자신의 본심을 따르기로 한 유미는 사직서를 제출한다. 별다른 계획 없이 일을 그만두면서 마음 한구석이 늘 불안한 유미에게 유일한 위안처는 그와 몰래 사귀고 있던 마케팅팀 대리 바비다. 하지만 바비가 갑작스레 제주도로 발령받으면서 두 사람은 장거리 연애를 시작하고, 유미는 공모전 준비에 들어간다. 2015년부터 2020년까지 네이버웹툰에서 연재된 동명의 웹툰이 두 시즌의 드라마로 먼저 제작된 후 극장판 애니메이션으로 만들어졌다. 드라마판에 등장했던 세포 캐릭터들은 그대로, 유미와 바비 등 인간 캐릭터들은 3D애니메이션로 재탄생시킨 뒤 유미의 성장과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2024/0401/16_44_58__660a65fa01545[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘키메라’, 이탈리아 영화의 유산 속에서 잃어버린 영성을 찾다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104766</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104766</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 07:12:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;행복한 라짜로&gt; 이후 5년 만에 완성된 알리체 로르바케르 감독의 신작인 &lt;키메라&gt;는 외견상 디지털영화의 연대기에서 비켜서 있다는 점만으로도 감상할 가치가 충분하다. 로베르토 로셀리니, 에르만노 올미, 페데리코 펠리니 등 이탈리아영화의 유산을 흡수한 목가적 풍경, 다양한 포맷으로 변주되는 필름 촬영의 생동감은 &lt;키메라&gt;가 가진 희귀한 기쁨이다. 영화는 막 감옥에서 풀려난 남자 아르투(조시 오코너)가 연인 베니아미나(일레 야라 비아넬로)의 집이 있는 토스카나로 향하는 기차 위에서 시작된다. 과거에 붙들린 아르투가 그토록 찾아 헤매는 연인은 &lt;키메라&gt;에서 쉬이 존재를 드러내지 않는다. 다만 우리는 도굴꾼들과 생활하며 땅속 무덤에 묻힌 고대 에트루리아 유물을 훔쳐 파는 이들의 모험을 바라볼 뿐이다. &lt;키메라&gt;에서 지상과 지하는 신화 속 이종동물 키메라처럼 연결되어 있다. 종종 아르투에게 찾아와 죽은 자들의 세계를 감각하게 만드는 영적]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2024/0401/16_42_51__660a657b0755b[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘잔 뒤 바리’, 베르사유에 그대로 이식된 마이웬의 자아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104765</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104765</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 07:12:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[혁명 이전. 절대 군주정 체제의 프랑스 천민 계급과 자녀들의 삶은 짐작하여 가늠하기 쉬웠다. 죽을 때까지 일하거나 남자와 몸을 섞으면서 살거나. 가난한 재봉사의 사생아였던 잔 보베니에(마이웬)는 둘 중 더 좋아하는 것을 스스로 택했기에 매춘부가 된다. 문학과 시, 예술과 쾌락을 거침없이 탐하며 일류 접대부로 성장한 잔의 매력은 후견인 뒤 바리 백작(멜빌 푸포)을 넘어 국왕 루이 15세(조니 뎁)에게 가닿는다. 미와 지성을 갖춘 관능적인 여자는 천하에 가장 권력 있고 부유한 연인을 얻으리라는 오래된 믿음은 그렇게 실현된다. 왕이 사랑한 단 한명의 공식 정부(情婦), 잔 뒤 바리는 프랑스 왕국 역사의 마지막 로열 미스트리스가 되어 베르사유에 입성한다.


익히 봐온 궁정 로맨스를 위시한 심미적 체험으로 가득한 영화 &lt;잔 뒤 바리&gt;는 두 주연배우의 공사를 함께 엮어 읽을 때 더욱 흥미로워지는 텍스트다. 이번 작품에서 연출, 집필, 연기를 모두 해낸 마이웬은 15살 때부터 17살]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2024/0401/16_38_39__660a647f63235[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘그날의 딸들’, 침묵하지 않는 자들의 발자취]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104764</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104764</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 07:12:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[역사적 비극이 빚어낸 폭력과 학살은 1948년 제주도의 김연심과 1994년 르완다의 마리 크리스틴의 가족을 앗아갔다. 오랜 세월이 지나 생존자 김연심과 마리 크리스틴의 딸 양경인과 바치스가 제주에서 만난다. 연령, 국적, 언어 모든 것이 다르지만 두 사람은 생존자의 딸이라는 공통점 아래 공감대를 형성하고 마음을 나눈다. 바치스는 양경인의 용기에 감명받고, 양경인은 르완다를 통해 한국 사회를 되돌아본다.


장편영화 &lt;종이꽃&gt; 등을 연출한 바 있는 고훈 감독의 다큐멘터리 &lt;그날의 딸들&gt;은 40여년이라는 세월을 사이에 둔 두 비극, 제주 4·3과 르완다 대학살을 생존자의 딸들의 시선을 통해 그려낸다. “제주 4·3의 특징은 다 쉬쉬했다는 거야, 40년 동안.”(양경인) “주변 친구들을 보면 어머니가 있으면 아버지가 없고, 아버지가 있으면 어머니가 없었어요.” (바치스) 역사적 비극으로 희생된 자들의 후손이자, 그흔적이 남아 있는 국가와 도시의 일원인 두 사람은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2024/0401/16_33_31__660a634b3bde6[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘바람의 세월’, 그리움과 외로움이 묻어나는 지난 10년]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104763</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104763</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 07:12:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2014년 4월16일, 제주도로 향하던 세월호가 전라남도 진도군 인근 해상에서 침몰한다. 이로 인해 수학여행을 가던 안산 단원고등학교 학생들을 포함해 총 304명이 목숨을 잃었다. 단원고 학생을 자녀로 두었다는 공통점을 제외하곤 제각기 평범한 삶을 살아가던 부모들의 일상은 그날 이후 송두리째 뒤바뀐다. 집에서 광화문광장으로, 회사에서 국회의사당 앞으로 그들의 거처가 바뀌고, 그들을 둘러싼 세상의 말들 또한 시시각각 변한다. 분노, 슬픔, 두려움, 답답함, 죄책감, 배신감, 억울함, 소외감 등 여러 복잡한 감정들이 그들의 세상을 지배한다. 그렇게 10년, 강산도 변한다는 시간이지만, 부모들에겐 바람과도 같이 빠르고 혹독하게 지나간 세월이었다.


세월호 참사로 단원고 2학년생이던 문지성양을 잃은 아버지이기도 한 문종택 감독이 2014년 여름부터 담아온 세월호참사가족협의회의 활동 기록 영상을 포함한 5천여개의 영상을 바탕으로 하는 아카이브 다큐멘터리 &lt;바람의 세월&gt;을 김환태]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/391/660d013ddd469.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>