<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Dec 2021 04:39:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 <빛의 얼굴들>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99325</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99325</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 06:18:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어두컴컴한 방에서는 사물을 볼 수 없다. 본다는 행위는 빛을 매개로 가능한 행위다. 그래서 엄격하게 말하면 “사물은 ‘보이는’ 것이지 ‘보는’ 것이 아니다”. 조명 디자이너 조수민의 &lt;빛의 얼굴들&gt;은 우리의 시각 경험을 좌우하는 빛에 대한 책이다. 저자는 우리가 빛에 관심을 가져야 하는 이유를 “눈으로 보는 모든 것이 사물과 공간이기 이전에 ‘빛’이기 때문”이라고 설명한다. “눈에 보이는 모든 것은 빛이다.”


&lt;빛의 얼굴들&gt;은 1장에서 빛에 대한 잘못된 고정관념을 바로잡은 뒤, 빛과 사람, 빛과 공간, 빛과 사회를 차례로 이야기한다. 빛은 영화에서도 중요한 역할을 한다. 일출과 일몰 시, 태양이 낮은 고도에 있어 지면을 측면에서 비추는 노란 태양빛과 하늘이 조금씩 어두워지며 진한 파란빛으로 빛나는 천공광이 만나 특별한 빛 환경이 만들어지는데 이것을 ‘골든아워’라고 한다. 모든 존재가 부드럽게 빛나는 이 시간대는 하루 중 짧게 스쳐가는 순간이지만 많은 영화들이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c5TukF/btror91dSRJ/Q9Lo63X0936MZB5Vy8v6yk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 <아무것도 아니라고 잘라 말하기>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99324</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99324</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 06:18:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세상의 자잘한 악이 싫어서 홀로 열심히 살아도, 버틸 수 없는 순간이 온다. &lt;내가 아는 가장 밝은 세계&gt;의 주인공은 글 쓰는 프리랜서로 살며 누구에게도 피해를 주지 않고 성실히 살아왔다. 하지만 부동산 세계에 들어가며 달라진다. 전망 좋은 신축 빌라는 사자마자 바로 앞에 12층 빌딩이 세워지고 장마가 닥치자 곰팡이가 번진다. 보수 요청을 하려고 하니 시공사는 책임을 피하려고 부도를 내고 잠적해버렸다. 프리랜서라면 이미 다들 알고 있을 해촉증명서 제출에 시달리는 한편, ‘나’는 아파트 청약에 당첨되기 위해 남들에게 꼭꼭 숨긴 장애로 점수를 얻을까 따져본다. 한때 문학이 가장 밝은 세계라고 믿었던 ‘나’였는데, 이제는 외벽 보수공사로 눈속임한 빌라를 팔아치우고 외곽 지대의 아파트로 떠나게 되었다. 개인을 지켜주지 않는 세계에 살다 보면 자잘한 악에 무감해진다.


우리가 디딘 세계 자체가 문제라는 의식은 &lt;희고 둥근 부분&gt;에서도 생생하게 나타난다. 기간제 교사로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dzMApG/btrornFHRMa/qCUHLaixpzLFCpxlHKix30/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 <그날 저녁의 불편함>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99323</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99323</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 06:18:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네덜란드 시골의 작은 농장에 사는 야스는 냉장고 문을 열고 손톱으로 과자의 설탕을 긁어먹기 좋아하는 어린이다. 야스에게는 모든 경험이 차가운 유리를 만질 때처럼 선명하고 생생하게 다가온다. 상상이 끝 간 데 없이 뻗어나가기도 한다. 다락방의 밧줄을 보며 아버지가 목을 매는 장면을 상상하기도 하고, 나이가 많다는 이유로 스케이트를 타고 호수 건너편으로 갈 수 있는 맛히스 오빠가 토끼 대신 죽었으면 좋겠다는 생각도 해본다.


그런데 오빠가 정말로 세상을 떠났다. 호수 얼음이 녹아서 물에 빠져 죽은 것이다. 목욕 중에 오빠의 사망 소식을 전하는 말을 들은 야스는, 욕조에 오줌을 싸버린다. 이후 야스는 입고 다니는 코트를 절대 벗지 않는다. 지독한 변비에 시달리기도 한다. 사람들이 죽은 오빠의 시신 엉덩이에서 뭐가 더 나오지 않도록 솜뭉치로 막아놓았다는 말 때문일까, 똥을 빨리 싸지 않으면 두더지가 똥구멍에 들어가 굴을 팔 것이라는 말을 들어서일까. 야스는 몸에서 아무것도 내보내고 싶지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/W5oU9/btrorOwgvUJ/Pe3zD708PjXD37PsQdd0U0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 <다정하기 싫어서 다정하게>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99322</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99322</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 06:18:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김현 시인이 이전에 출간했던 에세이집은 영화감독 켄 로치의 영화들과 노동자 친구들을 연결하는 형식을 취하고 있었다. 근면히 노동하는 친구의 거친 손, 노력 없이 얻어지는 것을 믿지 않는 두 친구와 늦은 밤 소주를 기울이며 하염없이 슬퍼지던 기분, 아무도 언급하지 않으려 하는 세월호에 대해 쓸 때, 김현의 성실하고 맑은 문장들이 신기하게도 켄 로치 영화들과 긴밀히 연결되었다. 김현의 신작 에세이 &lt;다정하기 싫어서 다정하게&gt;에도 선한 사람들에 대한 애정, 충실한 하루에 대한 낙관은 여전한데 그에 덧붙여 시인은 더 진솔하게 현실을 토로한다. 김현은 참으로 여전하면서도, 더 성숙한 어른이자 동료가 된 것 같다.


출판 편집자로 일하는 직장인, 차별금지법과 생활동반자법을 지지하는 생활인, 시인이며 누군가의 애인이고 친구이기도 한 그의 이번 에세이는 유머러스하게 인간 김현을 내보인다. 책에 인스타 아이디를 쓰면서(여기 쓰면 얼마나 느는지 보겠다고 쓰고), 심심할 때마다 전국 팔도의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/7XMBa/btroxOIhvD2/8trllPqZRW6ntYZXISQhsk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 <이런 얘기 하지 말까?>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99321</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99321</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 06:18:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[책 제목 &lt;이런 얘기 하지 말까?&gt;를 보자 웃음이 새어나왔다. 기자의 글쓰기(기획, 취재 등의 과정을 거쳐 목적이 확실한 기사)가 익숙했던 내가 ‘내 이야기’를 담은 에세이를 써야 할 때마다 든 생각이 ‘이런 얘기 해도 되나?’였기 때문이다. 혹은, 이런 얘기를 누가 읽는다고, 이런 얘기가 남한테도 의미가 있나, 라는 장벽이 가로막았다. 대중문화 기자로 일했던 최지은 작가 역시 자신이 겪은 일을 쓰기보다는 미디어라는 창을 한번 거친 글쓰기가 더 익숙한 방식이었을 거(잘 알지도 못하면서)라고 추측해본다. 거기다 ‘이런 얘기 하지 말까?’는 불특정 다수가 모인 자리에서 페미니즘이 대화의 소재가 될 때마다 여성들이 속으로 하는 생각이다. 괜히 분위기를 망치는 건 아닌지, 상대가 나를 까다롭고 예민한 사람이라고 평가하면 어쩌지? 불평등한 사회에 균열을 가져오는 것은 그런 오해를 감수하고 ‘이런 얘기’를 부득불 꺼내는 여자들이라는 걸 알면서도 용기내기가 쉽지 않다.


얼마 전 “]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dxjy2P/btroxO2AtZV/lJ4Hn2wDPBJL2ZEMS2bkf0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <씨네21>이 추천하는 12월의 책]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99320</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99320</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 06:18:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한해를 마무리하는 시기, 차분하게 삶을 돌아보고 미래를 계획하기 위해 당신의 독서 리스트를 풍부하게 만들 만한 책들을 소개한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bLR4EY/btrow1BnzGy/q67e5KT8FKHJM9qJXnvRdk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정종화의 충무로 클래식] 세 청년의 서울 생존기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99282</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99282</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 06:18:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제작 동아수출공사 / 감독 이장호 / 상영시간 118분 / 제작연도 1980년


결국 유신은 무너졌고 얼어붙었던 문화계도 해동의 순간을 맞았다. 1976년 대마초 사건으로 한국영화인협회 감독위원회에서 제명당한 후 4년 동안 활동이 막혔던 이장호도 다시 연출할 기회를 얻는다. 그의 말대로 이데올로기적 각성의 시간을 보낸 후 선택한 원작은 최일남의 중편소설 &lt;우리들의 넝쿨&gt;이었다. 크레딧에는 감독이 쓴 것으로 되어 있지만 사실 시인이자 소설가인 송기원이 썼다. 당시 그가 수배 중이어서 이름을 뺀 것이다. 1980년 3월 완성된 시나리오로 문화공보부에 제작 신고해 주로 외설적인 장면들을 순화하라는 지적을 받았지만, 현재 볼 수 있는 118분 버전에서 확인할 수 있는 장면들이 많아 감독은 아랑곳하지 않고 촬영을 단행한 것으로 보인다. 6월 말 촬영을 마치고 7월 말 검열 신청을 했는데, 다소 늦어졌지만 8월19일 서류 기록상으로는 어떠한 수정 사항도 없이 113분의 러닝타임으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bxK3gF/btropmltEmf/ytUVOUozdxftqEJd0Vf8E1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[베를린] 영화감독·시인·극작가 토마스 브라슈 일대기 담은 <디어 토마스> 개봉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99319</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99319</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 05:16:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1970년대 동독에서 서독으로 탈출한 시인이자 극작가, 영화감독이었던 토마스 브라슈(1945~2001)의 일대기를 다룬 영화 &lt;디어 토마스&gt;가 11월에 개봉했다. 영화는 독일 근현대사를 상징적으로 보여준다. 유대인이었던 브라슈의 부모는 나치를 피해 영국으로 망명했다 2차대전이 끝나고 동독으로 돌아왔다. 주인공의 부친은 동독 공산당 고위 간부로 출세가도를 달린다. 하지만 어릴 때부터 작가가 꿈이었던 주인공에게 동독은 꿈을 펼칠 만한 곳이 아니었다. 그렇다고 동독에 보헤미안의 삶이 없었던 건 아니다. 영화에서 60~70년대 동독 언더그라운드 예술가의 삶을 엿볼 수 있다. 브라슈는 동독에서의 삶을 사랑하면서도 동시에 견딜 수 없어 했다. 급기야 1968년 소련군이 프라하를 점령했을 때 친구들과 프라하의 소식을 전단지로 만들어 뿌린다. 하지만 아버지의 고발로 감방 생활을 하다 집행유예로 풀려난다. 대학에서도 퇴학당한 브라슈는 공장에서 일하며 혁명과 사랑과 죽음을 노래하는 작품을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oaekH/btropl01GbH/j2ixLL0KMfqBBq808ccka0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[동국대학교 듀이카 영화학 전공] 영화 제작 워크숍 중심의 수업으로 실전 경험]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99307</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99307</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 03:16:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홈페이지 ducsi.ac.kr
전화번호 02-2260-8554
교수진 김재영, 최병근, 김훈광, 이남훈, 배형준, 김아론, 김지훈, 김창진, 윤장호, 서승현, 윤민경, 김경민, 한승지, 김은동, 이경자, 유정주, 강철규, 이민호, 우승미, 김홍준, 최선홍, 최은진
커리큘럼 영상매체론, 영화기술, 영화비평, 영화사, 영화이론, 영화제작워크숍, 영화학개론, 기초연기, 디지털영화제작, 사운드디자인, 시나리오작법, 시나리오창작연습, 영화기획, 영화연기, 영화연기분석, 영화연기지도, 영화연출론, 영화와 회화, 영화조명, 영화촬영, 영화편집론, 작품분석, 카메라연기, 프로덕션디자인, 필름편집실습



전공소개

동국대학교 DUICA(이하 듀이카)는 1975년 설립된 동국대학교 전산원의 새 이름이다. 이는 ‘Dongguk University Institute for Core Ability’의 앞 글자를 딴 것으로, ‘핵심역량교육원’을 뜻한다. 컴퓨터공학 및 멀티미디어 분야뿐만 아니라 경영, 행정]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cx37KC/btroebEVa7C/XzEYwajn93BzqFC2C1yG4k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[서울사이버대학교 회화·공예전공] 청년과 중장년을 아우르는 예술적 자기 계발의 커리큘럼]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99306</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99306</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 03:16:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홈페이지 pnc.iscu.ac.kr
전화번호 02-944-5000
교수진 이부연, 이향아, 정규리, 이종분, 우소정, 홍선관, 김준현, 신기정, 장선아, 이보영, 이태겸, 조원진, 주혜영, 최석영, 윤지현, 강정구, 박선민, 우정숙, 배찬우
커리큘럼 가구디자인, 글쓰기기초와 구상법, 기초회화표현, 캐릭터디자인, 섬유코디네이션디자인, 공공디자인, 미술치료, 생활아트디자인, 문예창작첫걸음, 색채디자인, 조명디자인, 색연필아트, 출판편집디자인, 수묵채색기법, 디지털일러스트레이션, 미술치료학개론, 디지털출판, 공예디자인, 영상디자인실무, 조경디자인, 회화작품연구, 목공예제품디자인연구, 뷰티일러스트, 브랜드디자인, 디자인코디네이션전략, 스토리텔링기법


학과소개

서울사이버대학교가 2022학년도에 새롭게 신설한 회화·공예전공은 4차 산업혁명과 함께 도래한 이미지 리터러시에 대한 실습과 연구에 중점을 둔다. 회화·공예전공 정규리 교수는 “사회 구성원으로서의 새로운 기회는 물론, 문화적 욕구]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/boDJaB/btroceikEju/hksUKRTvK1WRC5nNACs1v0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[서울사이버대학교 웹문예창작학과, 회화·공예전공] 웹문학과 시각 이미지의 중요성을 토대로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99305</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=99305</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 03:16:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[웹문예창작학과] 웹에서 창작과 유통을 아우르는 새로운 작가의 탄생을 돕는다



홈페이지 lc.iscu.ac.kr
전화번호 02-944-5000
교수진 김준현, 최호빈, 손효임, 이상우, 차명희, 박선민, 임예나, 성배순, 송민희, 최원대, 강정구
커리큘럼 문예창작첫걸음, 글쓰기기초와 구상법, 문예기초철학, 웹소설의 이해, 문학개론, 블로그와 SNS글쓰기, 스토리텔링기법, 시란 무엇인가, 한국어어문규범, 소설창작론, 수필쉽게쓰기, 웹스토리텔링, 이야기치료, 디지털출판, 문장지도, 문학과 비평, 사이버리터러시, 정서심리학, 한국문학의 이해, 웹콘텐츠창작, 웹툰실습프로젝트, 유튜브기획제작, 영화, 드라마시나리오, 독서와 논술지도, 독서치료, 신화와 내러티브, 문학예술의 흐름, 문화예술과 관광, 스토리텔링영상, 웹소설창작실습, 문학과 저널리즘, 문화콘텐츠산업, 시창작실습, 웹툰시나리오


학과소개

레거시미디어인 종이책에서 웹으로 문예창작과 유통의 주류가 옮겨오는 지금, 학생들은 무엇을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/beySuj/btrodAkIeEp/ojtk7vy00Si2f1pXvkZ5cK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>