<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 06 May 2023 19:15:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘닥터 차정숙’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102657</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102657</guid>
            <pubDate>Fri, 05 May 2023 11:12:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[독기를 품고 이전의 자신과 전혀 다른 타입이 되는 캐릭터를 두고 ‘점을 찍고 돌아왔다’고 한다. 현모양처가 팜므파탈이 되어 남편과 시댁을 박살내는 SBS &lt;아내의 유혹&gt;이 낳은 숱한 패러디를 거치며 역으로 ‘점을 빼고 돌아온’ 캐릭터를 상상해본 적이 있다. 기껏해야 얼굴이 환해졌다는 덕담을 들을 테고, 여전히 나는 나인데 전보다 더 만족스러운 정도겠지. 자연스러운 나의 일부라고 여겼거나 거슬렸어도 내버려뒀던 무엇을 손보기로 한 이의 이야기는 점 찍는 드라마보다 싱거울 거라고 묻어뒀었다. JTBC &lt;닥터 차정숙&gt;은 46살 전업주부가 20년 만에 종합병원 가정의학과 레지던트로 복귀하는 드라마다. 외도하는 남편, 며느리를 종처럼 부리는 시어머니, 목숨을 구해준 근사한 연하남에 든든한 뒷배가 되어주는 귀인의 등장까지 &lt;아내의 유혹&gt;과 다를 바 없어 초반엔 정숙(엄정화)도 딴사람처럼 각성하는가 했더니, 자기 얼굴을 찬찬히 바라보다 이젠 점을 빼겠다고 결심한 사]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/blrx9A/btsd3eqikLb/uCSYV74v7QwkWYxN29Dpqk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘더 체어’ ‘인어공주’ ‘리틀 조’ ‘마스터 오브 제로 시즌3’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102656</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102656</guid>
            <pubDate>Fri, 05 May 2023 11:12:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;더 체어&gt;


넷플릭스 ▶▶▶▷

펨브로크대학 영문학과에 역사상 최초로 한국계 미국인인 김지윤 박사(샌드라 오)가 학과장으로 취임한다. ‘인문학의 위기’를 미국이라고 피해가지는 못했을 터, 가뜩이나 가면 증후군에 시달리는 지윤은 최초의 유색인종 여성 학과장이라는 독이 든 성배를 받아들고 비인기학과의 부활을 위해 고군분투한다. 위로는 매사 서글픈 노년의 백인 교수들, 아래로는 학과의 스타 교수인 남성 동료가 벌이는 사고도 수습해야 한다. 능청맞고 억척스럽게 위기 국면을 타개해가는 샌드라 오는 예의 그랬듯 넉넉한 공감과 호감을 담보한 코미디를 책임진다.


&lt;인어공주&gt;


디즈니+ ▶▶▶

롭 마셜의 &lt;인어공주&gt; 실사판을 기다리며 다시 들춰본 1989년 애니메이션 &lt;인어공주&gt;에서 최고의 캐릭터는 여전히 은발의 두족류 우르술라였다. 말하자면 디즈니 최고의 마녀, 빌런 시대 이전의 진정한 빌런. 멜리사 매카시의 우르술라 역시 만만치 않을 것이란]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bk4qzL/btsd4dkp7xC/DTjFT4V68PQvDK4Zno5It1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘외교관’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102655</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102655</guid>
            <pubDate>Fri, 05 May 2023 11:12:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 / 크리에이터 데보라 칸 / 출연 케리 러셀, 루퍼스 슈얼, 알리 안, 아토 에산도, 데이비드 자시, 로리 키니어 / 플레이지수 ▶▶▶▶▷


일견 건조한 정치 드라마처럼 보이지만 8부작 시리즈 &lt;외교관&gt;의 가장 큰 매력은 짜릿하게 웃기다는 것이다. 그것도 고도의 방식으로. 사건은 이란 연안을 항해하던 영국 항공모함이 의문의 테러를 당하면서 시작된다. 해군 41명이 목숨을 잃고 전운이 감도는 섬나라를 의식한 백악관은 유능한 외교관 케이트(케리 러셀)를 영국 주재 미국 대사로 파견한다. 이 어려운 미션이 실은 곧 사퇴를 앞둔 여성 부통령의 자리를 대신할 새 후보를 테스트하는 자리이기도 하다는 사실을 케이트 자신만 모른 채 말이다. 국제 군사위기뿐 아니라 여성 외교관의 지위를 약화시키는 각종 성차별적 매뉴얼들, 나아가 부통령 수업까지 돌파하는 어느 걸출한 여성 전문가의 직업 탐색기는 &lt;웨스트 윙&gt; &lt;홈랜드&gt; 등 굵직한 정치 드라마를 일궈온 데보라]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b4DdDj/btsd01Y5ZUi/8PxkckQFgj3mnEzP3pNow0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘클로즈’, 내밀하고 고요하게 지켜보는 두 소년의 사랑]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102628</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102628</guid>
            <pubDate>Wed, 03 May 2023 07:13:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[벨기에 어느 시골 마을, 곧 수확을 앞둔 꽃밭을 달리는 &lt;클로즈&gt;의 소년들은 마치 유년의 정점에서 누릴 수 있는 최상의 축복에 휩싸여 있는 것만 같다. 레오(에덴 담브린)와 레미(구스타브 드 와엘)는 매일 한뼘씩 자라나는 몸과 영혼의 뒷면까지 공유하는 사이지만, 여름방학이 끝나면 이 관계가 여지없이 시험에 처하고 말 거라는 사실을 우리는 어렵지 않게 안다. “너희 둘 사귀는 사이야?” 동급생의 힐난 섞인 물음에 레오는 즉각 부정하고 레미는 침묵한다. 한번도 서로의 친밀함을 정의하거나 의심할 필요 없었던 유일한 세계는 이제 젠더 규범과 동성애 혐오라는 미묘한 사회적 압력에 짓눌리면서 서서히 균열을 일으킨다. 레오가 공포에 질려 관계로부터 달아나는 시간이 길어질수록 레미는 동요하고, 분노하고, 달려들고, 마침내 사라지기로 한다.


장편 데뷔작 &lt;걸&gt;에서 보여준 것과 마찬가지로 루카스 돈트 감독은 &lt;클로즈&gt;에서도 고요한 동시에 매우 내밀한 카메라워크로 배]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Dmgqy/btsdJpG7Gny/T73Rm0iQx4XuOWDWGkBHRK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘극장판 짱구는 못말려: 동물소환 닌자 배꼽수비대’, 산만한 스토리에 숨겨진 두 여성의 저력]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102627</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102627</guid>
            <pubDate>Wed, 03 May 2023 07:13:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5년 전, 짱구(박영남)를 출산하던 날로 거슬러 올라간다. 산고를 겪고 짱구를 만난 봉미선(강희선)과 기쁨의 눈물을 흘리는 신형만(김환진) 뒤로 한 여자가 이들을 조용히 바라본다. 그리고 5년 뒤, 짱구 가족을 다시 찾아온 여자, 유나르하(안영미)는 자신의 아들 진구(채림)와 짱구가 산부인과에서 뒤바뀌었다는 고백을 한다. 청천벽력 같은 소식에 충격이 채 가시기도 전, 닌자들의 피습으로 짱구와 유나르하가 납치되었다는 사실을 알게 된 가족은 위치 추적으로 이들의 행방을 찾아나선다. 한편 유나르하 가족은 닌자 마을에서 세상의 모든 악의 기운을 막아주는 ‘지구의 배꼽’을 수호하는 역할을 하고 있다. 가업을 승계하기 위해 짱구는 닌자 학교를 다니고, 주요 기술인 동물소환 권법을 익히고자 고군분투한다. 평범한 인간세계를 경계하고 차단하는 닌자 마을의 장로는 폐쇄적인 태도로 마을 사람들을 통제하며 넓은 세상에 대한 호기심을 차단한다. 개인의 선택과 자유의지를 억압하는 분위기 속에서 유나르하와 짱]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bDangD/btsdOKwDmqT/onareRxmsC9bzf7RksudVk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘리턴 투 서울’, 정체성을 규정하는 공간으로부터의 저항]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102626</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102626</guid>
            <pubDate>Wed, 03 May 2023 07:13:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일본 도쿄로 여행할 계획이었던 프레디(박지민)는 행선지를 바꾸어 한국에 당도한다. 어린 시절 해외로 입양된 후 처음 찾은 한국은 그에게 낯설기만 하다. 술은 맞은편에 앉은 친구가 따라주어야 한다는 시답잖은 불문율부터 초면에 호구조사하는 대화 방식까지. 프레디는 한국인 친구 테나(한국화)와 동완(손승범)을 통해 한국의 문화를 조금씩 알아가지만 이내 ‘토종 한국인’이 되기보다 자기 방식대로 서울을 활보하길 택한다. 다만 테나의 한 가지 제안에는 귀 기울여본다. 친부모를 찾기 위해 입양센터인 하몬드 아동복지회를 들러보기로 한 것이다. 충동적으로 방문한 하몬드에서 프레디는 아버지의 연락처를 받은 후 그가 있는 곳으로 향한다. 군산에서 만난 아버지(오광록)와 그의 가족은 두팔 벌려 프레디를 맞이한다. 프랑스어를 구사하는 테나의 도움으로 프레디는 아버지와 이야기를 나누지만 서로의 거리는 좀처럼 좁혀지지 않는다. 아버지를 향한 원망의 마음이 줄어들기 전에 거리를 좁혀오는 아버지와 할머니의 태도가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dJluEz/btsdPvZZMc7/oQqDPnDQsIxUzDBFEfLokk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 이원석 감독이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102609</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102609</guid>
            <pubDate>Mon, 01 May 2023 06:16:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화감독. &lt;킬링 로맨스&gt; &lt;상의원&gt; &lt;남자사용설명서&gt; 연출


LIST는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.




영화 &lt;동경방랑자&gt;


스즈키 세이준 감독의 영화는 다 좋지만 그중에서도 &lt;동경방랑자&gt;를 가장 좋아한다. 어색한 연출과 과한 색상으로 가득하지만 영화 속의 배우들은 시종일관 진지하다. 총을 쏘는데 재주를 넘는 순간에도 그렇다. 너무 좋다.


알렉스 프레거


가장 비현실적으로 현실을 담아내는 사진작가. 언제나 나에게 영감을 주는 작가다.


핀터레스트


사람들이 올리는 사진을 계속 탐색한다. 그중 1970년대 이미지나 어딘가 엇박자 느낌이 나는 이상한 이미지를 저장해둔다.


영화 &lt;플레이타임&gt;


자크 티티는 선을 정말 잘 쓰는 감독이다. 공간과 인물 배치가 탁월해 사람이 웃기는 게 아니고 공간으로 웃겨]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oqUw0/btsdhzpjGNK/okjj17SS5PrYgVZxVJ2hXK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘MBTI vs 사주’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102608</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102608</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 11:11:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기획 단계에서 재미있을 거라 믿었던 아이디어가 막상 구체적 결과물로 만들어졌을 때 이도 저도 아니었던 경우는 생각보다 흔하다. 하지만 지난 수년 사이 적어도 10대에서 40대 사이에서 보편적 스몰 토크 주제로 자리 잡은 ‘MBTI’(성격유형지표)를 본격적으로 파고들어본다면 의미까지는 몰라도 재미는 있지 않을까, 생각했다. 오산이었다.


티빙 오리지널 &lt;MBTI vs 사주&gt;는 출연자 150명에게 자신의 사회적 가면을 상징하는 종이봉투를 씌운 다음 한자리에 모아 여러 가지 상황에 반응하게 만드는 대규모 실험 다큐멘터리를 지향한다. 그런데 사주는 MBTI만큼 온갖 상황에 재미 삼아 응용되는 틀이 아니기에 처음부터 축이 기울고, 맛도 없으면서 너무 많이 올라간 고명 같은 키워드 ‘MZ세대’가 자꾸 강조되는 바람에 방향성은 한층 더 흐트러진다. MZ세대가 사주에 빠진 이유는 “스펙 경쟁에 내몰리다 보면 자아가 증발하므로 자신에 대해 알고 싶은 절박한 요구 때문“이라거나, 스튜디오]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/t9oX2/btsdeZAkkST/3zMqKPCkzRVaD2tBM76mCK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘류이치 사카모토: 코다’ ‘최애의 아이’ ‘인 더 섀도우 오브 우먼’ ‘피닉스’ ‘모퉁이’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102607</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102607</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 11:11:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;류이치 사카모토: 코다&gt;


네이버 시리즈온 ▶▶▶▶

2023년 3월28일 류이치 사카모토가 별세했다. &lt;류이치 사카모토: 코다&gt;는 그의 삶과 예술에 대한 태도를 엿볼 수 있는 다큐멘터리영화다. 영화는 공연 실황을 담은 &lt;류이치 사카모토: 에이싱크&gt;와 함께 그의 생전 모습이 기록된 마지막 작품이 되었다. 영화는 동일본 대지진에서 살아남은 그가 피아노를 연주하며 시작한다. 다음 장면으로 그는 방진복을 입고 제한구역인 후쿠시마 제2 원자력발전소로 향한다. 영화는 류이치 사카모토를 통해 경계와 그 너머의 가능성을 생각하게 만든다. 이러한 그의 태도는 자신의 앨범에 고스란히 반영된다. 영화를 통해 류이치 사카모토가 기존의 틀에서 벗어나 일상과 자연의 소리를 채집하여 &lt;Async&gt;란 앨범을 어떻게 만들어가는지 볼 수 있다.


&lt;인 더 섀도우 오브 우먼&gt;


네이버 시리즈온, 웨이브 ▶▶▶▶

피에르(스타니슬라 메하르)는 다큐멘터리 감]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bqydUO/btsdefKdMJu/P8ZydA6O1zyVIz2kPuNbBk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰]  ‘그가 나에게 말하지 않은 것’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102606</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102606</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 11:11:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[Apple TV+ / 감독 올리비아 뉴먼, 데니즈 겜즈 에르구벤, 릴라 노이게바우어 / 각본 로라 데이브, 조시 싱어 / 출연 제니퍼 가너, 니콜라이 코스테르발다우, 앵거리 라이스 / 플레이지수 ▶▶▶▷


1년 전 결혼한 오언(니콜라이 코스테르발다우)과 해나(제니퍼 가너)는 금실 좋은 부부다. 하지만 해나와 의붓딸 베일리(앵거리 라이스)는 여전히 사이가 서먹하다. 어느 날 집으로 누군가가 찾아온다. 한 소녀가 오언의 부탁으로 쪽지를 전해주러 온 것이었다. 쪽지엔 베일리를 지켜주라고 적혀 있었다. 오언과 연락이 되지 않자 해나는 그의 회사로 찾아간다. 오언이 코딩 책임자로 일하는 ‘더 숍’이란 스타트업은 주가조작 혐의로 FBI가 들이닥친 상황이었다. 해나는 베일리의 학교로 향한다. 베일리는 아버지가 남긴 쪽지와 함께 수상한 더플백을 들고 온다.


&lt;그가 나에게 말하지 않은 것&gt;은 미국의 인기 소설가 로라 데이브의 동명의 소설을 원작으로 한 7부작 시리즈다. 시리즈는 하루]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/KeVLz/btsddsXCktV/lrU13tzTq3udqMMQ6laEUK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '피기', 동물적 신체와 오염된 여성의 형상을 냅다 겹치기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102575</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102575</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 07:16:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[죽은 돼지들의 머리, 기다란 창자, 토막 난 고깃덩이들. &lt;피기&gt;는 정육점의 일과를 짧고 굵게 보여주며 시작한다. 영화의 주요 테마인 ‘비인간적’ 신체를 전면적으로 전개하는 오프닝이다. 그 뒤로 누군가의 손, 두발, 입술을 비춘 근접숏이 차례로 나열된다. 이 몸의 주인은 사라(라우라 갈란). 부모의 정육점 일을 돕는 그녀는 과체중이라는 이유로 동급생들에게 극심한 놀림을 받지만, 헤드폰으로 음악을 들으며 작은 위안을 얻곤 한다. 어느 오후, 모욕적인 사태의 연쇄로 비참함에 잠겨 있던 사라는, 이후 자신을 따돌리던 이들이 한 남성에게 납치되는 현장을 목격하게 된다. 사라는 그날의 진실을 숨기기로 한다. 심지어 그녀는 납치범에게 오묘한 욕망을 품기까지 한다. 여성의 몸과 섹슈얼리티에 관한 문제를 범죄 스릴러 장르에 접속한 &lt;피기&gt;는 무거운 여성에게 부과되는 억압과 폭력을 여실하게 노출한다. 피, 땀, 오줌 등 다양한 ‘오물’이 등장해 사라의 동물성을 부각하며, 여름의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cDeJRn/btscQQEgS67/VGcAuOfpgp2qQPr2XKzcTK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>