<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Jun 2022 09:21:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 포켓몬과 신화적 장치의 흥미로운 앙상블 '극장판 포켓몬스터DP: 기라티나와 하늘의 꽃다발 쉐이미']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100255</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100255</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 07:19:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[포켓몬 마스터를 꿈꾸는 지우(마쓰모토 리카)와 피카츄(오오타니 이쿠에)가 이번에는 현실 세계의 이면으로 향한다. 포켓몬 세계에는 현실 세계와 그 짝패인 반전 세계가 존재한다. 반전 세계는 현실 세계의 혼란함을 받아안음으로써 현실 세계를 지탱하는 공간이다. 만일 현실에서 어떤 사건이 펼쳐진다면 반전 세계에는 독을 품은 검은 구름이 피어나고, 이를 조정함으로써 현실 세계는 안전하게 유지된다. 하나처럼 붙어 있지만 누구도 함부로 오갈 수 없는 두 세계는 기라티나가 관장해오고 있다. ‘신이라 불리는 포켓몬’ 중 하나인 기라티나는 마치 지옥문을 지키는 하데스처럼 현실과 반전 세계를 관통한다. 그러던 어느 날 기라티나와 반전 세계에 위험이 닥친다. 전작 &lt;극장판 포켓몬스터DP: 디아루가 vs. 펄기아 vs. 다크라이&gt;에서 아라모스 마을을 위험에 빠뜨린 디아루가와 펄기아가 펼치는 전쟁 탓이다.


‘시간의 신’인 디아루가와 ‘공간의 신’인 펄기아는 서로의 영역을 침범했다고 오해해 전쟁]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/I8p3k/btrDBucKQNq/gTjhkjpDBEBtkeOmJKKQT1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 순정만은 헤비급인, 트뤼포풍의 제이크 라모타 '올리 마키의 가장 행복한 날']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100254</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100254</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 07:19:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[핀란드 코콜라 지역의 제빵사 올리 마키(야르코 라티)는 프로 권투 대회 출전을 위해 연인 라이야(우나 아이롤라)와 함께 헬싱키로 떠난다. 올리의 훈련을 돕는 코치 엘리스(에로 밀로노프)의 전략은 올리의 체중을 줄여 계체량 시 체급을 페더급으로 변경하는 것. 이를 위해 엘리스는 올리가 훈련에 매진하길 바라지만, 올리는 엘리스에게 “저 사랑에 빠진 것 같아요”라고 하며 라이야와의 연애가 선사하는 환희에 취해 있을 뿐이다. 올리와 엘리스의 지향점이 어느새 달라진 것을 눈치챈 라이야는 고향으로 돌아가고, 상심한 올리는 훈련을 뒷전으로 미룬다.


&lt;올리 마키의 가장 행복한 날&gt;은 유호 쿠오스마넨 감독의 장편 데뷔작이자 제69회 칸국제영화제 주목할 만한 시선 부문 대상 수상작이다. 그는 이후 &lt;6번 칸&gt;으로 제74회 칸국제영화제에서 심사위원대상을 거머쥔 바 있다. 영화는 여러 미덕을 고루 갖추고 있다. 우선 각본이 우수하다. 올리의 연애담과 훈련담은 번갈아 진행되는데,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/EfziU/btrDEZCNvjQ/CCKuRY4j59nizhg6RZpUOK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 아버지로서의 실패를 만회할 기회를 얻은 남자가 이제야 쓰는 육아 일지 '카시오페아']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100253</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100253</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 07:19:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“선생님, 저 아직 30대예요.” 딱 남들만큼 깜빡깜빡하는 변호사 수진(서현진)은 교통사고를 내고 찾은 병원에서 알츠하이머 치매를 진단받는다. 충격으로 굳어버린 수진 대신 의사에게 침착히 궁금한 점을 묻는 사람은 함께 온 아버지 인우(안성기)다. 유학을 앞둔 어린 딸 지나(주예림)를 혼자 키우며 일하느라 정신없는 수진의 부탁을 받고 손녀를 돌보러 딸의 삶에 들어왔다 나가길 반복하던 인우는 수진의 치매 판정 이후 딸의 삶에 아예 들어가기로 맘먹는다.

 &lt;카시오페아&gt;는 아버지로서의 실패를 만회할 기회를 얻은 남자가 이제야 쓰는 육아 일지다. 장기 해외 근무로 수진의 인생 대부분에서 부재했던 인우는 속죄하듯 딸의 병을 겸허히 받아들이고 그의 간병인을 자처한다. 밥을 챙겨 먹이고, 놀이 모임에 데려가고, 분리수거를 가르친 뒤 돌아오는 인우의 일상은 어린 자식을 키우는 부모의 그것과 다르지 않다. 치매를 겪는 중심인물이 발산하는 혼란한 에너지가 상당한데도 이 극은 전체적으로 차분]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/rauCM/btrDGLcKnyi/Xr01GpqDb9IClq4Y1GlOh0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 인간과 로봇 사이, 영화라는 기억 장치 '애프터 양']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100252</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100252</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 07:19:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[필립 K. 딕의 소설 &lt;안드로이드는 전기양의 꿈을 꾸는가?&gt;에서 현상금 사냥꾼 릭 데커드는 “안드로이드도 꿈을 꾸나?”라고 묻는다. &lt;애프터 양&gt;에서 코고나다 감독은 바꿔 질문한다. 안드로이드도 기억하는가? &lt;애프터 양&gt;이 그리는 근미래는 고도로 발달한 테크노 사피엔스가 보편화된 사회다. 이들은 다인종·다문화 가정에 보급되어 세계 각국의 유산을 일깨워주는 ‘세컨드 시블링스’로 활약하는 지성체이고, 고장난 채 오래 방치되면 부패하는 유기체다. 차(茶) 상점을 운영하는 제이크(콜린 패럴)와 회사 중역인 키라(조디 터너스미스) 부부 역시 입양한 중국인 딸 미카(말레아 엠마 찬드로위자야)를 위해 중국인 안드로이드 양(저스틴 H. 민)과 가족을 이룬다. 영화는 원작인 알렉산더 와인스타인의 소설 제목처럼 어느 날 갑자기 ‘양과의 작별’이 가족에게 당도한 이후의 여파를 천천히 관찰해나간다. 수리업체를 전전하던 제이크는 양의 중심부에 숨겨진 기억 장치가 있으며,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Rs41h/btrDKKdlzbJ/GZQU1PDnioxHVSWkEqwdT1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 남궁선 영화감독 '십개월의 미래' 연출]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100243</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100243</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 06:23:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.


《Whack World》와 하이쿠처럼 짧은 노래들

요즘 티에라 왝의 곡들을 많이 듣는다. 그중에서도 전곡이 1분짜리 트랙으로 이루어진 《Whack World》(2018) 음반을 통째로 듣는 게 좋다. 우울과 분노, 우정과 성장에 관한 결코 가볍지 않은 테마들을 하이쿠처럼 딱 잘라내는 쾌감과 재능에 탄복하며. ※자매품: 《69 Love Songs》(1999) 마그네틱 필즈.


브라이언 드 팔마의 &lt;캐리&gt;
1967 | 오프닝


범람하는 기능적 영상 콘티들로부터 마음을 정화하고 싶을 때 돌려 보면 기분이 좋아진다. 시퀀스 하나로 필요한 모든 소개를 끝내버리는 빈티지한 즐거움이 있다. 피로 시작해서 피로 끝날 영화 속에 내내 여린 소녀의 마음이 느껴진다는 점도.


&lt;변화하는 세계질서&gt;
2021 | 레이 달리오]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b3I7ch/btrDlFemYKs/kMEaf2kuLxklMFQSoKzvb1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰 스트리밍] '파비안느에 관한 진실' 외]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100240</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100240</guid>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 11:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[파비안느에 관한 진실 / 왓챠, 웨이브, 넷플릭스 외
딸 뤼미르에게 파비안느는 나쁜 엄마다. “나쁜 엄마, 나쁜 친구일지라도 좋은 배우인 게 낫다”는 자백처럼 파비안느는 연기 생활을 위해 가족은 뒷전으로 미루고 홀대해왔다. 뤼미르는 남편 행크와 함께 파비안느의 회고전을 축하하려고 미국에서 프랑스까지 건너오지만, 영화 촬영에만 몰두하는 어머니에게 질색을 표하며 갈등한다. 아이러니하게도, 엄마와 딸의 꼬인 감정을 풀어주는 것 역시 영화와 연기다. ‘내 어머니의 추억’이란 영화에서 딸을 연기하는 어머니의 모습을 뤼미르가 보게 되면서 모녀는 자신의 진실보단 서로의 진심을 살피게 된다. 지구 반대편 유럽에서도 유효한 고레에다 히로카즈의 가족 이야기는 곧 칸에서 선보인 후 국내 개봉할 &lt;브로커&gt; 속 한국 가족의 모습이 어떻게 그려질지 한껏 기대하게 만든다.



벨파스트 / 웨이브, 티빙, Apple TV+ 외
어릴 적 살던 동네, 십수년 전 졸업한 모교를 찾아가면 ‘여기가 이렇게]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Qnhkc/btrDk7GLFmk/PCOTtG2XGxrkmuoQURchW0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰 스트리밍] '베터 콜 사울' 시즌6]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100239</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100239</guid>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 11:16:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[앨버커키의 삼류 변호사 지미 맥길(밥 오든커크)은 속된 말로 ‘동네 양아치’에 불과했지만, 유력한 법조인이자 형인 척의 영향을 받아 변호사의 길로 입성했다. 그러나 척은 자신보다 능력이 떨어지면서도 어머니와 주변의 사랑을 독차지한 동생을 미워했고, 번번이 동생의 앞길을 막아왔다. 지미는 이런 풍파들을 헤쳐나가기 위해 편법과 위법을 일삼는 법조계의 안티히어로 ‘사울 굿맨’이 되기에 이른다. 이내 동료 변호사이자 아내인 킴 웩슬리(레이 시혼)와 합심해 거대 로펌의 횡포에 맞서려 한다. 동시에 그가 전직 경찰 마이크(조너선 뱅커스)를 가교 삼아 앨버커키~멕시코 일대 카르텔 갱단의 알력 싸움에 휘말리게 되는 긴장감 넘치는 고조 속에서 시즌5가 마무리됐다.


시즌6의 1화부터 사울 굿맨의 저택이 압류당하는 듯한 장면이 재생되며 이야기의 끝을 예측하게 하는, 소위 ‘떡밥’ 던지기의 명수인 빈스 길리건의 연출이 두드러진다. 인기 시리즈 &lt;브레이킹 배드&gt;의 프리퀄 격인 &lt;베터 콜]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/siQkK/btrDkmYI3Jy/NFpqxYpmwxTGNkwzvWCKYK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 한국 정치사의 비극적 굴레를 바라보는, 뜨겁지만 흐릿한 접근 '그대가 조국']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100204</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100204</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 07:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가족의 온기가 사라진 집, 거울을 보며 넥타이를 다듬은 남자가 텅 빈 거실을 지나 출근길에 오른다. &lt;그대가 조국&gt;은 추앙과 오명을 동시에 짊어진 어느 유명한 초상을 첫 장면에서부터 이렇게 덜컥 펼쳐놓는다. 법정으로 향하는 차 안에서 조국 전 법무부 장관은 한탄한다. “조선 시대로 치면 귀양 간 상태인 거죠. 유배된 사람의 말은 그 어떤 것도 들어주질 않습니다.” 2019년 8월9일 법무부 장관에 지명되어 10월14일에 장관직을 사퇴하기까지 67일. 영화는 임명 이후 제기된 자녀 입시 비리, 사모펀드 논란 속에서 그에게 주어진 일과를 돌아본다. 고강도의 청문회, 12시간 가까이 이어간 기자 간담회. 뉴스와 신문을 재구성하고, 언론인과 주변 관계자, 유튜버 등의 인터뷰를 덧붙였다.


지난 1월 조국 전 장관의 아내 정경심 전 동양대학교 교수의 대법원 상고가 기각된 순간까지 나아가는 동안, &lt;그대가 조국&gt;이 제기하는 질문은 명확하다. 문재인 정부의 검찰 개혁 기수]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/3ERtR/btrC7LK57Cv/zRq6kGhrkK2sbjGked0gD1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 슬프고 무섭고 외롭고 거대한 그때 그 세상 '플레이그라운드']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100203</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100203</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 07:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[학교에 갓 입학한 소녀 노라(마야 반데베크)의 마음은 설렘이나 기쁨보단 두려움으로 가득 차 있다. 학교에 다니고 있는 오빠 아벨(귄터 뒤레)과 포옹도 해보고, 아빠(카림 레클루)의 배웅도 받아보지만 불안감은 쉬이 해소되지 않는다. 시끄럽고 너저분하면서도 한편으론 경직되고 무자비한 학교라는 공간은 예기치 못한 상황과 분위기로 노라를 매 순간 긴장시킨다. 노라가 할 수 있는 것이라곤 그저 움츠러든 어깨와 웃음기 지워진 얼굴로 정글 같은 학교를 오가는 것뿐이다. 그렇게 조금씩 학교생활에 적응해가던 노라는 어느 날 친구들에게 괴롭힘을 당하는 아벨을 목격하게 된다. 어른들에게 사실을 알리고자 하는 노라와 달리 아벨은 이를 말리고, 노라는 혼란과 갈등을 겪는다.


그때 그 시절 우리의 운동장은 그저 즐겁고 행복하기만 했을까. 벨기에의 신예 여성감독 로라 완델의 장편 데뷔작 &lt;플레이그라운드&gt;는 학교라는 공간이 아이들에게 남기는 필연적인 상처와 아픔을 날카롭고도 치밀하게 포착한다. 노]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/PvwGe/btrC472u9S2/r9g8DwSasipbbhRYpLstL1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 스타일 없이 겉멋만 남은 나이키 광고 모음집 '더 노비스']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100202</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100202</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 07:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알렉스(이저벨 퍼먼)는 늘 최고이길 갈망한다. 대통령 장학생에 선정될 정도의 수재이면서도 시험 시간 끝까지 남아 답을 세번 넘게 확인하고, 가장 약한 물리학 과목에 통달하기 위해 물리학과를 선택하기도 한다. 대학생이 되어 새로 시작한 조정에서도 마찬가지다. 동료와 선배들을 제치고 대표팀 1군에 들어가려 한다. 그 과정은 가혹하다. 학업을 병행하며 고된 훈련을 소화하는 것도 모자라 다른 선수들이 쉴 시간에도 혼자 연습에 매진한다. 손엔 동전만 한 고름이 잡히고, 최고가 되지 못했단 자책에 자신을 해하기도 한다. 그녀를 믿어주던 연인 대니(딜론)와 갈라설 위기에까지 처한다. 1군 입성이란 목표가 눈앞에 닥치자 최고를 향한 그녀의 집착이 도를 넘는다.


물의 흐름과 몸의 리듬을 맞추는 테크닉이 조정의 가장 중요한 덕목이라는데, 정작 &lt;더 노비스&gt;의 테크닉은 절뚝이기만 한다. 인물들의 감정선부터가 그렇다. 알렉스가 항상 최고의 위치를 원하게 된 내외적 동기나 감정적 전사가 한참]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bArU3M/btrC7zRFMdL/RIuDEl3eRvE87MwPhKyFx1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 다독이며 다시, 함께 살아가기 '안녕하세요']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100201</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100201</guid>
            <pubDate>Wed, 25 May 2022 07:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수미(김환희)는 보육원 원장의 학대 속에 자라왔고, 출신을 이유로 학교 친구들에게 따돌림을 당했다. 견디다 못한 그는 삶을 지옥이라 여기며 생을 포기하기로 결심한다. 한강으로 뛰어들려는 순간, 길을 지나던 서진(유선)이 수미를 발견하고 급히 붙잡는다. 자신을 호스피스 병동의 수간호사라 소개하며 서진은 수미에게 ‘죽는 법’을 제대로 가르쳐주겠다고 말한다. 서진을 따라 늘봄 호스피스 병동을 찾은 수미의 눈앞엔 예상치 못한 풍경이 펼쳐진다. 침체되어 있을 거라는 생각과 달리 병동의 환자들은 외국어와 그림 등을 배우며 새로운 미래를 꿈꾸고 하루하루를 충실히 살아낸다. 새 식구인 자신도 사랑하고 보살피는 호스피스 병동 사람들을 보며 수미는 삶의 의미에 관해 다시금 생각한다.

차봉주 감독이 연출한 &lt;안녕하세요&gt;는 죽음을 앞둔 사람들의 이야기를 바탕으로 삶의 희망에 대해 논하는 영화다. 수미와 서진, 병동 환자 중 한명인 박 노인(이순재)이 주요 인물이지만, 영화는 다른 환자들에게도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/NtZ08/btrC463ydVy/ZpkMaRLeVQqYlDwUFRRY8K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>