<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 04 May 2023 16:29:49 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘드림’ 배우 아이유, 있는 그대로의 열정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102642</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102642</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 09:12:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“안녕하세요, 평소 팬은 아니지만 너무 잘 보고 있었습니다!” 축구 선수 홍대(박서준)와의 첫 만남에서 소민(아이유)이 살갑게 인사를 건넨다. 솔직하게, 딱 필요한 만큼의 친근함을 내보이는 그를 보며 쌓인 내공을 짐작해봤다. 연기할 때는 물론 무대 위아래에서 아이유가 카메라 뒤에 서본 적이 몇번이나 될까. 그런 그가 &lt;드림&gt;에서 다큐멘터리 PD 소민으로 분한다. 드라마를 위해 실력보다 사연으로 홈리스 축구단의 멤버를 뽑고, 그들의 매 순간을 카메라로 기록한다. ‘열정리스(less) 직장인’이었던 소민은 어느새 누구보다 큰 목소리로 팀을 응원하는 이로 변모한다. 드라마 &lt;나의 아저씨&gt;, 영화 &lt;브로커&gt;에서 보여준 차분한 모습과 또 다른 에너지를 펼쳐 보이는 순간이다. 드라마 &lt;폭싹 속았수다&gt; 촬영을 바쁘게 소화하는 와중에도 아이유는 &lt;씨네21&gt;의 서면 인터뷰 제안에 흔쾌히 응해주었다.


- &lt;브로커&gt;가 먼저 개봉했으나]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dWxBhQ/btsdYdZ14KM/VXkBF0hvkmt3R4dOwOVzm0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '드림' 이병헌 감독, 스포츠보다 홈리스 팀원들의 드라마]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102641</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102641</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 09:12:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이병헌 감독은 8년 전 &lt;드림&gt;의 기획을 처음 시작했다. TV프로그램을 통해 홈리스 월드컵의 존재를 알게 된 그는 홈리스 월드컵의 한국 공식 주관사인 빅이슈코리아를 통해 홈리스들을 취재하고 2015년 네덜란드 암스테르담에서 열린 홈리스 월드컵에 동행하는 등 긴 사전 조사 기간을 거쳐 &lt;드림&gt;의 시나리오를 완성했다. 실화 자체가 이병헌 감독 같은 이야기꾼에게는 욕심날 만한 소재였다.


- 개봉 전주 인스타그램에 “&lt;드림&gt;의 핸디캡은 나 자신”이라는 글을 올렸다. 전작 &lt;극한직업&gt;과 계속 비교가 되다 보니 함께한 이들에게 미안하다는 내용이 담겨 있었다. 본인은 기분이 좋은 상태라고 밝혔지만 공교롭게도 &lt;씨네21&gt; 별점이 나간 직후에 올라온 글이라 사람들이 감독의 의도를 다르게 받아들인 것 같기도 하고.


= 강아지 두 마리를 산책시킨 후 정말로 기분이 좋았을 때였다. 원래 &lt;씨네21&gt; 20자평은 네이버로 확인하기 때문에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/NPpa7/btsdW59oSDX/z3e1idutxCr9kMJSk0k2Ek/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] '드림'의 이병헌 감독, 배우 아이유를 만나다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102640</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102640</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 09:12:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1승의 가능성은 희박할지라도, 기어코 꿈을 향해 도전하는 이들에겐 언제나 아낌없이 박수를 보내게 된다. &lt;극한직업&gt; 이후 이병헌 감독이 4년 만에 내놓은 신작 &lt;드림&gt;은 2010년 홈리스 월드컵에 한국 국가대표팀이 처음 출전한 실화를 바탕으로 한 작품이다. 물의를 일으켜 축구 선수로서의 활동이 어려워진 홍대가 자구책으로 홈리스 축구단의 감독직을 맡는다. 홍대가 들른 축구장엔 홈리스 선수들 외에도 다큐멘터리를 제작하기 위해 모든 과정을 기록 중인 PD 소민이 있다. 홍대와 티격태격하면서도 소민은 축구단이 무사히 월드컵 경기에 참가할 수 있도록 돕는다. 코로나19 팬데믹으로 개봉이 다소 늦어졌으나, 마침내 스크린을 통해 관객과 만나게 될 &lt;드림&gt;에 관해 이병헌 감독, 아이유 배우가 자의 깊은 애정을 들려주었다.


*이어지는 기사에서 이병헌 감독, 아이유 배우와의 인터뷰가 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bMXmOt/btsdWMPRyOb/4TH23FTBQHNWKxav4N1vt0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 김병규, 김철홍, 김예솔비 평론가의 비평적 과제들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102639</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102639</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 09:12:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오늘날 영화비평은 어떤 역할을 수행하는가. 오랫동안 제기되어온 ‘영화비평의 위기’에 관해 동시대 영화평론가들은 어떤 시선을 견지하고 있을까. &lt;씨네21&gt;은 당사의 영화평론 공모전을 통해 당선된 김병규, 김철홍, 김예솔비 영화평론가에게 대화를 청했다. 1~5년 이상 활동해온 이들에게 영화비평과 비평가의 역할, &lt;씨네21&gt; 지면의 의미와 한계, 외면적으로 어떤 자리와 변화를 필요로 하는지 듣는 시간을 마련했다.



김철홍 본격적인 이야기에 앞서 각자 하는 일이 궁금하다. 영화비평가로서 혹은 다른 정체성으로서 어떤 활동들을 하고 있는가.


김예솔비 현재 대학원에서 영화를 전공하는 중인데, 과 특성상 영화만 하는 사람들은 별로 없다. 전시, 퍼포먼스, 연극 등 미술과 관련한 기획을 하는 친구들이 대부분이다. 그래서 가끔 전시 서문을 쓰거나 기획을 돕고, 때로는 기록 촬영을 하기도 한다.


김철홍 그게 김예솔비라는 정체성의 얼마만큼을 차지하고 있나.


김예솔비 구]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dka29N/btsdYeq6sBj/OtKRwkHI2IWyuxQhLKQ8dk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 윤아랑 평론가, 그럼에도 더 많이 말하고 싶다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102638</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102638</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 09:12:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 조막만 한 글씨가 빼곡하게 적힌 수첩을 들고 왔다. 영화관에서도 그렇게 메모하나.


= 영화를 볼 때는 일부러 메모에 신경 쓰지 않는다. 놓치는 장면들이 생기기도 하고 영화를 보는 도중에 드는 생각은 오히려 부차적인 것이 많기 때문이다. 짧으면 30분, 보통은 하루 정도 지나서 드는 생각들을 글로 가져온다. 시간을 거쳐 얼마간 여과된, 내 안에서 정리된 말들이 글 쓰는 과정에서 경합을 벌인다.


- 지난해 출간한 민음사 탐구 시리즈 &lt;뭔가 배 속에서 부글거리는 기분&gt;에서 영화뿐 아니라 만화, 문학, 음악, SNS 인플루언서로서의 자기 분석에 이르기까지 동시대 K문화 전반을 비평의 주제로 삼았다. 


= 포스트 시네마 시대를 살면서 매체, 플랫폼, 그것에 접속하는 다양한 디지털 기기 등에 의해 매우 다양한 선택지에 놓이지 않나. 그건 부정할 수 없이 내가 자라면서 경험한 어떤 객관적인 환경이고, 그로부터 체화한 현실 감각을 따랐다.


- 만화 장르에 대한 애호와]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/yp49x/btsdW52CaFt/S2mTdKaBvV7HRkgebM5Kgk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 박예지 평론가, 기존의 매체를 벗어나, 나만의 방식으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102637</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102637</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 09:12:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 영화평론가로 등단한 건 ‘2022년 영화의전당 영화평론대상’에서 대상을 수상하면서다. 등단 이전의 이력을 살펴보니 거쳐온 분야가 다양하다. 예술고등학교에서 문예창작을 공부했으나 학부에선 철학과 독어독문학을 전공했고, 대학원 전공은 문화인류학이다. 로펌에서도 잠시 일했고 현재는 외주 제작사 방송 PD로 재직 중이다. 이 폭넓은 관심이 어떤 과정을 거쳐 영화비평으로 좁혀졌나.


= 사실 어릴 때부터 그랬다. (웃음) 영화, 음악, 문학, 철학, 인문학 등 여러 분야에 관심이 있었고 근 20년간 개인 블로그에 관련 작품들의 리뷰를 계속 써왔다. 그러다 어느 순간 커리어를 더 좁힐 필요를 느꼈다. 지금까지 해온 것들을 종합해보니 흥미를 잃지 않고 오랫동안 할 수 있는 게 영화평론이란 결론에 이르렀다. 그래서 지난해부터 영화비평에 집중하기 시작했고, 그 일환으로 공모전에 글을 냈다.


- 등단 전에도, 후에도 비평을 쓴다는 것엔 변함이 없는데 그럼에도 평론가라는 직함을 필요로 하게 된]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wuf77/btsdXxY29Cl/5QEBoHbkIr01goHKFkDJz0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 강덕구 평론가, 연출하고 도발하는 비평]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102636</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102636</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 09:12:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- &lt;월말 김어준&gt;의 ‘56년생 완전 영화인 김홍준, 92년생 조금 영화인 강덕구’, &lt;중앙일보&gt;가 2030 필자들을 내세운 정치 칼럼 ‘나는 고발한다’ 시리즈 등에 참여했다. 책 &lt;밀레니얼의 마음: 2010년대, 그리고 MZ의 탄생&gt;(이하 &lt;밀레니얼의 마음&gt;)까지 나오면서 유독 1990년대생, MZ 평론가라는 프레임으로부터 자유롭지 못했는데.


= 비슷한 나이대 평론가들이라면 어디를 가도 대체로 비슷할 거다. 비평이라는 행위에서 자의식은 매우 중요하지 않나. 내 자의식을 이용하고 젊음 역시 이용하고 싶을 때가 있었다. 그런데 그런 작업은 이제 내 첫 책이자 연대기인 &lt;밀레니얼의 마음&gt;으로 완전히 종결지었다. 이 인터뷰에서도 내가 어떻게 표현될지 약간은 걱정스럽다. 매체들이 이제는 개별 평론가의 정체성에 잘 접근해줬으면 하는 마음이다.


- 한국예술종합학교에서 영상이론을 전공하고 &lt;오큘로&gt;를 거쳐 블로그를 중심으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/nRGxZ/btsdXljPt5p/LquKzQ6paugCQeKcoH0keK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 우리 시대의 비평가들은 어디서 무엇을 하고 있는가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102635</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102635</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 09:12:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자크 오몽은 멀지 않은 과거에 “비평가는 지성, 섬세함, 그리고 의식을 요구하는 매우 까다로운 책무를 담당하는 사람”이라고 &lt;씨네21&gt;에 썼는데, 나는 여기에 지금 신진 비평가들에겐 “적나라한 감정과 솔직함, 자전적 서사, 그리고 전략” 역시 있다고 덧붙이고 싶다. 그들은 지금 어디서 무엇을 하는가. 기회가 주어진다면 기성 언론에 칼럼을 싣거나 연재를 하고 단행본을 쓰긴 하지만, 정기적인 지면이나 소속의 문제는 그들의 주요 관심사가 아니다. 오히려 그것은 때때로 불편한 제안일 수 있다. 영화를 붙들고 글쓰거나 말하려는 사람들은 동의하는 주제, 필요한 장소, 환기하는 만남이 있다면 그곳으로 걸어들어갔다 다시 빠져나온다. 영화평론가들은 더이상 영화만을 말하지 않고 미술, 만화, 힙합, 하위문화를 함께 거론한다. 네이버 블로그나 브런치의 주인, 개인 SNS 계정으로 우리에게 먼저 당도하는 사람들. 왓챠의 네임드, 노션 링크 속 발화자, 나아가 보다 심미적으로 꾸려져 있는 웹사이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Q6bCJ/btsdXJL3YFM/eKF5MAzcr6ws1TEldrU4O1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 새로운 무대로 뻗어가는 영화비평가들, 각자의 최전선]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102634</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102634</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 09:12:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누구나 영화평을 남기고, 별점을 매기고, 리뷰를 남길 수 있는 1인 미디어의 시대. 모두가 쓰기에 매일 범람하는 활자들 속에서 영화 글쓰기는 이제 영화란 무엇인가에 대한 질문만큼 혼란 속에 남겨져 있다. 이는 관객의 다양한 의견이 권력을 쥔 기성 매체와 평등한 지위를 형성한다는 긍정적 인상, 혹은 반대로 악의적인 영화 바이럴이나 취향의 제도화 등 오염된 풍경의 단면 정도로 묘사되곤 하지만 그보다 더 깊고 복잡다단하게 논의되어야 할 새 무대는 완전히 따로 있다. 개인 블로그를 필두로 각종 SNS, 게시판, 웹사이트 등을 비롯한 플랫폼, 메일링 등의 자체 연재 시스템을 통해 공론장을 형성하고 횡단하는 비평가들의 활동 반경이 그곳이다. 이들은 영화만이 아니라 문학, 미술, 음악 등 예술계 전반과 서브컬처를 포섭하며, 그들 각자의 방법론으로 비평과 창작의 접경지대도 늘려가고 있다.


이에 비평집 &lt;밀레니얼의 마음: 2010년대, 그리고 MZ의 탄생&gt;과 5월 출간 예정인 &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cd5w5U/btsdY3bIpKy/yU3DwNiBJtNfhazdsyB9z1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '가디언즈 오브 갤럭시: Volume 3' 제임스 건 감독, 가슴을 뛰게 하는 피날레]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102631</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102631</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 07:12:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제임스 건 감독은 마블 시네마틱 유니버스(MCU)를 문자 그대로 우주 단위로 넓힌 주인공이다. 2014년 &lt;가디언즈 오브 갤럭시&gt;(이하 &lt;가오갤&gt;)로 마블 영화에 총천연색의 화려한 개성과 웃음을 더하며 화려하게 등장했던 그가 이제 &lt;가오갤&gt;의 감동적인 마무리를 준비한다. 4월17일 공개된 푸티지 영상을 보고 미리 설레발을 좀 치자면 3부작 시리즈의 최종장이자 최고작이 되기에 충분해 보인다. &lt;가디언즈 오브 갤럭시: Volume 3&gt;의 개봉을 앞두고 한국을 방문한 제임스 건 감독을 만났다. 울고, 웃고, 느끼고. 영화와 함께 자라 어느덧 가족이 된 팬들을 위한 감동적인 편지를 미리 전한다.


- 이번 영화는 오리지널 &lt;가오갤&gt;팀(스타로드, 가모라, 드랙스, 로켓, 그루트)이 함께하는 마지막 작품이다.


= &lt;가오갤&gt; 시리즈의 3번째 영화이자 3막의 마지막 챕터다. 한 아이의 완벽한 여정을 마무리 지을 수 있는 그런 영]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bC6L3X/btsdTRi8JFV/tYw5dLTPOJT60lnywDoEl0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '튤립 모양' 양윤모 감독, 섬세한 운동들이 만드는 스펙터클]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102630</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102630</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 07:12:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일본에서 스쳐 지나간 남자를 찾아 무작정 공주에 온 유리코(유다인), 무성영화 속 자신이 좋아하는 배우와 똑 닮은 여자를 마주친 석영(김다현)은 운명처럼 만난다. 서로 자신이 기억하던 혹은 상상하던 그 사람이라고 느낀 두 사람은 금세 가까워진다. 고즈넉한 분위기를 자아내는 한옥과 봉분, 울창한 나무들은 흑백영화임에도 공주의 정취를 고스란히 담아낸다. 1.37:1 프레임 속에서 카메라를 응시하는 배우들의 정갈한 연기와 연출은 만의 인상적인 이미지를 관객에게 각인시킨다. 감각과 이미지로 남는 의 제작 과정을 양윤모 감독에게 물었다.


- 공주의 자연 풍경이 아름답게 담겼다. 공주라는 장소에서 떠올린 이야기겠구나 싶더라.


= 일 때문에 일주일에 한번 공주를 들른 적이 있었다. 공주의 유적지를 돌아다니며 여름, 가을, 초겨울 풍경을 접했다. 이곳을 배경으로 좋은 영화를 한편 만들어보고 싶다는 생각이 시작이었다. 공주의 자연을 배경으로 우화적인 기조의 영화를 만들고 싶었고, 역사적인 유]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dg4xcj/btsdW8D4tAg/SEyM7LNeJrikJTpUqD7ckK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>