<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Apr 2022 01:11:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[21세기 한국의 시네필과 영화관의 (비)장소성]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99988</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99988</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 09:14:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[극장영화란 무엇인가. 극장영화는 어디로 가는가. 혹은 우리를 어디로 데려갈까. 지난주(&lt;씨네21&gt; 1351호) 김호영 교수가 영화관이라는 공간의 역사를, 정찬철 교수가 뉴미디어의 등장에 따라 극장이 어떻게 자기 변신을 해왔는지를 탐색하는 글을 실었다. 이어서 이번에는 이선주 교수가 ‘21세기 한국의 시네필과 영화관의 (비)장소성’에 대한 심도 깊은 사유의 글을 보내왔다. 대중잡지 독자들에게 쉽지 않게 느껴질지도 모르겠다. 그럼에도 꾸준히 이 간극을 좁혀나가는 것이 영화 주간지로서 &lt;씨네21&gt;의 존재 이유 중 하나라고 믿는다. 답이 아닌 가능성으로, 우리의 질문은 계속 이어질 것이다.



프롤로그: 영화관에 들어가며

최근 새로운 공간으로 이주하며 재개관한 시네마테크 서울아트시네마는 내가 아는 한 가장 매혹적인 트레일러 영상을 상영하는 영화관이다. 영상은 &lt;러시아 방주&gt;로 시작하여 &lt;연연풍진&gt; &lt;미지의 여인에게서 온 편지&gt; &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/DwaqL/btrAdcFIKVf/FlG2VaUbt4woxb5QYYwehK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[홍상수 감독의 27번째 장편 '소설가의 영화': 영화의 픽션적 시간을 찾아서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99987</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99987</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 09:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“홍상수 감독님은 마법입니다.”(이혜영) 이보다 정확한 설명은 없을 것 같다. 홍상수 감독의 27번째 장편 &lt;소설가의 영화&gt;는 영화적 시공간의 신비를 창조한다. 베를린국제영화제 심사위원단은 “시공간을 극한의 한계로 밀어붙임으로써 시간은 공간이 되고 공간은 세계가 된다. 이는 놀라울 정도로 급진적이면서도 동시에 놀라울 정도로 가치 있는 것이다. 물질적으로만 팽창하는 그늘진 사회에서 이 영화로 인해 우리는 가치관을 바꿀 수 있는 용기를 얻게 된다”고 극찬했다. 제72회 베를린국제영화제 은곰상(심사위원대상)을 수상한 &lt;소설가의 영화&gt;에는 당신을 긴 상념에 잠기게 할 시간들로 넘쳐난다. 허문영 부산국제영화제 집행위원장의 말을 빌리자면 “이런 영화를 사랑하지 않기란 불가능하다”. 이에 김병규 영화평론가가 “과격할 정도로 좋았다”라는 고백과 함께 긴 글을 보내왔다. 그의 애정 어린 글이 홍상수의 시간으로 들어갈 좋은 안내자가 되어줄 것이다.


*영화의 결말에 대한 묘사가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/q02Hp/btrAbGHkipI/0znkjwzi8VwnUevs9fRPLk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2022년 장애인 이동권의 현실: 장애인 없는 매끄러운 사회?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99986</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99986</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 09:17:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 &lt;복지식당&gt; 속 재기(조민상)는 장콜을 타지 못한다. 장애 5급이기 때문이다. 이 때문에 그는 장애 1급인 병호(임호준)에게 거듭 신세를 지게 된다. 영화의 마지막, 병호와 사이가 갈라지면서 더는 장콜을 탈 수 없게 된 재기는 전동휠체어를 타고 한겨울에 바닷바람을 맞으며 집으로 돌아간다.


2019년 7월 장애등급제가 폐지됐다고 하나 이는 절반만 진실이다. 1~6급으로 나뉜 장애등급제는 사라졌지만, 장애 정도가 심한 장애인(기존 1~3급)과 심하지 않은 장애인(4~6급)으로 이원화됐다. 그리고 여전히 ‘장애 정도가 심하지 않은 장애인’ 재기는 장콜을 탈 수 없다. 장애 정도가 심한 장애인 중 보행상 장애가 있는 사람만 장콜을 이용할 수 있기 때문이다.


휠체어 탄 사람은 이동권이 크게 제약된다. 대부분 버스에는 계단이 있어 휠체어 탄 사람은 탑승할 수 없다. 국토교통부는 ‘교통약자의 이동편의 증진법’에 따라 5년마다 교통약자 이동편의 증진계획을 수립해야 한다. 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bM05cO/btrzZN7ORRz/m7jG4as8dlmEoXFJMt6zUk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['복지식당' 정재익 감독, 서태수 감독을 만나다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99985</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99985</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 09:17:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 제주도민인 두 감독이 장애인 영화제작 워크숍을 통해 만나 성사된 영화다. 강사인 서태수 감독이 참가자인 정재익 감독이 쓴 여러 장의 수필을 읽은 것이 계기였다고.


정재익 어머니가 위독하셔서 병원에 가야 하는데 5급 판정을 받은 내가 지원받을 수 있는 서비스가 없었다. 장애인 기관과 단체에 호소도 해보고 결국 청와대 신문고에까지 글을 썼지만 답변은 부실했다. 오랫동안 너무나 화가 쌓인 상태였고, 그 이야기를 썼다.


서태수 정재익 감독이 그렇게 힘들어하던 상황에서 한 친구가 장애인영화제작 워크숍 상영회에 초대를 한 것이다. 그때 정재익 감독이 워크숍 1기 수료를 마친 분들의 영화를 보고 놀랐던 것 같다.


정재익 그 친구는 나보다 상태가 더 안 좋은데 영화를 만들었더라. 나도 할 수 있겠다는 생각이 들었다. (웃음)


서태수 이후로 정재익 감독님이 아주 적극적으로 내게 제작 의지를 어필하셨다.


정재익 무조건 덤벼보자는 마음이었다. 1년 동안 집에만 있다가 나온 터였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c4SOR3/btrz4PwHpe7/sSOq5GiB23uTE5yYScT0fK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['복지식당'과 함께 장애인 권리 투쟁의 현실을 돌아보다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99984</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99984</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 09:17:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[장애인 이동권을 둘러싸고 ‘담판 논쟁’이 벌어지고 있는 2022년의 암울한 현실을 빗대어 바라본 영화, &lt;복지식당&gt;을 소개한다. 자전적 이야기를 옮긴 정재익 감독과 그와의 협업을 자처한 비장애인 서태수 감독을 만났다. 이들은 “장애인콜택시가 도착하지 않아 로케이션을 이동할 때면 언제나 감독이 현장에 가장 늦게 도착하는” 촬영기를 들려주었다. 진보적 장애 언론 &lt;비마이너&gt;를 만들고 있는 강혜민 편집장은 전국장애인차별철폐연대를 비롯한 장애인 단체가 교통약자의 이동편의 증진법의 개정을 요구하는 목소리에 담긴 장애인 이동권의 현재를 바라봤다. 2001년 지하철 4호선 오이도역에서 휠체어 리프트 추락 사고로 장애인 1명이 사망한 이후 20년 넘게 장애인 이동권 보장 시위와 권리 투쟁이 이어져왔지만 요즘만큼 관심이 집중된 적은 없었다. 뉴스의 홍수 속에서 누군가가 정치적 여론전을 조작하는 동안 영화는 이야기와 이미지, 그리고 감정을 통해 삶의 구체적인 맥락을 전하고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bTC4Vu/btrz4Pcpdfp/8OdDJfFL2z1DYQlDQeRh4k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[야구영화 만든 감독 3인의 야구 토크: '한화이글스: 클럽하우스' 박경원 감독, '1984 최동원' 조은성 감독, '낫아웃' 이정곤 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99952</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99952</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 09:15:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2021년, 한화 이글스가 변화를 선언했다. 한화의 심장이라 불렸던 베테랑 김태균 선수의 은퇴식을 시작으로 20대 초중반의 젊은 선수들로 팀을 꾸리고 메이저리그에서 활동한 카를로스 수베로 감독을 새롭게 영입했다. 이들은 ‘THIS IS OUR WAY’라는 슬로건과 함께 자신들이 나아갈 방향을 다시금 환기시키며 필드에 올랐다. 이러한 한화 이글스 리빌딩의 1년을 기록한 다큐멘터리가 지난 3월24일 왓챠에서 공개됐다. 공개 직후 왓챠 시청 순위 1위에 오른 &lt;한화이글스: 클럽하우스&gt;엔 지난해 한화 이글스가 치른 144경기, 그리고 경기장 뒤편의 경영진, 프런트, 코칭 스탭의 치열한 고민이 압축적으로 담겨 있다. &lt;씨네21&gt;은 &lt;한화이글스: 클럽하우스&gt;를 연출한 박경원 감독과 &lt;1984 최동원&gt;의 조은성 감독, &lt;낫아웃&gt;의 이정곤 감독과 함께 &lt;한화이글스: 클럽하우스&gt;에 관해 이야기하는 자리를 마련했다. 다큐멘터리와 야구에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bPuQw4/btrzvz26XNH/BSYgtMQEdl4iUjQAl4R0M0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[꼭 하고 싶었던, 해야 했던: '야차' 이엘, 송재림, 박진영]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99951</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99951</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 09:15:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국정원 블랙팀의 수장 야차(설경구)와 그를 감시하는 파견 검사 지훈(박해수)이 엎치락뒤치락하는 사이, 사방에서 주도면밀하게 &lt;야차&gt;의 액션을 이끄는 스파이들이 있으니 바로 선임 요원 희원(이엘)과 성격파 재규(송재림), 막내 정대(박진영)다. &lt;콜&gt; &lt;모럴센스&gt;에 이어 &lt;야차&gt;로 넷플릭스 영화의 미더운 얼굴이 된 이엘은 거창한 대사 없이도 베테랑 원칙주의자 요원의 세계관을 단숨에 설득시키는 카리스마를 보여준다. 한편 거칠게 기른 수염에 기름칠한 꽁지 머리, 걸쭉한 사투리로 무장한 요원 재규는 이미 액션에 어느 정도 일가견이 있다고 생각했던 배우 송재림에게 아직 미개척지가 있었음을 일깨운다. 어깻죽지에 칼날을 슥 닦아내고 맹렬한 눈으로 상대를 바라보는 그에게선 자기 취향에 꼭 맞는 작품을 만난 배우의 흥분마저 느껴진다. 한편 내로라하는 선배들과 함께 첫 상업영화에 도전한 아이돌 그룹 GOT7 출신의 박진영은 반려동물 뱀순이와 절묘한 호흡을 보]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bkwhvR/btrzr7Tsmtx/nOJinEFEFVcWCQVUsC0WfK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[액션의 승부사들: '야차' 설경구, 박해수, 양동근]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99950</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99950</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 09:15:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나현 감독의 신작 &lt;야차&gt;는 말보다 주먹이 앞서는 영화다. 동북아시아의 스파이들이 한데 모여 꿍꿍이를 숨긴 채 중국 선양에서 펼쳐 보이는 사건의 내막은 그리 새로울 것이 없다. 다만 통쾌하고 깔끔한 액션으로 승부를 보겠다는 야심은 숨기지 않는다. 국정원 비밀공작 전담 블랙팀과 그들을 감시하기 위해 한국에서 파견된 특별감찰 검사와의 갈등, 그리고 여러 나라 스파이들의 이해관계가 얽혀 있는 가운데 성격이 제각각인 블랙팀 요원들과 검사가 맞붙는다. 정의는 무조건 지켜져야 한다는 블랙팀 리더 지강인 역의 설경구, 원칙을 중요시하는 한지훈 검사 역의 박해수, 생존력과 적응력으로 승부하는 베테랑 요원 홍 과장 역의 양동근, 이 세 사람은 사건의 중심, 내막, 반전을 담당한다. 시원하고 통쾌한 한국형 첩보 스릴러 액션 영화의 첫 공개를 앞두고 &lt;야차&gt;의 배우들을 만났다.



- 온라인으로 진행된 제작보고회에서 배우들간의 토크 호흡이 좋았다. 설경구 배우가 양동근 배우의 오]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/zwElS/btrzwlPBXI0/jdNOKK2E8l0cr9uU8e6VJk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['야차'의 배우들을 만나다: 설경구, 박해수, 양동근, 이엘, 송재림, 박진영]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99949</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99949</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 09:15:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이국적이면서 익숙하다. 나현 감독의 &lt;야차&gt;에 대한 첫인상을 표현해보자면, 본 적 없는 한국형 첩보 스릴러이자 너무나 익숙한 홍콩 액션영화 사이 어디쯤에 위치해 있는 영화라 하겠다.


전세계 스파이의 최대 접전지라는 설정으로 중국 선양에서 펼쳐지는 이야기는 전세계 유일한 분단국가 한국과 북한이기에 가능한 갈등 양상을 띤다. 여기에 중국과 일본 스파이들이 자신들의 이해관계에 따라 사건의 중심으로 얽혀든다. 국정원의 해외 비밀 공작 전담팀인 블랙팀을 이끄는 지강인 역의 설경구, 블랙팀의 일원인 홍 과장 역의 양동근, 선임 요원 희원 역의 이엘, 터프한 요원 재규 역의 송재림, 팀의 활력소가 되어주는 에너지 넘치는 막내 정대 역의 박진영은 전우애로 똘똘 뭉친 최고의 팀이다. 신념을 가지고 블랙팀을 감시하는 한 검사 역의 박해수는 사사건건 지강인과 부딪친다. 숨겨진 이야기는 더 많다. 나현 감독이 의도한, 제목 ‘야차’가 뜻하는 것은 추악하고 잔인한 귀신이지만, 한편으로는 부처]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dYuCBR/btrztG2pP5G/fxYlX2ZvkPGSiYKW4Yflk0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[관객이 극장에 가지 않는 이유를 말한다 - 관객 4인 대담]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99948</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99948</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 09:16:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[극장영화의 위기를 논하고 비상대책을 강구하기 위해 정부 차원에서 혹은 영화계 내 단체들이 몇번의 테이블을 마련했고, 정부와 극장 차원에서 가시적인 지원책을 마련하기도 했다. 하지만 여기에 관객의 목소리는 늘 빠져 있었다. 도화선을 지핀 것은 최근 CJ CGV의 영화 티켓 가격 인상 소식이었다. 이제 CGV에서 2D영화를 보기 위해 지불해야 하는 비용은 1만5천원(주말 기준)이 됐다. 영화계가 코로나19 직격타를 맞은 지 3년차에 접어든 지금, &lt;씨네21&gt;은 영화 제작자와 투자배급사, 극장이 겪는 고민만큼 관객이 하고 싶은 이야기가 있으리라 판단했다. 대학 영화동아리 회장과 영화과 학생, 독립예술영화관 서포터스와 멀티플렉스 극장 VVIP 회원 등 대표성을 지닌 4인의 관객을 초청해 코로나19 이후 극장영화의 위기에 대한 생각을 들었다. 이들의 대화는 기업과 영화 제작자가 겪는 어려움을 중심으로 논의됐던 포스트 코로나 영화산업 담론에 반드시 탑승해야 할 핵심적인 재료가 될 것]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ACadP/btrznzBqCZN/rb8zWxPf9DUOnDAp8mC240/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['밤의 얼굴들' '우리가 다시 만날 세계' 소설가 황모과]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99921</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=99921</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 09:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“여자아이 몇명쯤 사라져도 아무도 신경 쓰지 않는 세상은 내 세계가 아니었다.” 황모과 작가의 장편 &lt;우리가 다시 만날 세계&gt;는 ‘백말띠는 드세다’는 편견으로 인해 임신 중단이 자행됐고, 역대 최악의 성비를 기록한 1990년이 배경이다. 사라진 친구들을 구하려 분투하는 진리와 자신의 삶을 위해 아이를 포기한 진리의 엄마 이영을 포함해 세대를 뛰어넘는 여성들의 연대가 세심하게 묘사된다. 예리한 시선으로 과거와 현재를 투과하며 문제점을 짚어내는 작가의 특성이 돋보이는 작품이다. 황모과 작가는 2019년 &lt;모멘트 아케이드&gt;로 한국과학문학상 중단편 부문 대상을 수상했다.


- 첫 장편 &lt;우리가 다시 만날 세계&gt;를 출간했다. 이전의 단편들과는 어떤 점이 달랐나.


= ‘나 이제 산책은 잘하는 것 같아. 좀 달려볼까?’ 하는 마음으로 시작했는데 아주 긴 마라톤을 뛴 기분이다. (웃음) 단편처럼 정서나 신 하나로 마무리할 수 없고 사건이나 구도, 반전 등에 관]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bA1o1h/btryDKScaOh/SqhlFgb2wIkQUcT5TMpLR1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>