<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 03 Jun 2023 16:20:14 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '메이 디셈버' 토드 헤인스 감독, 스토리텔러의 개입이 관계에 미치는 영향]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102825</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102825</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[토드 헤인스 감독은 희미하게 들떠 보였다. 그는 파리 퐁피두 센터에서 열리고 있는 본인의 회고전(5월10~29일)에 들렀다가 칸에 도착했다. 줄리앤 무어, 에드 라흐만, 크리스틴 바천, 케이트 블란쳇 등의 오랜 영화 친구들이 퐁피두를 방문하거나 카탈로그에 기고해 축하했다. 그중에는 올해 칸영화제 경쟁부문에 초대된 &lt;메이 디셈버&gt;의 제작자이자 배우인 나탈리 포트만도 있었다. “마치 이제 내가 죽나 싶었다!” 회고전 카탈로그를 기자들에게 건네며 헤인스는 뿌듯하게 털어놓았다. 10번째 장편 &lt;메이 디셈버&gt;는, 나이 차가 큰 커플을 가리키는 제목대로, 30대 중반 여성이 13살 소년과 사랑에 빠져 실형을 살고 끝내 가정을 이룬 실화를 영화화하려는 배우(나탈리 포트만)가 20년 후 세 자녀의 부모가 된 둘의 집을 취재차 방문하면서 벌어지는 이야기다. 타블로이드 언론의 표적으로 긴 시간을 살며 ‘절대적 사랑’의 신화로 방어해온 그레이시(줄리앤 무어)와 조이(찰스 멜튼)의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/6479b71c02e5f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '인디아나 존스: 운명의 다이얼' 제임스 맨골드 감독, 모든 가능성을 열어두고]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102824</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102824</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘인디아나 존스’가 돌아왔다. 아니 대단원의 막을 내렸다. 시리즈의 다섯 번째 영화 &lt;인디아나 존스: 운명의 다이얼&gt;은 해리슨 포드가 주연을 맡아 마지막 이별을 준비한다. 미국영화연구소가 역대 히어로영화 중 두 번째로 위대한 인물에 선정한 영웅과의 마지막 모험. 흥미로운 건 스티븐 스필버그가 아닌 제임스 맨골드가 연출을 맡았다는 점이다. 저작권 등 여러 복잡한 사정 탓이지만 결과적으로 최선의 선택지 중 하나였다는 사실이 다행스럽다. &lt;로건&gt;(2017)을 통해 늙고 지친 히어로 울버린을 훌륭히 떠나보낸 경력이 있는 제임스 맨골드는 영화 역사상 가장 위대한 모험가중 하나인 ‘인디아나 존스’를 제대로 되살린 후 가슴 벅찬 방식으로 떠나 보냈다. 올드 보이들의 활약이 두드러졌던 올해의 칸을 상징할 만한, 나이듦과 이별에 대한 이야기를 전한다.




- &lt;인디아나 존스&gt; 다섯 번째 영화의 연출을 맡았다. 해리슨 포드와 함께 작업한 소감은.


= 은퇴를 앞둔]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/6479b71ab52f3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 세계 자체가 고여 있다는 느낌, ‘화란’ 김창훈 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102823</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102823</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[희망의 반대말이 진정 절망일까. &lt;화란&gt;은 희망의 반대말이 체념과 상실이라고 생각하는 이들이 그리는 지옥도다. 폭력이 일상화된 집, 지긋지긋한 고향을 떠나고 싶은 소년 연규(홍사빈)는 네덜란드를 막연히 낙원으로 여기며 탈출을 꿈꾼다. 어른들의 손길이 필요했던 소년에게 유일하게 손 내밀어주는 이가 지역 폭력조직의 중간 보스 치건(송중기)이다. 치건은 연규에게서 자신의 유년 시절을 바라보지만 그가 손을 내밀수록 상황은 시궁창 속으로 빠져든다. 김창훈 감독이 직접 시나리오를 쓴 첫 장편영화 &lt;화란&gt;은 감독의 뚝심이 느껴지는, 한국영화에서 익숙한 듯 보기 드문 색의 영화다. 오랜 시간 영화 현장을 경험한 김창훈 감독의 의지는 제작사 사나이픽처스와 하이스토리에 가닿아 마침내 희망의 싹을 틔웠다.



- 주목할 만한 시선 부문에 초청되었다. 축하한다.

= 빈말이 아니라 꿈인지 생시인지 잘 분간이 안된다. 너무 떨리고 설레고 정신이 없다.


- 첫 장편이라 믿기 힘들]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/6479b7197d477.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 한없이 깊고 어두운 삶 속으로, ‘화란’ 송중기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102822</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102822</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[해사한 아이처럼 맑은 표정 뒤편에 한 자락 어두운 기운이 스쳐 지나간다. 배우 송중기는 타고난 미소년의 얼굴로 스크린을 누벼왔지만 그저 해맑기만 한 적이 없었다. 그의 밝음은 순수와 무지가 아니라 정황을 다 꿰고 있는, 오히려 너무 많이 아는 자의 씁쓸함을 품고 있다. 그런 의미에서 최근 드라마 &lt;빈센조&gt;나 &lt;재벌집 막내아들&gt;에서 다소 차갑고 무거운 면모를 선보였던 건 어쩌면 자연스러운 행보처럼 보인다. &lt;화란&gt;은 배우 송중기의 가장 무겁고 암울한 영화로 기억될 작품이다. &lt;화란&gt;에서 그가 연기한 치건은 욕망마저 메말라버린, 텅 빈 인물이다. 송중기는 그 지독한 허무를 표현해보고 싶다는, 배우로서의 강렬한 열망으로 이번 작품을 택했다. 영혼마저 가라앉을 어둠을 갈망하는 배우의 눈망울이 실로 아이러니하게 반짝인다.



- 처음으로 칸의 레드 카펫을 밟았다.

= 다들 이럴 때 ‘영광이고 실감이 안 나고 떨린다’고들 하던데, 그런 뻔한 표현들]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/6479b7182bbbf.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘탈출: 프로젝트 사일런스’ 배우 이선균, 장르적 쾌감도 현실감도 잡는다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102821</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102821</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가히 올해 칸의 남자라 부를 만하다. &lt;잠&gt;과 &lt;탈출: 프로젝트 사일런스&gt;(이하 &lt;탈출&gt;), 두편의 영화로 칸에 초청된 이선균은 전혀 다른 색깔의 영화들을 동시에 선보이며 폭넓은 연기 스펙트럼을 증명 중이다. 2014년 감독주간에 &lt;끝까지 간다&gt;로 처음 칸을 찾았고, 2019년 &lt;기생충&gt;으로 황금종려상을 받고 칸을 휩쓴 바 있지만 올해는 더욱 각별하다. 배우 이선균의 첫 블록버스터영화인 &lt;탈출&gt;은 새로운 도전이자 어떤 역할을 맡아도 중심을 잃지 않는, 믿고 보는 배우의 증명이다.



- 오전에 &lt;잠&gt;에 이어 심야에 &lt;탈출&gt;까지, 하루에 2편의 영화를 연달아 선보였다.


= 너무 기분 좋고 감사할 따름이다. 사실 부담이 적지 않았는데 관객을 만나고 반응이 나쁘지 않은 것 같아 한시름 놓았다. &lt;기생충&gt; 때의 경험이 있어서 괜찮을 줄 알았는데 올해는 여러 가지로 남다르다.


- 아내와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/6479b71591e1d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘탈출: 프로젝트 사일런스’ 김태곤 감독, 속도감 있게 쭉 내달리는 영화로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102820</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102820</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;탈출: 프로젝트 사일런스&gt;(이하 &lt;탈출&gt;)는 제목 그대로 재난 탈출 블록버스터다. 한치 앞도 보이지 않을 정도로 짙은 안개가 낀 날, 인천공항으로 가는 다리 위에서 대형 연쇄추돌 사고가 일어나 다리가 붕괴될 상황에 처한다. 때마침 정부에서 비밀리에 이송하던 군사 실험 ‘프로젝트 사일런스’의 개 실험체 ‘에코’ 시리즈가 탈출하고, 통제되지 않는 위험한 생명체가 사람들을 습격하기 시작한다. 그렇게 각자 다른 이유로 공항대교에 갇힌 사람들은 생존을 위한 사투를 시작한다. 선명한 컨셉을 향해 달려가는 &lt;탈출&gt;은 재난 액션 블록버스터로서 확실한 스펙터클을 제공한다. 거기에 제한된 상황이 주는 공포와 긴장감, 다양한 인간 군상이 엮어내는 드라마가 더해져 이야기가 한층 풍성해졌다. &lt;1999, 면회&gt;(2012), &lt;굿바이 싱글&gt;(2016)에서 연출력을 증명한 김태곤 감독은 지금보다 훨씬 확장된 프로젝트에 과감히 도전했다.



- 칸에서 첫]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/6479b7136a55f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘잠’ 배우 정유미, “광기에 대해서라면, 더 해보고 싶다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102819</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102819</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전설적인 &lt;폴라로이드 작동법&gt; 이후 곧 20년. 베테랑의 구력을 지녔지만 정유미는 지금도 깨끗한 맨살로 부딪치고 연기한다. 점입가경의 몽유병 스릴러 &lt;잠&gt;의 수진(정유미)은 남편의 기행에 곧잘 경악하는 순진무구한 젊은 아내인 듯싶더니, 어느새 맑은 얼굴 위로 집요한 광기를 발산하는 이야기의 지배자로 거듭난다. 결정적 순간에 튀어나오는 정유미만의 본색은 &lt;보건교사 안은영&gt;에 이어 &lt;잠&gt;에서도 그 효력이 선명하다.



- 비평가주간에서의 첫 상영이 열린 미라마르 극장에서 &lt;잠&gt;을 처음 봤다고. 무대 위에서 박수받는 일에 서먹해하는 모습은 여전히 신인배우 같더라.


= 지난해 &lt;잠&gt; 촬영을 마친 뒤 한동안 영화·드라마로 공식 석상에 설 일이 없어서 그런가 영 어색하다. 아직 시차 적응이 덜 된 상태여서 약간 멍한 것이 차라리 다행이지 싶다. (웃음) &lt;잠&gt;은 사운드 효과가 무척 중요한 영화여서 작은 숨소리까지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/6479b7119516e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘잠’ 유재선 감독, 사랑하는 사람이 두려워질 때]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102818</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102818</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[단란한 부부가 다가올 출산을 기다린다. 배우인 남편은 TV드라마에 단역으로 출연하며 진로 재설정을 뒤늦게 고민하고, 의기소침해진 파트너를 독려하는 아내는 티나지 않게 경제권을 책임지고 있다. 어려움이 없지야 않지만 개 한 마리와 함께 사는 생활력 있는 젊은 부부의 집엔 웃음이 끊이질 않는다. 어느 늦은 밤, 잠에서 깬 남편이 덩그러니 앉아서 “누가 들어왔어”라고 중얼거리기 전까지는. &lt;잠&gt;은 밤마다 잠에 취해 기이한 행동을 일삼는 남자 현수(이선균)와 그의 증세가 몽유병인지 빙의인지 의심하기 시작한 여자 수진(정유미)의 이야기를 다룬 한밤중 스릴러다. &lt;은밀하게 위대하게&gt; 연출부, &lt;옥자&gt; 조감독을 거쳐 루이스픽쳐스와 손잡은 유재선 감독은 신인감독의 1~2번째 영화를 상영하는 비평가주간에서 첫 데뷔작을 선보이게 됐다.



- 수면 중 보이는 이상행동을 결혼 생활의 풍경 속에 스릴러로 풀어냈다. 처음 어떻게 기획하게 되었나.


= 2019년 6월부터]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/6479b710551a2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] '더 존 오브 인터레스트'부터 '킬러스 오브 더 플라워 문' 까지,  칸영화제 화제작 살펴보기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102817</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102817</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[더 존 오브 인터레스트   감독 조너선 글레이저


아우슈비츠 사령관 루돌프 회스(크리스티안 프리델)와 그의 아내 헤드윅(잔드라 휠러)은 수용소 가장자리에 가족을 위한 호화로운 집을 지어 생활한다. 어느 날 루돌프가 베를린으로 발령이 나자 헤드윅은 자신들의 낙원이 부서질지 모른다는 생각에 분노한다. 마틴 에이미스의 동명 소설을 각색한 이 영화는 다섯 자녀와 함께 푸른 강변에서 수영을 즐기고 있는 모습을 회화적으로 그리며 시작한다. 거짓된 에덴 동산의 포장된 이미지를 통해 담장 바깥의 지옥을 상상하게끔 유도한다. 자로 잰 듯 깔끔하고 절제된, 기하학적인 화면으로 홀로코스트의 끔찍함을 더듬는 문제작. 극도의 불안감을 자극하는 사운드나 갑자기 등장하는 네거티브 필름 화면 등 매 시퀀스가 현대미술처럼 다가온다. 쨍하고 밝고 푸르게 끔찍한, 괴물 같은 영화


어바웃 드라이 그래시스  감독 누리 빌게 제일란


아나톨리아 시골의 한 지방에서 미술을 가르치는 사멧(데니즈 셀릴로글루)은 답답한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/6479b70dd890c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 변화를 앞두고 과거를 돌아보는, 제 76회 칸영화제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102816</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102816</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5. 올해의 남녀 주연상은


김혜리  릴리 글래드스턴은 &lt;킬러스 오브 더 플라워 문&gt;에서 모나리자 같았다. 조르주 드 라투르의 그림도 생각났고. 대담하고 카리스마틱한 존재였다. 궁합은 좋았지만 예측 가능한 조합이었던 드니로ꠓ디카프리오와 달리 릴리 글래드스턴은 재발견의 대상이었다. 한편 2017년 칸영화제에서 &lt;토니 에드만&gt;이 극찬을 받았었고 영화의 성공에 큰 공을 세운 잔드라 휠러의 수상으로 이어지진 않았었는데 올해 &lt;더 존 오브 인터레스트&gt;와 &lt;아나토미 오브 어 폴&gt;까지 두편이나 있으니 이번엔 수상을 점쳐볼 수 있지 않을까. &lt;더 존 오브 인터레스트&gt;에서 잔드라 휠러의 연기는 일관된 롱숏 속에서 어떤 자세와 움직임만으로 유머에서 공포를 오가는 여러 뉘앙스를 만들어낸다. 우리로 치면 김선영 배우처럼 사람 자체가 유니크한 아우라를 품고 있다.


김소미  잔드라 휠러의 얼굴에서 읽을 수 있는 만성적인 불만족의 뉘앙스를 좋아한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/6479b70b1931c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 서사가 되는 영화 속 음악과 치열한 팜도그, 제 76회 칸영화제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102815</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102815</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 11:13:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[3. &lt;더 존 오브 인터레스트&gt;의 충격과 중독적인 사운드


송경원  중반부까지 가장 화제가 된 작품은 아키 카우리스마키의 &lt;폴른 리브스&gt; 이전에 조너선 글레이저의 &lt;더 존 오브 인터레스트&gt;가 있었다. 기자들끼리 내부적으로도 다들 1위로 꼽지 않았나. 형식적인 충격으로는 경쟁부문 중에서 이 작품이 1등이다. 현대미술 같다. 오프닝에서 검은 화면에 사운드만 계속 나오다가 갑자기 빨간 화면으로 물든다. ‘지금 뭘 하자는 거지?’ 싶은 순간 아주 화창한 날씨 아래 강가에서 소풍 중인 가족의 모습이 펼쳐진다. 아우슈비츠 영화에서 형식 실험을 한다는 것에 대한 윤리적 재현의 문제도 빼놓고 말할 수 없다.


김혜리  &lt;사울의 아들&gt;에 대한 반대의 목소리가 있었듯 &lt;더 존 오브 인터레스트&gt;를 두고도 카포의 트래블링숏을 말하는 이가 분명히 있을 것이다.


김소미  악의 평범성, 정확히는 악의 진부함에 대해서 계속해서 감각을 환기시키며 차갑게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/6479b70832c7a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>