<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 14 Dec 2022 23:19:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '페르시아어 수업', 현대인들을 위한 필수 교양 수업]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101629</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101629</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 11:12:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[때는 2차 세계대전이 한창인 1942년. 프랑스의 한 나치 강제 수용소에선 독일군의 유대인 학살이 일상처럼 자행되고 있다. 그곳에 있던 한 유대인 질(나우엘 페레즈 비스카야트)은 순간 기지를 발휘하여 목숨을 구한다. 갖고 있던 페르시아어 책을 내밀며, 본인이 유대인이 아닌 페르시아인이라 주장했던 것이다. 이는 마침 페르시아인을 찾던 코흐 대위(라르스 아이딩어)의 명령과 맞물려 기묘한 상황을 만들어낸다. 코흐가 자신에게 페르시아어를 가르쳐줄 사람을 찾고 있었기 때문이다. 이제 질은 살아남기 위해 가짜 페르시아어를 만들어 코흐를 속여야 한다. 수용소 도처엔 그런 질에게 의심의 눈초리를 거두지 않는 병사들이 깔려 있고, 코흐의 뛰어난 학습 능력은 질로 하여금 더 많은 거짓 단어를 암기하게 만든다. 질은 나름의 노하우를 바탕으로 하루하루 목숨을 유지하지만, 고통스러운 수용소의 삶은 그 끝이 보이지 않는다.


&lt;페르시아어 수업&gt;은 독일영화 역사상 가장 중요한 시나리오작가 중 한명]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ZH5tv/btrTHQbf29H/9ANQR5tFnQ3ikCyFYTMKO1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '뮤직 바이 시아', 사람에 대한 이해 없는]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101628</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101628</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 11:12:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뮤직(매디 지글러)은 자폐 스펙트럼 장애인이다. 타인과의 소통은 쉽지 않지만 뮤직은 다정한 할머니와 친근한 이웃의 도움으로 경쾌한 나날을 보낸다. 규칙적이어서 안온하던 그의 삶에 달갑지 않은 변화가 찾아온다. 할머니가 갑작스레 죽음을 맞이하게 된 것이다. 할머니의 빈자리에는 오래전 집을 떠난 이복언니 주(케이트 허드슨)가 들어선다. 아침에 눈을 뜨면 달걀프라이 2개로 식사하고, 곱게 땋은 머리를 한 후 동네 산책을 나서는 뮤직의 루틴을 알지 못하는 주는 사사건건 뮤직과 부딪힌다. 주는 뮤직의 이웃인 에보와 조지로부터 조언을 얻으며 뮤직과 가까워지고자 노력한다. 그 덕에 두 자매의 현실은 잠시나마 산뜻해진 듯 보인다. 그러나 알코올과 마약에 중독됐던 주가 생계를 위해 마약 배달에 손을 대면서 가족이 조각날 위기에 처한다.


영화는 싱어송라이터 시아(SIA)의 세계관의 연장선상에 놓여 있다. &lt;Chandelier&gt;로 잘 알려진 시아가 각본을 쓰고 감독한 작품이어서, 뮤직 역]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/6Xvz7/btrTExxDQ9g/uRxdyxxxiYUDkCEpiYzvK0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '지옥의 화원', 촌스러운 파벌 싸움을 위해 배우들만 고군분투]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101627</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101627</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 11:12:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[여직원들의 세계는 오늘도 평화롭다. 나오코(나가노 메이)가 근무하는 회사 내부에서 진행되고 있는 파벌 싸움만 제외하면 말이다. 영업부의 광견파, 개발부의 악마파, 제조부의 대괴수파는 각각 날것 그대로의 주먹 싸움을 통해 회사를 제패하려 한다. 그런 그들의 야망은 회사에 신입 직원 란(히로세 아리스)이 입사함에 따라 한순간에 물거품이 되어버린다. 란이 범접할 수 없는 실력을 소유한 싸움꾼이었기 때문이다. 우연한 계기로 란과 절친이 된 나오코는 싸움과 상관없는 평범한 회사 생활을 유지한다. 하지만 란이 ‘최강의 여직원’이라는 타이틀과 함께 전국적으로 유명세를 떨치기 시작하자 나오코에게도 위기가 찾아온다. 마치 만화에 나오는 주인공의 성실한 친구처럼 살고 있던 나오코에게, 이제 정말로 만화 같은 스토리가 전개되기 시작한다.


&lt;지옥의 화원&gt;은 여성 직장인의 세계를 다루는 일본의 OL(Office Lady) 장르와 만화스러운 코믹 액션이 합쳐져 매력을 발산하는 영화다. 가장 큰]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bvGvaM/btrTGagYqtt/MhMl5fkPpsYxoDPkuZPNPK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '신비아파트 극장판 차원도깨비와 7개의 세계', 평행세계보다 귀신의 그로테스크함에 집중했더라면]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101626</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101626</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 11:12:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하리(김영은), 두리(김채하) 남매가 이번에는 우주를 지배하려는 악당과 맞서 싸운다. 하리와 친구들은 평행세계의 질서를 수호하는 차원도깨비 키비로부터 다차원에 관한 이야기를 전해 듣는다. 우주에는 7개의 평행세계가 있고, 최근 어나더라는 악당이 그 세계의 질서를 무너뜨리려 한다는 게 그것이다. 하리는 마음이 조급하다. 우주에 위기가 닥친 이 시점에 자신과 다툰 후 사라진 두리가 다른 세계에 떨어졌다는 사실을 알게 돼서다. 도깨비 금비(양정화)와 함께 차원의 문을 통과한 두리도 어떻게 해야 어나더를 물리친 후 본래 살던 세계로 돌아갈 수 있을지 고민이다. 두리와 하리는 떨어진 시간 동안 어긋났던 마음을 하나로 모으고 적을 물리치기 위해 전력을 다한다.


&lt;신비아파트 극장판 차원도깨비와 7개의 세계&gt;는 애니메이션 &lt;신비아파트&gt; 시리즈의 세 번째 극장판이다. 이번 작품은 TV애니메이션 시리즈와 달리 극장에서 상영했을 때 관객의 이목을 효과적으로 사로잡을 만한 요소를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kIWMp/btrTHPXJFw5/sVqEjislWMTGJB87y3Ps80/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '나나', 느긋한 이미지를 따라 휘발되는 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101625</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101625</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 11:12:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[갓난아기를 데리고 숲속을 서둘러 걷는 나나(해피 살마). 그는 이미 전쟁으로 남편과 아버지를 떠나보냈다. 시간이 흐르고 부유한 남자와 재혼 후 아이들을 낳고 잘 지내고 있지만 고통스러웠던 피난길의 기억은 여전히 생생한 악몽으로 되살아나곤 한다. 상류층 집안의 안주인으로 모두에게 선망받는 여자가 되었지만 사실 나나는 어디서든 은밀하게 소외되는 이방인이다. 어느 날, 남편의 방에서 낯선 물건을 발견하고 집배원을 통해 남편을 ‘내 사랑’이라고 칭하는 편지를 접하게 된 나나는 다른 여자의 존재를 직감한다. 그런가 하면 날마다 집으로 고기를 선물해오는 미스터리한 여자 이노(로라 바수키)까지 묘하게 신경 쓰이기 시작한다.


카밀라 안디니 감독의 &lt;나나&gt;는 독립 직후 정치적 격변기에 놓인 인도네시아를 배경으로 여성들의 삶이 어떻게 연결되고 지속되는지 탐색한다. 나나는 마치 환영처럼 자신을 따라다니는 젊은 여자와 이따금 마주치는가 하면, 이노와의 관계는 예상치 못한 방향으로 흘러 가족]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cL30B7/btrTEL3ArgP/X3k2K54CNGQnwUjk1AI9J0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 배우 서현우가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101619</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101619</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 07:16:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



연극 &lt;광부화가들&gt;



탄탄한 연기력을 갖춘 노련한 배우들의 향연이 펼쳐진다. 특히 문소리 선배의 무대 위 에너지를 느낄 수 있는 흔치 않은 기회다.


영화 &lt;에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스&gt;



상상력의 절정을 보는 것 같았다. 영화의 세계관이 자칫 어려울 수 있었을 텐데 배우들의 열연으로 채워 나간다. 마치 불가능이 없는 꿈속 세계를 영상으로 담은 느낌이었다.


뮤지컬 &lt;서편제&gt;



어린 시절 영화로 기억하던 &lt;서편제&gt;를 무대에서 다시 만나는 것만으로도 감개무량하다. 가장 한국적인 것에서 새삼 자부심도 생기고, 마지막에 &lt;심청가&gt;를 쏟아내는 송화를 보면 슬픔을 넘어 경이롭기까지 하다.


산정호수



포천에 있는 산정호수 둘레길은 산책하기에 길이도 적당하고 경관도 참]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bHgMB3/btrTukRH9sC/KhLwY201Uls2W9yTngseak/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰 스트리밍] ‘바바리안’ ‘가디언즈 오브 갤럭시 홀리데이 스페셜’ ‘오늘은 좀 매울지도 몰라’ ‘루이 암스트롱: 블랙 & 블루스’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101618</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101618</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 13:24:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;바바리안&gt;


디즈니+

집이라는 한정된 공간 속에서 두려운 존재와 부닥치는 도시 괴담 스타일의 공포영화다. 테스는 회사 면접을 위해 디트로이트 지역의 에어비앤비 숙소를 찾는다. 그런데 숙소엔 키스라는 남자가 묵고 있다. 옥신각신하던 두 사람은 예약 중복이 서로의 잘못이 아님을 깨닫고 집을 공유한다. 그런데 집에서 자꾸 이상한 인기척이 느껴지고 급기야 지하실에선 용도를 알 수 없는 거대 땅굴이 발견된다. 괴기한 존재가 드러나는 점프 스케어 장면들은 그리 비범치 않다. 대신 주요 사건이 아직 일어나지 않은 일상에서 불현듯 틈입하는 카메라의 기묘한 트래킹이나 예측 외의 편집들이 공포감을 자아낸다. 뚜렷이 구분되어 있는 플롯 전환의 기점과 서사적 반전들도 예상치 못한 지점에서 이야기의 늘어짐을 방지한다.


&lt;가디언즈 오브 갤럭시 홀리데이 스페셜&gt;


디즈니+

우주를 구한 스타로드 피터에게 위기가 찾아온다. 크리스마스 시즌을 맞아 찾아온 향수병이다. 지구의 따스한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/chSXqz/btrTgAVH88o/VsDyxvSaWdf626dwudLxNK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘시켜서 한다! 오늘부터 운동뚱’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101617</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101617</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 13:24:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이 시나리오를 어떻게 구성하면 좋을까? 대구의 추어탕집 딸이 코미디언이라는 꿈을 안고 무작정 서울에 와서 8년을 버틴 끝에 방송사 공개채용에 합격한 과정은 캐릭터 빌드업에 필수다. 일이 잘 풀리지 않아 점을 보러 갈 때마다 “마흔살 되면 터진다”라는 말을 들었지만 ‘내가 마흔 돼서 잘돼봤자 뭐가 잘돼?’라며 믿지 않고 불안해한 순간도 영웅의 일대기에 빠지지 않는 시련이다. 자신이 사랑했던 공개 코미디가 서서히 침체되어갈 즈음 동료들과 함께 출연한 ‘먹방’ 예능 프로그램이 대박나고, 너무 많이 먹는 출연자들의 건강이 걱정된 PD가 운동을 시키려 했을 때 죽어도 싫다며 복불복 게임의 규칙을 뒤집어놓은 장면은 전반부의 클라이맥스다. 그런데 울며 겨자 먹기로 운동을 시작했던 주인공이 갑자기 천재적인 재능을 발휘하더니 국가대표팀에 선발되어 국제 사격대회에 출전한다. 아무리 실화를 바탕으로 제작될 거라지만 너무 비약이 심해 보이나? 그럼 역시 기억을 잃은 특수요원이라는 설정을 넣도록 하자.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cbznwR/btrThlp4rfC/K4QuZYiHdK2qD7yDfhYSK1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] 넷플릭스 '웬즈데이']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101616</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101616</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 13:24:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 / 크리에이터 알프레드 고프, 마일즈 밀러 / 제작 · 감독 팀 버튼 / 출연 제나 오르테가, 엠마 마이어스, 헌터 두핸, 크리스티나 리치 / 플레이 지수 ▶▶▶▶


늑대 인간, 세이렌, 고르곤 등의 ‘별종’ 학생들이 다니는 네버모어 아카데미에 아담스가의 장녀 웬즈데이가 전학을 온다. 웬즈데이는 10대 소녀라곤 믿기지 않을 정도로 기괴한 취향의 소유자다. 취미는 고문과 시체 해부, 모든 옷과 물건은 무채색, 디지털 기기는 일절 쓰지 않으며 구식 타자기로 글을 쓴다. 말 그대로 별종 중의 별종인 웬즈데이의 학교 적응이 쉽지 않던 찰나, 네버모어 아카데미가 있는 제리코 마을에 연쇄살인사건이 일어난다. 우연히 사건에 얽힌 웬즈데이는 살인사건의 범인인 미지의 괴물을 쫓기에 이른다. 그러면서 연쇄살인이 별종들에 대한 거대 음모의 한 부분이란 것과 자신이 네버모어 아카데미의 존망을 가를 운명에 놓였음을 알게 된다. 이에 웬즈데이는 별종들의 보금자리를 지키기 위해 마을과 학교의 비밀]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cTF7Xn/btrTihtQF4X/le9xUcMVpTQHFj0kOZfcf1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰]  '스페이스 키드: 우주에서 살아남기', 소년의 성정처럼 순수한 미지와의 조우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101586</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101586</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:17:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윌리와 부모가 지구로 귀환하는 우주선에 있다. 윌리는 증강현실 게임에 푹 빠져 있는 7살쯤 되는 꼬마다. 부모의 직업을 따라 우주의 온갖 것들을 탐험하고 수집하는 데 관심이 있는 꿈나무이기도 하다. 그런데 불현듯 악재가 닥친다. 무수한 소행성과 그 파편들이 우주선을 습격하고, 윌리는 부모와 떨어져 미지의 행성으로 탈출한다. 부모와는 연락이 끊긴 상황이다. 다행히 탈출선에 있던 로봇 버크가 윌리의 생존과 구조 대기를 만능으로 돕지만, 행성의 환경은 녹록지 않다. 거대 암석 동물이 공격을 일삼고 평범한 음식을 구하는 것조차 어렵다. 다만 윌리는 낙관적인 탐험가 기질을 발휘해 현지의 다양한 생명체들과 우정을 나누고 착실히 생존해나간다. 하지만 구조 요청을 해야 하는 버크의 배터리가 소진되어가면서 윌리의 행성 탈출은 점점 어려워진다.


모난 곳 없는 가족, 아동, 모험 애니메이션의 모범 사례다. 외딴 행성에 홀로 떨어진 소년의 생존형 고군분투에 집중하기보다는 소년의 성장과 교우 관계에 집]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ctmh87/btrS4ZhhqyN/zkoBUKzeMDluYxqw0hjqo1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '마이 선', 긴박하지만 정적인]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101585</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101585</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:17:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아들 이든이 캠프장에서 실종됐다는 소식을 들은 에드먼드(제임스 맥어보이)는 급히 사고 현장으로 향한다. 그는 그곳에서 전처 조앤(클레어 포이)에게 전후 사정을 듣는다. 경찰은 납치까지 사건의 가능성을 열어두고 수사를 진행하고 있다고 에드먼드에게 설명한다. 에드먼드는 조앤의 애인 프랭크(톰 컬렌)를 의심한다. 아들이 사라진 다음날 프랭크가 보여준 엉뚱한 행동에 화가 난 에드먼드는 그를 폭행한다. 경찰에 체포된 에드먼드는 정황을 이야기하지만 묵살된다. 프랭크의 선처로 혐의가 풀려 집으로 온 에드먼드는 몰래 가져온 프랭크의 핸드폰을 훑어본다. 그는 사진 속에서 사건의 단서를 발견한다.


&lt;마이 선&gt;은 납치된 아들을 직접 찾아나선 한 아버지의 고군분투를 다룬 서스펜스 스릴러 영화다. 실종에서 납치로 바뀌는 초반 전개가 흥미롭다. 에드먼드는 자신이 몸담고 있는 석유회사와 연관성을 짓는 경찰에 답답함과 소외감을 느낀다. 영화는 2.35:1 화면비를 활용해 그의 감정을 표현한다. 익]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/OpQnK/btrS5hIJRfp/6ONrkXoKRjIzHu0xKCkVHK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>