<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 09 Aug 2023 14:29:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘콘크리트 유토피아’, 디스토피아속 아이러니를 유려하게 그려내는 인간 군상극]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103294</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103294</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국 사회에서 아파트는 단순한 주거 공간을 너머 삶의 양태와 방향을 반영한다. &lt;콘크리트 유토피아&gt;는 대지진으로 모든 것이 무너진 도시에서 유일하게 멀쩡한 황궁 아파트를 무대로 인간 군상의 내면과 사회적 무의식을 들여다보는 재난영화다. 지진 이후 찾아온 한파로 사람들이 거리에서 얼어죽는 가운데 사람들은 자연스레 황궁 아파트로 모여든다. 불안을 느낀 아파트 주민들은 단체를 조직해 외부인을 쫓아내고, 이른바 아파트 정비 사업을 통해 거주자만을 위한 폐쇄적인 왕국을 만들어나간다. 엉겁결에 대표로 추대된 영탁(이병헌)은 아파트를 지켜야 한다는 목적에 잠식되어간다. 공무원이란 이유로 직책을 맡은 민성(박서준)은 영탁에게 점차 물들어가고 아내 명화(박보영)는 그런 민성의 모습에 점점 불안해한다. &lt;콘크리트 유토피아&gt;는 재난의 이미지를 전시하는 대신 그 이후 아이러니한 상황에 던져진 인간 군상의 반응을 응시한다. 아파트의 역사를 소개하는 과감한 몽타주 오프닝을 시작으로 텐트]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/862/64d33bf160137.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘런닝맨: 리벤져스’, 테크놀로지로 재미를 더하는 극장판 버라이어티쇼]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103293</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103293</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[런닝맨 챔피언십을 이틀 앞두고 인기 BJ 팡팡(정유정)이 런닝맨에게 중요한 소식을 전한다. 전설의 아이템 ‘슈퍼 벨트’를 차지하는 자가 절대 왕이 될 수 있다는 것. 런닝맨 리더 리우(김서영)는 친구들과 함께 세상을 지킨다며 팡팡의 말에 귀를 기울이지 않지만 지라프족 왕자 롱키(엄상현)의 생각은 다르다. 스스로 왕이 되어 아버지의 인정을 받으려는 롱키는 혼자서 슈퍼 벨트를 차지하러 나선 길에서 각자의 목표를 가지고 슈퍼 벨트를 찾으려는 런닝맨 친구들과 마주친다.


SBS 예능 프로그램 &lt;런닝맨&gt;이 극장판 애니메이션 &lt;런닝맨: 풀룰루의 역습&gt;(2018) 이후 &lt;런닝맨: 리벤져스&gt;로 돌아왔다. 극장판 애니메이션에서 런닝맨은 멸망으로부터 세계를 구하는 히어로지만 캐릭터의 성격은 TV프로그램 출연진의 개성을 그대로 닮았다. 이들이 벌이는 뽑기, 딱지치기 같은 단순한 놀이의 대결에 증강현실 카 체이싱, 가상세계를 현실로 소환하는 기계와 같은 테크놀로지가 재미]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/361/64d33bee3e285.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘이름 없는 춤’, 춤추는 자의 생애이자 사라진 춤의 생애에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103292</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103292</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[춤은 말 없는 몸짓이 아니던가. 노장 댄서인 다나카 민의 춤에는 언어와 노래, 비명에 가까운 목소리가 끼어들 때도 있다. 단 한번도 같은 춤을 추지 않는 그의 춤은 ‘장소의 춤’이라 불린다. 사람들이 에워싸거나 아무도 없는 공간은 그의 무대가 된다. 여기에는 정해진 안무가 없고 음악이 없으며 무대의 앞뒤 구별이 없다. 다나카 민이 추구하는 춤은 ‘예술이 되기 이전의 춤’이다. 그러나 그의 춤은 원시에 추던 춤이나 누구도 필요로 하지 않는 춤이 아니다. 각기 다른 장소에서 태어나 오로지 지금 여기에 있는 춤은 그의 과거와 교차한다. 어린 시절 자신을 괴롭히는 아이들을 피해 축제 행렬에 숨어들고는 도망치려던 것도 잊고 무아지경으로 춤을 추었다는 다나카 민의 일화는 우리가 다큐멘터리를 통해 목격하는 그의 춤과 가장 닮았다.


&lt;이름 없는 춤&gt;은 2017년 8월에서부터 2019년 11월에 걸쳐 5개국, 48곳에서 다나카 민이 추었던 춤의 일부를 기록한다. 한 무용수의 실험적 작]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/862/64d33be86be30.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘퀴어 마이 프렌즈’, 성스럽고도 세속적인, 당신 인생의 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103291</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103291</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스무살, 뒤늦은 사춘기를 겪던 서아현 감독은 작은 기독교 대학에서 연극을 하다 만난 친구 강원(송강원)과 가까워진다. 뮤지컬 배우가 되기 위해 미국으로 떠난 강원은 26살이 되던 해, 페이스북을 통해 독특한 커밍아웃을 한다. “나는 하나님을 믿는 동성애자이다.” 그의 절친한 친구로서, 그리고 스스로 모태신앙 기독교인으로서 여러모로 혼란스러웠던 감독은 강원의 삶을 다큐멘터리로 기록하기로 한다. 강원은 미국 시민이 되지만 아이러니하게도 주한미군으로 배치받아 다시금 한국 커뮤니티에 포섭되어야 하는 기로에 선다. 이후 독일에 주둔해 순탄히 사는 줄로 보였던 강원은 어느 날 감독에게 우울한 편지를 보내고, 조기제대로 군 생활을 마친다. 7년간 이어진 여정은 서아현 감독과 친구 강원이 주고받는 편지의 기록이기도 하다.


제목에서 엿보이듯 &lt;퀴어 마이 프렌즈&gt;는 서아현 감독의 입장에서 성소수자 친구를 바라보는 관점을 채택한 다큐멘터리다. 영화는 강원의 이야기를 주요한 플롯으로 진행하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/819/64d33be38fc6c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘마에스트로’, 부자(父子)드라마를 쓰기 위해 흐릿하게 휘젓는 두 개의 지휘봉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103290</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103290</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[방금 막 ‘빅투아르 드 라 뮈지크’를 수상한 지휘자 드니 뒤마르(이반 아탈)는 무대에서 고마운 이름들을 나열하고 있다. 오케스트라 단원들, 매니저이자 전처인 잔느, 사춘기 아들과 어머니까지. 마지막으로 그는 식구 중 유일하게 이곳에 참석하지 않은 아버지 프랑수아 뒤마르(피에르 아르디티)의 이름도 덧붙인다. 같은 시간, 수상 소감을 말하고 있는 아들의 모습을 TV로 보던 마에스트로 프랑수아는 무심하게 전원을 끈다. 드니에게 아버지는 음악의 세계를 알려준 인물이자 늘 넘지 못할 산으로 우뚝 서 있는 존재다. 그리고 그만큼 두 부자의 거리는 멀다. &lt;마에스트로&gt;의 오프닝은 탄탄대로를 앞둔 아들과 이미 훌륭한 업적을 세운 아버지 사이의 쭈뼛거리는 경쟁의식을 투명하게 드러낸다.


어느 날, 전화 한통을 받은 프랑수아는 이탈리아의 세계적인 극장 ‘라 칼라스’의 차기 지휘자 자리를 제안받는다. 오랫동안 대가로 살아왔음에도 프랑수아는 50년 만에 아내에게 공식 프러포즈를 할 정도로 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/630/64d33bdf2c704.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘여자’는 팀이 될 수 있는가, ‘미션 임파서블: 데드 레코닝 PART ONE’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103248</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103248</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;미션 임파서블: 데드 레코닝 PART ONE&gt; 개봉 이후 톰 크루즈가 없는 &lt;미션 임파서블&gt; 시리즈는 상상도 할 수 없다는 말을 여기저기에서 종종 듣는다. 그 말에 100% 동의하지만 그래도 어쩌다가 이렇게 되었는지 어리둥절해하며 머리를 긁적일 수밖에 없다. 오리지널 &lt;미션 임파서블&gt; 시리즈의 설정은 캐릭터가 몽땅 바뀌어도 이야기 진행에 아무 지장이 없는 종류였기 때문이다.


실제로 이 시리즈의 배우들은 꾸준히 바뀌었고 1988년에 나온 속편 시리즈까지 포함한다면 처음부터 끝까지 고정으로 출연한 배우와 캐릭터는 단 한명도 없다. 피터 그레이브스(영화에서는 존 보이트)가 연기한 팀의 리더 짐 펠프스도 시즌2부터 등장했다(첫 번째 리더인 댄 브릭스는 배우 스티븐 힐이 안식일에 일하는 걸 꺼려하는 정통주의 유대교도라 하차했다). 설정에서 캐릭터보다 더 중요한 건 그 캐릭터들의 역할이었다. 리더, 변장의 명수, 테크 전문가, 근육 그리고 여자의 역할만 확]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/111/64d32dea9cbe0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 류승완이 김기영의 ‘이어도’에서 ‘밀수’한 것들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103247</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103247</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[*스포일러가 있습니다.


최근 한국영상자료원에서 진행한 한국영화 베스트 10편을 꼽는 설문조사에 참여했다. 베스트 목록은 어쩔 수 없이 뻔해지기 마련이지만, 나의 개성을 드러내고 싶었다. 시대를 고루 반영하기 위해 지난 베스트 목록을 살피며 연도별 대표 영화를 꼽아보거나 빼놓을 수 없는 감독의 이름을 떠올리기도 했다. 그러다 결국은 ‘누가 봐도 괜찮은 리스트는 존재하지 않는다’와 ‘그럴 수 없다’ 사이에서 나의 한계와 부끄러움을 드러낸 목록을 제출했다. 베스트 목록에 포함하진 못했지만, 1970년대를 생각할 때 떠오른 작품은 김기영의 &lt;이어도&gt;(1977)였다. ‘이어도’라는 환상의 섬에서 벌어진 실종 사건의 진실에 다가가는 영화 안에서 누구라도 자신이 체험하지 못한 1970년대를 발견한 듯 느끼게 된다. &lt;이어도&gt;가 가진 에너지는 민자를 연기한 이화시 배우의 존재감으로 능히 환원된다. 이화시가 연기한 민자는 뭍에서 온 남자들의 시선을 끄는 대상이지만, 그 역시]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/377/64d32de47e143.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[시네마톡] 지휘자 부자의 대결, '마에스트로']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103299</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103299</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 09:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[※ &lt;씨네21&gt;이 더현대서울 CH1985에서 상영회 &amp; 시네마톡 행사를 진행합니다. 시네마톡에서 나눈 영화 이야기를 &lt;씨네21&gt; 홈페이지에서 글로 전합니다.



아들을 질투한 아버지?


같은 업에 종사하는 가족 이야기는 아랫사람이 겪는 진통에 집중하는 경향이 있다. 집안에서 꿈과 벽을 모두 마주하는 인물은 성장담의 주인공으로도 환영받는다. 더군다나 부모의 아성에 도전하는 자식은 연민을 얻지만 자식을 질투하는 부모는 빈축을 산다. 그런 의미에서 원작의 탈무드 연구자 부자(父子)를 클래식 지휘자들로 탈바꿈한 영화 &lt;마에스트로&gt;의 시작은 제법 선언적이다. 이미 성공적인 경력을 쌓은 프랑수아(피에르 아르디티)는 아들 드니(이반 아탈)의 유명 음악상 수상 소식이 마뜩찮다. 아내와 손자가 참석한 시상식에도 얼굴을 비추지 않는다.



트로피를 건네받는 아들의 모습을 생중계로 보다가 TV 전원을 꺼버린 그가 LP로 재생한 곡은 드보르작의 &lt;어머니가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/694/64d2068e83ea2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “시대극이 잘 어울리는 얼굴”, ‘밀수’ 고민시]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103286</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103286</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 05:11:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- &lt;밀수&gt;의 고옥분은 다방 막내에서 시작해 마담까지 올라간, 생활력이 강한 여자다. 몇년의 타임 루프 사이에 옥분의 인생은 어땠을 거라고 생각했나.


= 종로 다방 자체가 만남의 장소 같은 곳이었기 때문에 아마 해녀들 역시 자주 왔을 테고, 그중에서도 옥분은 유독 춘자(김혜수)에게 존경심을 품게 됐다. 춘자가 사라진 후 춘자에 대해 도는 소문을 모두 들었지만, 그가 돌아왔을 땐 서울 냄새가 가득한 헤어와 패션에 오히려 또 다른 호기심을 가졌다. 옥분은 잡초처럼 자란 춘자의 미니미 같은 존재이기 때문에 춘자가 어떠한 제안을 했을 때 곧이곧대로 따른다. 대사에도 나오듯 신랑 있는 마누라들에게 머리채 잡혀가며 악착같이 살아남아 다방도 인수까지 하게 됐다.


- 과거 호스티스 영화나 최근 한국영화에서 술집 여자 캐릭터를 납작하게 표현하는 경우를 자주 보게 되지 않나. 옥분 캐릭터가 소모적으로 쓰이거나 단순하게 보이지 않도록 부여한 디테일이 있나.



= 그래서 중·후반부]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/773/64d1ce3d9c83d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 인간적인, 이토록 인간적인, ‘밀수’ 고민시]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103285</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103285</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 05:11:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“고민시의 눈썹은 나도 그렇게까지는 못할 것 같던데!” (61쪽 기사 박찬욱 감독과 류승완 감독의 &lt;밀수&gt; 대담 중) &lt;싸이보그지만 괜찮아&gt;에서 임수정의 눈썹을 없앴던 박찬욱 감독마저 이렇게 평할 만큼, &lt;밀수&gt;의 고민시는 갈매기 눈썹에 자주색 아이섀도, 은갈치색 꽃무늬 한복을 입는 남다른 도전을 했다. 1970년대 어촌을 배경으로 한 &lt;밀수&gt;에서 어린 나이에 다방 마담 자리까지 올라간 옥분은 당시 시대상을 유난하지 않게 재현하면서 &lt;밀수&gt; 특유의 활기를 리듬감 있게 직조하는 역할을 한다. 돌이켜보면 고민시는 &lt;마녀&gt; 때도 체중을 일부러 10kg 이상 늘렸다가 &lt;스위트홈&gt;에서 발레를 한다는 설정 때문에 다시 13kg 감량하는 등 데뷔 때부터 캐릭터를 위해 유연하게 외모를 바꾸는 데 용감했던 배우다. 이후 1980년 광주를 평범한 청춘들의 시각으로 섬세하게 재현한 드라마 &lt;오월의 청춘&gt;은 그가 집중력]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/699/64d1ce39cd997.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 250(이오공)이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103278</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103278</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 07:12:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[음악 프로듀서. 앨범 《뽕》 제작, 다큐멘터리 &lt;뽕을 찾아서&gt; 출연


'LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



코미디의 왕


80년대 미국이 배경이라 그런가. 크리스마스 시즌만 되면 틀어놓는 영화다. 너무 사랑스럽다. 요즘의 마틴 스코세이지 감독이 만드는 작품들보다 편안한 느낌이어서 좋다.


산책


콘텐츠 과부하 상태일 땐 스마트폰을 집에 두고 밖으로 나간다. 머릿속으로 음악을 떠올리면 직접 들을 때보다 생각 정리가 잘된다. 이때 디제잉이나 앨범 세트리스트를 짜기도 하는데 말하고 보니 쉰다기보다는 또 다른 연습 방식에 가까운 것도 같다.


NBA


쉴 때는 유튜브를 많이 본다. 그런데 다른 콘텐츠는 딱히 안 보고 거의 NBA 경기만 챙겨 본다. 응원하는 팀은 포틀랜드 트레일 블레이저스다.


더 와이어


최소 다섯 번은 본 드라마다. 그런데 볼 때마다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/359/64d08b016554f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>