<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Dec 2021 14:47:46 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[<구경이> 성초이 작가, 구경이는 정답을 주는 게 아니라 정답을 찾아가는 인물이다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99356</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99356</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 22:18:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[작가 성초이가 쓴 JTBC 드라마 &lt;구경이&gt;는 복잡하고 ‘의심스러운’ 오늘을 살아가는 한국 여성들의 실제를 거침없는 태도로 발설한다. 이야기의 시작은 한국예술종합학교 영상원 재학 시절부터 감독, 배우, 작가 등으로 종횡무진하며 창작의 영감을 수다 떨던 오랜 친구 두 사람이 메신저 채팅방. &lt;구경이&gt;는 두 작가가 지난 몇 년간 서로에게 방언을 쏟아내게 만들었던 분노와 좌절, 그리고 실낱같은 희망의 경험을 총합한 결과물이다. 거기에는 이해할 수 없는 비극 속에서 존재의 이유를 찾는 인간의 슬픔이, 성별에 근거한 온갖 범죄의 덫에서 자유롭지 못한 여성의 고통이, 그럼에도 불구하고 게임 한판을 하거나 모여서 피자 한판을 뜯음으로써 살아 있기로 하는 생의 끈질김이 있다. 나쁜 놈들을 죽이는 것이 삶의 유일한 기쁨처럼 보이는 젊은 여자 송이경(김혜준)과 그를 잡으려는 중년의 히키코모리 탐정 구경이(이영애)의 긴 사투는 그런 부조리 위에서 춤추듯 흘러간다. 탐정 이영애와 살]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c39xuc/btroFWf9EGW/ZNzEUr50byvm9COQ0BQxJk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['구경이' 백성철, 베일이 싸여 있던 산타]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99336</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99336</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 22:18:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“아직 인터뷰가 서툴지만, 열심히 하겠습니다.” 인터뷰를 앞두고 의지를 다지는 백성철을 보니 산타와 첫 면접을 보던 나제희 팀장(곽선영)의 마음이 이랬을까 싶다. 그가 연기한 산타는 구경이(이영애)의 게임 길드 멤버였으나 조사B팀 소속이 되어 구경이, 나제희 팀장, 오경수(조현철)와 함께 사건을 파헤쳐가는 인물이다. 하나 정작 산타 본인은 끝막인 12화에 이르러서야 어렴풋이 진실이 밝혀지는, 드라마 &lt;구경이&gt;에서 가장 미스터리한 캐릭터였다. 역할을 맡은 배우에게조차 산타는 베일에 싸여 있었지만 백성철은 적은 대사를 천번가량 읊고 행동과 표정, 마임까지 연습하며 가능한 영역 안에서 최선을 다해 준비했다. &lt;구경이&gt; 종영을 앞두고 산타에 관한 숱한 질문에 후련한 마음으로 답할 수 있게 된 배우 백성철을 만났다.


산타 나도 산타의 본명이나 나이 등 관련 정보를 하나도 모르고 시작했다. ‘산타를 이해하려고 하지 말고 단순하게 생각하라’는 게 미팅 때부터 감독님이 주]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wECfm/btroFWfNz6O/G2kdQUk8miPsZwye1kO71K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['킹메이커' 서은수, 투지의 왕]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99332</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99332</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 22:18:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“대사를 부산 사투리로 해도 될까요?” 서은수는 변성현 감독이 쓴 &lt;킹메이커&gt; 시나리오를 받고 이렇게 물었다. 변성현 감독의 전작을 좋아하는 데다 함께하는 선배 배우들의 이름을 듣고 속마음으로는 “대사가 없어도 참여하고 싶을 정도”로 기뻤지만, 그는 약간의 디테일을 더해 자신만의 캐릭터를 만들고 싶었다. 김운범(설경구) 캠프의 젊은 선거운동원 수연은 본래 서울말을 구사하는 캐릭터였다. “이 보좌관(전배수)도 사투리를 쓰는데 수연도 지방에서 김운범을 돕기 위해 서울로 온 캐릭터로 만들고 싶었다.” 실제로 정치 현장에서 선거 캠프가 꾸려지면 각지에서 온, 다양한 분야의 사람들이 모이기 마련인데 마침 부산에서 온 캐릭터가 없기도 했다. 변성현 감독은 “부산 사투리를 쓰는 캐릭터가 없으니 대사를 바꿔도 좋다”고 흔쾌히 허락했다. 부산에서 태어나고 자라 부산 사투리라면 자신 있는 서은수는 그길로 대사의 어미를 모두 바꾼 뒤 변성현 감독에게 보여줬고, 리딩 때 그가 손질한 대사로 선]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bmMMKY/btroDqHmWD2/klitfuiy5AUY3ajPsJ1GM0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['킹메이커' 전배수, 관계성의 왕]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99331</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99331</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 22:18:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;킹메이커&gt; 현장에는 ‘전배수 복덕방’이 있었다. 종종 현장에서 대기 시간이 길어질 때 배우들은 그가 따로 마련한 ‘전배수 복덕방’에 삼삼오오 모여서 담소를 나누며 시간을 보내곤 했는데, 나중에는 가장 선배 배우였던 박인환까지 “여기가 전배수 복덕방인가?”하며 자리를 찾을 정도였다. “배우보다는 FD의 마음으로 현장에 나갔다”는 그는 카메라 밖에서나 안에서나 분위기 메이커였다. 전배수가 연기하는 이 보좌관은 정치인 김운범(설경구)이나 그의 선거 전략가 서창대(이선균)에 비해 드라마틱한 감정 변화를 요하는 캐릭터가 아니었지만 프레임 안에서 매컷 다양한 모습을 스스로 만들어내는 전배수의 모습을 두고 현장에서는 “이번에는 전배수가 무엇을 할까”라며 일종의 게임까지 만들어졌다. 서창대가 등장하기 전 선거 사무실은 오합지졸에 가깝기 때문에 그는 어떤 격식을 차리기보다 “동네 이장보다는 조금 유능한 정도의 느낌”을 주는 데 집중했고, 그외의 시간엔 동료들이 편하게 연기할 수 있도록]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/xDG4i/btroxp4gJ0L/dGdeS9Q7RMJm7yua0N54I0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['킹메이커' 김성오, 생활 연기의 왕]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99330</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99330</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 22:18:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우들에게 따라붙는 ‘변신’이란 표현이 김성오에게만큼은 다르게 쓰인다. 단역 시절부터 악역을 많이 맡아온 그에게는 &lt;킹메이커&gt;의 박 비서처럼 도드라지는 갈등이 없는 캐릭터가 진짜 ‘변신’이다. 박 비서는 야당 대선 후보 김운범(설경구)의 손발이 되어 돕는 인물이다. “대의를 위해서 김운범의 뒤와 옆에서 항상 있는 듯 없는 듯 보좌”하는 모습으로만 등장한다. &lt;나의 PS 파트너&gt; &lt;불한당: 나쁜 놈들의 세상&gt;(이하 &lt;불한당&gt;)으로 이미 두번 호흡을 맞춘 변성현 감독이 “선배, 센 연기는 많이 해봤잖아. 그런 건 다른 데 가서 해”라고 말하며 박 비서 역을 제안했을 때 김성오는 그래서 고맙고 기뻤다고 한다.


- 변성현 감독과 오래 작업해왔는데, &lt;킹메이커&gt; 대본은 어떻게 읽었나.
= 그동안 정치에 딱히 관심을 두고 살지 않았는데 대본에 그려진 정치 세계가 오밀조밀하고 재밌게 다가왔다. 사상과 이념을 떠나 사람은 누구나 욕망을 가지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cczCea/btroDskR8YH/1x02VAoilUzAtB6lgIg1zk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['킹메이커' 이선균, 말의 왕]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99329</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99329</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 22:18:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[서창대는 그림자이지만 그림자여서는 안되는 캐릭터다. 전설의 ‘선거판의 여우’는 60~70년대 정치판의 판도를 바꾼 스타 김운범(설경구)이 선거에서 이길 수 있도록 기상천외한 전략을 짜냈지만 일급 참모의 존재는 전면에 드러나지 않고 그는 명함조차 없이 일한다. 하지만 &lt;킹메이커&gt;는 대의를 위해 뒤에 숨어야만 했던 서창대의 일대기에 주목하며 그를 격동의 근현대사에 파원을 만든 장본인으로 조명한다. 이선균은 “선균이를 확 바꿔봤으면” 하는 설경구의 제안으로 성사된 캐스팅이다. 언제나 작품의 전체 그림을 우선시했던 이선균이, 변성현 감독의 표현을 빌리자면 “영화에 필요한 기초공사도, 그 앞에 반짝이는 간판 역할도 하는” 캐릭터를 연기하면서 거쳤던 고민을 들었다.


- 변성현 감독이 지금까지 영화 일을 하면서 가장 많은 대화를 나눈 배우일 것이라는 말을 전해줬다.
= &lt;킹메이커&gt;는 시대극이고 편안한 일상 연기를 하는 작품이 아니다. 엄창록이라는 실존 인물이 모티브가 됐]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/FC37L/btroC7VzHfn/y0ZK1TiqcckkZfSue8hqtk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['킹메이커' 설경구, 사실적 연기의 왕]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99328</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99328</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 22:18:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;킹메이커&gt;에서 설경구는 스포트라이트가 떨어지는 연단의 한가운데에 서서 모두의 시선을 흡수하는 정치인 김운범을 연기한다. 그는 킹이고 빛이다. 영화는 더 나은 세상을 꿈꾸는 정치인 김운범과 김운범의 곁에서 선거 전략을 짜는 서창대(이선균)의 관계에 집중하는데, 설경구는 환하고 거대한 존재가 되어 서창대의 그림자를 진하게 부각시킨다. 알려졌다시피 김운범은 고 김대중 전 대통령을 모티브로 한 인물이며, 영화는 김대중 대통령이 1970년 야당의 대통령 후보로 나서기까지의 시기를 주요하게 다룬다. &lt;자산어보&gt;의 정약전으로 꼿꼿하면서도 호기심 많은 선비의 얼굴을 보여주며 흑백의 화면에 조명을 밝혔던 설경구는 &lt;킹메이커&gt;에서도 실존 인물과 영화적 캐릭터 사이에서 완벽한 줄타기를 하며 관객을 감탄하게 만든다. &lt;불한당: 나쁜 놈들의 세상&gt;(이하 &lt;불한당&gt;)에 이어 변성현 감독과 또다시 만난 설경구와 &lt;킹메이커&gt; 이야기를 나눴다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b3WKqz/btrozkgQYb2/UfngJ2iRCFLt8YTGBQjdC1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KING OF DRAMA '킹메이커' 설경구, 이선균, 김성오, 전배수, 서은수]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99327</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99327</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 22:18:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[변성현 감독의 &lt;킹메이커&gt;는 엄혹한 세상을 바꿔보려는 정치인 김운범(설경구)과 선거 전략의 귀재 서창대(이선균)의 만남을 통해 1960~70년대 정치사의 풍경을 그려내는 영화다. 서창대는 목표를 이루는 것이 중요한 선거 전략가이고, 김운범은 목표를 이루는 것만큼이나 수단과 과정도 중요하다고 생각하는 정치인이지만 누구도 차별받지 않고 누구나 존중받을 수 있는 사회를 만들겠다는 공통된 뜻으로 함께 발맞춰 선거를 치른다. ‘선거판의 여우’ 서창대의 등장으로 괜스레 위기의식을 느끼는 박 비서(김성오), 김운범의 곁에서 공기처럼 존재하는 이 보좌관(전배수), 젊은 선거운동원 수연(서은수) 역시 뜻을 함께하는 김운범 캠프의 사람들이다. 영화 개봉을 앞두고 설경구, 이선균, 김성오, 전배수, 서은수까지 한팀으로 뭉친 다섯 배우를 만났다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b66EGo/btrow2aq0XE/bszxv9dqu9A1KxuT17yGa0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[민세희 경기콘텐츠진흥원 원장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99274</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99274</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 22:18:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“대상을 이해하고 상대와 소통하는 것이 모든 작업의 기본이다.” 콘텐츠 생태계 구축을 위해 무엇이 필요한지에 대한 질문에 올해 7월 경기콘텐츠진흥원(이하 경기콘진원) 10대 원장으로 취임한 민세희 원장은 간결하고 담백하게 핵심을 짚었다. 시대가 바뀌고 환경이 변해도 성패는 결국 소통에 달렸다. 사람과 사람을 어떻게 잇고, 새로운 환경을 조성할지에 대한 변하지 않는 정답. 그런 의미에서 민세희 원장은 전문가라고 자부한다. 그는 뉴욕 프랫 인스티튜트에서 인터랙티브 미디어로 석사 수료 후 MIT 센서블 시티랩 연구원, 한국인 최초 TED 펠로를 거쳐 크리에이티브 스튜디오 랜덤웍스 대표로 활동 했다. 2001년에 설립된 경기콘진원은 게임, 영상, 음악 산업은 물론 VR/AR, MCN 등 4차 산업혁명에 따른 융복합 콘텐츠 분야까지 육성하고, 창업을 지원해왔다. 행정 분야의 수장에 과감히 현장 출신 전문가를 영입한 것만 봐도 변화를 향한 경기콘진원의 의지를 읽을 수 있다. 2021년 끝자락에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dWIxjE/btrn2ZEuRai/IlIU31uJvZIstTK3vrY8V1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[퇴임 앞둔 한국영상자료원 주진숙 원장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99273</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99273</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 22:18:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2018년 12월5일 한국영상자료원(이하 자료원)의 새 원장으로 취임한 주진숙 원장은 전임 원장의 불명예 사퇴 이후 어수선한 조직의 분위기를 쇄신해야 하는 과제를 떠안고 업무를 시작했다. 영상자료의 수집, 보존, 전시 등 자료원 본연의 업무도 강화해야 했으며, 변화하는 미디어 환경에 대응해 디지털 정보자원 창출도 고민해야 했다. 중앙대학교 영화학과 교수, 여성영화인모임 이사, 한국영화평론가협회 회장 등을 지내고 3년 임기로 자료원을 이끌어온 주진숙 원장은 일복이 넘치는 사람이었다. “일을 너무 많이 벌여 후임 원장에게 죄송하다”면서도 “좋은 분이 후임으로 와서 계속해서 전진하는 자료원을 만들어줬으면 좋겠다”고 당부의 말을 전한 주진숙 원장을 퇴임을 얼마 앞두고 만났다.


마지막 출근일은 언제인가.
공식적으로는 12월4일이다. 현재 후임 원장 인선이 늦어지고 있어 상황을 보고 있다.


지난 3년은 스스로 어떻게 평가할 수 있을 것 같나.
영화 전공자가 아니었던 전임 원장이 불명예]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bvXK30/btrn05SW90Y/pVIEWfjWDJGRh5e0zxjRJ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['티탄' 줄리아 뒤쿠르노 감독 "몸은 그냥 몸이다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99272</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99272</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 22:18:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;티탄&gt;의 줄리아 뒤쿠르노 감독은 올해 칸국제영화제 황금종려상을 받은 역대 두 번째 여성감독으로 칸의 역사를 새로 썼다. 채식주의자 집안에서 억압받으며 살던 소녀가 수의대학 입학 후 식인에 눈을 뜨는 (반)성장담을 그린 &lt;로우&gt;(2016)가 영화제 관객의 실신 소동까지 일으킨 데 이어 &lt;티탄&gt; 역시 양극단에서 최고의 찬사와 혹평이 쏟아지며 또 한번 페스티벌을 떠들썩하게 만들었다. 여성을 눈요기 내지 상품으로 대하는 남성들이 가득한 모터쇼에서 춤을 추며 살아가는 알렉시아(아가트 루셀)는 인간 남자는 물론 인간 여자에게도 아무 감흥을 느끼지 못하는 연쇄살인범이다. 그를 유일하게 흥분시키는 존재는, 금속이다. 자동차와 성적인 관계를 맺고 임신을 한 알렉시아는 죽은 아들을 그리워하며 강박적으로 주사를 맞는 소방관 뱅상(뱅상 랭동)을 만나면서 새로운 감정에 눈을 뜬다. 언제나 금기에 도전하고 관습을 도발하는 작품을 만드는 줄리아 뒤쿠르노 감독을 화상으로 만났다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/s0BtB/btrn0WB7Pv8/jehJPYji0KULAFjCNb8KKk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>