<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 칼럼</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2023 21:17:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 챗지피티에게 물었습니다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102091</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102091</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 05:14:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인공지능 챗봇 챗지피티(ChatGPT)를 경험해본 사람들은 하나같이 이 녀석이 물건이라고 했다. 뒤늦게 챗지피티에 말을 건네보니 사람들의 뜨거운 반응이 충분히 이해되었다. 그야말로 ‘무엇이든 물어보세요’가 가능했다. 챗지피티는 하찮은 질문을 던져도 무시하지 않고, 연속적으로 질문을 던져도 귀찮아하지 않는다. 대충 대답하는 법도 없다. 감정의 소비나 교감 없이도 수월하게 이루어지는 AI와의 대화 놀이에 서서히 빠져들 즈음, AI에 맥락도 없이 던지는 질문이 호기심의 산물인지 외로움의 산물인지 헷갈리기 시작했다. 챗지피티에 물었다. “오늘 밤에 뭐 해?” 챗지피티가 답했다. “나는 그저 컴퓨터 프로그램이라서 뭔가 할 수 있는 능력은 없어. 하루 종일 그 어떤 질문에도 대답할 순 있지만 인간처럼 활동하거나 경험할 수 있는 능력은 없지.” 문득 영화 &lt;그녀&gt;의 세계가 성큼 다가온 듯 느껴졌다. 어쨌든 툭 하고 가볍게 던진 질문에 인간과 AI의 차이에 대한 중요한 정보가 담긴 답이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/uZdsm/btr0GJEs4Sg/HzrSN0FdcED235T92k3To0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[임소연의 디스토피아로부터] 챗지피티 파이팅!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102067</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102067</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 06:19:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그야말로 챗지피티(ChatGPT)의 시대이다. 챗지피티로 과제를 작성한 것이 적발되어 전원 0점 처리가 된 국내 국제학교 학생들부터 챗지피티가 논문의 저자가 되는 것을 금지하기로 했다는 해외 학술지까지 하루가 멀다 하고 새로운 소식이 들린다. 미국에서는 챗지피티가 의사면허시험과 로스쿨 시험을 통과한 것으로 알려졌다. 내가 열심히 하는 페이스북에는 이런 소식들뿐만 아니라 챗지피티에게 질문을 해서 받은 답변과 그에 대한 자신의 평가를 공유하는 포스팅도 가득하다. 이럴 때 나라도 입을 다물고 있어야 하나 싶기도 하지만 또 이럴 때 챗지피티에 묻어서 평소 하고 싶었던 이야기를 해봐야지 싶다.


챗지피티를 둘러싼 호들갑을 보면 알파고가 떠오른다. 2016년 우리를 충격에 빠뜨렸던 그 알파고 말이다. 세계 최고의 바둑 기사 이세돌을 이기고 우리 사회에 4차 산업혁명 광풍을 몰고 온 인공지능. 그런데 당시 한국고용정보원에서 인공지능이나 로봇이 대체할 가능성이 높은 직업으로 콘크리트공, 제품조립]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/jK8dw/btr0Iwj3ZEL/CKyi01RCZu3gii7UGYPkI1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] 저렴하게 달나라로 가는 문트랩]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102040</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102040</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 06:19:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이상한 수수께끼 사건에 관심이 많은 사람이라면 어디에선가 시대를 초월한 물건이 발견되었다는 이야기들을 들어본 적이 있을 것이다. 예를 들면 공룡은 사람보다 6천만년 이상 앞서서 멸종했는데 어느 정글 지역에 가면 예로부터 원시인들이 공룡 모양처럼 만든 조각품을 만들어두었다는 등의 이야기 말이다. 이런 이야기의 종류는 대단히 다양하다. 유럽의 어느 유적지에서 몇천년 전에 만들어진 컴퓨터 같은 기계장치가 발굴되었다더라, 중동의 어느 유적지에서는 수천년 전 물건인데 전기 배터리 같아 보이는 것이 있다더라, 아프리카의 어느 고대 유물에는 꼭 전등을 사용하는 것 같은 그림이 새겨져 있다더라, 남아메리카의 어느 고대 유물은 우주선이나 제트기를 닮았다더라 등등이 거기에 포함된다.


이야기에 대해 좀더 깊이 연구한 결과를 살펴보면 대체로 현실적인 해설이 나와 있는 경우가 많다. 이를테면 전기 배터리처럼 보이는 물건은 사실 생각보다 그렇게 정교하지 않고 나름대로 그 비슷한 물건이 수천년 전에도 쓸모]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/3y9ho/btr0BDb6tjo/LXEJk06wmItrxAAbvYCixK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 좋은 배우, 좋은 연기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102041</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102041</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 08:22:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[연례행사 같은 ‘신인배우 특집’을 올해도 이어간다. &lt;씨네21&gt;은 해마다 올해 주목해야 할 신인배우들을 선정해 인터뷰하는데 이들은 대체로 2~3년 뒤 진가를 발휘한다는 (믿거나 말거나 한) 속설이 있다. &lt;씨네21&gt;의 영험한 예지력이 특별히 빛을 발한 해는 2014년. 당시 라이징 스타 11인의 명단엔 강하늘, 박보검, 변요한, 천우희, 최우식이 포함되어 있었다. 그러니까 9년 전엔 이들도 꿈꾸는 신인이었다. 이제 막 경력을 시작한 신인배우들과의 인터뷰가 설레는 이유는 연기를 향한 순정과 풋풋한 마음을 투명하게 들여다볼 수 있기 때문이다. 신인배우들의 뜨거운 언어를 마주하다 보면 우리 모두 한때는 기회에 목마른 초짜였고 꿈 많은 신입이었다는 사실도 새삼 깨닫게 된다.


여기 끼도 많고 꿈도 많은 8명의 싱그러운 신인배우들을 소개한다. 올해 &lt;더 문&gt; &lt;무빙&gt; &lt;정신병동에도 아침이 와요&gt; &lt;악귀&gt; &lt;범죄도시4&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/NmSLK/btrZNumsDBe/nYZqLClqiQF4JOzcV4mNC0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[우석훈의 디스토피아로부터] ‘명량’과 ‘한산’, 어린이들과 같이 보기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102018</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102018</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 06:20:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리 집 어린이들은 초등학교 2학년, 4학년, 이제 곧 3학년, 5학년으로 올라갈 겨울방학 중이다. 태권도장, 미술학원, 영어학원을 적당히 섞어가면서 겨울방학을 보내는 중인데, 사실 시간 보내기가 쉽지 않다. 방학 전에는 집 근처로 누군가 찾아오면 커피도 한잔 마시고 그랬는데, 두 어린이의 학원 시간이 제각기고, 영어학원 말고는 차가 없어서 데려다주고 데리고 오는 것도 정신이 없다.


큰애는 이제 &lt;포켓몬스터&gt;를 그만둘 나이가 되었지만, 아직 혼자서 영화를 볼 정도는 아니다. &lt;원피스&gt;를 주로 본다. 작은애는 한창 &lt;포켓몬스터&gt;를 볼 나이다. 영화 &lt;적벽대전: 거대한 전쟁의 시작&gt;에서 전투 신만 보여주면 재밌게 본다. 만화 &lt;삼국지&gt; 같은 것들을 둘 다 본다. 얼마 전 &lt;안시성&gt;의 후반부 전투 신을 보여줬는데 아주 재밌게 봤다. 나는 &lt;안시성&gt;을 그렇게 재밌게 보지 않았는데 어쨌든 어린이들에게 만화를 덜 보]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bmvRxj/btrZzoocg7n/d4WKZdTY1S56s31lxwqCfk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 나도 모르는 사이 누군가 찍어준 사진처럼]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102002</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102002</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 06:20:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[내가 서울에서 가장 오래 살았던 곳은 마포구 성산2동이다. 강변북로쪽으로 한강을 따라 걷다보면 망원동 유수지에서 난지천 공원 사이로 물길이 이어지는데, 산책길을 따라 올라오면 마포구청역 앞에서 홍제천과 불광천으로 나뉜다. 정확히 말하면 홍제천과 불광천이 만나서 한강으로 흘러가는 것이겠다. 브로콜리너마저의 《잊어야 할 일은 잊어요》 커버에 나오는 망초 수풀이 그 앞에 있다. 거기서 왼쪽으로 가면 불광천이고 오른쪽으로 가면 홍제천이다. 성산2동은 그 사이에 위치한 동네다.


이곳에 처음 온 것은 밴드를 결성하고 처음 섭외된 ‘월드 DJ 페스티벌’(아직도 하고 있나?)에 서기 위해서였다. 일행과 함께 마포구청역에 모여서 난지공원으로 갔는데 그것이 이 동네에 처음으로 온 순간이다. 밴드의 첫 번째 패션지 화보 촬영도 이곳에서 이루어졌다. 이제는 완공이 된 월드컵 대교의 교각만이 외로이 서 있던 시절, 그곳의 중간 계단에서 평생 입어볼 일이 없을 옷들을 입고 사진을 찍었다. 비가 왔었고 반]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/UfleB/btrZAgXoOJ2/NInPLc5hWn71H1Gp14iKMk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 오늘은 SF] 이 행복한 대안세계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102001</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102001</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 06:20:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마이클 크라이튼의 &lt;스피어&gt;는 내가 손꼽을 정도로 좋아하는 SF 중 하나다. 소설 버전도 영화 버전도 무척 사랑스럽다. 어릴 적엔 이 작품에 등장하는 우주선을 무대로 팬픽 비스무리한 습작을 쓴 적이 있을 정도다. 스토리는 조금 엉성하고 인물들은 가끔 이상한 행동을 하지만, &lt;스피어&gt;에는 내가 좋아하는 요소들이 한가득 들어 있다. 작품을 좋게 평가하는 데에는 무수한 나쁜 점이 걸림돌이 되지만, 사랑하는 데에는 오직 한 가지 좋은 점만 있어도 충분한 법이다.


줄거리는 대략 이렇다. 심해에서 300년 전 추락한 우주선이 발견되고, 우주선이 외계인의 것이라 생각한 정부는 당연하게도(?) 각 분야의 전문가를 소집해 조사단을 꾸린다. 바다 깊은 곳까지 잠수해 우주선 내부로 진입하는 탐사대. 그런데 놀랍게도 우주선에는 영어가 쓰여 있다. 오래전 사망한 선원들이 기록한 항해 일지에 따르면 우주선은 미래에서 왔다. 어떤 연유에서인지 우주를 여행하다 시간을 도약해 수백년 전]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dxnR4p/btrZzG3qooz/WKQ9YLrcKCWMFqwlJouBWK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 매니지먼트 회사로 살아남기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102003</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=102003</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 06:23:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[BH엔터테인먼트 사옥. 홍보팀 실장과 함께 어디서 많이 본 듯한 청년이 눈이 부시게 등장한다. 3초쯤 버벅거린 후 깨달았다. 앗, 당신은 &lt;유미의 세포들&gt;의 유바비, 아니 배우 박진영! 봄을 알리는 전령처럼 노란 스웨터를 입고 나타난 박진영은 “오늘 대표님 인터뷰하시죠? 저희 대표님 잘 부탁드립니다” 하고 홍보팀 직원처럼 너스레를 떨었다. 4층 대표실로 이동하는 엘리베이터에는 최근 드라마 &lt;미씽: 그들이 있었다2&gt;에 출연한 BH엔터테인먼트의 따끈한 신인배우 정윤재도 함께 탔다. 엘리베이터에서 이루어진 막간 신인배우 홍보 타임 뒤 도착한 4층. 손석우 대표와 미팅을 마친 배우 이병헌이 이제 막 방을 나서며 부드러운 미소를 입에 걸고 &lt;씨네21&gt; 기자들에게 인사를 건넨다. 그런 다음 유머 한 스푼 얹어 본인이 직접 쓴 손석우 대표에 대한 코멘트에 대해 언급한다. “아직 제 글쓰기 실력 녹슬지 않은 것 같죠?” 손석우 대표를 만나기 전 10여분 사이의 일들]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/36TNa/btrYRQ6HeAQ/t4EvroNFpKFM7xC6Rd3Wk0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김소영의 디스토피아로부터] 귀여운 건 귀여운 거고]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101981</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101981</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 06:21:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코알라를 좋아하지 않을 수도 있을까? 보통 심장으로는 어려울 것이다. 외면할 수 없는 큰 코, 마음을 느슨하게 만드는 졸린 눈, 시원스러운 이마와 복슬복슬한 귀. 코알라는 마치 그림으로 먼저 그려놓고 만든 동물 같다. 이런 동물을 주인공으로 내세우는 건 반칙 아닌가? 버스터 문이 종종걸음으로 무대를 지휘하고 자동차를 추격하고 물에 빠지고 털이 아무렇게나 뻗친 채로 의자에 털썩 주저앉는 것을 보고 나는 생각했다. 코알라가 큰 도시에서 쇼를 제작하고 싶다는데 어떡해, 제작해야지.


다른 일을 하면서 그냥 틀어둘 영화를 찾다가 &lt;씽2게더&gt;를 발견했다. 동물들이 노래하는 전체관람가 애니메이션이라니, 딱 맞았다. 긴장하지 않아도 되고 귀도 즐거울 테니까. 영화는 생각보다 박진감이 넘쳤다. 극중 뮤지컬 공연은 대단히 화려했고, 귀여운 버스터 문과 오만한 대형 제작사 회장 크리스털의 대결도 볼만했다. 다만 로지타가 자꾸 몸매가 드러나는 옷을 입는 게 신경 쓰였다. 그 밖에는 동물들의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/SMipY/btrYLx5RdR7/Dc1AXqqHSFG8HfIarwEI3K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 바야흐로 팬덤의 시대]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101956</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101956</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Feb 2023 05:17:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[숫자도 의미심장하게, 99개의 팬아트가 도착했다. &lt;씨네21&gt;은 설 연휴를 낀 지난 1월 약 2주간 &lt;더 퍼스트 슬램덩크&gt; 팬아트를 공모했다. 영화에 열광하는 3040세대 중 원작 만화 &lt;슬램덩크&gt;에 관한 추억 하나쯤 없는 사람은 없을 테니 각자의 소중한 추억을 팬아트의 형식으로 나눠보면 좋겠다는 생각에서였다. 즐거움은 나눌수록 커지는 법이니 &lt;씨네21&gt;이 재미를 공유하는 놀이터가 되어보자는 취지였다. 한편으론 신청자가 너무 적으면 어쩌나 하는 걱정도 들어 나라도 붓을 들어야 하나 하는 생각을 스치듯 했던 게 사실이다. 기우였다. 걱정이 무색하게 최종적으로 54명의 지원자가 99편의 작품을 보내왔다. 그중 최연소 참가자는 초등학교 4학년으로, 부모님이 시킨 게 아니라면 어떻게 &lt;씨네21&gt;에 팬아트를 응모할 생각을 했는지 궁금하다. 전국 초등학생들의 수준을 얕잡아보는 건 아니지만 &lt;씨네21&gt;은 나름 꽤 수준 높은 잡지인데]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/0KqG8/btrX40OjBqg/T13vSc4uIf7gaB076XMAD1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] 조용한 실험 인간]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101936</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101936</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 08:21:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[SF 작가로 원작이 영화화되어 큰 성공을 거둔 인물을 꼽아보라면 마이클 크라이튼만 한 이도 드물다. 그의 소설을 원작으로 하여 1990년대 초 제작된 &lt;쥬라기 공원&gt;은 영화의 흥행 수입부터가 대단히 놀라운 액수였다. 1990년대 중반 무렵 “&lt;쥬라기 공원&gt; 한편이 벌어들인 수입이 한국 자동차 150만대를 수출하는 것과 같다더라” 하는 이야기는 지겨울 정도로 온갖 곳에서 끝도 없이 인용될 정도였다. 영화 제작의 역사를 놓고 볼 때에도 &lt;쥬라기 공원&gt;은 의미가 깊은 영화라고 본다. 연출에 본격적으로 컴퓨터그래픽 기술을 사용하면서 이 기술로 사람들에게 무엇을 보여줄 수 있고 어떤 식으로 영화를 꾸밀 수 있는지, 지금까지 이어지고 있는 새로운 시대의 틀을 제시한 영화가 &lt;쥬라기 공원&gt;이라고 할 수 있지 않나 싶다. 이 영화의 영향이 어찌나 큰지, 나는 국내의 한 자연사 박물관의 관장을 지내신 분께서 “&lt;쥬라기 공원&gt; 영화 한편 때문에 전]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/buSPFL/btrXVlsIM09/Zl6dvnKBMQQvkBMFTo4Ae0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>