<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 평론</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 08 Apr 2022 04:20:39 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['사랑 후의 두 여자'가 절망에서 연대로 나아가는 방식]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99881</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99881</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 06:19:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[상실과 배신으로 가닿은 절벽 너머에도 삶이 있음을, &lt;사랑 후의 두 여자&gt;를 보며 깨달았다.




슬픔을 가눌 수 없다. 기도에 신이 응답할 리 없다. 신의 목소리 대신 여자에겐 이제는 더이상 존재하지 않는 남편의 목소리가 들려온다.


절벽 가까이 가면 위험하다. 하지만 백악의 절벽은 붕괴하고 회벽의 천장은 무너지는 중이다. 이것은 메리의 환상인가? 회복될 수 없는 상실 이후 고요히 그녀의 삶은 해체되고 있다.


영화 &lt;사랑 후의 두 여자&gt;는 영국의 신예 알림 칸의 장편 데뷔작이다. 단편 &lt;삼형제&gt;(2014)로 주목받은 후 BBC필름과 영국영화협회의 지원으로 제작된 영화는 영국독립영화제에서 작품상, 감독상, 각본상을 수상했으며, 주연을 맡은 요안나 스찬란은 런던비평가협회상을 비롯한 유수의 영화제에서 여우주연상을 받으며 주목받았다.




무너져내린 절벽 가까이

영국계 백인 이슬람교도 메리(무슬림 이름으로는 파히마)는 남편 아흐메드의 유품을 정리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/blz0fm/btryDbN2Gsg/b1ZyeVhcHomkaBzMuwZ6fK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['리코리쉬 피자' '더 배트맨', 미국영화에 새겨진 70년대의 흔적에 관하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99880</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99880</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 06:19:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“이 나라에서 사람들은 21살에 죽는다. 그들은 21살에, 어쩌면 더 어린 나이에 정서적으로 죽는다.”- 존 카사베츠, [The Films of John Cassavetes: Pragmatism, Modernism, and the Movies]





1. &lt;리코리쉬 피자&gt;, ‘홈 무비’의 소실

1970년생인 폴 토마스 앤더슨은 &lt;리코리쉬 피자&gt;에서 자신이 어린 시절을 보낸 1973년의 산 페르난도 밸리로 되돌아간다. 그의 아홉 번째 장편 영화는 10대 소년과 스물다섯 살의 성인 여성이 커플로 결합하는 70년대의 이야기를 다룬다. 유년기의 흔적에 관한 개인적 기록이 반영된 배경일 테고, 영화사의 관점에서 본다면 균질한 스튜디오 시스템이 붕괴하고 60년대를 관통하던 정치적 이상이 사라진 뒤의 시대이다. 텔레비전에서는 전쟁을 알리는 뉴스와 소비상품을 광고하는 문구가 동시에 송출되고, 포르노그래피와 약물이 주류 문화에 침범하던 때이다. 폴 토마스 앤더슨이 다시 한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/koXhu/btryBm3CbJh/VsiBN2cDJskBlzEiDXSUx0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['레벤느망'의 몰입도에 찬사를 보내면서도 저항하고 싶은 이유는]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99833</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99833</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 06:21:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화가 끝나자마자 벌떡 일어나 극장 출구를 향해 나가는 다른 관객들을 보면서 저이들은 어떻게 저런 힘이 남아 있나 싶었다. 그것이 질문의 시작이었다.




&lt;레벤느망&gt;을 처음 본 날 탈진하고야 말았다. 노골적으로 말하면 몸이 축나버린 느낌이 들었다. 한 인물이 겪는 육체적 경험을 스크린 밖에서 온몸으로 받아내야 하다니. 극장을 나온 이후로도 한참 동안 손끝이 떨렸고, 이 영화를 반복해 본다 해도 두번 다시는 돌아오지 않을 감각이 그 손끝에 아슬아슬하게 걸려 있는 듯했다. 영화를 관람하던 어느 순간부터 주먹을 너무 꽉 쥐었던 탓일 테다. 언제부터 몸이 긴장하기 시작했는지 알 수 없으나, 주인공 안(안나마리아 바르토로메이)이 임신 중단을 위해 자신이 할 수 있는 최후의 수단으로 뜨개질 바늘을 몸 안으로 넣으려는 때, 객석의 여기저기서 고통스러운 신음이 새어나올 때, 나 또한 꼭 쥐고 있었던 주먹을 요란스럽게 떨며 안의 육체가 전하는 전압을 견뎌보려 했으니 말이다.


단어와]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/jS5jk/btrxYba2C2c/4bk76JxrxskqUK1b6hVb8K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['스펜서' 실존 인물을 연기하는 배우, 그는 누구인가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99832</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99832</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 06:21:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[김소희 평론가의 프런트 라인]
실존 인물을 연기한 배우의 연기에 대한 찬사는 무엇을 의미하는 것일까. &lt;스펜서&gt;에서 다이애나를 연기한 크리스틴 스튜어트의 연기는 새삼 이런 질문을 불러온다.



“Where am I?” 홀로 운전대를 잡고 지도를 보며 길을 찾던 다이애나(크리스틴 스튜어트)는 한 식당에 들어가 사람들 앞에서 이렇게 질문한다. ‘여기가 어딘가요?’ 정도로 번역될 수 있지만, 이번만큼은 ‘내가 어디에 있나요?’라고 직역하는 것이 옳다. 이 질문은 현 상태에 관한 자조적인 읊조림만이 아니라, 다이애나 자신의 삶에 대한 총체적인 물음이기 때문이다. 다이애나는 왕세자비로서의 삶을 의심 없이 받아들이는 사람이라기보다 끊임없이 흔들리는 인물이다. 그렇게 볼 때 이 질문은 나약함의 표현이 아니라 영국 왕실 패밀리로서의 삶에 더는 머물 수 없다는 철저한 각성의 표현이다. 한편 이 질문은 영화를 보는 관객을 은밀히 초대하는 말이다. 늘 무리와 떨어진 채 왕실로부터 거리를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/R4yvM/btrxO9rGO7i/jlvDKFfDH1PbOdoJwHNxb0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['소년심판'이 지적한 사법제도의 모순과 한계에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99792</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99792</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 06:20:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;소년심판&gt;의 판사는 기록 뒤에 숨겨진 진실을 위해 현장을 뛰어다닌다. 이는 분명 사법부의 독립성과 중립성을 훼손하는 월권 행위이지만, 그 속에서 &lt;소년심판&gt;이 전하고자 하는 핵심적인 메시지를 읽을 수 있었다.



&lt;소년심판&gt;의 홍보 문구이자 주인공의 대사, “저는 소년범을 혐오합니다”는 명백히 관객에 대한 도발이다. 사전 홍보만 보면 해당 대사가 마치 심은석(김혜수)이라는 인물을 대변하는 것 같지만, 실제 그가 보여주는 행동은 소년범 혐오와는 거리가 멀다. 곧 자세히 보겠지만 그는 마지막까지 소년범이 저지른 행동의 진실을 밝혀내고 그들을 교화하기 위해 최선의 처분을 고민하는, 차라리 ‘소년범을 사랑하는 판사’에 더 가깝다. 이렇게 &lt;소년심판&gt;측은 실제 인물과 맞지 않는 자극적인 대사로 드라마를 홍보했지만 그것을 넷플릭스 재생 건수를 올리기 위한 상술이라고만 하면 불공평하리라. 소년범을 혐오한다는 대사는 단순한 홍보 외에도 또 한 가지 중]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/nT4zY/btrw525ZWCS/473TxD6OQBdeZ9beUigzLK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[참신함과 익숙함의 조화라는 키워드로 읽는 '오징어 게임']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99766</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99766</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 07:16:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;기네마준보&gt;를 비롯한 매체에 기고하는 일본의 영화평론가. 필자가 달아온 이 글의 영문 제목은 ‘You have No Time To Die in Squid Game’이다.




*이 글은 &lt;오징어 게임&gt;이 공개된 직후인 2021년 10월 초에 쓰였다.-편집자


&lt;오징어 게임&gt;이 세계를 휩쓸고 있다. 넷플릭스에서 스트리밍을 시작한 후 2주도 안돼 세계는 녹색으로 물들었다. 지금까지는 SNS의 세계, 라고 말해야 할까. 아직 일본에서 그 녹색 체육복을 입은 사람을 실제로 본 적은 없지만, 분명 핼러윈 시기에는 현실에서도 넘쳐흐를 거라 생각한다. 핑크색 점프 슈트와 함께 말이다. 어째서 &lt;오징어 게임&gt;은 이렇게나 급속도로 온 세상에 퍼지게 된 것일까?


A. 스토리가 재밌는가? - YES. 두말할 것 없다. 한번 보기 시작하면 멈출 수 없을 만큼 재밌다. 다 보고 나니 수많은 복선이 깔려 있었다는 걸 발견하고 다시 한번 보고 싶어졌다. ‘그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tXOmJ/btrv4zLELTD/uAKcSPCzDbauRzeK6dIU40/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['나이트메어 앨리'의 서사와 정서가 일치하지 않는 문제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99765</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99765</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 07:16:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기예르모 델 토로의 영화는 역시나 괴생물체와 만나고 탐색하고 동경과 애정 어린 시선으로 우정을 나눌 때 진정으로 생동한다는 사실을 새삼 깨닫게 한다.




내게 &lt;나이트메어 앨리&gt;는 기예르모 델 토로의 최고작이 아니다. 물론 관객은 저마다 다른 판단을 내릴 것이다. 각자의 기준에 따라. 그에 대한 논의는 내게 그다지 큰 관심거리가 못 된다. 오히려 영화를 본 순간부터 나의 관심을 강하게 잡아끄는 요소는 따로 있는데, 그것은 영화 전반에서 지속적으로 감지되는 어떤 ‘주저함’이다. 그래, 주저함. 몇번을 다시 보아도 나의 생각은 같다. 영화가 예정된 파멸을 향해 달려갈 때, 거기에는 나아가다 멈춰서고 나아가는 순간조차 발소리를 줄이는 조심스러운 움직임이 포착된다. 단순히 전개 속도가 느리다거나 톤이 건조하다는 뜻이 아니다. 파멸에 대한 저항. 추락을 향한 머뭇거림. &lt;나이트메어 앨리&gt;에 대한 나의 평가는 상당 부분 이러한 주저함과 관련이 있다. 이 글이 영화의 독]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/BJRDY/btrv6dWfkje/9sd7xpdH0dVdAxVmMqZ7KK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['스물다섯 스물하나'가 복고를 활용하는 방식]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99764</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99764</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 07:16:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[송경원 기자의 프런트 라인]
마음에 낀 굳은살을 발견할 때마다 나이가 들었다는 걸 새삼 깨닫는다. 감정 표현에 인색해지고 경직된 표정이 어느새 기본값이 되어버렸다. &lt;스물다섯 스물하나&gt;를 보며 오랜만에 나이테 같은 굳은살을 조금 깎아냈다. 가끔은 쓰면서 행복해지는 글을 쓰고 싶다. 기왕이면 읽을 때 행복해지는 글이라면 더 좋겠다.



타임머신을 타고 갑자기 미래에 떨어진 기분이 들 때가 있다. 익숙했던 모든 것들이 몸에서 떨어져나와 낯설게 겉도는 감각. 내 마음과 생각은 어린 시절 그대로인데 주변만 너무 빠르게 변해버렸다는 자각과 함께, 비로소 나이를 먹었다는 걸 실감한다. 어른이 된다는 건 책임져야 할 것들이 늘어간다는 의미다. 각자 주어진 사회적 위치에 따라 요구되는 규범들이 있다. 본래 내 것이 아닌 것 같은 외투가 한겹씩 더해질 때마다 마음도 함께 늙어간다. 당연하게 감당했던 무게에 짓눌려 한없이 가라앉는 기분. 침대에 파묻혀 가라앉는 것이 축 처진 내 몸인지,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/eoZrH1/btrvZIJmcRx/uDGdZTxsz88P86hdHKckk1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['피그'가 그리는 요리 무협의 세계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99712</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99712</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 06:24:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화를 거듭 관람해도 등장인물들이 시침 떼고 식자재 거래를 마치 약물 거래 대하듯 하는 태도에 혀를 내두르는 건 변함이 없었다. 여기서 비롯한 심리적 반동은 이 영화가 무협이라는 판단으로까지 나아갔다.




사전정보 없이 영화를 본 덕(?)에 3막으로 이뤄진 작품에서 2막이 다 지나갈 때까지 이야기가 나아가는 길을 확신하지 못했다. 요리와 식재료를 소재로 한 작품은 아닐 것이라는 예상은 보기 좋게 빗나갔다. 요리 분야에 무지한 탓에 그때까지 트러플을 마약의 원료 정도로 짐작했다. 괴한들이 트러플 돼지를 훔치기 위해 폭력을 동원하고, 롭(니콜라스 케이지)이 돼지를 되찾으려고 떠난 여정에서 파이트클럽을 방문하거나 모두가 쉬쉬하는 인물에게 다가가는 선택을 하는 일들을 근거로 누아르와 범죄 스릴러의 향취가 묻어나는 액션을 기대했던 것도 같다. 관객 사이에도 &lt;존 윅&gt;(2014) 같은 작품을 언급하는 것을 보니 혼자만의 오인은 아닌 듯했다. 아니, 이러한 오인은 분명 의도된 면이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/XXbOh/btrvvvoWAjV/7bildLSlKxKLwPedXGrl81/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['임신한 나무와 도깨비', 이야기가 되지 못한 이야기에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99711</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99711</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 06:24:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[김병규 평론가의 프런트 라인]
김기영의 &lt;양산도&gt;(1955)의 유실된 마지막 장면에는 무덤이 갈라지고 하늘에서 빛이 내려와 두 주인공이 승천하는 모습이 묘사된다고 한다. 우연의 일치지만, 그렇게 무덤은 기록되지 않고 사라져버린 영화의 표상과 연관을 맺는다. &lt;임신한 나무와 도깨비&gt;는 이름 없는 무덤의 옆자리에 또 다른 영화적 무덤을 세우는 기획처럼 느껴진다. 삶의 심지를 불태우는 강렬한 무덤이 스크린에 세워진다.




&lt;임신한 나무와 도깨비&gt;는 무덤의 영화다. 김상현 성우의 목소리가 안내하는 도입부의 끝자락에서 관객은 펜스에 가로막혀 잡초가 무성하게 자란 무덤과 ‘꽃분이’라고 적힌 비석을 마주한다. 낫을 든 남자가 다가와 무덤 주변의 잡초를 정리하는데, 그가 누구이고 무덤의 주인과 어떤 관계인지는 설명되지 않는다. 이 무덤은 영화가 끝날 때까지 구체적인 연고가 밝혀지지 않는 데다 그 자체로는 특별한 위상을 차지하지도 않는다. 하지만 이 익명의 무덤]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/0Oc48/btrvvEfCaID/bZd6xl9Q4K3RRgCnkBKuuK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['원 세컨드', 필름의 의미에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99651</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=99651</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 06:24:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;원 세컨드&gt;를 ‘장이머우의 &lt;시네마 천국&gt;’쯤으로 생각한다면 아쉬운 일이다. 오랜 시간 필름으로 작업해온 장이머우가 필름과 영화를 소재로 작품을 만든 이유를 생각해봤다.




오지 혹은 고립된 공간에 대한 장이머우 감독의 관심은 어제오늘 일이 아니다. 그는 공간 속에 운명처럼 갇힌 인간에게 극단의 정서를 입혀놓는다. 그들은 고립돼 외로운 존재이면서 동시에 건강하고 질기다. 장이머우의 카메라는 오지의 정서를 깊이 있게 표현해내기로 유명한데, 내가 기억하는 가장 오랜 지점은 그가 카메라맨으로 참여한 천카이거의 &lt;황토지&gt;(1984)다. 영화의 엔딩에서 황하의 누런 격류가 도저하게 흐른다. 격류는 (믿음을 저버린) 팔로군 병사에 대한 그리움을 하얗게 태운 시골 소녀의 슬픔을 대신 품는다. 다시 오지로 카메라를 들이댄 &lt;원 세컨드&gt;의 주인공은 정치·사회적인 이유로 오지의 삶에 내몰린 자들이다. 문화대혁명 시기를 다루는 태도는 별반다르지 않지만,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/boRugS/btruAjDYSui/rJPO9S7IMqsmxTxexpdvIK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>