<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 24 Oct 2024 09:37:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “진실을 궁금해하지 않는 소란이  삶에서 벌어져도”, <엘리자벳: 더 뮤지컬 라이브> 배우 옥주현]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106214</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106214</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 08:19:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[만인의 연인. 큰 결점 없이 모두에게 두루 사랑받는 인사에게 붙는 상찬이다. 하지만 이들은 하필 ‘만인’의 연인이라, 무성한 뒷소문이 쉽게 번지고 주체의 의지와 상관없이 만인이 멋대로 지은 새장 안에 갇히길 요구받는다. 19세기 오스트리아 합스부르크 왕가의 황후 엘리자베트 또한 만인의 연인이었다. 손꼽히는 미모와 관습을 따르지 않는 파격적인 행보로 백성들의 지지를 받았지만, 황실과의 갈등과 지나친 사치로 인해 호사가들의 입방아에 평생 오르내린 셀러브리티였다. 뮤지컬 &lt;엘리자벳&gt;은 황후 엘리자베트의 일대기를 재편한 작품이다. 엘리자베트를 암살한 루이지 루케니가 극의 안팎을 오가는 해설자가 돼 엘리자베트에게 조소를 보내고, 엘리자베트는 남성배우로 의인화된 죽음에 반발하고 이끌리며 자유를 열망한다. 햇수로 19년째 뮤지컬 배우로 활동 중인 옥주현은 2012년 &lt;엘리자벳&gt;의 한국 초연부터 모든 시즌에 엘리자베트 황후로 무대에 올랐다. 그리고 2024년, 옥주현은 &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/083/6719f34591a91.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 재난 같은 감정과 몸에 붙인 카메라, <잠자리 구하기> 홍다예 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106213</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106213</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 08:19:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[때는 2014년, 한 고등학교 3학년생이 밤하늘의 달님을 보며 “아~ 진짜 죽고 싶다. 진짜 진짜 죽고 싶다”라고 말한다. 옆의 친구는 죽는 것 말고 다른 소원이 있느냐고 묻는다. 그러자 돌아오는 답변은 “아~ 진짜 야자(야간자율학습) 째고 싶다”이다. 다큐멘터리 &lt;잠자리 구하기&gt;가 담은 한국의 고등학생들에게 대학입시의 압박은 죽음의 충동과 웃기지만 무겁게 비견된다. 감독 자신을 포함한 고등학생 친구들의 입시 지옥과 그 악영향을 찍은 약 10년의 기간, 이 상황에 대한 인물들의 진솔하고 응축된 감정은 &lt;잠자리 구하기&gt;의 무게감으로 이어진다.


그렇다면 2024년 지금은 어떨까. 홍다예 감독은 “아무것도 달라진 게 없어 보인다”라고 말한다. 여전히 아이들은 험난한 사회의 풍경을 버티고 있다. 날아가다 유리 벽에 몸을 부딪치거나 물에 빠져 날개를 펼치지 못하는 잠자리들처럼 말이다. 2년 전 인터뷰에서 &lt;잠자리 구하기&gt;를 ‘인류학적 반(反)성장 보고서’라]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/591/6719f343a706b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 현대무용이 액션을 익히는 데 도움이 되었다, <구룡성채: 무법지대> 배우 유준겸]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106212</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106212</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 08:19:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터뷰장에 도착한 배우 유준겸이 해사한 얼굴로 다감한 한국어 인사를 건넸다. 눈앞의 그가 &lt;구룡성채: 무법지대&gt;에서 거친 액션을 선보인 행동대장 ‘신이’라는 것이 믿기지 않았다. 연극배우로 경력을 시작해 영화 데뷔작인 &lt;비욘드 더 드림&gt;(2019)으로 제26회 홍콩영화비평가협회상 남우주연상을 받은 유준겸은 이후 &lt;매염방 Anita&gt;(2021), &lt;잠행&gt;(2023) 등을 통해 매 작품 새로운 얼굴을 선보였다. 그런 그에게도 정바오루이 감독의 &lt;구룡성채: 무법지대&gt;는 새로운 도전이었다. 하지만 처음 발을 내디딘 미지의 영역은 오히려 유준겸의 열정을 끓게 했다. “전과 다른 연기에 도전하면서 내 능력치를 넘어서는 경험이 흥미롭다”라고 밝힌 유준겸과의 대화 중 차츰 호기로운 신이의 모습이 언뜻언뜻 드러났다.



- &lt;구룡성채: 무법지대&gt;는 80년대 홍콩 액션영화의 정취가 짙게 담겨 있다. 당시 홍콩 액션물을 좋아했나.


한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/717/6719f34220db5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정준희의 클로징] 어느 부끄러운 사회과학자의 소심한 축사]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106206</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106206</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:21:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나는 사회과학자다. 모든 관심은 사회에서 시작하고 모든 고찰은 사회를 개선하는 것으로 귀결된다. 한국과 세계가 실로 대격변을 겪던 1980년대 후반, 고등학교 시절에 이 길을 걷기로 마음을 먹었고, 그 결정은 지금도 후회하지 않는다. 나를 비롯한 우리 모두는 결국 자연의 일부이기도 하지만, 사회 안에서만 인간으로서의 삶을 누릴 수 있다. 따라서 내게 이 사회는 영원한 숙제이다. 나는 사회과학을 사랑한다. 우리가 사회를 지어 살아가는 한 사회에 대한 탐색과 질문 그리고 해답 찾기는 멈추지 말아야 한다고 믿는다.


그럼에도 불구하고 작금의 사회는 이런 사회과학의 느린 몸짓을 비웃으며 저 멀리 달아나고 있다. 미국 사회과학은 왜 트럼프가 멀쩡히 살아 돌아와 기세등등하게 유권자를 후리고 다닐 수 있는지 해명하지 못한다. 유럽 사회과학은 홀로코스트의 비극 이후 영원히 묻어버릴 수 있을 것 같았던 극우의 발호를 눈뜬 채 방임하고만 있다. 한국 사회과학은 우리 민주화 과정이 왜 이런 대통령과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/847/6719e50e27d00.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김민하의 타인의 우주] 아빠에게]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106120</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106120</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:21:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[매일 아침 6시면 눈이 떠졌다. 정확히 말하자면 눈이 떠졌다기보단, 어색하게 잠이 들면 해가 기다려졌다. 불면증에 시달리던 나는 그토록 밤이 싫었다. 일어난 후 가장 먼저 했던 일은 산책이었다. 그리고 매번, 내 손을 잡아주던 사람은 아빠였다. 아무 말 없이 손을 잡고 매일 이른 아침, 우리는 걸었다. 아주 천천히.


2018년 여름, 모든 감각이 무뎠다. 유난히도 더운 해였지만, 춥다고도 덥다고도 느끼지 못한 채 나는 부르르 떨고만 있었다. 쓰러지기도, 넘어지기도 잘했다. 그러면서 많이 다치기도 했는데 그럴 때마다 아빠는 약을 발라주며, 혹은 기절한 나를 업어주면서 당신도 놀란 가슴을 가라앉히곤 했다. 늘 뛰어왔기 때문이다. “여보, 민하가 또 쓰러졌어. 정신을 못 차려”라고 엄마가 연락을 하면, 아빠는 용수철처럼 튀어올라 나에게 달려왔다고 한다. 그래서 그런지, 희미한 내 시야 속에서 그는 항상 가쁜 숨을 몰아쉬고 있었다. 그러다가도 내가 온전히 정신을 차렸을 때, 아빠는 아무]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/436/6719e50b2069a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[복길의 슬픔의 케이팝 파티] 갔어 오지 않아,  (2PM, 2009)]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106119</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106119</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 06:21:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[몇번의 무산 끝에 간신히 성사된 ‘트친’(트위터 친구)과의 만남. 나는 그와 SNS상으로 종종 이야기를 나누었지만, 그가 실제로 어떤 사람인지는 전혀 알지 못했다. 그러나 그는 나를 인터넷에서 줄곧 지켜봐왔다며 연신 “신기해요”라는 말을 반복했고, 취향에 맞는 선물을 가져왔다며 내게 2PM 택연의 포토카드를 주었다.


“그럼 고등학교 1학년이신 건가요?” “아니요. 이제 고등학교 1학년이 되는 거죠.” 저녁 식사 후 간단히 술 한잔 마실 것을 생각하며 나간 자리였는데 예상치 못한 트친의 신상 문제로 계획은 빠르게 수정되었다. 우리는 이태원의 피자 가게에 앉아 페퍼로니 피자 한판을 시켜놓고 콜라를 나눠 마시기로 했다. ‘당황스럽지만 절대 당황스러운 티를 내서는 안돼!’ 사회 통념상 나는 청소년인 그를 보호할 의무가 있는 성인이었으나, 내가 그를 보호하려 드는 순간 그는 반드시 실망할 것이다. 나는 내가 중학교 3학년 때 어떤 생각을 갖고 살았는지 기억하려 애썼다. 그때 내가 뭘 했지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/632/6719e50874ba5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 이 시대의 결혼 이야기에 편히 공감케 하는 안정적 연출의 묘, <결혼, 하겠나?>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106201</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106201</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 07:16:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[선우(이동휘)와 우정(한지은)은 마땅한 보금자리와 수입이 없는 처지임에도 서로에 대한 사랑을 근거 삼아 결혼을 마음먹는다. 하지만 선우의 아버지 철구(강신일)가 쓰러지면서 둘의 결혼 계획에 차질이 생긴다. 선우는 철구의 막대한 병원비를 감당하기 위해 바삐 돌아다니고, 여유로운 만남의 시간을 가지지 못하게 된 선우와 우정은 결혼을 차일피일 미루게 된다. 이러한 위기가 계속되는 와중에 선우는 그간 멀리했던 부모와의 감정적 거리를 좁히는 동시에 우정과의 사랑을 더 단단하게 만들려 한다. 전작 &lt;운동회&gt;에서 다소 못난 가족구성원들의 좌충우돌 소동과 화합을 그렸던 김진태 감독의 신작이다. 이번에도 영화의 중심 주제는 가족이다. 아무리 다투고 미워하며 잠시 떨어져 있다 해도 결국엔 살을 부딪치며 살아가게 되는 우리네 가족의 삶을 보여준다. 2023년 전주국제영화제에서 &lt;모라동&gt;이란 제목으로 상영됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/843/6718a19c683bf.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 물기 어린 몽환으로 스케치한 청춘의 예쁜 혼돈, <폭설>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106200</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106200</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 07:16:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수안(한해인)과 설이(한소희)는 강원도 소재의 한 예술고등학교 연극영화과 동기생이다. 아역배우 출신인 설이는 지금껏 연기만 하고 사느라 자신을 제대로 몰라 혼란스럽고, 배우 지망생인 수안은 불투명한 미래가 암담하기만 하다. 고민투성이의 삶이래도 수안과 설이는 근처 바다로, 서울로 함께 떠돌며 둘만의 천국을 만들어간다. 그러다 두 소녀는 서로에게 이끌리는 감정이 사랑임을 자각한다. 하지만 수안은 이 관계가 우정이라 선을 긋는다. 수안과 설이는 모두 배우라 타인을 가장하는 연기엔 능숙해도 정작 자신의 감정을 드러내고 설명하는 데엔 자신이 없다. 영화는 명확한 서사구조나 적확한 감정선을 세우는 대신, 몽환적인 촬영과 조명, 사변적인 대사를 활용해 수안과 설아의 내러티브를 의미 불명의 모호한 대상으로 남겨둔다. 이 전략이 두 청춘의 방황을 외현하는 데엔 효과적이나 작품의 밀도를 채우는 데까지는 기능하지 못한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/646/6718a197ce201.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 인간과 동물의 관계를 뒤집는 발칙함, <리틀 엠마>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106199</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106199</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 07:16:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[키가 한뼘만 한 엠마(정해은)는 동물 마을의 유일한 인간 소녀다. 라마 부모가 온 정성을 다해 보살피는데도 체구가 작은 탓에 언제나 친구들에게 무시당한다. 소외감을 느낀 엠마는 자신의 진짜 뿌리를 찾아 고향을 떠나기로 마음먹는다. 멸종된 동물을 연구하는 늑대 에드워드(김다올)와 천재 발명가 거북이 뉴턴(박시윤)이 그녀 곁을 지킨다. 한바탕 우여곡절 끝에 숲속 친구들은 서쪽 바다 너머에 소인들이 살고 있다는 소문을 듣게 된다. 자신감을 얻은 엠마 일행은 열기구를 타고 지도에도 없는 섬을 향해 모험을 떠난다. &lt;리틀 엠마&gt;는 &lt;신데렐라: 마법 반지의 비밀&gt;로 작품성을 인정받은 레오 루이스 랴오 감독의 신작이다. 주인공 엠마의 내레이션이 이야기 전반을 이끌며 한편의 잠자리 동화를 듣는 듯한 포근함을 준다. 개성 넘치는 캐릭터디자인만큼이나 인간과 동물의 관계를 전복시킨 발칙한 세계관이 눈길을 끈다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/445/6718a194e91e5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 내적 트라우마를 신체 훼손으로 무마하려는 오판, <스마일2>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106198</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106198</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 07:16:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[팝스타 스카이(나오미 스콧)는 긴 공백기를 딛고 대대적인 월드 투어를 준비 중이다. 바쁜 일정을 소화하던 스카이가 친구 루이스(루카스 게이지)의 자살 현장을 우연히 목격한 뒤 그녀의 삶은 송두리째 흔들린다. 괴기한 미소를 짓는 환영과 의문스러운 목소리가 계속 스카이를 괴롭히기 시작한다. 파격적인 마케팅으로 흥행에 성공한 &lt;스마일&gt;이 2년 만에 후속작으로 돌아왔다. 전작에 이어 이번에도 파커 핀 감독이 연출과 각본을 맡았다. 잔혹한 죽음을 목격하면 저주가 전염된다는 ‘스마일 엔티티’의 기본 설정은 여전하다. 다만 주인공의 직업이 정신과의사에서 가수로 바뀌면서 불가항력적인 현상에 접근하는 방식이 달라졌다. 내적 트라우마의 공포를 집요하게 탐구했던 1편과 달리  &lt;스마일2&gt;는 고어한 묘사에 집중한다. 정신적 외상을 신체적 외상으로 바꿔 시리즈의 수명을 연장하려는 선택이 기존 팬들에겐 낯설게 다가올 듯하다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/582/6718a1917ccaa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 리얼리즘의 함정에 빠져 인방 생태계의 심연을 허우적댄다, <개그맨>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106197</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106197</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 07:16:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[만년 실적 꼴찌인 의료기기 영업사원 근성(허지원)의 부업은 인터넷방송 BJ다. 물론 회사 생활처럼 그의 방송도 ‘하꼬’ 신세를 면치 못하는 중이다. 우연히 동창회에서 유튜버로 잘나가는 개그맨 종만(남연우)을 만난 근성은 그에게 합방을 제안하지만 대차게 거절당한다. 홧김에 만취 방송을 켜고 종만의 학교폭력 사실을 폭로한 근성은 다음날 인터넷상에서 화제의 인물로 떠오른다. 전승표 감독의 장편 데뷔작 &lt;개그맨&gt;은 인터넷방송의 생태계를 적나라하게 탐구한다. 떡상, 나락, 어그로, 주작 등으로 대변되는 개인 방송의 구조를 투명하게 그려낸 리얼리즘이 영화의 강점이다. 특히 실제 스트리머를 보는 듯한 배우 허지원의 열연과 노골적인 언어로 점철된 채팅장과 도네이션(기부)이 현실감을 더한다. 다만 조회수에 매몰된 세 인물의 이전투구를 너무 깊게 파헤친 나머지 자극적인 1인 방송의 병폐에 동화된 것처럼 보이는 접근 방식에 의문이 남는다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/496/6718a18eb54b6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>