<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Jun 2022 12:32:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 하나의 특별한 러브스토리에서 보편적인 가족 이야기로 확장된다 '그대라는 기억 연숙씨']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100338</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100338</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 07:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[80대 이규홍씨가 앉혀서 밥을 먹이고 씻긴 뒤 옷을 갈아입히는 상대는 손주가 아닌 아내 이연숙씨다. 그가 알츠하이머 치매를 앓는 이연숙씨를 곁에서 돌보기 시작한 그날부터 철저히 아내 위주로 짜인 그의 하루 시간표는 13년째 변함이 없다. 그러나 그가 췌장암 선고를 받으면서 영원불변의 일과에도 큰 변동이 생긴다. 수술을 앞둔 이규홍씨는 자신이 자리를 비우는 동안 아내가 지낼 요양원을 알아보고 어쩌면 마지막이 될지 모르는 둘만의 여행을 계획한다.


다큐멘터리 &lt;그대라는 기억 연숙씨&gt;의 초반은 헌신적 사랑의 주인공이 얼마나 대단한지를 알리는 데 목적이 있는 영화가 아닐까 하고 의심하게 한다. 더 잘해주지 못한 남편의 회한을 읊는 성우의 내레이션과 간병과 살림을 도맡은 남편을 안쓰럽게 지켜보는 카메라의 시선 때문이다. 그러나 중반쯤 딸의 등장으로 이규홍씨와 이연숙씨의 호칭이 남편과 아내에서 아버지와 엄마로 바뀌는 순간, 영화는 하나의 특별한 러브 스토리에서 보편적인 가족 이야기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/d5xCKN/btrESmQzAVZ/kruNHAKbSKJdK4WX5oymB0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 어둠 속을 헤쳐나가는 나란한 걸음, 미약하지만 분명한 빛 '경아의 딸']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100337</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100337</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 07:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요양 보호사로 일하며 홀로 살고 있는 중년 여성 경아(김정영)에게 하나뿐인 교사 딸 연수(하윤경)는 정서적으로 큰 힘이 되어주는 존재지만, 독립한 뒤로는 얼굴조차 보기 힘들다. 경아는 이따금 영상통화를 주고받으며 딸의 일상을 세심히 신경 쓰지만, 정작 연수는 그런 엄마의 걱정이 그다지 달갑지 않다. 한편, 연수는 헤어진 남자 친구 상현(김우겸)이 자신에게 집착하자 그에게 최종 이별 통보를 하는데, 얼마 지나지 않아 두 사람간의 비밀스러운 동영상이 연수의 지인들에게 뿌려지기 시작한다. 그리고 그 영상의 수신인 중에는 연수의 엄마 경아도 포함되어 있다. 꿈에도 상상하지 못했던 영상을 받아보게 된 경아는 깊은 충격과 혼란에 빠진다. 피해 당사자인 연수 또한 세상이 무너지는 듯한 충격 속에서 문제를 해결해보려 하지만, 그 과정에서 맞닥뜨리는 사람들의 뜻밖의 언행은 연수에게 큰 상처를 남긴다. 단편 &lt;우리가 택한 이 별&gt; &lt;야간근무&gt; 등을 연출한 김정은 감독의 장편 데뷔]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/eiIbyX/btrEQf5quHl/TggMZuAAvzDu4cSnZKOXh1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 확장된 세계관 속 이전과 다를 바 없는 궁극적 목표 '마녀 Part2. The Other One']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100336</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100336</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 07:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[맹렬한 혈투 끝에 비밀연구소 아크에서 빠져나온 소녀(신시아)가 흰눈으로 뒤덮인 숲을 따라 걷는다. &lt;마녀 Part2. The Other One&gt;(이하 &lt;마녀2&gt;)는 소녀를 중심으로 전작의 미스터리를 풀어내기 위해 그 세계관을 더 확장했다. 책임자 장(이종석)과 죽은 닥터 백의 쌍둥이 동생 백 총괄(조민수)은 망실된 소녀를 제거하려는 공통된 목표를 갖고 있지만 서로를 끊임없이 경계하며 긴장을 늦추지 않는다. 여기에 두 수뇌부의 명령에 따라 미션을 수행하는 조현(서은수)과 토우 4인까지 소녀를 추격하면서 더 다양한 이해관계를 드러낸다. 그 사이에서 다정다감함을 잃지 않는 이가 있으니 바로 경희(박은빈)다. 그는 피투성이가 된 소녀의 안위를 먼저 걱정하고, 갈 곳 없는 그에게 집에 같이 가자고 제안하는 따뜻한 사람이다. 경계심으로 경직된 소녀가 경희 남매 앞에서는 순수함을 자유롭게 표출하는 이유도 여기서 비롯한다. &lt;마녀2&gt;는 소녀를 역대급으로 강력한 초월]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bqnwjA/btrEOtpys78/JhE6aaNF6Fptr1cJClDwf1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 익숙한 장르, 독특한 스타일 '실종']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100335</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100335</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 07:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[편의점에서 단돈 20엔이 부족하다는 이유로 돈을 내지 않고 나오다 점주에게 붙잡힌 아빠 사토시(사토 지로)와 그를 무사히 집에 데려오려고 한달음에 달려온 딸 카에데(이토 아오이)의 대화를 듣고 있으면 둘은 부녀가 아닌 친구 사이 같다. 아니 카에데는 약간 얼이 빠져 있고 사회성도 부족해 보이는 사토시를 보호하는 위치에 있는 것처럼 보인다. 이들 모습의 이면에는 사토시의 아내이자 카에데의 엄마가 루게릭병으로 살 의지를 잃고 자살한 사정이 있다. 집으로 돌아가는 길에 사토시는 뜬금없이 요즘 뉴스에 오르내리는 연쇄살인범을 목격했다고 말한 뒤 다음날 자취를 감춰버린다. 그의 행방을 수소문하던 카에데는 사토시의 근무지에서 사토시와 동명이인의 청년을 만나자 당황한다. 수배 전단에서 그가 연쇄살인범 야마우치 테루미(시미즈 히로야)란 사실을 알아챈 카에데는 아버지의 신변을 걱정하며 킬러를 향한 필사의 추적을 시작한다.


사이코패스 킬러에 관한 흥미로운 설정을 바탕으로 한 영화는 플래시백 등장 전]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b0lwJm/btrESjlXj4C/NE5ReZj9tAqbSQX27FGfmK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김철홍 평론가의 '애프터 양']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100302</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100302</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 06:18:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;콜럼버스&gt;가 디아스포라적 고민을 부자 관계로 풀어낸 작품이라면, &lt;애프터 양&gt;은 그것을 인간과 안드로이드간의 차이를 통해 그린 작품이다.



코고나다 감독이 연출한 &lt;애프터 양&gt;의 오프닝 시퀀스는 새로운 것처럼 보이지만 새로운 것은 아니다. 한 다문화 가족이 가족사진을 찍고 식사를 한 뒤, 함께 춤을 춘다. 경쾌한 전자음악에 맞춰 춤을 추는 다양한 4인 가족들의 모습을 보여주며 영화가 시작될 때, 분명 처음 접한 비주얼이 ‘신선하다’는 감상을 줌에도 불구하고 새롭게 느껴지지 않는 까닭은 단순하다. 오프닝의 춤을 본 순간 비슷한 시기에 공개된 같은 감독의 작품 &lt;파친코&gt;가 떠올랐기 때문이다.


지나친 끼워 맞추기는 아닐까, 하는 생각이 들 때쯤 영화가 본격적으로 시작된다. 댄스 시퀀스가 끝나면 약간의 작동 오류, 즉 춤을 멈춰야 할 때 멈추지 못하는 증상을 보였던 안드로이드 양(저스틴 H. 민)이 갑자기 작동을 멈춘 상태로 한 남자의 어]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/KA4NT/btrEPcuLIjV/J9mQr8ZZjZkrlclriRMaX1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이용철 평론가의 '범죄도시2']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100301</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100301</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 06:18:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인물은 세상의 악을 모두 물리치겠다는 욕망을 분출하고, 관객은 주먹의 효과음에 도취된다. &lt;범죄도시2&gt;를 보는 데는 어떠한 상상력도 필요하지 않다.




마석도 형사(마동석)는 도주한 용의자를 인도받으러 베트남으로 떠난다. 무시무시한 사건이 바탕인 영화인데 분위기는 유쾌하다. 슈퍼히어로급 인물이 주인공이니 두려운 마음이 생길 틈이 없다. 유머러스함은 되레 늘었다. 마 형사가 용의자와 만나는 장면이 대표적이다. 타지라서 ‘진실의 방’을 찾지 못한 그는 음향과 분노라는 새 방식을 구한다. 그가 탁상을 두드리면 엄청난 음향이 울려 퍼진다. 어디서 공룡이 다가오나 싶은 소리, 그 분노의 소리에 기겁한 용의자는 진실을 털어놓는다. &lt;범죄도시2&gt; 제작진은 전편과 비교해 훨씬 강력한 사운드 효과에 혼신의 노력을 기울인 듯하다. 그 결과, 리얼리즘 영화가 속편에 와 &lt;원펀맨&gt; 수준의 판타지로 변했다. 마동석은 짧은 시간에 스스로 장르를 일군 배우다. 관객이 그의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/FklyP/btrER7lC8a8/AbpWBJy0XnYJbussi68tXK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김병규 평론가의 영화적 고정 장치에 관한 노트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100300</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100300</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 06:18:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전국장애인차별철폐연대의 휠체어 시위를 떠올리면서, 보철 장치에 의존하지 않는 인간의 형태가 가능한지 잡념을 이어나갔다.




코고나다의 &lt;애프터 양&gt; 첫 장면에는 두 가지 종류의 촬영이 제시된다. 네 가족의 평화로운 한때를 오래된 필름카메라에 담아내는 아날로그적인 사진 촬영이 전면에 드러나 있고, 테크노 안드로이드인 양(저스틴 H. 민)의 시선을 통해 실시간으로 기록되는 비밀스러운 촬영이 다른 한편에 숨겨져 있다. 뒤늦게 알려지는 사실이지만, 안드로이드들은 날마다 몇초씩 녹화할 수 있는 기능을 지니고 있으며 렌즈(눈)에 찍힌 기록은 기계 중심부의 기억 장치에 영원히 저장된다. 양이 고장을 일으키고 더이상 작동하지 않자 제이크(콜린 패럴)는 양의 기억 장치를 추출해 기록된 영상들을 보게 된다. 제이크는 크리스 마르케의 &lt;환송대&gt;에서 묘사되는 시간 여행자처럼 두눈에 디스플레이 장치를 부착하고 눈앞에 떠오르는 비인격적 이미지를 바라본다. 두눈이 가려진 그의 시선 앞]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/2LpfJ/btrEN9L2wWH/5xZr8bYoXwrDIzgchwrGq1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['마녀 Part2. The Other One' 서은수/조민수 "연기의 날을 세우고"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100345</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100345</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 05:19:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[백 총괄(조민수)과 조현(서은수)의 목표는 같다. 비밀리에 아크를 탈출한 소녀(신시아)를 빠르게 제거하는 것. 백 총괄의 지시로 조현은 소녀의 뒤를 긴박하게 쫓는데, 가만히 보면 두 사람 사이의 긴장감이 심상치 않다. 묘하게 날이 선 채 오가는 대화가 이들의 관계와 전사를 들여다보고 싶게 만든다. 조민수가 연기한 백 총괄은 &lt;마녀&gt;에서 자윤(김다미)에게 살해당한 닥터 백의 쌍둥이 동생으로 마녀 프로젝트의 창시자다. &lt;마녀2&gt;에 닥터 백과 백 총괄이 함께 등장하면서 조민수는 처음으로 1인2역에 도전했다. 한 프레임 안에 자매가 느긋하게 모습을 비칠 때의 놀라움은 이내 이들에 대한 호기심으로 바뀐다. 한편 조현은 본사의 에이스 요원으로 거칠지만 빠른 판단력과 매서운 살상 능력을 지닌 인물이다. 바르고 곧은 이미지의 서은수가 거칠게 에너지를 발산하며 질주할 때마다 마치 신인류를 발견한 듯한 희열감이 든다. &lt;마녀2&gt;의 수많은 인물 중에서도 조현과 백 총괄은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/crTH7k/btrER7yUjkg/7V7xOlQ63RxKe4hh9eYIgk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['마녀 Part2. The Other One' 박은빈/진구 "새로운 서사의 끌림"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100344</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100344</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 05:19:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소녀(신시아)를 둘러싼 경희(박은빈)와 용두(진구)의 온도는 다르다. 모두가 소녀를 괴물로 몰아세우며 득달같이 달려들 때 경희만이 홀연히 손을 내민다. “경희는 소녀를 멈출 수 있는 유일한 제동장치다. 그리고 그 제어 방식은 따뜻하게 보듬어주는 것이다.” 박은빈의 말은 &lt;마녀2&gt;가 그리는 보살핌의 의미를 보여준다. 결국 초월적 존재를 저지할 수 있는 유일한 방법은 존재와 존재 사이의 애정이다. 어떤 시련 앞에서도 경희가 쉬이 휩쓸리지 않고 강인함과 다정함 모두 잃지 않을 수 있었던 이유기도 하다. 반면 용두의 온도는 차갑다. 자신이 가진 것을 지켜내기에 급급한 그는 언제 어디서나 재빨리 이득을 계산한다. 하지만 용두가 무섭게만 느껴지지 않는 이유는 무엇일까. “용두에겐 모순이 있다. 악한 모습을 보이면서도 정작 경희 남매를 해치지 않고 사람들을 협박하면서도 겁이 많다. 그 여백이 인간적이다.” 용두의 심연 속에서 배우 진구는 자기만의 역동적인 면모를 발굴해냈다. &lt;마]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cQz4fK/btrENV7hYgg/EwGAfO9WkXiukgWfOSgCi1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['마녀 Part2. The Other One' 신시아/성유빈 "나답게 연기한다는 것"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100343</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100343</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 05:19:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[손짓 한방이면 피와 파편이 난무하는 이 세계에서 드물게 풋풋한 설렘이 허락된다면, 그건 어느 날 한집 살이를 하게 된 두 또래, 소녀(신시아)와 대길(성유빈)의 것이다. 제주도의 외딴 주택에서 만난 소녀와 대길은 함께 있을 때면 먹는 것에 흥분하고 오디션 프로그램 ‘스타탄생’ 출연에 대해 공상하는 모습이 영락없는 10대다. 그러나 이들에겐 서로를 아무리 밝게 비추어도 다 가릴 수 없는 각자의 어두운 비밀이 있다. 한양대학교 연극영화학과 재학 중 1408:1의 경쟁률을 뚫고 새로운 주인공으로 낙점된 신시아는 &lt;마녀2&gt;에서 비밀연구소 아크를 탈출해 처음 세상 밖으로 나온 실험체, ‘소녀’로 분했다. 자신이 누구인지 모르는 이 소녀는 갓 빚어낸 도자기처럼 말갛고 천연덕스럽지만, 그 몸에서 나오는 괴력만큼은 타의 추종을 불허한다. 전편과 마찬가지로 유효한 쾌감을 불러내는 소녀-마녀 캐릭터의 매력이다. 배우들의 앙상블이 더욱 돋보이는 이번 신작에서, 거창한 초능력 없이도 따뜻한 마]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/jYvTM/btrENpuhAD6/bKFk4GzRZzYvbcY1IFHKU0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['마녀 Part2. The Other One' 신시아/박은빈/서은수/진구/성유빈/조민수]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100341</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100341</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 05:19:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박훈정 감독의 신작 &lt;마녀 Part2. The Other One&gt;(이하 &lt;마녀2&gt;)는 2세대를 거쳐 진화한 실험체들 중 죽은 닥터 백과 초인간주의자들이 염원한 완전체 모델의 기원을 연다. 자기 정체를 깨달은 뒤 실험실을 초토화시킨 구자윤(김다미)의 &lt;마녀&gt;에 이어 이름 없는 소녀(신시아)의 &lt;마녀2&gt;는 실험체 탄생의 전말을 암시하는 장치들로 미스터리를 촉발한다. 영화는 망실된 소녀를 찾으려는 닥터 백의 쌍둥이 동생 백 총괄(조민수)과 초인간주의 그룹의 책임자 장(이종석), 수뇌부의 명령에 따라 소녀를 생포하려는 요원 조현(서은수)과 상하이 랩 출신 ‘토우’들의 추격전으로 요약될 만하다. 그 가운데 소녀는 자신을 구해준 젊은 가장 경희(박은빈)와 그의 동생 대길(성유빈)과 함께 인간의 감정을 배워가는데, 경희 가족을 위협하는 지역 조폭 용두(진구)까지 나타나면서 사방에서 좁혀오는 포위망이 완성된다.


소녀는 아직 자신이 누군인지 모르지만 괴]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/xSwCD/btrEQgv8SAh/PlUTB6kfogTrhKWbLRBo2k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>