<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 26 Oct 2023 21:23:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 나는 네가 되기도 해, ‘너와 나’ 배우 박혜수, 김시은]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103750</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103750</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하은과 세미의 감정선을 진지하게 설명하다가도 언제 그랬냐는 듯 서로에게 장난 같은 농담을 건네며 &lt;너와 나&gt;의 현장을 회상한다. 다투고 화해하기를 반복하던 하은과 세미의 모습이 여지없이 오버랩되는 인터뷰였다. 배우 박혜수가 세미 역으로 &lt;너와 나&gt;에 먼저 합류한 뒤, 김시은은 네번의 오디션 끝에 하은 역을 손에 쥐었다. 극 중 내내 함께하던 세미와 하은은 고등학교 수학여행을 기점으로 상반된 운명을 마주한다. “이 영화의 끝이 어디로 향하는지 잘 알고 있지만, 그럼에도 너무나 아름다웠던 세미와 하은의 사랑”(박혜수)을 온전히 전하기 위해 두 배우는 수많은 대화를 나누며 작품에 녹아들었다.



- &lt;너와 나&gt; 시나리오의 어떤 점이 매력적으로 느껴졌나. 


김시은 조현철 감독님을 선배 배우라고만 알고 있었는데 연출도 하시는구나 싶어 놀랐다. 시나리오에 쓰인 시적인 표현들도 인상적이었다. 하은이가 세미를 사랑하는 마음뿐만 아니라 동물, 동물이 아닌 것들까]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/738/653a2d1e0f78b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 모두들 여기에 함께 있다면, ‘너와 나’ 조현철 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103749</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103749</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[희고 투명한 이야기의 그물을 세상에 던진 조현철은 자신이 경험한 죽음의 공포와 투병 끝에 떠난 아버지의 통증, 사회적 참사와 재해로 희생된 여러 이름들이 끊임없이 하나되는 우연을 건져 올렸다. 상대의 고통이 절대 자신의 것이 될 수 없음의 아득함을 아는 창작자는 &lt;너와 나&gt;에서 그 절망을 절박한 사랑으로 바꾸어 쓴다. 죽은 자와 산 자가 서로를 겹쳐내는 꿈이다. 수학여행을 하루 앞둔 고등학생 세미(박혜수)와 하은(김시은)의 공존이 영화가 보존하는 시간 속에서 영원히 지속된다. &lt;삼진그룹 영어토익반&gt; &lt;D.P.&gt; 시리즈로 배우로서의 인지도를 탄탄히 구축한 조현철은 이미 오래전 단편영화 &lt;척추측만&gt;(2010)에서부터 소외된 표정을 비추는 재능 있는 감독이었다. 숙려의 시간을 갖고 성숙해진 손길로, 그는 이제 이름 없는 무수한 슬픔을 쓰다듬어본다.



- 영화를 기획하고 세상에 내놓기까지 근 7년이 걸렸다. 세월호 참사를 기억하는 태도, 그와]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/653/653a2d1b7dd2c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘그날 이후, 우리는’, <너와 나> 감독 조현철, 배우 김시은, 박혜수를 만나다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103748</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103748</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소중한 친구 하은(김시은)이 죽었다. 불길한 내용의 꿈이 마음에 걸린 세미(박혜수)는 서둘러 학교를 조퇴하고 하은을 찾아간다. 다리를 다쳐 병상에 누워 있던 하은은 그런 세미를 반갑게 맞이한다. 자꾸만 밀려드는 불안감에 세미는 자신이 꾼 꿈을 들려준 뒤 하은에게 혼자 남아 있지 말고 같이 수학여행을 가자고 제안한다. 그러나 여행 비용을 마련하는 과정에서 하은과 세미 사이에 갈등이 불거지고 만다. &lt;너와 나&gt;는 하은과 세미를 중심으로 세월호 사건을, 사건의 생존자와 희생자의 관계를 은유적으로 드러낸다. 분노나 애도가 아닌 지극히 순수한 사랑으로 둘 사이의 간극을 메우려는 시도가 더없이 애틋하게 묘사된다. &lt;너와 나&gt;를 통해 연출자로서의 걸음을 내딛는 조현철 배우 겸 감독과 배우 박혜수, 김시은과 나눈 대화를 전한다.


*이어지는 기사에서 &lt;너와 나&gt; 조현철, 박혜수, 김시은 인터뷰가 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/041/653a2d1863454.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘무엇이 마틴 스코세이지를 매혹시켰나’, <플라워 킬링 문>의 배우 릴리 글래드스턴과 영화 전후의 실제 역사 알기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103747</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103747</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시네마 호걸 마틴 스코세이지는 정의의 신 디케가 되어 손수 저울을 든다. 그가 저울 왼편에 리어나도 디캐프리오와 로버트 드니로를 올린 후 우매한 백인 남성들을 206분간 가차 없이 골리는 사이, 저울 오른편에선 압도적인 존재감을 선보이는 한 여성 배우가 혀를 끌끌 차며 끈질긴 생명력과 영원한 사랑을 현현한다. 낯선 얼굴과 이름을 가진 이 배우는 홀로 저울에 서도 현대 미국영화의 얼굴과도 같은 두 남성배우를 합친 존재감을 자랑하며 무게의 평형을 이룩한다. &lt;플라워 킬링 문&gt;을 통해 전세계가 주목하는 배우, 릴리 글래드스턴을 소개한다. 한편 &lt;플라워 킬링 문&gt;은 실제 오세이지 원주민 학살 사건을 배경으로 하는 영화다. 알고 보면 더욱 재밌을, 영화 전후 오세이지 부족에게 일어났던 역사적 사건도 정리해보았다.


릴리 글래드스턴에 주목하라


마틴 스코세이지의 영화는 일견 남성배우들의 얼굴로 기억되지만 곰곰이 돌아보면 여성배우들에게도 새로운 얼굴을 드러낼 수 있는 한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/469/653a2d1574cc8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 높고 넓은 스코세이지의 산맥 속 ‘플라워 킬링 문’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103746</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103746</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[※본문에서 인용한 마틴 스코세이지의 언급은 &lt;마틴 스코세이지와의 대화&gt;에서 빌려온 것임을 밝힙니다.



&lt;플라워 킬링 문&gt;이 원작으로 하는 데이비드 그랜의 논픽션 소설 &lt;플라워 문&gt;은 (현재는 FBI라 불리는) 수사국 요원 톰 화이트(제시 플레먼스)를 중심으로 전개된다. 하지만 마틴 스코세이지는 그 중심을 어니스트 버크하트(리어나도 디캐프리오)와 몰리 카일리(릴리 글래드스턴), 그리고 어니스트의 삼촌인 윌리엄 킹 헤일(로버트 드니로)로 옮겨놓는다. 만약 &lt;플라워 킬링 문&gt;이 원작처럼 톰 화이트 중심이었다면, 이 작품은 백인의 탐욕에 희생양이 된 오세이지족의 억울함을 풀어주는 ‘구원자-백인’ 서사에서 벗어나지 못했을지도 모른다(실제로 원작 소설의 부제는 ‘오세이지족의 살인과 FBI의 탄생’이다). 스코세이지는 동일한 사건을 정반대의 관점에서 바라본다. 그 결과, 우리가 마주하는 것은 구원자 백인이 아니라, 오세이지족을 죽여 그들의 부를 가로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/541/653a2d11d4faf.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 미국의 역사, 그의 시네마, 마틴 스코세이지 ‘플라워 킬링 문’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103745</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103745</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 10:14:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마틴 스코세이지가 4년 만의 신작 &lt;플라워 킬링 문&gt;을 내놓았다. 1920년대 미국 중남부 오클라호마주 오세이지 카운티로 시네마 여정을 떠난 스코세이지의 역마차엔 또 한번 오랜 동지인 편집감독 델마 스쿤메이커, 음악감독 로비 로버트슨, 촬영감독 로드리고 프리에토가 올라탔다. 그리고 스코세이지의 첫 30년을 상징하는 얼굴인 로버트 드니로와, 최근 20년을 대표하는 얼굴인 리어나도 디캐프리오도 어김없이 빼어난 연기로 스코세이지표 백인 남성을 소름 돋게 그려낸다. &lt;플라워 킬링 문&gt;은 훌륭하지만 새롭진 않은 스코세이지 사단의 향우회가 될 뻔했다. 하지만 릴리 글래드스턴이라는 걸출한 배우의 입회로, 우리가 잘 안다고 생각했던 스코세이지의 영화는 다시 생경해졌다. 높고 넓은 스코세이지의 산맥에서 &lt;플라워 킬링 문&gt;의 위치를 파악할 수 있는 긴 리뷰를 전한다. 그리고 &lt;플라워 킬링 문&gt;의 영혼인 릴리 글래드스턴에 관한 소개와 1920년대 전후 미국사]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/440/653a2d0f138aa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 아시아영화의 창 ‘강변의 착오’ 웨이슈준 감독, 이성을 상실했을 때 마주하는 감정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103704</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103704</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:13:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1991년생 웨이슈준 감독은 부산영화제와 칸영화제가 사랑하는 중국의 뉴 제너레이션 중 한명이다. 첫 장편영화 &lt;세상의 끝&gt;을 포함해 신작 &lt;강변의 착오&gt;까지 4편의 장편이 모두 부산에 소개됐으며, &lt;강변의 착오&gt;가 올해 주목할 만한 시선 부문에 초청된 것을 포함해 총 4번이나 칸을 찾았다. 비간, 구샤오강 감독 등과 더불어 중국의 주요 신진감독으로서 왕성히 몸집을 키우고 있다.


그의 신작 &lt;강변의 착오&gt;는 “내가 자랐던 중국의 90년대를 재현해 그때의 정서와 의미를 이해하고 싶었다”란 감독의 바람대로 90년대 중국의 한 작은 시골 마을을 배경으로 한다. 16mm 필름의 노이즈와 시종일관 내리는 비의 습기는 담배의 공기를 효과적으로 상기시킨다. 의문의 연쇄살인이 발생하고 형사 마제는 범인의 정체를 추적하던 중 자아의 분열을 겪는다. 자신이 좇는 것이 진정 무엇인지, 변모하는 세계에서 안정적인 삶은 어떻게 이어질 수 있는지 고심한다. 이른바]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/857/65324434cced2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘간니발’ 배우 야기라 유야, 나만의 발자취]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103703</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103703</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:13:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;아무도 모른다&gt;의 유약한 소년은 없다. 디즈니+ 시리즈 &lt;간니발&gt;의 주인공 다이고는 쿠게 마을로 전근한 경찰이다. 그는 마을 유지인 고토 가문에 연루된 인물들이 암암리에 실종되고 있음을 발견한다. 수사에 몰두하는 다이고를 견제하려 마을 사람들은 다이고의 아내와 딸을 위협하기까지 한다. 다이고는 다부진 주먹에 피를 묻히고 맹수에 가까운 눈을 부라리며 맹렬히 반격한다. &lt;간니발&gt; 시즌2 제작을 앞두고 아시아콘텐츠어워즈를 찾은 배우 야기라 유야는 올해의 특별상 수상자로 호명됐다.



- 다이고는 스스럼없이 무력을 사용하고 시도 때도 없이 피를 흘린다. 경찰이면서도 폭력에 경도된 듯한 인물을 어떻게 받아들였나.


= 시나리오 단계에선 이렇게 폭력적인 인물도 아니었고 전반적인 폭력의 수위도 낮았다. 현장에서 많이 변했다. 다이고의 심정에 이입하며 열에 받치다 보니 감정의 크기가 커졌다. 자연스럽게 폭력의 정도도 높아졌다. 가타야마 신조 감독님이 이런 즉흥]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/030/65324433c045d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 플래시 포워드 ‘끝없는 일요일’ 알랭 파로니 감독, 대도시의결핍과 갈망]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103702</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103702</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:13:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“한국의 젊은 관객들은 영화에 대해 상당히 굶주려 있더라.” 첫 장편영화 &lt;끝없는 일요일&gt;을 들고 처음으로 한국을 방문한 1992년생 이탈리아 감독 알랭 파로니는 영화제 중 진행된 관객과의 대화를 흥미롭게 회상했다. “해외 영화제에선 대개 첫 장편영화의 현실적인 제작 과정이나 내 개인적인 과거를 물어보는 경우가 많다. 그런데 부산영화제 관객들은 특정 이미지에 대한 의미를 깊게 묻는 편이었다.” 영화제의 관객들이 적절히 질문했듯 &lt;끝없는 일요일&gt;은 감각적인 이미지로 가득 차 있다. 로마 외곽에서 권태로이 살아가는 세명의 젊은이 알렉스, 브렌다, 케빈이 주인공이다. 방탕히 지내던 이들은 브렌다가 알렉스의 아이를 갖게 되면서 조금씩 변하기 시작한다. 새로운 일자리를 찾고 고민하며 앞날을 꿈꾸지만, 현실은 정체되기만 한다. 영화의 제목이 주인공들의 상황을 일축한다. “이탈리아인에게 일요일은 미사와 스포츠, 가족과의 시간 등으로 무척 자유롭고 바쁜 날이다. 그런데 주인공]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/336/653244327b62b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 갈라 프레젠테이션 ‘녹야’ 한슈아이 감독, 폭발하는 호기심과 긴장감이 중요했다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103701</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103701</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:13:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 판빙빙과 이주영의 만남으로 화제가 된 &lt;녹야&gt;가 올해 베를린국제영화제 파노라마 부문에서 선보인 후 부산영화제의 갈라 프레젠테이션에 소개됐다. 인천항 보안검색대에서 일하는 진샤(판빙빙)는 마약 밀매에 몸담은 초록 머리 여자(이주영)를 우연히 만난다. 모종의 이유로 함께 위험을 겪게 된 둘은 사려 깊은 애정을 피운다. &lt;녹야&gt;는 한국을 영화의 배경지로 삼는다. 한국의 이질적 공간성과 색다른 밤의 정경이 펼쳐진다.



- 한국에서 촬영한 계기는.

= 국적, 나이, 상황이 모두 다르고 서로를 전혀 모르는 두 여자가 만나는 상황을 그리고 싶었던 게 우선이다. 그럴 만한 장소로 한국 공항이나 항구의 보안검색대를 떠올렸다. 한국은 내가 사는 산둥 지역과 바다 하나만 두고 있을 만큼 지리적으로 가깝기도 하지만, &lt;취화선&gt;을 본 이래 중국 다음으로 가장 친밀감을 느끼는 영화적 장소이기도 하다.


- 왜 서로를 전혀 모르는 인물들이어야 했나.

= 서로 모를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/682/6532443186b53.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 한국영화의 오늘: 비전 ‘소리굴다리’ 구파수 륜호이 감독, 마음의 형태를 조각한 끝에 마주한 공명의 시간]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103700</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103700</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 09:13:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유일무이. &lt;소리굴다리&gt;는 세상 어디에도 없는 영화다. 이걸 영화라고 한정 짓는 건 이 범상치 않은 결과물의 가능성을 차단하는 게 아닐까 싶어 걱정스러울 지경이다. 표면적으로는 2046년 근미래 배경의 SF 디스토피아물이다. 인류의 종말을 감지한 AI가 종말을 막을 수 있는 예술가들을 찾기 위해 여러 굴다리를 탐색한다는 설정은 인류의 미래에 대한 메시지도 담고 있다. 그런데 굴다리에서 일어나는 일을 따라가는 방식이 심상치 않다. 파도, 물, 혈액, 그림자 등 각종 이미지가 오버랩되고 CG가 범람하더니 어느새 판소리의 울림이 모든 공간을 덮는다. 밴드 아나킨 프로젝트의 음악과 함께하는 이 영화는 다큐멘터리였다가, SF였다가, 실험적인 미디어 아트였다가, 음악과 파동 그 자체를 물리적으로 포착한 끝에 마침내 ‘소리굴다리’라는 형태로 공명된다. 영화제가 발굴과 만남의 장이라면 그 온전하고 순수한 결과물이 여기에 있다.


&lt;소리굴다리&gt;를 연출한 구파수 륜호이(본명 윤]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/760/65324430bb992.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>