<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Feb 2024 09:20:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 요즘 넷플릭스를 구독해도 볼만한 작품이 없는 이유는 무엇인가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104572</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104572</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:13:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[글로벌 OTT와 &lt;오징어 게임&gt;으로 전성기를 누린 K드라마의 명성은 벌써 내리막을 걷고 있는 것일까. 넷플릭스가 1년 중 가장 힘을 준 라인업을 선보이는 12월 공개된 &lt;스위트홈&gt; &lt;경성크리처&gt;는 제작비 대비 실망스런 성적표를 받았다. 오히려 이들보다 훨씬 적은 예산으로 제작된 &lt;마스크걸&gt; &lt;사냥개들&gt;이 넷플릭스가 집계한 누적 시청 시간에서 선전한 것은 물론 평단의 반응도 그리 호의적이지 않다. 최근 국내외에서 큰 인기를 모은 드라마를 제작한 A씨는 “예전에는 어떤 작품이 오픈되면 관계자들이 몰려가서 보던 분위기가 있었는데 지금은 완전히 사라졌다. 다들 콘텐츠 자체에 시큰둥한 것 같다”며 최근의 업계 풍경을 전했다. 특히 다수가 지적한 문제점은 완성도보다는 표현 수위에 치중한 작품들이 많아졌다는 것이다. 이를테면 최근 &lt;살인자ㅇ난감&gt;은 일부 장면이 필요 이상으로 자극적으로 연출됐다는 비판에 휩싸였다. 글로벌 OTT에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/141/65e04a1a043e0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 결국 국내 OTT는 생존하기 어려운 것일까]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104571</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104571</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:13:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 12월 웨이브과 티빙의 모회사 SK스퀘어와 CJ ENM는 웨이브·티빙 합병 관련 업무협약(MOU)을 체결한 뒤 본계약 협상을 진행 중이다. 웨이브와 티빙 모두 매해 적자가 누적되고 있던 상황에서 이들의 합병은 불가피한 선택이었다는 후문이다. 하지만 그 과정이 그리 평탄치는 않을 전망이다. 실사를 거친 후 올해 초 본계약을 맺는 것이 당초 목표였지만 현재 합병 비율 등 양사의 이해관계가 복잡하게 얽혀 있어 구체적인 논의에 이르기까지는 좀더 시간이 걸릴 것으로 보인다. 웨이브의 주요 주주인 지상파 3사(KBS, SBS, MBC)의 거취에 따라 지상파 콘텐츠 제공 계약 유지 여부도 달라질 수 있다. 토종 OTT가 힘을 합친다면 넷플릭스 독주에 맞설 수 있는 혹은 굳건한 2등 자리를 노릴 수 있는 대항마가 될 수 있다던 낙관론도 당분간 불투명해졌다. 넷플릭스 코리아와 2016년 1월 함께 서비스를 시작했던 왓챠는 경영 위기가 장기화되면서 여러 차례 매각설에 휘말렸다. 서울대, 포항]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/106/65e04a154ff4e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] OTT 때문에 배우 출연료와 제작비가 상승한다는 주장은 사실인가?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104570</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104570</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:13:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국 OTT 시장의 적신호엔 OTT 드라마의 제작비 상승이 일조하고 있다. 최근에 제작비 급증의 원인으로 스타 배우들의 출연료가 화두에 오르기도 했지만, 출연료 문제만이 원인은 아니다. 대형 영화 제작사 출신으로 얼마 전 OTT 드라마를 흥행시킨 제작자 A씨의 말처럼 “많은 제작자와 관객이 원하는 스타 배우의 수요가 높아지는 건 경제 논리에서 자연스러운 현상”에 가깝다. 표면적인 출연료 이슈에 몰두하기보다는 출연료와 제작비 상승의 복합적인 원인이 무엇인지, 누가 이득을 보고 있는지, 이로써 현재의 OTT 시장이 어떤 어려움을 겪고 있는지 질문하는 일이 필요하겠다.


출연료 상승 이슈를 보면 배우를 관리하는 매니지먼트사들이 많은 수익을 챙겨갈 것 같지만 그렇지도 않다. 보통 매니지먼트사는 배우 출연료의 20%에서 경영 비용을 제외한 수입을 거둔다. “배우 출연료가 회당 1억~2억원 올라간다 해도 회사 수익이 급증할 순 없다”라는 게 매니지먼트사 대표 B씨의 설명이다. 16~20부작을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/618/65e04a10aced1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 위기의 OTT가 내놓은 신규 사업 전략들은 실효성이 있을까?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104569</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104569</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:13:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[OTT 업계는 코로나19 팬데믹 이후 독점 콘텐츠와 구독경제로 때아닌 특수를 맞았다. 넷플릭스에 대항하기 위해 뒤늦게 시장에 뛰어든 국내 OTT는 통신사와 가입자간 결합상품 제휴, 포털 멤버십과 자사의 구독권을 제휴하는 등 다량의 구독자 수를 확보하는 데 초점을 두었다. 하지만 국내외 OTT가 서로 각자의 이점을 살린 마케팅으로 공격적인 콘텐츠 공급에 들어가자 시장 전체가 포화상태에 이르렀다. 콘텐츠 경쟁은 과열됐고 구독경제는 유지가 어려워졌다. 넷플릭스나 디즈니+ 같은 공룡 기업도 구독자 수 및 매출 감소에 직면하고 주가가 떨어질 때마다 위기설에 시달린다. 제휴 마케팅은 일시적으로 구독자를 확충하는 데는 성공적이지만 구독 해지 여부가 OTT 자체의 매력도가 아닌 외부에 놓여 있다는 점에서 미봉책 이상으로 나아가지 못한다.


현재 OTT는 구독자 수에만 매달리지 않거나 외부 제휴사와 무관하게 구독을 유지할 수 있는 새로운 사업 모델을 강구한다. 그중 하나가 광고요금제다. 플랫폼의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/947/65e04a0cb67ed.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 지금 OTT의 위기를 이야기하는 이유 - 포화상태에 이른 OTT 산업, 타개책은 있는가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104568</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104568</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:13:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“TV가 영화를 보여주기 시작한 것처럼 넷플릭스는 기존의 TV 콘텐츠와 영화를 보다 나은 방식으로 제공하는 연장의 의미가 될 것이다.” 2018년 싱가포르에서 열린 ‘넷플릭스 See What’s Next: Asia’에서 리드 헤이스팅스 창립자 겸 CEO는 OTT의 성행을 영화에서 TV로, 지상파에서 케이블TV로 시청자층이 확산됐던 역사와 비교했다. 광고 없이 언제 어디서든 ‘몰아보기’가 가능하다는 OTT 매체의 특성이 각광받으면서 실제로 케이블TV 가입자 수와 시청률이 감소하기 시작했다. 전세계 구독자를 대상으로 하기 때문에 기존 TV드라마 모델에서는 수익을 내기 어려웠던 다양한 기획이 등장할 수 있는 것 또한 OTT의 강점이었다. 거대 공룡 미디어 그룹 디즈니, 아마존이 OTT 전쟁에 먼저 뛰어들고 워너미디어의 HBO 맥스(현 맥스), NBC유니버설의 피콕 등도 자사의 콘텐츠를 공개하는 플랫폼을 론칭했다. 그만큼 넷플릭스를 위시한 스트리밍서비스의 번성은 영상산업의 패러다임을 바꾸어]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/425/65e04a07ee9f1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 위기의 OTT에 건네는 네 가지 질문, 콘텐츠 제작비와 출연료 상승 문제부터 OTT의 신규 사업 전략까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104567</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104567</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 09:13:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[연일 OTT의 위기와 문제를 논하는 기사가 쏟아져나온다. OTT 오리지널 작품들 중 다수가 제작비와 누적 시청 시간을 필두로 홍보되지만, 공개 후 평은 대체로 시큰둥하다. OTT가 불려놓은 배우의 몸값과 제작비는 그 누구도 감당할 수 없는 지경에 이르렀다. 글로벌 기업의 공세에 밀려 국내 OTT들은 매해 적자를 기록 중이다. 자구책으로 내놓은 OTT들의 수많은 신규 사업 모델은 구독자에게서도 업계에서도 냉담한 반응을 얻는다. 지금의 OTT는 여러모로 미디어 시장에서 갈피를 잡지 못한 것으로 보인다. 모두가 극장산업의 쇠퇴, 한국 영화산업의 위기를 말하지만 OTT가 직면한 문제 역시 만만치 않다. 한때 극장을 대신하여 미디어산업의 거대한 파도를 몰고 올 것처럼 보였던 OTT는 언제 어디서부터, 무엇으로 인해 지금과 같은 문제들을 떠안게 됐을까. 이들이 처한 위기는 어떻게 타개할 수 있을까. &lt;씨네21&gt;은 업계 관계자들을 대상으로 한 취재를 바탕으로 위기의 OTT 산업을 분석]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/261/65e04a046b20e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 플랜B 없는 폴 아트레이데스, <듄> 시리즈의 배우 티모테 샬라메]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104550</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104550</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 09:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[공작가의 도련님에서 자신을 배척하는 이들의 우두머리로, 죽음을 무릅쓰고 미래를 내다보는 능력을 거머쥔 예언자로, 스스로 황좌를 탈취한 황제로 거듭나는 폴 아트레이데스를, &lt;듄: 파트2&gt;의 티모테 샬라메는 온전히 연기해낸다. 폴은 &lt;듄: 파트2&gt;에서 폴 이상의 존재로 성장해간다. 사실 성장한다는 말로는 충분치 않아서, 그는 마주하는 모든 위기에서 잠재력을 폭발하며 대서사시 속 전설의 존재가 되어간다. &lt;듄: 파트2&gt;에서 폴은 퀴사츠 해더락(‘길을 단축하는 자’), 무앗딥(아라키스의 사막에 서식하는 쥐, ‘길을 가리키는 자’라는 뜻도 있다), 우술, 마디(‘낙원으로 이끌 자’), 리산 알 가입(‘외계에서 온 목소리’)을 비롯해 여러 방식으로 호명되는데, 자신에게 붙여진 이름을 스스로 증명해낸다. 티모테 샬라메의 폴은 &lt;듄&gt;에 처음 등장할 때는 15살의 소년으로, 다소 유약한 인상이었다. 전투력은 노력해 쌓아가는 중으로, 가족 안에서 부족함 없이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/052/65dda720c2c77.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 지도로 보는 아름다운 행성, 아라키스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104549</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104549</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 09:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;듄&gt;의 세계관은 아라키스 행성의 끝없는 사막을 닮아 방대하다. 황량하면서도 황홀한 풍경 묘사에 &lt;듄&gt; 파트1의 대부분을 할애했음에도 이 아름다운 행성에는 여전히 못다 한 말이 많다. 원작에 묘사된 아라키스 행성 북부의 지도와 핵심 지형에 대한 정보를 정리해보았다. 상상을 이미지로 창조해낸 &lt;듄&gt;에 좀더 가깝게 다가가는 직관적인 지도가 되어줄 것이다.



아라킨과 카르타그는 행성 외부의 세력이 스파이스 채취를 위해 아라키스에 정착하며 설립한 도시들이다. 카르타그는 아라키스 내 최대 규모의 도시로 하코넨 가문 점령 시기 행성의 수도였다. 레토 공작은 더 작지만 방어가 용이한 도시 아라킨을 아트레이데스 가문의 본거지로 삼는다.


시에치는 사막 전역에 퍼져 있는 프레멘들의 주둔지다. 아라키스의 원주민인 프레멘은 하코넨 가문의 박해와 사막의 모래 폭풍을 피해 동굴 구조의 지하 도시들을 건설하고 각 시에치를 중심으로 하는 공동체를 구축했다. 폴과 제시카가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/915/65dda71d20b1d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] <듄: 파트2> 연대기와 Q&A]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104548</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104548</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 09:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[※스포일러가 있습니다.

원작 소설을 아직 접하지 못했지만 가볍게나마 체험하고 싶은 초심자들, &lt;듄&gt; 파트1의 내용을 빠르게 복습하고 싶은 팬들, 무한한 사막의 모래 폭풍 같은 서사 속에서 길을 잃은 관객들을 위해 &lt;듄&gt;의 세계관 속 이모저모를 수집해보았다. 영화를 보고 나면 자연스레 떠오르는 설정상의 의문에 대한 원작의 답변과, 원작 소설 1권의 내용을 기준으로 정리한 &lt;듄&gt;의 타임라인도 포함했다. &lt;듄: 파트2&gt;가 각색한 부분과 원작의 차이점을 비교하며 소설과 영화, 두 세계가 각각 그려내는 무앗딥의 신화를 상상해보는 것도 또 다른 즐거움이 될 것이다.



Q. 베네 게세리트는 어떤 단체인가.

&lt;듄&gt;의 세계를 움직이는 숨은 힘인 베네 게세리트는 여성만으로 구성된 종교적 학파이다. 학파의 교육을 받은 일원은 분자 단위의 신진대사 조절, 상대의 행동을 원하는 대로 조종할 수 있는 화술인 ‘목소리’ 등의 초능력을 구사한다. 자매]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/307/65dda714c4acc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] <듄>의 레거시는 어떻게 굳건해지는가, <듄>이 가물가물하고 <듄: 파트2>가 어려운 관객을 위한 친절한 안내서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104547</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104547</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 09:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[용어가 낯설어서 그렇지 사실 영화 &lt;듄&gt;의 전체 스토리라인은 은근히 쉽다. 그리스신화, 삼국지, 셰익스피어극을 통해 익히 접해왔던 영웅 서사이기 때문이다. 심지어 &lt;듄&gt;은 상징과 무드로 조형된 드니 빌뇌브 영화 중 가장 친절한 편이다. 거칠게 요약하자면 드니 빌뇌브의 &lt;듄&gt;은 복수극이자 성장담이다. 주인공이 아버지의 복수를 하기 전과 메시아임을 각성하기 전까지가 파트1, 그가 복수를 시작하고 메시아로 부상하는 과정에 약간의 러브 스토리를 더한 게 파트2다. 이 점을 염두에 두고 &lt;듄&gt;(2021)으로 잠시 돌아가보자. &lt;듄&gt;에선 먼 미래인 10191년, 바다가 있는 칼라단 행성에서 살던 귀족 아트레이데스 가문이 ‘듄’이라 불리는 사막 행성 아라키스로 이주했다. 코리노 가문의 황제 샤담 4세(크리스토퍼 워컨)로부터 아라키스에서만 생산되는 스파이스를 관리하라는 명을 받들기 위해서였다. 그러나 그 명령은 평민들의 존경을 받는 아트레이데스]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/322/65dda71258b98.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] <듄: 파트2>의 모든 것, <듄: 파트2> 리뷰에서부터 오스틴 버틀러 내한 인터뷰까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104546</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104546</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 09:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1960년, SF소설을 펴낸 적 있는 미국의 프랭크 허버트는 신문사 샌프란시스코 이그재미너에서 밤에는 야간 사진 편집자로 근무하고 낮에는 글을 썼다. 그로부터 1년이 지난 뒤 그는 가족에게 새로 쓴 소설에 대해 이렇게 소개했다. “등 떠밀려 고통의 시험을 치르게 된 한 청년의 이야기가 될 거야.” 1963년 12월부터 매거진 &lt;아날로그&gt;에 연재된 프랭크 허버트의 소설은 1965년에 이르러 단행본으로 출간됐고, 그 책이 바로 &lt;듄&gt;이다. 차츰 명성을 얻어 1980년대 캐나다 퀘벡의 어느 작은 서점에도 입고된 &lt;듄&gt;은 호기심 많던 10대 캐나다 소년 드니 빌뇌브의 눈에 띄었다. “책을 손에 쥐고 펼치자마자 그 안으로 빨려들어갔던 기억이 아직도 생생하다.” (&lt;엠파이어&gt;) 이날의 ‘사건’ 이후 드니 빌뇌브는 영화감독이 된 뒤로도 &lt;듄&gt;이라는 “불변의 꿈”을 품어왔다. 그의 오랜 꿈은 2021년, 자신의 10번째 장편 연출작으로 &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/013/65dda70ef1a63.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>