<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 23:16:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] '문재인입니다', “누구 편이라고 날 세우지 않아도 즐겁게 볼 수 있는 정치 영화가 나왔으면 좋겠다.”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102812</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102812</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:13:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[퇴임 1년하고 하루 뒤, 문재인 전 대통령이 주인공인 다큐멘터리 &lt;문재인입니다&gt;가 개봉했다. 영화는 전직 대통령의 소박한 일상을 콜라주하는 브이로그처럼 시작하지만, 재임 당시 이슈들을 수면 위로 끌어올려 그의 정치관을 복기하게 돕는다. 물론 주인공은 말수가 적다. 쟁점과 그 쟁점을 술회하는 인터뷰이의 면면이 &lt;문재인입니다&gt;라는 제목을 납득시키기에 충분했느냐는 지적도 잇따랐다. 이에 이창재 감독은 대답했다. 논쟁보다도 이를 대하는 인물의 태도를 보여주고 싶었다고. 그렇다면 그 의도는 관객에게 잘 전달되었을까? 이 영화가 채택한 소재와 배경이 그 목적을 구현하기에 적당했을까? 평소 정치를 다룬 영화를 즐겨본다는 영화평론가 강유정, 본지에 ‘디스토피아로부터’ 칼럼을 쓰는 정치평론가 김수민에게 물었다. 두 사람은 이 작품에 대한 견해에 더해 앞으로 보고 싶은 정치물의 성격까지 화두에 올리며 한국 정치(인) 서사의 제자리걸음을 꼬집었다.


- 문재인 전 대통령 퇴임 1]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kxdSm/btsiaEFmlZW/TKa2AcZYDsiJdzczJBZKHk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘타임 이즈 업2’, 눈부시게 아름다운 시칠리아 앞에 거칠게 모난 욕망들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102807</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102807</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:13:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[비비안(벨라 손)에게 로이(벤자민 마스콜로)는 가장 힘든 시기를 함께 이겨낸 연인이다. 더 먼 미래를 함께 약속한 둘은 로이가 상속받은 오래된 저택을 정리하기 위해 이탈리아 시칠리아로 향한다. 로이의 바쁜 일정으로 홀로 외로운 시간을 보내야했던 비비안은 우연히 안나(알마 노체)를 만나게 된다. 바이크 사고로 다친 그를 고쳐주며 시칠리아의 이곳저곳을 함께 누비지만 로이의 반응이 심상찮다. 그를 경계하고 조심하라는 것. 찜찜한 마음을 애써 잊고 지내던 중 로이와의 갈등은 최고조에 다다르고 비비안은 이내 안나의 비밀을 알게 된다. &lt;타임 이즈 업2&gt;는 여느 연인이 한번쯤 겪을 만한 보편적인 감정을 인물들이 직접 발화하고 표현하도록 만든다. 직설적인 언쟁과 부딪힘을 통해 진솔한 감정을 고백하도록 몰아세우는 것이다. 이 과정에서 영화는 미래에 대한 불확실성, 서로를 향한 오해와 의심, 관계가 감춘 비밀과 진실 등 다양한 요소를 대화의 주제로 꺼내 들고, 날이 바짝 선 말 속에 은밀]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bpdJmd/btsibZ9UM1V/8xutlRjxDKlHISgFIFfvg1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘범죄도시3’, 주먹은 무겁게 정의는 가볍게]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102806</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102806</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:13:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마석도(마동석)가 다시금 범죄 집단을 소탕한다. 시점은 전편으로부터 7년이 흐른 2015년이다. 그간 마석도는 서울 광역수사대로 자리를 옮겼다. 어느 날 젊은 여성이 신종 마약 ‘하이퍼’에 중독되어 사망하는 사건이 일어난다. 이에 마석도와 동료들은 서울 일대 클럽에 유통되는 하이퍼의 근원지를 좇기 시작한다. 수사망을 좁혀나가자 일본 야쿠자 세력이 하이퍼 수입과 관련돼 있음을 발견한다. 한편 일본 야쿠자와 결탁하여 하이퍼의 유통을 돕고 있는 주성철(이준혁) 일당은 마석도의 행적을 견제하기에 이른다. 국내 대표 프랜차이즈 영화로 거듭난 &lt;범죄도시&gt; 시리즈의 신작이다. 전작의 장점을 그대로 가져왔다. 마석도의 주먹을 필두로 한 시원한 액션, 그리고 마동석 배우의 기질을 중심으로 한 캐릭터 코미디가 작품의 두 기둥이다. 호방한 액션을 뒷받침하는 &lt;범죄도시&gt; 특유의 과장된 사운드 디자인까지 결합하여 프랜차이즈물의 연속성을 이어간다. 다만 단점도 그대로다. 꾸준히 제기되어]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/djou3f/btsh40CIZRm/LROKAeMI6tyjSpgPoJ1uX0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘인어공주’, 미지였을 때 더 아름다웠을 너의 세계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102805</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102805</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:13:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인어 에리얼(핼리 베일리)의 시선은 계속해서 위를 향해 있다. 바다의 왕 트라이튼(하비에르 바르뎀)의 딸인 에리얼은 공주라는 신분과 인어라는 종족 특성과는 어울리지 않게 인간 세상에 관심이 많다. 아빠는 인간의 위험성을 말하며 에리얼의 눈을 가려보려 하지만 수면을 뚫고 들어오는 문명의 불빛까지는 막을 수 없다. 에리얼은 오늘도 어김없이 그 빛을 좇고, 그곳엔 늘 아래를 바라보고 있는 한 인간이 있다. 왕자 에릭(조나 하워킹)이다. 다른 왕족들과 달리 선원들과 함께 배 타는 것을 마다지 않는 에릭은 어느 날 폭풍을 만나 바다에 빠지게 되고, 에리얼의 도움을 받아 목숨을 건진다. 그렇게 둘은 서로를 마주 보게 되지만 아직 넘어야 할 산들이 많이 남아 있다. 두 종족간의 뿌리 깊은 불신보다 먼저 이겨내야 하는 것은 앙심을 품은 마녀 우르술라(멜리사 매카시)의 저주다.


&lt;인어공주&gt;는 1989년에 공개되어 디즈니 애니메이션의 황금기를 이끌었던 &lt;인어공주&gt;의 실사 뮤지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/9tJRE/btsibvgO29u/z95mm6SXLdC277K2MEXdtk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘라이드 온’, 성긴 드라마를 유쾌한 액션으로, 성룡이 아니었다면]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102804</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102804</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:13:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[왕년에 홍콩영화계를 주름잡았던 스턴트맨 루오(성룡)의 곁에는 레드 헤어만이 남아 있다. 친구에게 받은 말 레드 헤어와 루오는 눈빛만으로 서로의 마음을 알아차릴 수 있는 가족이다. 8년 전 큰 규모로 스턴트 회사를 운영했지만, 부상을 입으며 파산한 루오. 이후 그는 레드 헤어와 함께 기념사진을 촬영해주는 일로 생계를 이어간다. 그러나 루오와 레드 헤어의 소소한 일상은 금세 위기를 맞는다. 레드 헤어를 증여한 친구의 회사가 부도나면서 회사의 소유로 여겨진 레드 헤어가 경매에 부쳐질 위기에 처한 것이다. 루오는 법을 공부하는 딸 바오(류하오춘)에게 도움을 요청하기로 결심하고, 6년간 떨어져 지낸 부녀는 점차 관계를 회복해간다. 한편 루오가 레드 헤어를 빼앗아가려는 일당과 난투극을 벌이는 장면이 SNS에 퍼져나가며 다시 한번 스턴트 배우로 활약할 기회를 얻는다.


&lt;라이드 온&gt;은 부녀의 화해, 루오와 레드 헤어의 우정, 영화계의 세대교체라는 세 층위의 서사를 동시에 풀어낸다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bi3ceS/btsibZPB7fm/2TZhxXVHB3yO1ccDfhIkQ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘사랑하는 당신에게’, 몸의 언어로 상실을 극복하는 방법에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102803</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102803</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:13:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유일한 사랑이었던 리즈(도미니크 레이몽)가 갑작스레 세상을 떠난 후 제르맹(프랑수아 베를레앙)의 일상은 변한다. 아들과 며느리, 딸과 손녀는 제르맹을 돌보기 위해 시간표를 세우고 시시때때로 전화를 걸어온다. 식사는 했는지, 건강은 괜찮은지 묻는 목소리에 제르맹은 얼버무리며 답할 뿐이다. 자신을 병든 늙은이 취급하는 주변 사람들의 태도가 유쾌하지만은 않아서다. 제르맹은 걱정 가득한 가족 몰래 비밀스러운 작업에 착수하기로 한다. 리즈와 주고받은 약속, 남은 이가 먼저 떠난 상대의 끝맺지 못한 일을 대신 완수해주자고 했던 약속을 지키기 위해서다. 리즈가 생전에 현대무용 공연을 준비했다는 사실을 기억한 제르맹은 리즈가 몸담았던 무용단을 찾아가 사연을 설명하며 무용단에 합류시켜 달라고 부탁한다. 당연히 거절하리라는 제르맹의 예측과 달리 무용단은 그를 흔쾌히 받아들이고, 한발 나아가 제르맹을 주인공으로 세운 공연까지 선보이려 한다.


&lt;사랑하는 당신에게&gt;는 실의에 빠진 한 남성의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cdF0Im/btsh4Oh5Al0/DpVBnTid1Wu7M5EhCdbj71/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘드림팰리스’, ‘갑’ 없는 ‘을’들의 전쟁]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102802</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102802</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:13:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[혜정(김선영)과 수인(이윤지)의 남편은 업무 중 사고로 둘 다 목숨을 잃었다. 진상 규명을 목표로 농성을 벌였지만 해결되는 것 없이 지지부진하자 혜정은 합의금을 받고 한 걸음 물러난다. 반면 수인은 여전히 천막 안에서 다른 유가족들과 함께 시위를 이어간다. 합의금으로 ‘드림팰리스’ 아파트를 분양받은 혜정은 새 공간에서 새롭게 삶을 시작할 꿈에 부푼다. 하지만 녹물로 인해 제대로 씻을 수도, 요리를 할 수도 없는 상황과 마주한다. 담당자에게 항변해보지만 이는 시공 문제이며 해결을 위해선 아파트 전체 분양이 마무리돼야 한다는 답변만 돌아온다. 한편 혜정은 수인과의 관계를 회복하고 그에게 드림팰리스 입주를 권한다. 그러나 아파트 미분양으로 인해 할인 분양 사태가 벌어지면서 기존 입주민과 신규 입주민간에 분란이 생긴다.


가성문 감독은 첫 장편 연출작 &lt;드림팰리스&gt;에서 부동산, 산업재해, 산재보상 등 동시대의 사회 이슈를 엮는다. 주목할 것은 원인 제공자, 즉 갑은 등장하지 않]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/42FTu/btsh9CBoS07/K0RcjpeKy2rWVHU7mc0WY1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘말없는 소녀’, 침묵으로 말하는 사랑]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102801</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102801</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:13:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코오트(캐서린 클린치)는 말수가 적다. 원체 소심하거니와 또래보다 글 읽는 실력이 뒤처지는 탓도 있는 것 같다. 학교에선 별종 취급받고 아버지에겐 ‘겉도는 아이’라고 명명되기까지 한다. 그러나 이러한 세상에의 부적응이 코오트의 잘못은 아니다. 강압적인 아버지는 가정을 홀대하고 자식들에게 모질기만 하다. 가정의 억압이 어린 소녀의 자유와 성장을 억누르는 형국이다. 그러던 어느 여름, 코오트는 어머니쪽의 먼 친척인 에이블린(캐리 크로울리), 션(앤드루 베넷) 부부에게 맡겨진다. 동생을 임신한 어머니가 코오트를 제대로 챙겨주지 못하겠단 이유다. 그리고 이곳에서 코오트는 예상치 못한 사랑을 만끽한다.


에이블린 부부는 코오트가 평생 겪지 못했던 따스한 말, 정성스러운 목욕, 다정한 잠자리와 새 옷을 아낌없이 안겨준다. 그러나 여름은 속절없이 지나간다. 코오트는 집으로 돌아가야 한다.우리는 할 말이 너무 없을 때 침묵한다. 한편으론 할 말이 너무 많을 때도 침묵한다. 이른바 말문이 막히는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bsz7y1/btsiaZvObBJ/O8KCSgESRuGu7R5ag1KPV0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘가디언즈 오브 갤럭시: Volume 3’, 언어화하기 곤란한 감동]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102770</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102770</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 06:17:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;가디언즈 오브 갤럭시: Volume 3&gt;(이하 &lt;가오갤3&gt;)가 주는 감동을 말로 표현하는 것은 쉽지 않다. 말로 표현하기 어렵다는 것이, ‘이루 말할 수 없는 감동’과 같은 수사적인 표현을 뜻하는 것은 아니다. &lt;가오갤3&gt;의 감동을 설명하는 것에는 말 그대로 물리적인 에너지가 많이 소모된다는 뜻이다. 예컨대 퀼(크리스 프랫)이 우주에서 돌처럼 굳어가다 아담(윌 폴터)에 의해 극적으로 살아나는 장면이 더 뜨겁게 느껴지는 까닭을 (전편을 보지 않은) 누군가에게 설명하기 위해선, &lt;가디언즈 오브 갤럭시 VOL. 2&gt;에 같은 모습으로 세상을 떠났던 욘두(마이클 루커)의 모습까지 덧붙여 이야기해야 할 텐데, 문제는 그걸로도 여전히 충분치 않다는 것이다. 어쩌면 욘두와 퀼의 길고 긴 사연을 추가로 말해야 할지도 모른다. 아니 이것이 반드시 설명되어야만, 극 후반 사랑으로 감화되는 아담이라는 캐릭터의 상징성이 제대로 전달될 수도 있을 것 같다.


그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/n0qkv/btsiaGJOjeX/p0WY0T9sdxoPkk5xwZkFqk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘슬픔의 삼각형’, 신(新)유한계급론]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102769</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102769</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 06:17:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[*스포일러가 있습니다.


솔직해지자. 인류는 안다. 신자유주의의 엔진을 장착한 자본주의호(號) 밑바닥에 구멍이 뚫린 지 오래라는 걸. 균열 신호는 20세기에만 여러 차례 있었다. 2008년에 이르러 더이상 경고가 아닌 무거운 증상으로 글로벌 금융 위기가 나타났다. 기축통화국인 미국의 경제 시스템이 지속 가능하지 않다는 점은 정직한 경제학자라면 인정하지 않을 수 없게 됐다. 미국은 말할 것 없고 20세기에 설계된 유럽 복지국가 모델 역시 곳곳에서 물이 샜다. 신자유주의에 국경이란 없으니 그 폐해가 북유럽이라고 해서 비켜가지 않았다. 불평등은 구조적인 데 비해 복지는 임시방편적이었다. 국민을 통합하는 순기능보다 수혜자와 시혜자로 가르는 역기능이 상대적으로 커졌다. 그러는 와중에 유튜브를 포함한 소셜미디어 기업과 이를 구현하는 스마트폰 제조업체들이 세계를 호령하게 됐다. 알고리즘은 사람들의 생각을 갈랐다. 2022년 현재 전세계 10대 부자 중 7명이 소셜미디어와 온라인쇼핑 등 디지털]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kdNwj/btsiaCAEN2V/1P5JdJHOujzjACaKQx1JP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘범죄도시3’, 이준혁의 여유롭지만 저돌적인 ‘빌런 주성철’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102796</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102796</guid>
            <pubDate>Tue, 30 May 2023 05:11:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 마동석 배우의 전화 한통으로 &lt;범죄도시3&gt;에 출연하게 됐다고. 시나리오는 물론이고 캐릭터에 관한 설명도 듣지 않고 섭외에 응한 셈인데. 


= 오히려 운명 같았다. 회사 동생, 매니저와 여행차 강화도로 가고 있을 때였다. 우리끼리 앞으로 어떻게 하면 좋겠냐며 직업적인 고민을 나누고 있었다. 그때 마동석 선배가 전화를 해선 &lt;범죄도시&gt; 세 번째 시리즈의 빌런을 해보면 어떻겠냐고 했다. &lt;범죄도시2&gt;도 개봉하기 전이라 &lt;범죄도시3&gt;가 만들어지는 줄도 몰랐지만, 하겠다고 했다. 생각해보면 정말 재밌는 타이밍이었다. 마치 내 고민에 대한 해답을 곧바로 얻은 것 같았다. 한편으론 왜 나일까 싶기도 했다.


- 왜 본인이었던 것 같나.

= 안 그래도 현장에서 “왜 저예요?”라고 물어봤다. 마동석 선배와 사적으로 연락하는 사이는 아니었으나 내 작품을 꾸준히 봤고, &lt;야구소녀&gt;를 통해 변화를 증명해냈다고 느껴 꼭 같이하고 싶었다고 하더]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/SOJfW/btsh2tQ8j1W/64NcaGom6jGusK5Vb7xRB0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>