<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 26 Apr 2023 08:38:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[ARCHIVE] ‘허리스마’ 감독님]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102559</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102559</guid>
            <pubDate>Tue, 25 Apr 2023 07:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2002년 1월 울산역에서 진행된 &lt;라이터를 켜라&gt; 촬영 현장. ‘셀럽’ 장항준 감독의 데뷔작이다. 주요 배역을 맡은 김승우, 차승원, 이문식 배우가 모두 등장하는 장면. 우리가 아는 장난스럽고 가벼운 장항준 감독은 없었다. 연출작보다 출연작이 많지만, 촬영 현장의 장항준 감독은 누구보다 진지하게 영화를 대했다. 그래서인지 당시 현장 스탭 사이에선 헐렁하지만 카리스마 있다는 뜻으로 ‘허리스마’라는 별명으로 불렸다.


‘허리스마’ 감독님 파이팅, 영화 &lt;리바운드&gt;도 파이팅!]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bN302r/btscAp2M36t/DsNk9OKqqsJEgK1WlUuze1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 영화인과 시민들이 말하는 아카데미극장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102558</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102558</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[커다랗고 낡은 스크린, 2단으로 된 객석과 매표소, 영사기 부품과 램프 등 지금은 여느 극장에서 찾아볼 수 없는 흔적들로 가득한 원주 아카데미극장은 영화를 사랑하는 관객과 창작자에게 여전히 매력적인 공간이다. 영화 매체와 감각에 대해 새롭게 사유하는 이곳에서 신수원 감독과 김현정 감독은 자신의 영화가 될 한 장면을 떠올렸다. 앞장서서 동료들에게 보존서명을 독려하는 이명세 감독과 온라인을 통해 마음을 더하고 있는 시민들의 이야기도 전한다.


신수원 감독 | &lt;오마주&gt; 연출


&lt;오마주&gt;를 촬영할 옛날 극장이 필요해서 수소문하다 아카데미극장을 만나게 됐다. 1, 2층으로 되어 있는 좌석에 낡은 스크린, 높은 층고 등 공간 자체가 가진 웅장함이 있었다. 복도 계단 내 벽의 질감이라든지 영사실로 올라가는 사다리라든지, 어린 시절에 봤던 오래된 극장 모습 그대로였다. 세트로 절대 만들 수 없는 고유한 분위기가 있었다. 무엇보다 2시쯤 해가 쨍쨍할 때 열어둔 극장 문을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bSguHq/btscBDEDuWZ/OqRw55GAKBGUNRINqpjQZk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 시민들이 써내려간 아카데미극장의 역사적 순간들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102557</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102557</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1963 시도로에 개관한 아카데미극장

한국전쟁 당시 폭격으로 폐허가 됐지만 원주는 정치가 안정되면서 도시 재건을 시작했다. 군대 무전 용어였던 ‘시(C)도로’ 혹은 평원로라고 불리는 도로를 따라 영사기사였던 정운학씨가 시공관, 아카데미극장, 문화극장을 순서대로 짓고 원주극장까지 소유 및 운영했다. 전국 유일의 상설극장인 군인극장까지 포함해 원도심 내 5개 극장은 40년 넘도록 지역민들의 문화공간이자 커뮤니티 공간이었다. 2005년 멀티플렉스 극장이 개관하면서 단관극장이 하나둘씩 철거되었고 아카데미극장은 폐관된 채 15년간 방치됐다.


2016 ‘아카데미로의 초대’

2015년 말, 문화극장이 철거된 이후 아카데미극장을 보존하자는 움직임이 생겨났다. 2016년 원주도시재생연구회와 원주영상미디어센터가 ‘아카데미 살리기’ 프로젝트에 돌입했고 ‘아카데미로의 초대’라는 시민 포럼을 열어 설문조사를 통해 아카데미극장의 활용을 고민하기 시작했다. 이 무렵 단관극장을 다룬 다큐멘터리 &lt;씨]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/d254vw/btscwK5Jo98/WytsThBrKY1AXakMEaWXMK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 극장을 지켜라, 철거 발표된 원주 아카데미극장… 그 이후]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102556</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102556</guid>
            <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 09:14:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“원주시는 아카데미극장을 철거하고 그 자리에 야외 공연장과 주차장을 조성하고자 합니다.” 지난 4월11일 원강수 원주시장은 ‘원도심 활성화를 위한 아카데미극장 활용방안’을 이같이 매듭지었다. 원주 아카데미극장은 지난해 2월 원주시가 아카데미극장 부지 매입을 완료했고 문화체육관광부의 2023년 유휴공간 문화재생사업에 선정돼 국비 15억원, 도비 4억5천만원을 확보한 상태다. 지난해 7월 들어선 민선 8기는 전임 시장이 추진해온 주요 사업을 과감하게 구조조정할 것을 요청하며 그중 하나로 아카데미극장 복원 중단을 권고했다. 원주시는 충분한 숙의 과정을 거쳐 시민, 상인회, 전문가의 다양한 의견을 수렴해 활용 방안을 최종 결정하겠다고 밝혔다. 그리고 8개월 후, 시는 극장 철거를 발표했다. 철거가 옳은 결정인지 따지기 전에 철거를 결정하기까지 과정상에 문제가 있었다.


답은 정해져 있었다


1963년에 개관해 환갑을 맞은 원주 아카데미극장은 오래돼서 가치 있는 극장만은 아니다. 안창모]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wRGED/btscyG9IVCl/gbGEj7IaOgUOdwKQqcirh0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘킬링 로맨스’, 상상 그 이상의 이상한 B무비]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102523</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102523</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 09:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[말도 안되는 아이디어 조합하기


여래와 조나단이 마지막 결투를 벌이는 장소는 원래 공원이나 항만이었다. 하지만 촬영 당시는 2020년, 코로나가 극심하던 여름이었다. “떠나는 조나단을 습격하는 설정이었는데 코로나로 도시가 폐쇄되고 집합금지명령이 확산되던 때라 도저히 촬영이 불가능했다. 어떡하지, 고민하고 있던 때 숙소에서 이선균 배우와 TV를 보는데 홈쇼핑 채널이 나왔다. 마침 호스트가 이선균 배우의 친구였다. ‘우리도 홈쇼핑으로 가면 어때요?’” 그 홈쇼핑에 등장했던, 이선균 배우의 친구이자 실제 호스트가 출연해 홈쇼핑 스튜디오에서 마지막 대결을 완성했다. 원래는 종합운동장을 가득 메울 만큼의 여래바래 팬클럽을 동원하려고 했지만 상황상 인원을 대폭 축소해야 했다.


8대 지옥으로 불리는 ‘대초열지옥’ 불가마에서 조나단을 죽이자는 아이디어는 연출부 팀원이 냈다. 이원석 감독은 “처음 들었을 땐 ‘말도 안된다’고 웃었던 아이디어들”을 네모난 플래시카드에 하나씩 옮겨 적었다. “플래]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bKyazx/btsbEl6tb6n/cWK0QSXO9JyLcS2ZXEZSl0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 이원석 감독이 말하는 ‘킬링 로맨스’ 사용설명서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102522</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102522</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 09:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[톱스타 황여래(이하늬)는 SF영화에서 ‘발연기’를 선보인 이후 얼굴과 발이 합성된 사진으로 조롱받는다. ‘콸라섬’의 부동산 재벌 조나단(이선균)은 태권도복을 입고 손날 목치기로 적을 응징한다. 이원석 감독의 전작 &lt;남자사용설명서&gt;를 본 관객이라면 특유의 B급 코미디가 낯설지는 않을 터. 포스터에서 풍기는 범상치 않은 감성에 모든 것을 내려놓은 듯한 배우들의 열연으로 &lt;킬링 로맨스&gt;는 ‘이제껏 본 적 없는 영화’를 표방하고 나섰다. 개연성을 가뿐히 뛰어넘는 상상력, 혼종을 장르로 내세운 영화가 낯설 수 있다. 그런 당신을 위해 이원석 감독의 인터뷰를 바탕으로 &lt;킬링 로맨스&gt; 사용설명서를 준비했다.



관람 전 주의사항


“시사회를 본 뒤 딸은 재미있다고, 와이프는 재미없다고 했다. 같이 밥 먹으면서 ‘뭐가 재미없냐’는 딸과 ‘영화는 이래야 한다’는 아내의 말다툼을 보면서 자연스럽다고 생각했다. 모든 사람이 좋아하는 영화를 만들 순 없다. 모두가 좋아]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bPQokf/btsbFhCPBiR/YRtjol1mWPXfw14SUCGZT1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 배우 김희애 X 문소리, 양자경의 시대에 우리라고 뭔들 못할까!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102521</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102521</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 09:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 현장에서 서로의 연기 스타일을 보면서 받은 인상은 어땠나. 극 중 인물들만큼 각기 뚜렷한 개성이 있지 않았을까 예상되는데.


문소리 어느 정도 예상은 했지만 희애 선배님은 정말로 완벽하게 준비해 오신다. 그리고 현장에서 한치의 흔들림이 없다. 존경스럽다.


김희애 그건 내가 그렇게밖에 못해서지. 일하러 왔으면 일을 잘해내는 게 상대를 위한 최선의 배려이기도 하잖나. 내가 잘해야 스탭들에게도 피해가 안 간다고 생각하면서 그런 방식이 몸에 뱄다. 어떤 면에선 현장에서 중간중간 수다 떨거나 여유 부리는 유형이 못 된다. 그에 비하면 소리씨는 IQ가 정말 높은 사람 같다. (웃음) 놀라울 때가 한두번이 아니었다. 현장에서 즉흥적으로 대처하는 부분이라든가, 팀원들을 아우르는 리더십이라든가. 여러모로 자기 자신을 조율하는 능력이 뛰어난 사람이다. 우린 연기할 땐 무척 다르지만 또 재밌는 게 자연인으로선 교집합이 많다.


문소리 맞다. 서로 집중하는 방식은 확연히 다르다. 그런데 사적인]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cKicv9/btsbGwzLWLn/cMd2RWebNFPMRtruHR8zK1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 배우 김희애 X 문소리, 서로를 알아본 여자들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102520</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102520</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 09:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 두 사람이 나란히 앉은 그림, 약간 비현실적이다. 캐스팅 발표 단계부터 쏟아진 호응을 실감했는지.


김희애 몰라요 잘…. (웃음) 일 없으면 주로 집에 있고, 기대감에 들뜨는 걸 잘 못하는 성격이기도 하고. 그래도 우리 모두 최선을 다했기 때문에 이런 반응 보이는 걸 선물로 생각하고 있다. 옆에 있는 (문)소리씨만 해도 그렇다. 엄청나게, 열정적으로 쏟아붓는 모습을 보았다.


문소리 아이, 참 선배님 또….

- 오진석 감독이 제작보고회에서 이야기의 뼈대를 세울 때 우선 &lt;델마와 루이스&gt;(1991) 같은 여성 버디물을 떠올렸다고 말했다. 정치 드라마가 된 건 이후 살이 붙으면서라고. 

김희애 안 그래도 아까 대기실에서 우리끼리 이어서 ‘스몰토크’를 했는데, &lt;델마와 루이스&gt;가 마지막에 어떤 미지수를 남겨놓았다면 &lt;퀸메이커&gt;는 그보다 선명하고 통쾌한 면을 살린 게 아닌가 싶다.


문소리 시작은 &lt;델마와 루이스&gt;였으나 끝은 다르게 갔]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kC8p5/btsbA4ShKlE/YpkMUVsEO4XLanhVqPWTDK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘퀸메이커’로 만난 김희애와 문소리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102519</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102519</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 09:14:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김희애와 문소리, 문소리와 김희애. 두 이름이 서로를 끌고 밀어주면서 검은돈으로 물든 대한민국 정치판에 역전의 드라마를 쓴다. 이 이야기, 어떻게 흥분하지 않을 수 있겠는가. &lt;퀸메이커&gt;의 모든 것이라 할 수 있는 두 배우가 작품 공개를 앞두고 나란히 앉아 환담을 나눴다. 기획과 캐스팅을 향한 대중의 뜨거운 환영 속에서 여성배우 주연작에 대한 달라진 바로미터를 살피고, 6부까지 미리 확인한 작품 내용도 소개한다.



4월14일 공개되는 넷플릭스 11부작 시리즈 &lt;퀸메이커&gt;는 선거판으로 걸어들어간 &lt;델마와 루이스&gt;의 이야기다. 이번에도 여자들은 자기 알을 깨고 나왔고, 어딘가로 달려가고 있다. &lt;퀸메이커&gt;의 두 여걸 주인공이 뛰어든 곳은 모뉴먼트 밸리보다 험난한 대한민국 선거판. &lt;퀸메이커&gt;의 결정적 재미는 사실 ‘김희애가 문소리를 서울시장 만드는 드라마’라고 다소 부박하게 압축해도 좋을 만큼 적나라하게 짜릿한 데가 있다.


&amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dokt2B/btsbHjfZzw1/0lH2TOlowY52HsYMEJsyI1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 완벽한 싱크로율, ‘리바운드’ 제작 비하인드 2]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102483</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102483</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 09:13:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전반부는 멜로 감성으로, 경기 장면은 생생하고 선명하게


&lt;리바운드&gt;의 촬영 컨셉은 정직함이었다. “실화가 바탕인 만큼 카메라도 힘을 빼고 정직하게 다가갔다. 인물을 센터에 배치하고 배우들의 시선도 카메라에 가깝게 닿도록 설계해 인물의 감정을 잘 전달하려고 했다.”(문용군 촬영감독) 아리 알렉사 SXT, 알렉사 미니 두 기종으로 촬영했고 마스터프라임 단렌즈 세트를 조합해 따뜻하고 소프트한 느낌을 연출했다. “강 코치가 팀을 꾸리고 훈련하는 전반부는 스포츠영화지만 멜로 감성으로 접근하고 싶은 마음이 커서 영화 &lt;뷰티 인사이드&gt;나 드라마 &lt;그 해 우리는&gt;의 분위기를 참고했다. 소프트 필터를 사용했고 헐레이션과 스모그를 활용하기도 했다.”(문용군 촬영감독)


경기가 주를 이루는 후반부는 채도와 콘트라스트를 높여 선명하고 강한 이미지를 구현했다. 배우의 동선을 방해하지 않고 빠르게 쫓을 수 있도록 사이드 트래킹과 퀵줌을 활용했고 짐벌을 통해 화려한 개인기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/beZFNC/btsafgfSYyK/2qsrOwrknSkkguejkTL611/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 2012년의 실제같은 현장감, ‘리바운드’ 제작 비하인드]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102482</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102482</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 09:13:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최약체 농구부가 이루어낸 기적을 담은 &lt;리바운드&gt;는 2012년 부산중앙고등학교의 실화를 바탕으로 한 스포츠영화다. 실화와 스포츠, 제작진은 이 두 가지 키워드에 집중했다. 당시의 감동을 고스란히 느낄 수 있도록 상황을 실제같이 구현하는 것, 그리고 관객이 마치 직관하듯 경기 장면을 생생하게 담아내는 것. 두 가지 목표를 이루기 위해 감독과 배우, 그리고 제작진이 머리를 맞댔다. “실제 선수들이 촬영장을 찾으면 의상, 분장, 미술팀뿐 아니라 배우들도 눈을 반짝거리며 달려가 질문했다. ‘그 경기할 때는 어땠어요? 어떤 신발 신었어요? 어떤 양말 신었어요?’”(이미경 미술감독) “실제 지명이 남아 있는 곳이라면 최대한 그 장소에서 촬영하기로 했다.”(박윤호 프로듀서) 그 원칙대로 영화는 올 로케이션으로 진행됐다. 2012년 5월 경기가 열린 강원도 원주치악체육관처럼 지명은 있지만 용도가 변경돼 당시의 모습을 구현할 수 없는 경우 대안 공간을 찾아 발품을 팔았다. 영화 속 공간]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/jX2nF/btsaialmr1h/FI3KNxuNhR6Pf5lNhrh9VK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>