<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Jun 2022 01:09:23 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['브로커' 고레에다 히로카즈 감독을 만나다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100349</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100349</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 09:15:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;브로커&gt;의 또 다른 제목을 ‘그렇게 어머니가 된다’라고 명명할 수 있지 않을까. TV다큐멘터리를 만들던 시절부터 소외계층의 일상으로 들어가 사실 이면의 본질을 읽어냈던 고레에다 히로카즈가 이번에 주목한 소재는 베이비박스다. &lt;그렇게 아버지가 된다&gt;를 만들며 일본의 입양 제도를 조사하다 알게 된 아기 우편함과 비슷한 시설이 한국에도 있고, 한국의 베이비박스에 버려지는 아이가 일본의 10배 이상이라는 사실을 접한 그는 한국을 배경으로 시나리오를 쓰기 시작했다. 평소 함께 작업하기를 갈망했던 배우 송강호와 강동원, 배두나 그리고 한국 스탭들이 한데 모일 수 있는 프로젝트로 추진하기에도 적절한 아이템이었다. 베이비박스에 아이를 버린 엄마, 그 아이를 빼돌려 제3자에게 돈을 받고 팔려는 브로커들, 그리고 그들의 뒤를 쫓는 경찰들이 함께하는 &lt;브로커&gt;의 여정은 갓난아기를 흥정하는 범죄행위에서 아기를 지키기 위한 느슨한 연대로 바뀌어간다. 태어나지 말았어야 할]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cmcqSH/btrEXGBWytn/znNR6em7yHC3JCzhzo1F2k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제75회 칸국제영화제 심사위원대상 공동 수상한 '클로즈' 루카스 돈트 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100348</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100348</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 08:20:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;클로즈&gt;의 루카스 돈트 감독은 올해 칸국제영화제(이하 칸영화제)가 낳은 스타다. 첫 장편영화 &lt;걸&gt;로 칸영화제 주목할 만한 시선에 초청받아 황금카메라상을 받았던 그의 두 번째 영화가 단숨에 칸영화제 경쟁부문의 선택을 받았고, 개막 전부터 “영화가 더없이 잘 나왔다”라는 소문이 각국 기자들 사이에 돌기도 했다. 이는 근거 없는 뜬소문이 아니었다. 월드 프리미어 상영 직후부터 &lt;클로즈&gt;는 박찬욱 감독의 &lt;헤어질 결심&gt;과 함께 가장 유력한 황금종려상 후보로 떠오르며 페스티벌의 막판까지 화제를 몰고 다녔다. 31살의 젊은 감독이 심사위원대상을 공동 수상한 결과를 두고 더 큰 상이 돌아갔어야 한다는 목소리가 이어질 만큼, &lt;클로즈&gt;가 포착한 10대들의 취약한 감정과 감각적인 이미지는 올해 칸을 찾은 사람들에게 깊은 잔상을 남겼다. 누구의 간섭도 받지 않고 친밀하게 여름을 보낸 13살의 두 소년은 새 학기가 시작된 후 그들의 관계를 정의하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wAZFM/btrET7zTXYq/wct0gdkjnZqCezTG9orxU1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['윤시내가 사라졌다' 김진화 감독 "제대로 좋아하는 건 엄청 대단한 거야"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100347</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100347</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 08:20:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[20년 동안 가수 ‘연시내’로 활동했지만 ‘윤시내’의 이미테이션이라는 이유로 가짜 취급을 받는 순이(오민애), ‘리얼’이고 ‘실제’인 상황을 몰래카메라로 중계해 조회수를 높이는 BJ 장하다(이주영)까지 &lt;윤시내가 사라졌다&gt;는 무엇이 진짜냐고 물을 법한 아이러니한 캐릭터와 상황으로 가득하다. 김진화 감독은 오랫동안 마음에 품어온 정체성과 관계에 관한 내밀한 질문을 전설적인 디바 윤시내라는 먼 존재로부터 풀어낸다. 가수 윤시내의 아우라가 요즘 관객까지 사로잡을 거라는 확신, 애지중지 바라보던 배우들의 연기가 빛날 거라는 확신만큼은 의심할 여지 없이 진짜다.




- 올해 전주국제영화제에서 오민애 배우가 배우상을 받았다. 배우를 발견하거나 연기를 이끄는 노하우가 있나.


= 나는 배우나 연기 행위를 좋아한다. 이야기를 전달하는 매체 중에서 왜 영화를 선택했냐고 묻는다면 연기를 좋아해서라고 말할 정도다. 어릴 때부터 혼자 집에서 이야기를 끼적이며 엄마 옷을 입고 연기를 하곤]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c2deYo/btrETBacXZL/DAYKw87KfESTCc83SGEQL1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김겨울의 디스토피아로부터] 인간이라는 몸]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100339</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100339</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 06:24:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나는 여전히 메타버스에 대해 의구심을 가지고 있다. 그 몇년간의 열광과 소란과 흥분 속에서도, 코로나19를 거치며 화두로 떠오른 ‘비대면’이라는 이슈 속에서도. 말하자면 인간의 감각이 완전히 구현되지 않은 메타버스는 현실과 제한적인 영향을 주고받을 수는 있더라도 현실의 대체품이 될 수는 없다고 믿는다. 이건 전자책이 종이책을 보조할 수는 있더라도 완전히 대체할 수는 없다고 믿는 구닥다리 애서가의 고집과 비슷하며, 나는 실제로도 구닥다리 애서가를 겸하고 있다.


이건 방구석에 앉아 기술 발전과 문화 변화에 삿대질하는 뒤떨어진 인간의 불만 섞인 호통이라기보다는 심리학을 전공하고 종이책의 곁에서 평생 살아온 사람의 믿음이다. 인간은 도저히 부정할 수가 없이 몸이다. 우리는 겨우 아주 잠깐 동안 디지털 문화를 가졌을 뿐이다. 우리는 몸과 몸이 만나는 일, 물질과 물질을 주고받는 일을 현실로 인지하게끔 진화해왔다. 실제로 접촉은 상호작용에 있어 매우 큰 영향을 주는 요소다. 사람들은 직접]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/uSvlw/btrEXFJm3tu/X7S4xLy6a73ViQmEUbJvw1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[딥플로우의 딥포커스] '8마일'과 진짜 힙합]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100319</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100319</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 06:24:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[힙합과 랩이 한국 대중문화에 스며들기 시작할 즈음인 2000년대 초. 한국에서 힙합은 유행이지만 유행이 아니었다. 밑단을 바닥에 질질 끌고 다니던 힙합 바지가 당대 최고로 먹히는 핫한 패션이었어도 정작 힙합 자체가 뭔지 사람들은 잘 몰랐고 알 필요도 없었다. 누군가는 힙합을 그저 바지통 사이즈로 알고 있었을 것이며 랩은 미국에서 건너온 과장된 제스처, 알아듣기 힘든 시끄러운 음악일 뿐이라고 퉁쳐지던 시절. 20년이 지난 현재에 비하면, 그때는 ‘힙합의 대중화’라는 것이 얼마나 먼 이정표였을까. 그런 세상의 무관심과 오역 속에서도, 음지에 모여 있던 힙합 팬들은 그 나름대로 분주하게 형성됐다. 물론 모든 건 온라인에서의 일이다. 사실 한국 힙합의 근원은 PC통신 인터넷 커뮤니티에서 출발했다고 해도 과언이 아니다. 어쩔 수 없는 수입 문화니까. 예나 지금이나 힙합 커뮤니티를 불태우는 큰 화두가 있다. 그건 바로 ‘진짜 힙합’에 대한 담론이다. TV에 나오는 메이저 래퍼와 홍대 언더그라운]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/WwXNQ/btrESIOgI4U/tdPRs2VFD4JJUAeAUuakE0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] 너티 프로페서 2022]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100318</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100318</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 06:24:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1963년작 할리우드영화 &lt;너티 프로페서&gt;(The Nutty Professor)의 주인공은 답답한 과학자다. 말주변도 없고 사회성도 떨어지고 사람들과 잘 어울리지 못하고 사람들 앞에선 이야기도 잘 못하고 근육도 힘도 없는 못난 사람이다. 그는 자기 자신을 싫어하게 되는데, 그러다 자신의 주특기인 화학을 이용해 놀라운 과학의 힘으로 문제를 해결하고자 한다. 그가 만드는 약을 마시면 성격과 행동거지가 세상에서 가장 멋진 사나이처럼 변한다. 이후 시간이 갈수록, 그는 변신한 자신과 원래 모습 사이에서 갈등을 겪는다. 즉 &lt;너티 프로페서&gt;는 &lt;지킬 박사와 하이드씨&gt;의 코미디판이다. 지킬 박사가 변신한 하이드는 폭력을 휘두르며 범죄를 저지르는 무서운 인물이지만 이 영화 속 주인공, 버디 러브는 1960년대 초 유행에 맞추어 온갖 멋있는 척은 다 하고 돌아다니며 수많은 여성들을 반하게 만드는 남자다. 주인공을 맡은 배우, 제리 루이스의 대표작으로 꼽힐 만큼 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/nq9S4/btrESXj7Ol8/ZAGnPexhI9mSbOFX23j0zk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘대면 축제’로 돌아온 부천국제판타스틱영화제 다음달 7일 개막]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100368</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100368</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 06:24:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[한겨레]
팬데믹 이전 규모로 개최




올해로 26회를 맞는 부천국제판타스틱영화제(BIFAN)가 지난 2년 동안 취소했던 대면행사를 재개하는 등 팬데믹 이전 규모로 개최된다.


부천영화제 집행위원회는 14일 오후 서울 동대문디자인플라자에서 기자회견을 열고 상영작과 주요 행사 계획을 발표했다. 다음 달 7~17일 경기 부천시 일원에서 열리는 이번 영화제에선 그동안 대폭 축소했던 개·폐막식을 비롯해 레드카펫 행사도 정상화된다. 감독과의 만남 등 행사도 2년 만에 다시 열린다. 공식 슬로건은 지난해와 같은 ‘이상해도 괜찮아’로 정했다.
총 49개국 장·단편 268편(장편 117편, 단편 103편, 시리즈 4편 등)이 상영되는 이번 영화제 개막작은, 인공지능(AI) 소재의 스릴러 영화 &lt;엑스 마키나&gt;를 연출한 알렉스 가랜드 감독의 &lt;멘&gt;(MEN)이다. 남성 신체의 변형을 통해 계속해서 재생산되는 가부장제의 공포를 그린 호러물이다. 폐막작은 영화 &lt;곤지암&amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/rLw3r/btrEWGVUZxH/k4yXfmmkbDJnYy08gdT1iK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“1개 구독료로 2개 보세요”…국내외 OTT 콜라보에 ‘통합설’도]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100367</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100367</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 06:24:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[한겨레]
&lt;OTT 합종연횡 시대&gt; 티빙, 16일 파라마운트+ 브랜드관 공식 서비스 시작, HBO맥스-디스커버리+, 티빙-시즌 통합 이어질까 관심
“‘넷플릭스 나비효과’로 프리미엄 OTT 시장 변화” 예측도




‘넷플릭스, 웨이브, 티빙, 쿠팡플레이, 디즈니플러스, 시즌, 왓챠, 애플티브이(TV)….’


최근 이용자의 선택지를 늘리기만 하던 ‘온라인 동영상 스트리밍 서비스(OTT) 춘추 천국 시대’에 변화의 물결이 일고 있다. 해외 업체와 국내 업체가 연합해 ‘우회 진출’을 돕고, 국내 업체끼리 통합하려는 움직임도 감지된다. ‘코로나 특수’를 지나 위기를 맞은 글로벌 오티티 시장 상황과, 공룡 기업들의 각축장이 되어 경쟁이 심화한 국내 오티티 업계 상황이 맞물리며 ‘전략적 제휴’가 늘어나는 모양새다.


“추가 요금 부담 없이” “한 개의 구독료로 두 개의 스트리밍”을 이용하라는, 최근 티빙의 광고 문구는 상징적이다. 티빙은 16일 ‘파라마운트플러스 브랜드관’을 공개]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bQ9btv/btrESHIvD2X/VehKMYFyx3aZyw8RtyIopK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘빈센조’ 박재범 작가 “뻔뻔하게 정의를 구현하면 어떨까 했어요”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100366</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100366</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 06:24:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[한겨레]
&lt;김과장&gt; &lt;열혈사제&gt; &lt;빈센조&gt; ‘정의 3부작’ 마친 블랙코미디의 대가, 2010년 &lt;신의 퀴즈&gt; 데뷔 이후 17년 부터 정의 구현 내용에 힘 실어


“변종 정의관 가진 인물 내세운 건 결백은 공격당하기 쉽기 때문, 시대 상황이 작품에 영향 끼쳐, 빈센조는 내 허무주의 반영된 인물”


“드라마가 세상을 바꿀 순 없어도 정의 원칙 잊지 말자 전하고 싶어”




잊을 만하면, 연락하기를 1년. 지난달 18일 서울 마포구 공덕동 한겨레신문사에서 그와 비로소 마주 앉았다. 부조리와 부정부패에 맞섰던 &lt;김과장&gt;(KBS2) ‘김성룡’, &lt;열혈사제&gt;(SBS) ‘김해일’, &lt;빈센조&gt;(tvN) ‘빈센조 까사노’를 창조한 박재범 드라마 작가다. “작가는 장막 뒤에 있어야 한다”며 그는 2017년 ‘삥땅’ 전문 경리과장이 대기업 부조리에 맞섰을 때도(&lt;김과장&gt;), 2019년 국정원 출신 사제가 부정부]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/vwpap/btrEUO7Miij/qQiwKJ9nQFci4MguI8nGd0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 하나의 특별한 러브스토리에서 보편적인 가족 이야기로 확장된다 '그대라는 기억 연숙씨']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100338</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100338</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 07:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[80대 이규홍씨가 앉혀서 밥을 먹이고 씻긴 뒤 옷을 갈아입히는 상대는 손주가 아닌 아내 이연숙씨다. 그가 알츠하이머 치매를 앓는 이연숙씨를 곁에서 돌보기 시작한 그날부터 철저히 아내 위주로 짜인 그의 하루 시간표는 13년째 변함이 없다. 그러나 그가 췌장암 선고를 받으면서 영원불변의 일과에도 큰 변동이 생긴다. 수술을 앞둔 이규홍씨는 자신이 자리를 비우는 동안 아내가 지낼 요양원을 알아보고 어쩌면 마지막이 될지 모르는 둘만의 여행을 계획한다.


다큐멘터리 &lt;그대라는 기억 연숙씨&gt;의 초반은 헌신적 사랑의 주인공이 얼마나 대단한지를 알리는 데 목적이 있는 영화가 아닐까 하고 의심하게 한다. 더 잘해주지 못한 남편의 회한을 읊는 성우의 내레이션과 간병과 살림을 도맡은 남편을 안쓰럽게 지켜보는 카메라의 시선 때문이다. 그러나 중반쯤 딸의 등장으로 이규홍씨와 이연숙씨의 호칭이 남편과 아내에서 아버지와 엄마로 바뀌는 순간, 영화는 하나의 특별한 러브 스토리에서 보편적인 가족 이야기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/d5xCKN/btrESmQzAVZ/kruNHAKbSKJdK4WX5oymB0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 어둠 속을 헤쳐나가는 나란한 걸음, 미약하지만 분명한 빛 '경아의 딸']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100337</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100337</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 07:16:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요양 보호사로 일하며 홀로 살고 있는 중년 여성 경아(김정영)에게 하나뿐인 교사 딸 연수(하윤경)는 정서적으로 큰 힘이 되어주는 존재지만, 독립한 뒤로는 얼굴조차 보기 힘들다. 경아는 이따금 영상통화를 주고받으며 딸의 일상을 세심히 신경 쓰지만, 정작 연수는 그런 엄마의 걱정이 그다지 달갑지 않다. 한편, 연수는 헤어진 남자 친구 상현(김우겸)이 자신에게 집착하자 그에게 최종 이별 통보를 하는데, 얼마 지나지 않아 두 사람간의 비밀스러운 동영상이 연수의 지인들에게 뿌려지기 시작한다. 그리고 그 영상의 수신인 중에는 연수의 엄마 경아도 포함되어 있다. 꿈에도 상상하지 못했던 영상을 받아보게 된 경아는 깊은 충격과 혼란에 빠진다. 피해 당사자인 연수 또한 세상이 무너지는 듯한 충격 속에서 문제를 해결해보려 하지만, 그 과정에서 맞닥뜨리는 사람들의 뜻밖의 언행은 연수에게 큰 상처를 남긴다. 단편 &lt;우리가 택한 이 별&gt; &lt;야간근무&gt; 등을 연출한 김정은 감독의 장편 데뷔]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/eiIbyX/btrEQf5quHl/TggMZuAAvzDu4cSnZKOXh1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>