<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 25 Aug 2022 06:37:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[정소연의 디스토피아로부터] 차별과 배제의 결과]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100799</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100799</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 06:30:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[얼마 전, 자신이 졸업한 학교를 포털 사이트에서 검색해 현재 재학생 수를 보면 저출생, 고령화 추세를 실감할 수 있다는 글이 인터넷상에서 화제가 되었다. 나도 내가 졸업한 중학교를 검색해보았다. 나의 모교는 경상남도 소도시 외곽에 있던 여자중학교로, 90년대 후반 당시 한반에 50여명을 꽉 채워 학년당 13학급이었다. 어림잡아 역산해보면 당시 전교생이 2천명 정도였다. 검색 결과 나오는 지금 전교생은 110명이었다. 학년당 2학급, 30명 내외. 2학년은 30명도 되지 않았다. 2천명이 110명이 되다니! 정말, 인구 감소를 실감하게 하는 숫자였다.


지난해 한국의 전체 합계출생률은 0.81, 서울 지역 출생률은 0.64였다. 저출생, 고령화와 그에 따른 사회 부담을 해소하기 위해 여러 정책이 시도된 지 수십년이 지났지만 출생률은 꾸준히 감소하고 있다. 2020년부터는 평균수명 연장에 따른 사망률 감소 효과보다 출생률 저하의 효과가 더 커서, 처음으로 인구의 자연감소 현상도 발생했]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/lNZ72/btrKz3Yqxl5/wJrxW8OdoBmu6MqEFPniX0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[딥플로우의 딥포커스]  ‘트레이닝 데이’가 힙합인 이유]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100777</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100777</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 06:30:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고등학생 시절 학교에서는 주기적으로 특강을 열었다. 작가, 배우, 가수, 방송인 등 각계의 유명인사들이 초청됐는데 지금 생각해보면 꽤 운 좋은 경험이었다. 한번은 &lt;20대에 하지 않으면 안될 50가지&gt; 저자인 일본의 유명 작가 나카타니 아키히로가 초대됐다. 정신이 산만했던 내가 그날따라 통역사까지 붙은 강연을 집중해서 들을 만큼 흥미로운 이야기들이 많았다. 어쩌면 흔한 자기계발서에 나올 법한 내용이었겠지만 나처럼 어린 친구들의 사고를 확장해줄 만한 조언들도 분명 있었다. 예를 들어 ‘노래를 감상할 때 악기 하나하나를 따로 반복해서 들어보라’는 팁은 훗날 음악을 하게 될 나에게 나름 실용적인 원 포인트 레슨이었다. 또 하나 뇌리에 박혔던 이야기는 ‘매일 영화를 세편씩 보라’는 말이었다. 창작자로서 시야를 넓혀준다는 맥락의 조언이었을 것이다. 어째서인지 당시 나와 친구들은 강연 이후 한동안 그 말에 꽂혀 있었는데 정말로 하루에 영화 세편씩 보기 프로젝트를 강행했다. 그것은 마]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/di4QPr/btrKzEdKIou/iBUqRPu9ymzh3cZC5HZVGK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] 마침내 빽 투 더 퓨쳐2]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100776</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100776</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 06:30:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[두 영화를 연달아 보면 누구나 비슷한 생각을 할 것이고, 실제로 두 영화를 비교한 글도 이곳저곳에 이미 많이 올라와 있겠지만, 나는 &lt;헤어질 결심&gt;과 &lt;현기증&gt;이 닮은 점이 많은 영화라는 사실을 다시 한번 언급하면서 오늘의 이야기를 시작하고 싶다. &lt;현기증&gt;은 널리 걸작으로 평가받는 1958년작 미국영화로 형사 역할을 하는 남자주인공이 여자주인공을 몰래 감시하다가 사랑의 감정을 느낀다는 내용을 다룬다. 여기까지만 해도 바로 보이듯이 &lt;현기증&gt;과 &lt;헤어질 결심&gt;은 이야기의 기본 구도가 같다. 관객이 비교적 그 심경을 쉽게 알 수 있는 남자주인공이 수수께끼가 많은 여자주인공의 진실을 서서히 파헤쳐나간다는 줄거리 흐름도 같다. 이야기 중반에 남녀주인공이 못 만나게 되는 전환점이 있다는 점도 같고, 하다 못해 범죄영화로 대중적 인기를 얻었으면서도 동시에 뛰어난 개성으로 높은 평가를 받은 유명 감독이 연출을 맡았다는 점도 일치한다.


그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cAr2au/btrKwh4Iq5m/OdKhvlrsWeikoeeuTprvRk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] '카터' 배우 정소리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100798</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100798</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 05:53:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정소리가 조선의 부유층 자녀 지윤 역으로 드라마 &lt;파친코&gt;를 촬영할 때였다. 촬영차 머물던 캐나다로 영화 &lt;카터&gt;의 오디션 소식이 들려왔고, 그는 셀프 테이프를 만들어 한국으로 보냈다. 그렇게 4차 오디션까지 참여한 뒤 카터(주원)의 아내이자 조선노동당 대외연락부 부부장 한정희 역에 캐스팅됐다. “귓속 장치로 카터에게 지시를 내리는데, 감독님이 기계처럼 말하되 조금의 감정 동요는 있었으면 한다고 하셨다. 그 균형을 찾는 게 관건이었다.” 서울말에 가까운 북한말을 구사하기 위해 사투리 선생님과 매일 통화하고 북한말로 일기를 써서 피드백을 받았다. “엄마인 정희의 마음을 이해하기 위해 엄마에게 직접 여쭤보고 아이를 안을 때의 움직임과 손길도 유심히 살폈다.” 와이어 액션에 처음 도전해 한번에 촬영을 마무리하고, 당당하게 어깨를 펴고 다닌 순간도 있었다. “&lt;카터&gt;는 부딪쳐보자는 마음으로 임한 작품이어서, 배우로서 조금의 발전은 있었다고 생각한다.” 경상남]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cu29zo/btrKvb4S8Ls/hRUU6j0fLotlFhuyY8iLD0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[지금 이 순간, ‘나’를 기록한다는 일: '어나더 레코드: 이제훈', 배우 이제훈, 윤단비 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100788</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100788</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 04:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2006년 단편영화 &lt;진실 리트머스&gt;에서 섬세한 눈빛과 단호한 목소리를 선보인 이제훈은 5년 뒤인 2011년 &lt;파수꾼&gt;과 &lt;고지전&gt;을 통해 자기만의 독보적인 자리를 확장해나갔다. 드라마, 영화를 종횡무진해온 그는 말간 얼굴 위로 진실된 표정을 유려하게 그려냈다. &lt;어나더 레코드: 이제훈&gt;(이하 &lt;어나더 레코드&gt;)은 데뷔 17년차인 그의 역사에서 가장 솔직담백한 작품일 것이다. 어제의 초심과 오늘의 고민, 내일 하고 싶은 일 등 대중이 여태껏 보지 못한 배우 이제훈의 여집합을 허심탄회하게 보여주기 때문이다. &lt;남매의 여름밤&gt;으로 다정한 가족 관계를 담담하게 그려낸 윤단비 감독은 이제훈과의 긴 대화를 통해 영화 중간마다 작은 상상을 덧붙였다. 자칫하면 무거워질 수 있던 인물 다큐멘터리가 ‘시네마틱 리얼 다큐멘터리’라는 신비스러운 이름을 가질 수 있던 것은 단연 윤단비 감독의 경쾌한 시선 덕분이다. 덜어냄으로써 본질에 가닿는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/IEbdA/btrKj2eGqhA/5TQq5aLNeUTl6rDg4E1021/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[K콘텐츠, K팝 아티스트와 함께 글로벌화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100816</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100816</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 09:16:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국영화가 미친 영향력을 어떻게 수치화할 수 있을까. 과거에는 영화 예매율이나 관객수가 확실한 지표였지만, OTT가 부상하면서 영화관 입장권만으로 포착하기 어려운 영역이 생겨났다. 넷플릭스 시리즈 &lt;오징어 게임&gt;처럼 충무로에서 활약한 영화인들이 시리즈로 전세계인을 사로잡은 사례도 있다.
지난 8월23일 서울 강남 인터컨티넨탈 코엑스 서울에서 열린 콘텐츠 마케팅 서밋(CMS)에서 “K콘텐츠에 대한 트윗이 10년동안 546% 늘었다”는 통계가 나왔다. 트위터 데이터에 따르면, 2011년 6월부터 2022년 6월 사이 한국영화와 한국드라마, 그리고 한국배우들과 관련된 전세계 트윗의 양이 546% 성장했다. K콘텐츠에 대해 가장 많은 트윗을 생산하고 있는 국가는 한국이지만, 태국과 미국이 각각 2위와 3위를 차지했다. 4위는 필리핀, 5위는 인도네시아, 6위는 인도, 7위는 말레이시아, 8위는 브라질, 9위는 일본, 10위는 영국이다.
K콘텐츠가 작품성을 인정받는 시기에 K팝이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/nUvfz/btrKxQq13nl/l3rZz01ahKYhOgVut970ak/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 수많은 각양각색의 여성과 일일이 눈맞춤하는 108분의 기적, '우먼']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100797</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100797</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[움직이는 증명사진 같기도 하고, 말하는 초상화 같기도 하다. 검은 스크린을 배경으로 화면에 바스트 숏으로 잡힌 한 여성이 정면을 바라보며 자기 이야기를 한다. 그다음 등장하는 여성도 마찬가지다. 이것이 2년간 50개국을 돌며 2천 명 이상의 여성을 인터뷰한 실험적 다큐멘터리 &lt;우먼&gt;의 규칙이자 전부이다. &lt;우먼&gt;은 사진작가이자 다큐멘터리 감독인 얀 아르튀스 베르트랑의 &lt;휴먼&gt; 다음 프로젝트다. 그는 &lt;휴먼&gt;에서 먼저 이같은 촬영 방식을 시도했고, 이 작품의 조감독이었던 아나스타샤 미코바가 &lt;우먼&gt;에서는 공동감독으로 이름을 올렸다.


여성과 여성인 자신에 대해 말하는 목소리를 최대한 많이 한데 모으고자 한 영화는 릴레이 인터뷰로 속을 채우는 방식을 택해 목적을 달성한다. 출연자가 바뀌더라도 이야기의 흐름이 끊기지 않도록 주제별로 인터뷰 시퀀스를 배치하고, 그러면서도 밀착되지 않은 주제를 앞뒤로 놓아 편안하고 자유분방한 분위기를 냈]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bs2kw1/btrKvGinCKC/JHKJoSZxmk1UCuABYf1ct1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 졸거나 헤매는 학생 없게 치밀하고 사려 깊은 수업 준비, '코코순이']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100796</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100796</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코코순이라는 부정확한 이름은 미 정보전시국(OWI) 49번 심문 보고서에서 처음 발견됐다. 보고서는 1944년 버마(현 미얀마) 북부의 미치나 지역에서 연합군에 포로가 된 조선인 ‘위안부’ 20명을 심문한 내용이 적힌 기록물이었다. 해당 문서에 ‘Koko Sunyi’(코코순이)라 표기된 21살 여성은 심문받은 14번째 위안부였다. 20명 중 인적 사항을 그나마 자세히 알 수 있는 생존자이기도 했다. KBS 취재진과 국사편찬위원회 편사위원은 그래서 코코순이를 추적했다. 우선 그녀의 고향으로 추정되는 함양으로 향한 그들은 행정복지센터의 빛바랜 제적부에서 코코순이에 관한 정보를 얻는다. 박순이. 그것이 그녀의 정확한 이름이었다.


&lt;코코순이&gt;는 KBS가 제작한 전체관람가 다큐멘터리인 만큼 관객이 영화가 지닌 문제의식과 지식을 최대한 제 것으로 만들도록 친절한 자세를 취한다. 궁금증을 유발하는 추적극으로 시작해 관객이 어려움 없이 다큐멘터리 안으로 들어오게 한 다음 그들의 관심]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/csAYCl/btrKvcBTly1/MDIswQ0i7DaPoPBtOb5221/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 모순 형용을 있는 그대로 끌어안기, '사랑할 땐 누구나 최악이 된다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100795</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100795</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[프롤로그. 정착하지 못하고 떠도는 율리에(르나트 라인제브)는 의학에서 심리학으로, 또 사진으로 진로를 바꾸며 새로운 단계를 물색한다. 에필로그. 율리에는 영화 촬영 현장에서 일하는 스틸사진작가가 된다. &lt;사랑할 땐 누구나 최악이 된다&gt;는 이 도약과 일시적 마침표 사이에서 일어나는 그 모든 마주침과 선택의 기로들을 보여준다. 진로만큼이나 율리에가 몰두하는 것은 사랑이다. 에이빈드(할버트 노르드룸)와의 육체적인 사랑과 악셀(앤더스 다니엘슨 라이)과의 정신적인 사랑 가운데 율리에는 어느 쪽에도 정착하지 않으며 차라리 최악이 되는 용기를 택한다. 누군가의 방황 어린 삶을 응원하는 데에 기꺼이 ‘최악’이라는 형용을 가져다놓는, 모순을 끌어안는 태도가 영화의 중심에 있다.


영화는 프롤로그와 에필로그 사이를 12개 챕터로 나누는 전략을 취한다. 챕터마다 따라붙는 소제목은 OTT 시리즈의 문법에 대한 반응처럼 보이기도 하고, 율리에의 삶을 더욱 큰 단위의 소설의 일부처럼 느끼게 만들]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/GLYbr/btrKrq88x8u/ajhtTz42XKTnbQpPOKUYiK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 아내와 남편의 사이만큼 가까운 일상과 예술의 간격, '작은새와 돼지씨']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100794</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100794</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[초로에 들어선 부부인 김춘나와 김종석은 각각 ‘작은새’와 ‘돼지씨’란 이름으로 개인 전시회를 준비 중이다. 작은새는 서예와 그림을 다루고, 돼지씨는 시를 써낸다. 딸 김새봄은 전시회 준비 과정에 걸친 부모의 일상의 면면과 창작론을 다큐멘터리로 담는다. 영화는 딸의 유치원 재롱잔치에서 춤추고 노래하는 부모의 모습으로 시작해 가장 평범하면서도 비범한 가족의 초상을 추억하고 시, 그림, 사진, 영화 등 온갖 창작으로 재구성한다. 출산으로 젊은 날의 꿈을 잊고 오롯이 어머니가 된 어머니, 넘쳐나는 끼를 깊이 묻은 채 가족을 부양하기 위해 묵묵히 일해온 아버지. 덕분에 장성한 딸은 고마움을 갚기라도 하려는 듯 부모의 지난날을 회고하며 전시회 준비 및 진행을 물심양면으로 돕는다.


무엇보다 강력한 영화의 힘은 작은새와 돼지씨의 작품들이다. 예술과는 이렇다 할 접점이 없는 듯한 24시간 슈퍼 상인, 주부와 경비원이란 직업이 외려 일상의 솔직한 감상이나 가족을 향한 애틋한 감정을 더없이 예리하고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Es7f5/btrKuUH4Ua1/fZbLxh8ikPfyNNftCTcytK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰]  재난이 또 다른 비극의 메타포가 될 때, '인플루엔자']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100793</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100793</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[3개월차 신입 간호사 다솔(김다솔)은 한 가지 결심을 품고 있다. 신입이 들어오면 절대 괴롭히지 않겠다는 다짐이다. 말대꾸하지 말라는 선배의 주문에도 꼿꼿한 고개는 마음속으로 이러한 다짐을 되새김질하고 있는 것만 같다. 하지만 전염병이 덮쳐오고 간호사 수가 부족한 급박한 상황 속에서 다솔의 결심은 무너진다. 다솔은 자신의 사수에게서 들었던 모욕을 기어이 신입 간호사인 은비(추선우)에게 되풀이한다. 서로의 탓으로 밀어내야만 자신이 생존할 수 있는 폭탄 돌리기. 이 굴레에서 벗어나는 것은 전염병의 양성 판정을 받는 일보다 어려워 보인다.


이 영화에는 두 가지 전염이 있다. 바이러스의 전염과 ‘태움’으로 알려진 간호사들 사이의 폭력의 대물림. 실상 영화가 방점을 찍는 것은 후자의 전염이다. 코로나가 아닌, 판토마라는 새로운 이름으로 등장하는 가상의 바이러스는 각혈과 발작을 일으킨다는 자극적인 설정에도 불구하고 그다지 위협적이지 않다. 감염자가 들썩거리며 토하는 피보다 무서운 것은 간호]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b7Rw2j/btrKvQrGBRd/7VzjMsjJzNRmrqyGHVOgKK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>