<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 10 Apr 2024 19:19:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘어게인 1997’, 1997년을 찍으랬더니 1997년으로 퇴행한 영화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104822</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104822</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 07:13:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한때 정우성 같은 액션배우를 지망했던 우석(조병규)은 얼굴에 난 상처로 인해 스턴트맨 생활로 힘겹게 가족과 생계를 꾸려나가는 중이다. 그의 꿈은 사고로 얼굴에 흉터가 생기기 직전인 1997년으로 되돌아가 그 순간을 바로잡는 것이다. 그러던 그는 스턴트를 하던 중 사고로 죽는다. 스턴트를 하기 직전 그는 거리에서 의문의 스님(박철민)을 도운 대가로 죽은 뒤 과거로 돌아갈 수 있는 부적을 구매했고, 그 덕에 1997년에 환생해 과거를 바로잡을 기회를 얻는다.


웹소설에서 유행하는 환생물 장르의 전형적인 공식을 따른다. 영화 &lt;비트&gt;(1997)와 가수 김건모의 &lt;핑계&gt; 등의 소재로 레트로 감성을 자극하려 했으나 영화 속 1997년이라는 시공간은 서사와 결부되지 않고 피상적인 차원에 그친다. 대사마저 90년대 소년 만화에나 등장할 법한 온갖 클리셰와 낡디낡은 주제, 애잔할 정도로 반복되는 시대착오적 개그로 가득하다. 내레이션에 의존하는 전개와 허점투성이인 설정, 모든]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/042/66163b8606daf.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘은하수’, 영글지 않은 몽글몽글함]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104821</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104821</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 07:13:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[꿈을 향해 달려가는 세 사람이 있다. 번번이 오디션에 떨어지지만 언젠가 자신들의 개성이 세상에 인정받으리라 믿는 록밴드 ‘은하수’다. 하지만 세 사람의 기괴한 불협화음을 듣고 있노라면 이들이 이름을 떨치지 못한 이유를 알 것도 같다. 청춘과 낭만만으로 모든 것을 해결할 수는 없는 법이다. 결국 생활고에 시달리던 리더 동은(윤제문)이 주식 손실을 메꾸기 위해 밴드 공용 통장에 손을 대고 만다. 화가 난 은수(김지훈)와 은하(이시아)가 홧김에 동은이 아끼는 기타를 중고 시장에 팔아버린다. 영화 &lt;은하수&gt;는 세 사람이 동은의 “심장과도 같은” 기타를 되찾는 여정을 유쾌하게 그린 작품이다. 고등학생의 풋풋한 러브 스토리와 가족을 위해 새출발을 준비하는 아버지의 일화가 이어지며 따뜻함을 자아낸다. 일차원적인 웃음 코드와 플래시백에 의존하는 단순한 플롯이 다소 아쉽지만 놀라울 정도로 낙천적인 세 사람은 방황하는 청춘들에게 분명 따뜻한 위로를 건넨다. 밴드 노브레인의 보컬 이성우를 비]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/127/66163b8019ca1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘골드핑거’, 원초적 포만감으로 슬며시 갈음하는 악행의 변]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104820</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104820</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 07:13:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[혈혈단신의 건축사 청이옌(양조위)에게 1970년대의 홍콩은 사업을 벌이기 좋은 기회의 땅이다. 쩡 사장(임달화)을 도와 부동산 매매 작전에 뛰어든 그는 잠깐의 기지를 발휘해 큰돈을 만지게 된다. 건물은 짓는 것이 아니라 소유하는 것이라는 깨달음을 얻은 청이옌은 작은 투자회사 ‘카르멘’을 설립한다. 그리고 점차 주식시장으로 발을 넓히며 카르멘을 홍콩 경제를 주무르는 재벌 기업으로 키워낸다. 11년 뒤 찾아온 홍콩의 경제위기. 카르멘 그룹의 주가도 폭락한다. 카르멘의 비위를 눈여겨보던 반부패 수사관 류치위안(유덕화)에게는 천재일우의 기회다. 그는 청이옌과 주변인을 심문하며 탐욕으로 얼룩진 황금 제국의 과거를 파헤치기 시작한다.


&lt;무간도&gt;의 각본가와 두 주연배우가 의기투합한 만큼 정통 누아르를 기대하기 쉽지만 &lt;골드핑거&gt;는 1970년대 홍콩 경제의 황금기를 배경으로 한 금융 범죄물이다. 홍콩영화 역대 최고 제작비를 투입한 프로덕션 위에서 펼쳐지는 일사불란한 앙상블]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/979/66163b7b574cf.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘쿵푸팬더4’, 판다로 충분한데 강제로 덤을 주려 한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104819</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104819</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 07:13:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우연히 폭죽이 담긴 수레에 올라타 얼떨결에 용의 전사로 지목되었던 포(잭 블랙)는 이제 지혜의 지팡이를 물려받아 천하제일인의 자리에 올랐다. 마스터 시푸(더스틴 호프먼)는 포에게 새로운 단계로 도약할 차례라고 조언한다. 우그웨이 대사부처럼 평화의 계곡을 수호하는 영적 지도자가 되어 새 후계자를 임명할 때가 된 것이다. 시푸는 후계자를 정하기 위해 선발전을 열지만 포는 아직도 악당들과 맞서 싸우는 용의 전사로 남고 싶은 눈치다. 그러던 어느 날 제이드 궁전의 유물을 노리는 여우 젠(아콰피나)의 등장으로 한바탕 소란이 일어난다. 치열한 결투 끝에 젠을 제압한 포는 그녀에게서 강력한 악당에 관한 소문을 듣는다. 어떤 존재로도 변할 수 있는 능력을 갖춘 악당 카멜레온(비올라 데이비스)이 강력한 힘을 탐내고 있다는 것. 시푸는 포가 후계자 물색에 집중하기를 바라지만 포는 카멜레온을 제압하려 젠과 함께 그녀의 고향인 주니퍼시로 향한다. 한편 카멜레온은 포의 지팡이를 얻어 영혼계로부터 최악의 빌]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/529/66163b77c1347.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 반복된 것이 본질에 가깝다, <가여운 것들>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104751</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104751</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 07:13:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;가여운 것들&gt;을 보며, 이상했다. 영화는 시종 벨라(에마 스톤)를 화려하게 비추지만, 진짜 보여주려는 건 따로 있다는 느낌을 받았으니까. 뭔가가 더 있다는 묘한 기분. 영화의 숨겨진 이면을 보기 위해, 한 여자에서부터 이야기를 시작해야겠다.


영화의 초반, 벨라의 사랑스러운 순수는 돋보인다. 그런데 벨라의 순수함을 좀 유심히 뜯어볼 필요가 있을 것 같다. 순수는 물들지 않은 공백의 상태. 그러니까 무언가가 없다는 것이다. 그렇다면 벨라에게 없는 것은 무엇일까? 즉각적으로 생각했을 때 그녀에게 없는 것은 과거다. 성인이라면 누구나 있는 자신만의 역사가 벨라에겐 없다. 그러므로 지식과 교양도 없다. 세상을 모른다. 이것은 &lt;가여운 것들&gt;의 서사를 이끌어가는 중요한 축으로 작동한다. 벨라는 좌충우돌하며 세상을 알아가고, 그 과정에서 코미디와 스펙터클을 만들어낸다. 이것이 표면에 드러난 벨라의 공백이다.


매력적인 몸을 가진 성녀, 벨라


하지만 그게 다인가?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/919/66162d87f3bb7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 보편적인 압축성장, <가여운 것들>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104750</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104750</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 07:13:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오스카 와일드(1854~1900)의 미완성 희곡 &lt;성스러운 창녀&gt;(La Sainte Courtisane)에는 다음과 같은 이야기가 담겨 있다. 여인이 여행을 떠난다. 그 미모가 눈부신 나머지 남자들의 반응은 둘 중 하나였다. 황제의 딸이라 여기거나 여신이라 여기거나. 여인은 청금석 잔의 안쪽처럼 파란 하늘 아래 붉은 모래언덕 사이를 지나 동굴에 기거하는 수도자를 만난다. 수도자가 청한다. “나를 알렉산드리아로 데려가 7가지 죄악을 맛보게 해주시오.” 이어 묻는다. “당신은 왜 나를 유혹하오?” 여인이 답한다. “당신이 화려한 가면 속의 죄를 보고 수치스러운 옷 속에 있는 죽음을 보게 하려고요.” … 미완성작이어서 그 결말이나 주제는 모호하지만, &lt;가여운 것들&gt;을 본 이라면 ‘성스러운 창녀’ 벨라(에마 스톤)가 짙푸른 하늘 아래 알렉산드리아의 빈자들을 목도하거나 종종 동굴 같은 공간을 탐험하고 상대 남성을 시험에 들게 하는 등 젠더 위상과 관련한 설정들을 보며 분]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/095/66162d86b76ca.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 묵직하거나 가볍거나, 4·10 총선 전후로 볼만한 선거영화 OTT 큐레이션]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104814</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104814</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 10:15:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국영화 선호파

&lt;특별시민&gt; 감독 박인제 (네이버 시리즈온, 왓챠, 웨이브, 쿠팡플레이, 티빙) / &lt;더 킹&gt; 감독 한재림 (넷플릭스, 네이버 시리즈온) / &lt;비밀은 없다&gt; 감독 이경미 (네이버 시리즈온, 왓챠, 웨이브, 티빙)


대권을 노리는 정치 9단 변종구(최민식)가 헌정 사상 최초의 3선 서울시장에 도전하는 &lt;특별시민&gt;은 선거사무소의 치열한 밤과 낮을 현실감 있게 그린다. 광고계 출신의 홍보 담당을 연기한 배우 심은경을 비롯해 문소리, 라미란, 류혜영 등 선거판의 전략을 책임지는 여성 인물들도 돋보인다. 추진력 있는 초·중반부에 비해 힘 빠진 전개로 흐르는 &lt;특별시민&gt;이야말로 현실 정치판이 영화보다 언제나 더 극적이라는 사실을 상기하는 상징적 예시이기도 하다. 전두환 정권부터 이명박 정권까지 근현대사의 현실을 직접적으로 환기하는 한재림 감독의 &lt;더 킹&gt;에서는 특히 김대중 전 대통령과 이회창 후보가 맞붙은 제]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/808/661506386db92.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘돛대를 꺾어버릴, 거센 바람이 인다,’ 영화를 경유해 살펴보는 4·10 국회의원 총선거]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104813</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104813</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 10:15:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;킹메이커&gt;란 제목으로 개봉됐던 영화 두편이 있다. 하나는 조지 클루니 감독, 주연의 2011년 미국영화이고 다른 하나는 변성현 감독, 고 이선균 주연의 2021년 한국영화다. 이들 모두, 대통령이 되고자 하는 자와 그 뒤에서 그를 대통령으로 만들려 하는 자의 이야기를 다룬다. 정치의 흑막이 중심이 된다는 점에서 같지만, 한 &lt;킹메이커&gt;(2011)는 현실 정치의 승리를 위해선 이상적 정치의 패배가 필요하다는 점에 주목하는 반면, 다른 &lt;킹메이커&gt;(2021)는 현실 정치의 패배를 통해 이상적 정치의 가능성과 여운을 남긴다.


나는 인구에 회자되는 고 김대중 전 대통령의 명언, “서생적 문제의식과 상인의 현실감각”만큼 현대 한국 정치, 아니 시대와 국가를 넘은 모든 정치의 본질을 꿰뚫는 말도 없다고 생각한다. 굳이 이 말에 빠진 것을 더하자면 ‘민중의 바람’이다. 이 바람은 흔히 ‘바램’으로 적히는 소망을 의미하기도 하고, 그런 소망이 뭉쳐 움직이는 강]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/914/6615063628fc6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 선거와 영화, ‘4·10 총선, 투표 후 영화 한편 어때요’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104812</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104812</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 10:15:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[다가오는 4월10일 수요일, 제22대 국회의원선거 투표를 마치고 남은 법정공휴일을 알차게 보내고 싶은 이들을 위해 선거와 영화의 만남을 준비했다. MBC &lt;100분 토론&gt; 진행자이자 &lt;씨네21&gt; 디스토피아 필자인 정준희 언론학자가 ‘영화보다 더 영화 같은’ 오늘의 선거 판세를 펼쳐낸 글이 투표소로 향하는 당신의 길을 한결 극적으로 만들어줄 것이다. 앞으로 4년의 의정 활동을 책임질 300명의 국회의원을 기다리는 동안 재생해볼 만한 정치판의 영화들도 추렸다. 1970년대 고전부터 동시대 시리즈물에 이르기까지 집에서 볼만한 선거영화 큐레이션이다. 신념과 권력, 치열한 진심과 차가운 전략이 맞부딪치는 이 영화들로부터 나의 특별한 한표에 대한 여운과 긴장을 이어가시기를 바란다.


*이어지는 기사에서 &lt;선거와 영화&gt; 기획이 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/291/66150632485ec.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘이 마음, 영원히 뜨겁기를’, <정순> 배우 윤금선아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104818</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104818</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 05:12:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;정순&gt;에 관한 한 윤금선아 배우의 기억력은 실로 대단했다. 대본을 읽는 동안 느낀 감정과 정지혜 감독의 디렉션, 김금순 배우와의 호흡까지. 그가 &lt;정순&gt;의 거의 모든 걸 생생히 기억하는 건 그만큼 이 작품이 그에게 남긴 게 많기 때문일 것이다. 극 중 윤금선아는 디지털성범죄의 피해자가 된 엄마 정순(김금순)의 딸 유진을 연기했다. 불행에 빠진 엄마를 건져내려는 유진의 사투는 자그마한 체구 안에서 고요히 뿜어져 나오는 배우의 힘을 받아 더욱 절실해진다. 2011년 &lt;열일곱, 그리고 여름&gt;으로 데뷔해 독립영화계에 뿌리내린 윤금선아는 최근 &lt;마인&gt; &lt;이렇게 된 이상 청와대로 간다&gt; 등의 드라마에도 얼굴을 비추며 “하고 싶은 연기를 마음껏 해보는” 중이다. 간만의 인터뷰가 떨려 가장 좋아하는 장면에 대해 말하는 걸 열심히 연습해왔다는 배우에게 우선 그 이야기부터 풀어달라고 청했다.



- 그래서 어떤 장면을 가장 좋아하나.

= 극]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/840/6614cdc560984.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '사랑은 늘 어렵다', <정순> 배우 김금순]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104817</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104817</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 05:12:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;정순&gt;은 그 제목처럼 주인공 정순의 영화다. 디지털성범죄의 늪에 빠진 피해자이지만 정순을 피해자로만 보는 일차원적 시선은 온당치 않다. 영화가 그러한 시선을 조장하지도 않는다. 정순은 우리 일상 저변에 있는 중년의 블루칼라, 딸에게 지는 엄마, 타인에게 쉽사리 화내지도 못한 채 움츠러든 주변부의 인물이다. 정순을 두고 ‘복합적 캐릭터’라는 말을 꺼내기조차 망설여진다. 정순은 복합적이라거나 다면적인 가상 인물이라는 말로는 표현이 부족한, 당장 화면 바깥으로 걸어 나와도 이상하지 않을 지독한 현실의 한 조각이다. 이러한 정순을 완성한 것은 삶의 무게를 고스란히 짊어진 김금순 배우의 몫이었다. 그는 정순과 자신의 닮은 점을 호쾌하게 설명하고, 중년이 경험한 사랑의 일면을 숨김없이 드러내는 &lt;정순&gt;의 정체성을 대변한다. &lt;정순&gt; 이후 사랑하는 중년의 표상이 된 것만 같은 그에게 사랑과 인생이 무엇인지 배웠다.



- 2022년 전주국제영화제에서 대상을 받]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/044/6614cdc26c424.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>