<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Aug 2023 04:29:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 시대가 배신한 영웅의 삶에 대하여, ‘오펜하이머’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103329</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103329</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 09:12:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[크리스토퍼 놀런 감독이 이번엔 실존 인물의 전기를 택했다. &lt;오펜하이머&gt;는 미국의 핵폭탄 개발 계획 맨해튼 프로젝트를 이끈 과학자 오펜하이머의 이야기를 그린다. 영화의 바탕이 된 평전 &lt;아메리칸 프로메테우스&gt;의 제목처럼 오펜하이머는 인류에 원자에너지의 축복과 저주를 함께 선사한 역사적 인물이다. &lt;씨네21&gt;에서는 영화에 대한 심층적인 분석에 앞서 크리스토퍼 놀런마저 빠져들 수밖에 없었던 이 매력적인 인물에 대해 살펴보고자 한다. 이종필 입자이론 물리학자가 인류 역사의 분기점을 만든 위대한 과학자이자 한명의 고뇌하는 인간으로서 오펜하이머의 삶을 요약해주었다. 여기 역사의 일부가 된 한 인간의 빛과 그림자에 대한 기록을 전한다.



20세기를 특징짓는 단 하나의 장면을 꼽으라면 나는 주저 없이 1945년 8월6일 히로시마에 피어오른 버섯구름을 말할 것이다. 그 이전과 이후 세상을 뚜렷하게 구분하는 수많은 요소들이 거기 함축돼 있기 때문이다. 무엇보다 우]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/436/64dc926d77a36.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘너의 순간’, 그저 바라보고 듣고 싶은 순간들로 가득하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103327</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103327</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:11:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고향 바다에서 포토그래퍼 정후(우지현)는 허락 없이 찍은 자기 사진을 지워달라는 여자 영(옥자연)의 말에 머뭇댄다. 사진 속 영의 뒷모습이 죽은 엄마의 그것과 닮았기 때문이다. 실랑이가 대화의 물꼬를 터주고 일본에서 살다 와 지낼 곳이 없던 영이 정후의 캠핑카에 머물면서 남녀는 연인이 된다. 그러나 시간이 쌓일수록 서로 맞지 않는 부분이 불거지고 사진에 관심이 생긴 영이 유명 사진가이자 정후가 연을 끊은 그의 아버지(이상일)와 교류하면서 둘의 관계는 냉각된다.


&lt;유령 이미지&gt;란 제목으로 제25회 부천국제판타스틱영화제에서 소개된 영화가 &lt;너의 순간&gt;으로 제목을 바꾸어 개봉한다. 사진이라는 소재를 부지런히 활용하는 작품이다. 극 중 사진은 흐릿한 과거와 공허한 현재를, 단절된 부모와 결핍한 자식을 잇는 매개체 역할을 하며 속내를 드러내지 않는 인물들이 자신의 비밀을 봉인하는 공간으로도 쓰인다. 사진에 대한 관점 차이로 캐릭터의 성격과 위태한 연인 관계를 표현하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/034/64dc769a33605.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘달짝지근해: 7510’, 비뚤어진 사람들에게 지지 않는 순정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103326</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103326</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:11:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[절대 미각을 가진 제과 회사 우수사원 치호(유해진)는 MBTI 유형으로 보자면 ‘파워 J’(계획형)에 속하는 인물이다. 기상시간, 취침시간, 출근시간, 퇴근시간이 모두 동일하고 매일 먹는 식사도 과자와 치킨뿐이다. 자기 생활로 충만해 타인이 틈입할 공간이 없는 치호는 숫기도 없어 매사가 쑥스럽다. 도박을 일삼는 형 석호(차인표)의 무리한 요구도 군말 없이 따르고 길 가던 행인과 시비가 붙어도 맞서느니 져주고 피하길 택하는 남자다. 한편 일영(김희선)은 어디서든 씩씩하고 싹싹하게 살아가는 여성이다. 캐피털 회사로부터 대출을 상환하지 못해 괴로워할 법한 상황에서도 빚진 회사에 취직하고, 구박이 일상인 사격 선수 딸 진주(정다은)에게도 굴하지 않는다. 어느 날 형의 빚을 갚기 위해 일영이 일하는 캐피털을 방문한 치호는 우연한 사고로 일영과 엮이게 된다. 연애 경험이 전무한 남자 치호와 연애의 즐거움을 오랫동안 잊고 산 여자 일영은 서로에게 스며들며 각자의 일상에 꼭 필요한 존재가 되어간다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/402/64dc7696035e4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘보호자’, 친숙한 장르의 지루함을 피해가는 다양한 캐릭터들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103325</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103325</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:11:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수혁(정우성)이 감옥에서 출소한다. 10년 만이다. 조직에 묶여 자유로울 수 없는 수혁에게는 사랑하는 연인 민서(이엘리야)가 있다. 출소 후 연인과 해후한 자리에서 그는 민서와의 사이에 딸이 있다는 사실을 알게 된다. 민서는 수혁에게 단 한 가지를 요구한다. 아이가 아빠라고 부르는 사람은 평범하고 좋은 사람이기를 바란다고. 아이 앞에 아버지로 나서기 위해 수혁은 조직을 빠져나와 평범하게 살기로 결심한다. 그러나 이제는 기업의 회장이 된 조직의 형님 응국(박성웅)은 수혁을 쉽사리 놓아줄 생각이 없다. 응국은 강 이사(김준한)에게 수혁을 잘 감시하라는 명령을 내리지만 강 이사는 돌아온 수혁의 존재 자체가 거슬린다. 결국 강 이사는 세탁기라는 별명을 가진 정체불명의 2인조 우진(김남길)과 진아(박유나)에게 수혁을 제거해 달라고 비밀리에 의뢰한다. 자기들만의 방식으로 의뢰를 해결하는 이들은 누구보다도 잔인하고 위험하다.


감독 정우성의 첫 장편 연출작이다. &lt;보호자&gt;라는 제목에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/924/64dc76e3375e4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘오펜하이머’, 작정하고 벼른 영화작가의 펜촉, 비범한 잉크, 휘황한 필치]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103324</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103324</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:11:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[줄리어스 로버트 오펜하이머(킬리언 머피). ‘원자폭탄의 아버지’이자 제2차 세계대전을 종전시킨 20세기 미국의 영웅으로 알려진 인물이다. 나치의 맹위가 한창 유럽을 흔들던 1942년, 미 육군 대령 레슬리 그로브스(맷 데이먼)가 오펜하이머를 찾아온다. 핵무기 개발을 위한 맨해튼 프로젝트의 연구책임자로 오펜하이머를 임명하기 위해서다. 자리를 수락한 오펜하이머는 사막 한가운데에 ‘로스앨러모스 연구소’를 설립해 연구를 이어간다. 한편 &lt;오펜하이머&gt;는 거물 사업가이자 미국에너지국 위원이었던 루이스 스트로스(로버트 다우니 주니어)를 중심으로 또 다른 시점의 이야기를 교차한다. 오펜하이머는 2차대전 종전 후 국제적인 핵무기 통제를 지지한 탓에 국가의 미움을 샀고, 이 과정에서 스트로스는 오펜하이머의 족적을 복기한다.


&lt;다크 나이트&gt; &lt;인셉션&gt; &lt;인터스텔라&gt;를 만든 크리스토퍼 놀런 감독의 신작이다. 다만 &lt;오펜하이머&gt;는 세간에 널리 알려진]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/670/64dc768d95cf6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘지옥만세’, 불안하고 불온하게 타오르는 사즉생 여행기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103323</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103323</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:11:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[학교 폭력에 시달리는 고등학생 나미(오우리)와 선우(방효린)는 수학여행을 가는 대신 어설프게 동반 자살을 시도하지만 실패하고 만다. 죽음의 문턱 앞에서 두 사람의 관심사는 폭력의 가해자 채린(정이주)에게로 옮겨진다. “어차피 죽을 거 박채린 인생에 기스라도 내야 되지 않겠냐?” 자신들을 괴롭히다 서울로 전학 가버린 채린에게 복수하기 위해 자살을 잠시 미룬 나미와 선우는 서울행을 택한다. 그러나 낯선 대도시에서 오랜만에 마주친 채린은 예전의 모습이라곤 찾아볼 수 없는 선하고 평온한 얼굴로 나미와 선우를 놀라게 만든다. 피해자인 자신들은 지옥 속에 살고 있는데 가해자인 채린은 복수가 두렵지도, 용서가 필요하지도 않다는 듯 편안한 미소를 짓고 있단 것이 두 사람은 도무지 참기 힘들다. 그런데 지켜보다 보니 채린이 간절히 믿고 있는 낙원과 종교에서 이상한 낌새가 느껴진다. 전도사 명호(박성훈)를 포함한 종교 단체의 구성원들은 채린과 마찬가지로 하나같이 인자한 미소를 짓고 있지만, 어딘가 영]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/344/64dc7688d6f27.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘밀수’의 잘려나간 몸(들)]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103288</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103288</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 06:15:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“1960~70년대 한국, 홍콩, 일본의 영화를 일별하는 순간 드는 의문 하나. 왜 이토록 많은 신체장애인들이 등장하고 있는가?”
- 이영재, &lt;아시아적 신체&gt;


“‘한국’ 액션영화들은 (이미 서구 액션이 일본의 문맥에 맞추어 번역된) 일본 활극과 ‘제임스 본드’ 시리즈, 홍콩 액션들로 붐비는 문화 횡단의 콘택트 존에서 태어난다. 그것은 식민, 반(半)식민, 그리고 포스트 식민의 콘택트들이 만들어낸 복합적 형상이다.”
- 김소영, &lt;근대의 원초경&gt;



류승완의 &lt;밀수&gt;는 불구가 된 몸들로 가득하다. 해녀들을 이끄는 선장인 진숙 아버지(최종원)의 한쪽 다리가 그물에 묶인 채 어선에 빨려 들어가 죽는 사고를 기점으로 이 영화의 화면에는 다양한 신체장애의 형상이 침입하기 시작한다. 오른팔에 갈고리를 의수로 단 장도리의 졸개, 한쪽 눈에 안대를 쓴 권 상사의 부하, 한쪽 팔과 한쪽 다리를 잃은 억척이 부부에 이르기까지…. &lt;밀수&gt;가 그려낸 70]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/857/64dc689bd68ab.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 차분한 강인함, <무빙> 김도훈]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103319</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103319</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 05:11:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[다른 학생들과 다르게 강훈은 정원고의 실체를 안다. 때문에 자신의 엄청난 스피드와 괴력을 드러내는 대신 학급 반장으로서의 소임을 다한다. 봉석(이정하)과 희수(고윤정) 역시 능력을 감추고 있었다는 사실을 알게 되면서 그에게도 조금씩 변화가 인다. “비밀을 품고 있을 것 같고, 혼자 알아서 공부 잘하는 이미지”라는 박인제 감독의 말대로 강훈을 연기한 김도훈은 유독 표정에 따라 다양한 이미지를 내비친다. 영화 &lt;최면&gt;, 드라마 &lt;다크홀&gt; &lt;목표가 생겼다&gt; &lt;오늘의 웹툰&gt; &lt;법대로 사랑하라&gt; 등에 출연하며 내공을 다져온 덕일 테다. “의젓해 보여도 아직 순수함을 지닌 고등학생이란 점을 놓치려 하지 않았”기에 그는 강훈을 더욱 입체감 있게 그려낼 수 있었다.



- &lt;무빙&gt;의 배역을 따내고자 하는 의지가 강했다고.

= 오디션을 통해 합류했는데 4화까지의 대본을 먼저 받았다. 읽는데 너무 재밌는 거다. 액션, 판타지, 히어로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/903/64db09006a44e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 특별한 자신감, <무빙> 고윤정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103318</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103318</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 05:11:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[희수는 학교 폭력을 당하는 친구를 구해주기 위해 17:1로 싸우다가 아무리 맞아도 금방 회복하는 재생능력을 타고났다는 것을 깨닫는다. 또래 친구들과 자신이 조금 다르다는 것을 자각하고 정원고등학교에 전학 온 그는 자신처럼 초능력을 가진 친구들을 사귀면서 마음을 열기 시작한다. 학창 시절 늘 계주 대표로 나갔다는 고윤정은 체대 입시를 준비하는 희수와 닮은 점이 많다. 이를테면 인터뷰 중 눈앞에 날아다니는 모기를 한번에 잡을 만큼 털털하고, 옆에 앉아 있는 봉석 역의 이정하가 &lt;무빙&gt; 현장에서 와이어 연기를 하느라 얼마나 고생했는지 전해주는 사려 깊은 배려심에서 희수의 캐릭터가 겹친다.



- &lt;무빙&gt; 오디션을 볼 때는 어땠나.

= 원작 웹툰을 알고는 있었지만 보지는 않았다. 그래서 오디션장에서 준 대본을 준비 없이 그냥 읽었다. &lt;헌트&gt;를 준비하던 때라 앞머리를 내리고 머리를 짧게 자른 상태였는데, 마침 체대 입시를 준비하는 고등학생 역할이라 머리를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/762/64db08fdb780b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 솔직하고 무해하게, <무빙> 이정하]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103317</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103317</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 05:11:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[봉석은 엄마 미현(한효주)이 가진 초인적인 오감과 아빠 두식(조인성)이 가진 비행능력을 모두 물려받은 초능력자다. 누군가를 헌신적으로 지키려는 성정 또한 부모와 닮았다. 하지만 봉석은 초능력을 겉으로 드러냈던 그들의 부모와 달리 무거운 가방을 메고 모래주머니를 차고 다니면서 몸도 마음도 붕 뜨지 않게 스스로를 억제해야 한다고 배운다. 그럼에도 봉석 특유의 순수함은 결국 삐져나오는 감정을 불가항력적으로 드러내고, 누군가를 위해 초능력을 발현하기로 각성하게끔 이끈다. 선의가 가득한 눈웃음을 지으며 작품과 자신의 캐릭터를 설명해가는 이정하는 이 캐릭터의 무구함을 즉각적으로 설득해낸다.



- 봉석 캐릭터와 실제 배우의 서글서글한 인상이 너무 닮아서 캐스팅을 잘했다고 생각했다.


= 강풀 작가님의 웹툰을 전부 봤다. 그중에서도 가장 기억에 남는 작품이 &lt;무빙&gt;이었고 가장 좋아한 캐릭터가 봉석이었다. 오디션을 앞두고 웹툰을 한번 더 봤는데, 읽으면 읽을수록 옛날 생각도 나고 역]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/087/64db08fb3feab.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] “우리는 괴물도, 영웅도 될 수 있다”, <무빙> 이정하, 고윤정, 김도훈]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103316</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103316</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 05:11:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자신의 의지에 따라 “괴물도, 영웅도 될 수 있는” 초능력자들의 서사가 마침내 공개됐다. 강풀 작가의 동명 웹툰을 원작으로 &lt;킹덤&gt; 시즌2의 박인제 감독이 메가폰을 잡은 &lt;무빙&gt;은 초능력을 숨긴 채 살아가는 아이들, 상처를 안고 버텨온 어른들의 이야기를 다룬 시리즈물이다. 제작비 500억원에 배우 류승룡, 한효주, 조인성, 차태현, 류승범, 김성균, 김희원, 문성근 등이 합류한 소식이 전해지며 공개 전부터 크게 주목받았다. 8월9일 디즈니+에서 7화까지 공개된 &lt;무빙&gt;은 매주 2개의 에피소드가 차례로 공개될 예정이다. &lt;무빙&gt; 세계관의 한축을 담당한 고등학생 봉석, 희수, 강훈으로 분한 배우 이정하, 고윤정, 김도훈을 만났다.


*이어지는 기사에서 &lt;무빙&gt;의 이정하, 고윤정, 김도훈 배우와의 인터뷰가 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/076/64db08f7db185.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>