<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 21 Sep 2023 23:16:08 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 영화 ‘거미집’ ‘천박사 퇴마 연구소: 설경의 비밀’, 시리즈 ‘무빙’의 팝업존 방문기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103542</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103542</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:12:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1970년대 영화판을 호령하는 신성필름 건물을 누비는 감독이었다가, 가짜 퇴마 사무소에 취직해 명함을 발급받은 신입 직원이었다가, 안기부와 정원고 건물을 거쳐 저 높은 구름 위까지 두둥실 떠오른 초능력자가 됐다. 돌아오는 길, 손에는 어느새 굿즈용 대본과 직접 ‘부꾸’(부적 꾸미기)한 부적, 초능력자임을 증명하는 기밀문서가 들려 있다. 종로와 성수 일대의 영화, 시리즈 팝업존을 돌아다니며 반나절 만에 생긴 일이다. 컨셉과 캐릭터, 극 중 장면을 구현한 공간을 제공하고, 이 과정에서 자연스러운 관객 유입을 추구하는 팝업존 마케팅의 매력을 체험했다. 기자가 느낀 바를 한마디로 정리하자면 이렇다. “과연, 안 볼 수가 없겠구나!”

&lt;천박사 퇴마 연구소: 설경의 비밀&gt;

주소 서울 성동구 성수일로 40 / 기간 9월4일~9월24일

➊ 영화에서도 볼 수 있는 무속적 실내 장식, 천 박사(강동원)에게 의뢰 들어온 망령이 깃든 망주석 등 영화 속 미장센을 그대로 살려 컨셉을 직관적]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/764/650c0893176a4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] MZ세대 관객 타깃으로 하는 팝업존 마케팅을 분석하다, ‘영화가 POP!, 시리즈가 POP!’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103541</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103541</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:12:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[잠깐 나타났다 사라지는 인터넷의 팝업창에서 명칭이 연유한 팝업 스토어는 사람이 붐비는 입지에 한시적으로 입점해 독특한 판촉과 상품을 통해 소비자에게 독특한 경험을 제공하는 데 주력한다. 최근 몇년 사이, 서울 성수동이나 대형 백화점 1층을 방문할 때면 유명 브랜드가 설치한 팝업 매장을 심심찮게 볼 수 있다. 영화나 시리즈도 팝업 마케팅 열풍에 동참 중이다. 특기할 만한 점은 영화나 시리즈는 한시적 오프라인 설치 공간에서 영화에 관한 독특한 경험을 제공하되, 주력 상품인 ‘영화’를 판매하지 않는다. 대신 이들은 팝업존(영화나 시리즈의 팝업 마케팅은 실질적인 상거래가 이루어지지 않는다는 점에서, 팝업 스토어가 아닌 팝업존으로 명칭을 통일한다)을 통해 영화나 시리즈의 충성도 높은 아군이 될 예비 관객을 모은다. 엔데믹 이후 활성화된 영화, 시리즈의 팝업존 마케팅의 핵심을 정리해보았다. 그리고 다가올 추석 개봉을 앞둔 &lt;거미집&gt; &lt;천박사 퇴마 연구소: 설경의 비밀&gt;과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/023/650c088e81ee5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 개인적인, 지극히 역사적인, ‘이터널 메모리’에 담긴 칠레의 기억]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103529</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103529</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 09:12:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제15회 DMZ국제다큐멘터리영화제 개막작으로&lt;이터널 메모리&gt;(2023)가 선정됐다. 올해 1월 선댄스영화제에서 첫 소개된 이후 전세계 시네필들의 입소문을 타기 시작한 이 작품은 9월20일 국내 개봉을 앞두고 있다. 영화는 칠레의 미첼 바첼레트 정권에서 문화부 장관을 지낸 파울리나 우루티아가 남편인 언론인 아우구스토 공고라의 알츠하이머병 투병을 도우며 진행되는 이야기를 다룬다. 다큐멘터리 분야에서 남미의 새로운 흐름으로 부각되는 마이테 알베르디의 다섯 번째 장편 &lt;이터널 메모리&gt;를 통해 사라져가는 현실을 기록하는 새로운 방식을 찾을 수 있다.



한 노년 남성이 침대에서 몸을 뒤척이고 있다. 그의 곁으로 다정한 목소리의 여인이 카메라를 매만진다. 여자가 남자에게 묻는 것은 자신과 그의 이름에 대해서다. 아우구스토는 현재 알츠하이머 발명으로 인해 작은 사실조차 기억하지 못하는 상태에 이르렀다. 이윽고 영화는 현재와 대비되는 젊은 시절 그의 모습을 보여준다. 저널리]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/747/650c088b0120a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 이곳에선 누구든 ‘빌런’이 될 수 있다, <나는 SOLO> 남규홍 PD]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103528</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103528</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 07:12:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[혹자는 &lt;나는 SOLO&gt;가 연애 예능 프로그램이 아닌 인간 군상을 관찰하는 다큐멘터리라거나 사회인류학 실험이라고들 표현한다. 서로 다른 유형의 인간들이 모였을 때 5박6일 동안 부대꼈을 때 벌어질 수 있는 온갖 사건을 미시적으로 들여다보다 평소 어떤 언행을 하면 외부에 부정적으로 비쳐질지 ‘거울 치료’를 받았다고 고백하는 시청자들도 적지 않다. 데이팅 프로그램 범람의 시대에 &lt;나는 SOLO&gt;는 어떻게 다른 프로그램과 차별화된 위치를 점하게 됐을까. &lt;나는 SOLO&gt; 패널진 녹화 및 한 기수가 끝날 때마다 진행되는 라이브 방송, 출연자 인터뷰, &lt;나는 SOLO, 그 후 사랑은 계속된다&gt;를 모두 촬영하는 촌장 엔터테인먼트 사무실 책상 앞에 앉아 남규홍 PD를 만났다.



- 최근 방영 중인 &lt;나는 SOLO&gt; 16기 반응이 뜨겁다.

= 첫 번째 돌싱 특집이었던 10기가 총 10주 동안 방송됐는데 이번에 그 기록을 깨게 됐다. 16기]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/715/650bec7c90238.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정준희의 디스토피아로부터] 그들의 질주를 바라보는 한 운전자의 눈]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103523</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103523</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 06:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대학원과 늦은 군복무를 마치고 나서 생전 처음으로 ‘내 차’를 갖게 되었던 날이 잊히지 않는다. 당시 김광석의 &lt;서른 즈음에&gt;를 무척 많이 부르고 다녔는데, 내 서른 즈음은 학생운동과의 이별, 학문 세계로의 본격적 진입, 그리고 자동차였던 셈이다.


전국 구석구석으로 차를 몰고 다니면서 내 서른 즈음은 상당한 ‘시선 전환’을 겪었다. 주유소에 걸린 휘발유 가격표가 그 어떤 물가지표보다 중요해졌다. 차가 오는 걸 도무지 신경 쓰지 않는 골목길의 행인이 거추장스럽게 느껴졌고, 주차할 곳과 못할 곳(정확히 말하자면 주차 위반 딱지를 떼일 곳과 떼이지 않을 곳)을 가리는 눈이 발달했으며, 차기 시장이나 대통령은 교통 정체를 해결할 사람을 뽑겠다고 농반진반으로 말하고 다녔다. 그냥저냥 괜찮게 보았던 영화 &lt;주유소 습격사건&gt;이 새삼 희대의 명작으로 재평가됐다.


이런 전환은 내게 여러 가지 숙고의 주제를 남겼다. 평범한 이들의 삶을 살피는 작가, 기자, 정치인들은 지하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/451/650bde8f13f8c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[복길의 슬픔의 케이팝 파티] 이제 남은 건 절망뿐이야]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103481</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103481</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 06:16:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대구역 건너편 골목에 있는 교동시장은 1960년대생인 우리 엄마가 젊은 시절 친구들과 함께 놀던, 지역 최고의 번화가였다. 그러나 90년대, 도시의 중심이 한일극장이 있는 동성로 2가로 완전히 옮겨가자 교동시장 부근은 영업을 중단한 단관 극장과 오래된 금은방, 철거하지 못한 백화점만 남았고, 이내 그곳은 외국인 노동자들과 노인들만 거니는 동네의 외진 그림자가 되었다.


도시의 모습에 조금이라도 관심이 있는 한국인이라면 모두 안다. 위와 같은 히스토리를 가진 골목들이 지금 어떤 모습을 하고 있는지. 70년대와 80년대의 흔적이 적당한 낭만으로 남아 있으면서, 90년대와 2000년대에 받은 외면으로 자릿세가 낮은 모든 골목들. 교동시장 골목 역시 2010년대를 거치며 ‘O리단길’ 혹은 ‘제2의 성수동’ 같은 장소가 되고 말았다. 단관 극장, 금은방, 백화점이 있던 오래된 골목에 어느새 에스프레소에 레몬을 넣어주는 카페, 레코드판과 향초를 함께 파는 잡화점, 머리에 포마드를 발라주는 바]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/987/650bde8d6fe55.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘마인드 유니버스’, 마인드 업로딩 인공지능으로 완성되는 삶의 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103540</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103540</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:11:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마인드업로딩 인공지능을 소재로 한 두편의 단편을 엮었다. &lt;내일의 오늘&gt;은 40년 넘게 함께한 남편 선우를 떠나보낸 79살 희진(이주실)의 이야기다. 마인드업로딩 AI를 통해 30대 시절로 돌아간 희진(윤소희)은 가상 세계에서 젊은 시절 선우(이기혁)를 만나게 된다. 접속 시간 최대 3시간, 24시간 휴식 후 다시 접속 가능한 시스템하에서 희진은 기억이 없는 선우와의 만남을 집착적으로 이어간다. &lt;우리의 우주&gt;는 인공지능 온라인 장례식 서비스를 소재로 한다. 2052년 우주탐사대원 소리(김예랑)는 아빠 김형석 작곡가가 만든 곡을 들으며 소테르 은하를 횡단하던 중 그의 사망 소식을 전해 듣는다. 소리가 이용하게 된 온라인 상조 서비스 애플은 언택트 시대에 발맞추어 3일간 인공지능으로 제작한 고인과 비대면 영상 채팅을 할 수 있도록 해준다. 아버지 김형석과 인연을 나눴던 지인들이 나누는 대화를 지켜보며 소리는 고인의 생전 추억을 하나씩 각인해간다. 공통의 SF 소재]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/834/650a9b2f498b9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘커밍 홈 어게인’, 잠드는 몸 위로 깨어나는 기억들이 담긴 작별의식]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103539</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103539</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:11:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[죽음이 임박한 어머니 곁으로 장성한 아들이 돌아온다. 창래(저스틴 전)에겐 말기암 환자인 어머니(재키 청)의 음식이 추억과 정체성의 매개다. 남자는 이제 유년 시절의 음식들을 직접 만들기 시작한다. &lt;커밍 홈 어게인&gt;은 간병과 요리, 회상에 잠긴 한 남자의 발걸음을 따라가는 집의 영화다. 상실의 예감이 침묵으로 내려앉은 실내에는 현재만큼 과거의 시간도 커다랗게 똬리 튼다. &lt;커밍 홈 어게인&gt;의 시선은 침대 머리맡에서 벌어지는 돌봄의 시간, 불 꺼진 집 안의 시간, 식사를 준비하는 시간의 영화 속에 해소되지 않은 모자의 묵은 감정들이 불쑥 솟아오르는 순간들을 건져낸다. 샌프란시스코에 정착한 한인들의 애환이나 1세대 이민자인 어머니와 2세대 아들의 갈등을 반추하는 영화지만, 지나간 어떤 고통도 눈앞의 죽음보다는 격렬하지 않다는 점에서 &lt;커밍 홈 어게인&gt;의 목소리는 담담한 어조를 유지한다. 미국 문단에서 주목받는 한인 2세대인 이창래 작가가 1년간 어머니를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/647/650a9b2dd1a46.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘번개맨: 더 비기닝’, 아직까진 번개맨보다 분노한 소년의 힘이 더 찌릿찌릿]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103538</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103538</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:11:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[IT 대기업 블랙코퍼레이션 폐기처리부 아르바이트생 지오(엄상현)는 아침부터 하루가 지겹게만 느껴진다. 유일한 가족이자 같은 회사 개발자인 형 윤오(신용우)의 매번 비슷한 아침상은 보기만 해도 입맛이 떨어지고, 단순 업무에 재미를 잃은 지 오래다. 그런 지오에게 일상을 바꾸는 일들이 한꺼번에 몰아친다. 벼락에 맞아 초능력을 얻고, 형의 사망 소식을 듣게 된 것이다. 실의에 빠져 지내던 어느 날, 형의 죽음에 회사가 관련돼 있다는 걸 알게 된 지오는 변신 로봇 ‘마리오’와 함께 진실을 찾아 나선다. EBS &lt;딩동댕 유치원&gt;의 대표 캐릭터 번개맨을 주인공으로 한 &lt;번개맨: 더 비기닝&gt;은 제목에서 알 수 있듯 슈퍼히어로의 탄생기다. 비범한 능력이 생긴 평범한 인간이 향상된 몸을 탐구해가고, 얻은 힘으로 세상을 구하는 과정을 압축적으로 담아낸다. ‘스파이더맨: 유니버스’ 시리즈의 사운드트랙을 연상시키는 힙합 비트의 배경 음악이 전체적으로 쿨한 느낌을 주고, 하이라이트 장]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/894/650a9b2a812cd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘아르고 원정대: 꼬마 영웅 패티의 대모험’, 가족의 울타리를 나서는 순간, 자립의 모험이!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103537</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103537</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:11:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한적한 바닷마을에서 살아가는 꼬마 생쥐 패티(케이시 체이스)는 전설 속 아르고 원정대처럼 위대하고 웅장한 모험을 떠나 영웅이 되고 싶다. 하지만 아빠 고양이 샘(크리스토프 르모안)의 생각은 조금 다르다. 작은 생쥐가 살아남기에 바깥세상은 너무나 위험천만한 곳. 부녀의 동상이몽이 커져갈 즈음 마을에 문제가 발생한다. 사람들이 제우스 동상을 세운 것을 보고 질투 많은 포세이돈(폴 보른)이 일주일 내에 자신의 동상까지 세우라고 명한 것이다. 그렇지 못할 경우 큰 재해가 닥칠 거라는 경고와 함께.


사파이어로 만든 삼지창만 있으면 포세이돈이 노여움을 풀 거라는 믿음 하나로 패티는 보물섬을 찾는 모험을 시작한다. 마을을 구하고 싶다는 사명감과 타고난 호기심이 뒤섞이면서 패티의 동기는 더욱 강렬해진다. &lt;아르고 원정대: 꼬마 영웅 패티의 대모험&gt;은 자기결정권을 가진 어린이만이 궁극적으로 건강한 자립을 이룰 수 있다고 말한다. 어려움과 고난까지 대신해주고 싶은 부모의 마음과 달리 어]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/497/650a9b2951ef8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘이터널 메모리’, 시대의 상징적인 얼굴과 칠레의 역사를 함께 돌아보는]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103536</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103536</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 07:11:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[칠레의 피노체트 군부독재 시절, 저널리스트로 명성과 존경을 동시에 얻은 아우구스토 공고라는 알츠하이머 판정을 받고 투병 중이다. 문화부 장관을 역임했던 배우인 그의 아내 파울리나 우루티아는 그를 성심껏 보살핀다. 아우구스토가 자신이 누구인지 잊어가고, 파울리나를 점차 알아보지 못하게 되어간다는 점을 빼면 이들의 일상은 우아하고 평화롭다. 파울리나는 아우구스토에게 책을 읽어주고, 연습 중인 역할의 대사를 읊어주며, 집 주변을 함께 산책한다. &lt;이터널 메모리&gt;는 아우구스토를 위한 파울리나의 영상 촬영에서 시작해 백발 연인의 현재를 지나 암울했던 독재하의 민주화운동 시절로 돌아간다. 민주주의를 향한 갈망이 역동했던 당시를 열성적으로 취재하던 아우구스토의 모습이 담긴 푸티지 필름은 시대의 상징적 인물이 지나온 과거와 칠레의 역사를 겹쳐두고 함께 돌아본다. 마이테 알베르디 감독은 역사와 사람 모두를 기록하고자 한다. 그러나 자신이 다루는 인물의 명성에 지나치게 의존하고 있다는 점,]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/810/650a9b27e523c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>