<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 19:14:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘타임 이즈 업2’, 눈부시게 아름다운 시칠리아 앞에 거칠게 모난 욕망들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102807</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102807</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:14:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[비비안(벨라 손)에게 로이(벤자민 마스콜로)는 가장 힘든 시기를 함께 이겨낸 연인이다. 더 먼 미래를 함께 약속한 둘은 로이가 상속받은 오래된 저택을 정리하기 위해 이탈리아 시칠리아로 향한다. 로이의 바쁜 일정으로 홀로 외로운 시간을 보내야했던 비비안은 우연히 안나(알마 노체)를 만나게 된다. 바이크 사고로 다친 그를 고쳐주며 시칠리아의 이곳저곳을 함께 누비지만 로이의 반응이 심상찮다. 그를 경계하고 조심하라는 것. 찜찜한 마음을 애써 잊고 지내던 중 로이와의 갈등은 최고조에 다다르고 비비안은 이내 안나의 비밀을 알게 된다. &lt;타임 이즈 업2&gt;는 여느 연인이 한번쯤 겪을 만한 보편적인 감정을 인물들이 직접 발화하고 표현하도록 만든다. 직설적인 언쟁과 부딪힘을 통해 진솔한 감정을 고백하도록 몰아세우는 것이다. 이 과정에서 영화는 미래에 대한 불확실성, 서로를 향한 오해와 의심, 관계가 감춘 비밀과 진실 등 다양한 요소를 대화의 주제로 꺼내 들고, 날이 바짝 선 말 속에 은밀]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bpdJmd/btsibZ9UM1V/8xutlRjxDKlHISgFIFfvg1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘범죄도시3’, 주먹은 무겁게 정의는 가볍게]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102806</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102806</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:14:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마석도(마동석)가 다시금 범죄 집단을 소탕한다. 시점은 전편으로부터 7년이 흐른 2015년이다. 그간 마석도는 서울 광역수사대로 자리를 옮겼다. 어느 날 젊은 여성이 신종 마약 ‘하이퍼’에 중독되어 사망하는 사건이 일어난다. 이에 마석도와 동료들은 서울 일대 클럽에 유통되는 하이퍼의 근원지를 좇기 시작한다. 수사망을 좁혀나가자 일본 야쿠자 세력이 하이퍼 수입과 관련돼 있음을 발견한다. 한편 일본 야쿠자와 결탁하여 하이퍼의 유통을 돕고 있는 주성철(이준혁) 일당은 마석도의 행적을 견제하기에 이른다. 국내 대표 프랜차이즈 영화로 거듭난 &lt;범죄도시&gt; 시리즈의 신작이다. 전작의 장점을 그대로 가져왔다. 마석도의 주먹을 필두로 한 시원한 액션, 그리고 마동석 배우의 기질을 중심으로 한 캐릭터 코미디가 작품의 두 기둥이다. 호방한 액션을 뒷받침하는 &lt;범죄도시&gt; 특유의 과장된 사운드 디자인까지 결합하여 프랜차이즈물의 연속성을 이어간다. 다만 단점도 그대로다. 꾸준히 제기되어]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/djou3f/btsh40CIZRm/LROKAeMI6tyjSpgPoJ1uX0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘인어공주’, 미지였을 때 더 아름다웠을 너의 세계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102805</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102805</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:14:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인어 에리얼(핼리 베일리)의 시선은 계속해서 위를 향해 있다. 바다의 왕 트라이튼(하비에르 바르뎀)의 딸인 에리얼은 공주라는 신분과 인어라는 종족 특성과는 어울리지 않게 인간 세상에 관심이 많다. 아빠는 인간의 위험성을 말하며 에리얼의 눈을 가려보려 하지만 수면을 뚫고 들어오는 문명의 불빛까지는 막을 수 없다. 에리얼은 오늘도 어김없이 그 빛을 좇고, 그곳엔 늘 아래를 바라보고 있는 한 인간이 있다. 왕자 에릭(조나 하워킹)이다. 다른 왕족들과 달리 선원들과 함께 배 타는 것을 마다지 않는 에릭은 어느 날 폭풍을 만나 바다에 빠지게 되고, 에리얼의 도움을 받아 목숨을 건진다. 그렇게 둘은 서로를 마주 보게 되지만 아직 넘어야 할 산들이 많이 남아 있다. 두 종족간의 뿌리 깊은 불신보다 먼저 이겨내야 하는 것은 앙심을 품은 마녀 우르술라(멜리사 매카시)의 저주다.


&lt;인어공주&gt;는 1989년에 공개되어 디즈니 애니메이션의 황금기를 이끌었던 &lt;인어공주&gt;의 실사 뮤지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/9tJRE/btsibvgO29u/z95mm6SXLdC277K2MEXdtk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘라이드 온’, 성긴 드라마를 유쾌한 액션으로, 성룡이 아니었다면]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102804</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102804</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:14:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[왕년에 홍콩영화계를 주름잡았던 스턴트맨 루오(성룡)의 곁에는 레드 헤어만이 남아 있다. 친구에게 받은 말 레드 헤어와 루오는 눈빛만으로 서로의 마음을 알아차릴 수 있는 가족이다. 8년 전 큰 규모로 스턴트 회사를 운영했지만, 부상을 입으며 파산한 루오. 이후 그는 레드 헤어와 함께 기념사진을 촬영해주는 일로 생계를 이어간다. 그러나 루오와 레드 헤어의 소소한 일상은 금세 위기를 맞는다. 레드 헤어를 증여한 친구의 회사가 부도나면서 회사의 소유로 여겨진 레드 헤어가 경매에 부쳐질 위기에 처한 것이다. 루오는 법을 공부하는 딸 바오(류하오춘)에게 도움을 요청하기로 결심하고, 6년간 떨어져 지낸 부녀는 점차 관계를 회복해간다. 한편 루오가 레드 헤어를 빼앗아가려는 일당과 난투극을 벌이는 장면이 SNS에 퍼져나가며 다시 한번 스턴트 배우로 활약할 기회를 얻는다.


&lt;라이드 온&gt;은 부녀의 화해, 루오와 레드 헤어의 우정, 영화계의 세대교체라는 세 층위의 서사를 동시에 풀어낸다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bi3ceS/btsibZPB7fm/2TZhxXVHB3yO1ccDfhIkQ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘사랑하는 당신에게’, 몸의 언어로 상실을 극복하는 방법에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102803</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102803</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:14:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유일한 사랑이었던 리즈(도미니크 레이몽)가 갑작스레 세상을 떠난 후 제르맹(프랑수아 베를레앙)의 일상은 변한다. 아들과 며느리, 딸과 손녀는 제르맹을 돌보기 위해 시간표를 세우고 시시때때로 전화를 걸어온다. 식사는 했는지, 건강은 괜찮은지 묻는 목소리에 제르맹은 얼버무리며 답할 뿐이다. 자신을 병든 늙은이 취급하는 주변 사람들의 태도가 유쾌하지만은 않아서다. 제르맹은 걱정 가득한 가족 몰래 비밀스러운 작업에 착수하기로 한다. 리즈와 주고받은 약속, 남은 이가 먼저 떠난 상대의 끝맺지 못한 일을 대신 완수해주자고 했던 약속을 지키기 위해서다. 리즈가 생전에 현대무용 공연을 준비했다는 사실을 기억한 제르맹은 리즈가 몸담았던 무용단을 찾아가 사연을 설명하며 무용단에 합류시켜 달라고 부탁한다. 당연히 거절하리라는 제르맹의 예측과 달리 무용단은 그를 흔쾌히 받아들이고, 한발 나아가 제르맹을 주인공으로 세운 공연까지 선보이려 한다.


&lt;사랑하는 당신에게&gt;는 실의에 빠진 한 남성의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cdF0Im/btsh4Oh5Al0/DpVBnTid1Wu7M5EhCdbj71/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘드림팰리스’, ‘갑’ 없는 ‘을’들의 전쟁]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102802</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102802</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:14:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[혜정(김선영)과 수인(이윤지)의 남편은 업무 중 사고로 둘 다 목숨을 잃었다. 진상 규명을 목표로 농성을 벌였지만 해결되는 것 없이 지지부진하자 혜정은 합의금을 받고 한 걸음 물러난다. 반면 수인은 여전히 천막 안에서 다른 유가족들과 함께 시위를 이어간다. 합의금으로 ‘드림팰리스’ 아파트를 분양받은 혜정은 새 공간에서 새롭게 삶을 시작할 꿈에 부푼다. 하지만 녹물로 인해 제대로 씻을 수도, 요리를 할 수도 없는 상황과 마주한다. 담당자에게 항변해보지만 이는 시공 문제이며 해결을 위해선 아파트 전체 분양이 마무리돼야 한다는 답변만 돌아온다. 한편 혜정은 수인과의 관계를 회복하고 그에게 드림팰리스 입주를 권한다. 그러나 아파트 미분양으로 인해 할인 분양 사태가 벌어지면서 기존 입주민과 신규 입주민간에 분란이 생긴다.


가성문 감독은 첫 장편 연출작 &lt;드림팰리스&gt;에서 부동산, 산업재해, 산재보상 등 동시대의 사회 이슈를 엮는다. 주목할 것은 원인 제공자, 즉 갑은 등장하지 않]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/42FTu/btsh9CBoS07/K0RcjpeKy2rWVHU7mc0WY1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘말없는 소녀’, 침묵으로 말하는 사랑]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102801</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102801</guid>
            <pubDate>Wed, 31 May 2023 07:14:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코오트(캐서린 클린치)는 말수가 적다. 원체 소심하거니와 또래보다 글 읽는 실력이 뒤처지는 탓도 있는 것 같다. 학교에선 별종 취급받고 아버지에겐 ‘겉도는 아이’라고 명명되기까지 한다. 그러나 이러한 세상에의 부적응이 코오트의 잘못은 아니다. 강압적인 아버지는 가정을 홀대하고 자식들에게 모질기만 하다. 가정의 억압이 어린 소녀의 자유와 성장을 억누르는 형국이다. 그러던 어느 여름, 코오트는 어머니쪽의 먼 친척인 에이블린(캐리 크로울리), 션(앤드루 베넷) 부부에게 맡겨진다. 동생을 임신한 어머니가 코오트를 제대로 챙겨주지 못하겠단 이유다. 그리고 이곳에서 코오트는 예상치 못한 사랑을 만끽한다.


에이블린 부부는 코오트가 평생 겪지 못했던 따스한 말, 정성스러운 목욕, 다정한 잠자리와 새 옷을 아낌없이 안겨준다. 그러나 여름은 속절없이 지나간다. 코오트는 집으로 돌아가야 한다.우리는 할 말이 너무 없을 때 침묵한다. 한편으론 할 말이 너무 많을 때도 침묵한다. 이른바 말문이 막히는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bsz7y1/btsiaZvObBJ/O8KCSgESRuGu7R5ag1KPV0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 이설이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102793</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102793</guid>
            <pubDate>Mon, 29 May 2023 06:17:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.




고래 영상 찾아보기



가끔 마음이 옹졸해질 때가 있다. 치사한 마음이 들기도 하고 이유 없이 울적해지기도 한다. 하늘 위를 떠다니는 구름만큼이나 변화무쌍한 마음에 휘둘릴 때면 고래 영상을 찾아본다.


손잡고 껴안기



생애 첫 연극 공연을 하고 있다. 극장에서 하는 셰익스피어의 &lt;오셀로&gt;를 선택한 것이 얼마나 무모했는지 새삼 깨닫고 있다. 첫 리허설 때 정신이 아득해질 만큼 긴장돼 등장을 함께하는 이아고 역할의 손상규 배우와 앙상블인 윤예림 배우의 손을 양쪽으로 꼭 잡고 있었다. 따스하게 전해지는 두 사람의 체온에 마음이 조금 안정되었고, 리허설이 끝났을 때는 고생했다며 한명 한명 포옹했다. 그 따스함과 다정함에 백마디 말보다 더 큰 힘을 받았다. 그 뒤로 매일같이 우리는 서로의 손을 잡아주고 고생했다고 안아준다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b1rgWl/btshG7alB8D/jXwB96kWZ9ONe4GGGKiUN1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] <지식채널e> ‘어른도감’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102792</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102792</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 11:13:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최백호의 &lt;낭만에 대하여&gt;가 좋아지면 나이를 먹은 거라고 했던가, 길가에 핀 꽃을 찍기 시작하면 중년이 된 거라고 했던가. ‘괜찮은 어른’이 되고 싶다는 욕망도 이런 나이 듦의 신호 중 하나다. 하지만 그런 마음이 드는 것만으로 충분하지 않다. 나 자신은 달라지지 않은 것 같은데 더이상 젊은이에 낄 수 없다는 현실 앞에 허둥대다 이도 저도 아닌 어른이 되기가 훨씬 쉽기 때문이다. 김인선 감독의 영화 &lt;어른도감&gt;에서 제목을 빌려온 EBS &lt;지식채널e&gt; ‘어른도감’은 그럼에도 괜찮은 어른이 되기 위해 애쓰는 이들의 고백을 담은 시리즈다.


데뷔 48년을 맞은 가수 최백호는 젊었을 때 한 호흡에 하던 노래를 세 호흡에 나눠서 하는 방법을 터득하니 힘들지 않아졌다고 말한다. 학생들과 평어(반말)로 대화하는 수학 교사 이윤승은 그 시도의 결실로 “학생들이 나를 재밌어한다”라는 점을 꼽는다. 학교에 ‘그래도’ 재밌는 사람 하나 있는 게 좋지 않냐는 그의 말은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/TWPne/btshzZDIcQW/W2f4kadyN2Z1xSYdCgSqv0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘일: 우리가 온종일 하는 바로 그것’ ‘맥그리거 포에버’ ‘덩크 슛’ ‘레이더스’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102791</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102791</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 11:13:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;일: 우리가 온종일 하는 바로 그것&gt;


넷플릭스 ▶▶▶

좋은 직업의 조건은 무엇일까. 높은 월급? 안정성? 적절한 워라밸? 공동체로부터의 인정? 그것도 아니면 자신을 성장시킬 수 있는 가능성? 좋은 직장을 많이 만드는 방법에 대해 오랜 시간 고민한 미국의 전 대통령 버락 오바마가 호텔, 자율 주행차, 방문 요양 서비스 산업군에 종사하고 있는 노동자들을 만나 대화하는 모습이 담긴 다큐멘터리 시리즈다. 어차피 일할 거, 좀더 좋은 일을 하고 싶은 욕망이 있는 사람들이라면 누구나 참고할 만한 대화다.


&lt;맥그리거 포에버&gt;


넷플릭스 ▶▶▶▷

코너 맥그리거에게 직업이란 자기 자신을 증명하려는 부분이 큰 의미를 차지한다. UFC 최초로 동시에 페더/라이트 두 체급의 챔피언에 오른 기록을 세웠던 그는, 2021년 심각한 발목 부상을 당했음에도 여전히 링에 오르고자 한다. 이 다큐멘터리는 UFC 역사상 최고의 슈퍼스타라고 평가받는 맥그리거가 왜 그렇게 자신을 증명]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bui6oJ/btshzYY6Yi8/AXjmrighYyfkaxycYdPOx0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘레이스’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102790</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102790</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 11:13:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+ / 감독 이동윤 / 각본 김루리 / 출연 이연희, 홍종현, 문소리, 정윤호, 조한철, 백지원 / 플레이지수 ▶▶▷


어려운 가정 형편으로 일찍 사회생활을 시작한 윤조(이연희)는 현재 작은 규모의 홍보 대행사에서 하루하루를 버티는 삶을 살고 있다. 직원이 많지 않아 크고 작은 일들을 모두 직접 처리 해야 하는 상황이지만 윤조는 늘 맡은 일에 최선을 다한다. 그런 태도로 8년이란 경력을 쌓아온 윤조에게 인생에 한번 있을까 말까 한 기회가 찾아온다. 첫째론 대기업 세용그룹의 사업 계약을 따낼 수 있는 PT 발표 자리고, 두 번째론 세용에서 진행하는 ‘공정 채용’의 대상자가 되었다는 것이다. 그렇게 윤조에게 마침내 공정한 레이스를 뛸 수 있는 기회가 주어지나 싶지만 세상은 너무나도 간단히 윤조를 좌절시키고 만다. 그런 윤조를 다시 일으키는 건 세용그룹 홍보팀에서 근무하고 있는 절친 재민(홍종현)과 윤조의 롤모델인 유명 PR 전문가 이정(문소리)의 존재다.


전작 &lt;선배,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tZmkh/btshAwuh7ob/Ck5M6CYtzZNFoCdYulzLhk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>