<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 18 Sep 2023 17:17:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 'NCT 127: 더 로스트 보이즈' 임필성 기획자, 제이박 감독, ‘잃어버린 유년기를 찾아서’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103485</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103485</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 07:13:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[빛나는 모습으로 무대에 선 나의 우상은 어떤 슬픔을 간직하고 있을까. &lt;NCT 127: 더 로스트 보이즈&gt;는 이제 데뷔 7년 차에 이른 아이돌 그룹 NCT 127의 유년기를 되돌아본다. 쉼 없이 앞만 보고 달려온 나머지 과거를 회상할 때 “아무것도 기억나지 않는다”던 멤버들의 공통된 답변으로부터 착안된 제목처럼, 이 프로젝트는 멤버들이 잃어버리거나 잃어버리고 싶어 하지 않는 것들을 조명한다. 특히 이야기 속에 이야기를 집어넣는 액자식 구성과 과거를 재현하는 애니메이션 등 다큐멘터리 안에 담긴 영화적 장치들은 피사체가 간직한 역사를 다양한 방식으로 풀어낼 수 있게 한다. 기획부터 연출까지 긴 여정을 함께한 임필성 기획자, 제이박 감독을 만나 NCT 127이라는 세계관을 기록한 시간에 대해 들어보았다.



- &lt;NCT 127: 더 로스트 보이즈&gt;는 어떤 계기로 시작한 프로젝트인가.


임필성 미스틱스토리와 2년 넘게 대표 프로듀서로 함께하고 있다. 미스틱스토리가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/482/6502b209b0729.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 현실과 환상 사이, 정체성을 고민하는 쇼맨, 미니 앨범 'Reality Show' 발매한 유노윤호]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103484</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103484</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 07:13:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2년 전 유노윤호는 두 번째 솔로 미니 앨범 《NOIR》로 &lt;씨네21&gt;과 인터뷰를 했다. 시네마틱한 컨셉을 잡고 기획을 시작해 &lt;킬 빌&gt; &lt;올드보이&gt; &lt;존 윅&gt; &lt;대부&gt; &lt;아이리시맨&gt; 등의 이미지를 레퍼런스 삼은 뮤직비디오를 만들었다. 세 번째 미니 앨범 《Reality Show》를 발표하며 선보인 쇼트 필름 &lt;NEXUS&gt;는 타이틀곡 &lt;Vuja De&gt;뿐만 아니라 모든 수록곡이 등장한다. 영화와 뮤직비디오의 경계를 좀 더 과감하게 무너뜨리며 자신의 솔로 앨범이 천착해온 현실과 환상에 대한 스토리를 확장한다.



- 타이틀곡 &lt;Vuja De&gt; 뮤직비디오보다 13분짜리 쇼트 필름 &lt;NEXUS&gt;를 먼저 공개했다. 미니 앨범의 전곡이 등장하는 독특한 영상작업물이다.


= 테이프에서 스트리밍까지 많은 변화를 겪었고 어느덧 20년차 가수가 됐다. 예전에는 앨범을 내면 3주에서 한달 정도]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/956/6502b205d8456.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] ‘안녕, 내일 또 만나’ 신주협]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103480</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103480</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 05:13:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[단정한 옷차림만큼이나 성숙한 말씨와 행동, 타인의 기분을 살필 줄 아는 배려심과 느긋한 성격. &lt;안녕, 내일 또 만나&gt;는 강현의 목소리를 직접 들려주기보다 고등학교 시절 그와 같은 아파트에 살던 후배 동준(홍사빈)의 시선을 빌린다. 관객과 강현 사이에 놓인 거리 또한 주인공 동준의 감정에 따라 좁혀지기도, 멀어지기도 한다. 비밀스러운 소년을 만난 배우 신주협은 자기 안에서 강현을 끄집어내기 위해 예리한 눈으로 그를 탐색했다. “강현은 LP를 모아 노래를 듣거나 단편소설을 써 문학상을 받기도 한다. 유행에 민감한 여느 10대 아이들과 달리 자기가 하고 싶어 하는 것을 해나간다.” 바깥세상의 일들에도 쉽게 흔들리지 않는 강현의 단단함을 발견한 신주협은 “강현의 위태로움은 그가 교복을 입은 미성년자라는 사실만으로 충분하다”는 예리한 관찰을 건네기도 했다.


뮤지컬 &lt;난쟁이들&gt;로 데뷔한 신주협은 어려서부터 무대와 친숙했다. 많은 사람 앞에서 노래, 춤, 연기를 꾸준히]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/828/650295f4b26d8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 귀신보다 무서운, ‘잠’ 유재선 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103447</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103447</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 07:12:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;잠&gt;은 관람 내내 여러 꿈을 동시에 꾼 듯한 착각을 부른다. 몽유병에 시달리며 괴기스런 행동을 일삼는 남편 현수(이선균)가 나올 땐 가정 호러인가 싶다가도 현수로 인해 수진(정유미)이 폭주할 땐 오컬트 장르가 난입한다. 부부가 서로를 구하려는 멜로가 작품 전반을 지배하는 와중에 느닷없이 코미디도 끼어든다. &lt;은밀하게 위대하게&gt; &lt;옥자&gt;의 연출부를 포함해 &lt;신과 함께-인과 연&gt; &lt;버닝&gt;의 스탭까지, 장르와 색채도 모두 상이한 영화를 거친 유재선 감독은 자신의 경로를 입증하듯 여러 요소가 한데 뒤섞인 인상적인 데뷔작 &lt;잠&gt;을 쓰고 연출했다.



- 두 주연배우, 이선균과 정유미가 공통적으로 시나리오가 간결해 좋았다는 말을 전했다.


= 어디선가 영화의 모든 요소는 이야기를 추진해야 한다고 배웠다. 시나리오에서 장면을 묘사할 때도 상황을 구체적으로 서술하기보다 대사와 지문이 이야기를 앞으로 끌어나가길 바랐다.


- 시]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/509/64f97768e3327.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] ‘마스크걸’ 이한별]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103442</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103442</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 05:12:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[낮에는 직장인, 밤에는 인터넷 방송 BJ. 모두에게 사랑받는 게 꿈인 &lt;마스크걸&gt;의 김모미. 그는 자신이 원하는 대로 되진 못했으나 페이스오프 전 김모미를 연기한 배우 이한별에게만큼은 깊이 이해받았다. “모미는 일말의 희망을 안고 살아가는 사람이다. 직장에 계속 다니는 것도, 외모 콤플렉스가 있어도, 얼굴을 고치지 않는 것도 자신의 모습을 사랑해줄 사람이 나타날 거란 기대 때문이다. 결국 그가 성형수술을 택했다는 건 희망을 완전히 놓아버렸다는 뜻이다.” 이한별은 &lt;마스크걸&gt;로 데뷔하기까지 숨찬 시간을 거쳤다. 2021년 9월부터 4개월간 오디션을 치렀고 2022년 대부분을 안무 연습과 촬영을 병행하며 보냈다. 함께 만들어나가는 즐거움을 알게 된 현장에서 연기를 계속해야 할 이유를 찾았다. 2화 모텔 신은 그 즐거움을 크게 느낀 장면이었다. “주오남(안재홍)이 제발 가달라고 외치는 순간에 모미가 맞대응하지 않는 감정 처리는 현장에서 내 의견이 반영된 결과였다. 즉]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/264/64f95b5142f9c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스쳐가는 진실한 마음들, ‘한 남자’가 순간의 진실을 보여주는 방법]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103450</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103450</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 05:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이름은 껍데기다. 그러나 이 껍데기는 너무 과중한 역할을 부여받고 있다. 겨우 몇 글자의 이름은 가족 관계와 사회적 지위, 고유의 성격이나 밟아온 과거를 단순 합산하여 한 인간의 정체성을 규정하곤 한다. 언어가 존재의 집이라곤 하나 실제 우리 삶의 부피에 비해 이 집은 종종 좁아 보이기 일쑤다. 이에 &lt;한 남자&gt;는 주인공 키도(쓰마부키 사토시)와 X(구보타 마사타카)를 둘러싼 껍데기들, 가령 그들의 이름이나 체면 같은 것들을 벗긴다. 더하여 &lt;한 남자&gt;는 영화의 이미지를 감싸안고 있는 몇 가지 껍데기, 이를테면 서사의 개입과 설명식의 주석들까지 벗겨낸다. 이로써 그것들 속에 진정 무엇이 들었는지 집요히 바라보게 만든다.



작품의 도입부부터 호기롭다. 브라운 톤의 안락한 조명, 카메라는 벽을 비추고 그곳에는 르네 마그리트의 &lt;금지된 재현&gt;이 걸려 있다. 그림 속의 한 남자는 거울을 보고 있는데 거울엔 본인의 뒷모습이 보인다. 오프닝 타이틀이 오르자]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/499/64f6b88226dd0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 알 수 없는 것을 연기하기, ‘한 남자’ 쓰마부키 사토시]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103449</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103449</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 05:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;조제, 호랑이 그리고 물고기들&gt;과 &lt;워터 보이즈&gt;로 동시대 청춘의 표상이 됐던 쓰마부키 사토시. 그로부터 20년이 훌쩍 지난 지금, 그는 &lt;한 남자&gt;의 주인공 키도가 되어 ‘자신이 누구인지’란 질문에 답을 찾아 헤맨다. 그러나 이 질문은 비단 키도의 것만은 아니다. 쓰마부키 사토시 역시 오랜 배우 활동을 거치며 정체성에 대한 의문을 거듭하고 있다. “배우 경력이 쌓일수록 ‘나’란 상자에 무엇이 들어 있는지 모르게 된다.” 이에 그는 때마다 다른 영화 속 인물로 존재하는 일에 최선을 다하며 미지의 상자 속을 채우고 있다. 이를테면 키도를 연기하기 위해 직접 재판정을 찾거나 실제 변호사들과 만나 배역을 연구하고, 장면 하나하나의 영화적 의미를 적확히 꿰뚫는 것이다. 결국 자신의 정체성을 찾는 &lt;한 남자&gt; 속 키도의 여정은 키도가 누구인지 알고자 하는 배우 쓰마부키 사토시의 여로이기도 한 셈이다. 이로써 ‘당신은 누구인가?’라는 &lt;한 남자]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/056/64f6b87e5968a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 그 남자의 진심, ‘한 남자’와 배우 쓰마부키 사토시]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103448</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103448</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 05:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엘리트 변호사 키도(쓰마부키 사토시)가 X(구보타 마사타카)의 정체를 좇는다. 키도의 의뢰인인 리에(안도 사쿠라)의 남편 X가 사실 타니구치 다이스케란 타인의 호적으로 살아왔음이 밝혀졌기 때문이다. X의 정체성을 찾는 과정에서 키도는 재일 교포, 아버지, 남편, 변호사 그리고 한 인간으로서의 자신이 누구인지를 깊이 고민하기에 이른다. 이시카와 게이 감독과 배우 쓰마부키 사토시의 세 번째 협업인 &lt;한 남자&gt;는 2023년 일본 아카데미 시상식에서 작품상을 포함해 8관왕의 영예를 안은 작품이다. 지난해 부산국제영화제 폐막작으로 상영된 후 지난 8월30일에 국내 개봉했다.


“당신은 누구인가?” &lt;한 남자&gt;가 집요하게 던지는 이 질문엔 쉽사리 규명할 수 없는 모호함의 정서가 깔려 있다. 키도를 연기한 쓰마부키 사토시의 얼굴도 마찬가지다. 우선 그의 얼굴은 &lt;워터 보이즈&gt;(2001), &lt;조제, 호랑이 그리고 물고기들&gt;(2003)에서 보여줬던 풋풋한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/078/64f6b87aa3fa7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘달짝지근해: 7510’ 배우 김희선, 나와 닮은 사람을 연기한다는 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103421</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103421</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 07:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세상을 긍정적으로 바라보는 낙천성. 이것은 일영(김희선)이 지닌 무기이자 힘이다. 나날이 불어난 빚 때문에 캐피털 회사에 불려갔을 때도 그는 오히려 “일자리를 달라”며 명랑하게 응수한다. 미혼모로서 홀로 딸을 키워온 일영은 온갖 풍파에도 회피하기는커녕 정면돌파로 나아간다. 자기만의 단단한 내공을 쌓아온 일영의 사랑을 그리기 위해, 배우 김희선은 평소보다 더 산뜻한 톤으로 작품 속에 녹아들었다. 푼수 같은 웃음, 다른 사람 눈치 보지 않는 자유로운 태도, 좋아하는 사람에게 직진하는 모습 등 김희선이 분한 일영을 보다 보면 문득 드라마 &lt;미스터 Q&gt;의 해원과 &lt;토마토&gt;의 한이가 자라 일영이 된 게 아닐까, 엉뚱한 상상에 빠지게 된다. &lt;달짝지근해: 7510&gt;의 ‘달짝함’을 맡아 로맨스의 설렘을 높인 김희선 배우를 만났다.



- &lt;전국: 천하영웅의 시대&gt; 이후 10년 만에 영화 출연을 결정했다. 처음엔 고사했다고.


= 영화가 너무 오랜만이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/604/64f03d17c2e56.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘물꽃의 전설’ 고희영 감독, 채지애 해녀, 우리가 지켜야 할 제주 바다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103420</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103420</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 07:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;물숨&gt;(2016)으로 제주도 우도의 해녀들을 살폈던 고희영 감독이 이번엔 제주도 삼달리의 해녀들을 카메라에 담았다. 주인공은 87년 해녀 경력을 지닌 90대의 현순직씨, 서울에서 귀향해 막내 해녀 노릇 중인 40대의 채지애씨다. 세대를 초월해 깊은 유대를 지닌 두 해녀는 전설 속 ‘물꽃’의 광경을 찾아 나서지만, 외려 제주 바다의 황폐화를 마주하게 된다. 고희영 감독은 제주도의 문화와 자연이 소멸하는 과정을 몇십년 넘게 직시해오며 6년여 동안 &lt;물꽃의 전설&gt;을 제작했다. 쉽지 않은 여건 속에서 한국영상위원회 2021년 ‘지역영화 기획개발 및 제작지원’ 사업 제작지원 부문 장편으로 선정돼 창작의 현실적 기반을 보완했다. 막역한 친구가 된 고희영 감독과 채지애씨를 만나 제주 바다에 대한 깊은 이야기를 청했다.



- 두분의 첫 만남이 궁금하다.

채지애 내가 일방적으로 접근했다. (웃음) 해녀 생활을 막 시작했을 때 고충이나 고민을 털어놓을 곳이 없었다. 동료]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/483/64f03d15a4d4b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 내 안의 나를 꺼내어, 가장 나다운 모습으로, ‘마스크걸’ 나나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103403</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=103403</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 06:19:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나나는 드라마 &lt;굿와이프&gt;, 영화 &lt;자백&gt;에 이어 또 한번 원작이 있는 작품을 만났다. 하지만 자신도 모르게 원작에 갇히는 느낌이 들어서 웬만하면 원작을 보지 않으려고 했다. 나나가 연기한 ‘김모미B’는 동명의 원작 웹툰 연재 당시에도 가장 강렬한 인상을 남겼던 파트다. 외모 콤플렉스 때문에 마스크를 쓰고 인터넷 방송 BJ로 활약했던 김모미는 살인을 저지른 후 성형수술을 받고 전혀 다른 얼굴로 다시 나타난다. 평범한 직장인이 잔혹한 범죄를 저지른 후 전혀 다른 인물이 되어 살아간다는 극단적인 상황을 자기답게, 설득력 있게 연기한 나나의 신중한 태도는 단기간에 완성된 행운이 아니다. 원작의 모사가 아닌 넷플릭스 시리즈 &lt;마스크걸&gt;만의 ‘김모미B’를 연기하기까지, 나나가 배우로서 부단히 훈련해온 과정을 함께 들었다.



- 3인1역이기 때문에 오히려 고현정, 이한별 배우와 마주칠 일이 거의 없었을 것 같다. 


= 대본 리딩 때 한번 뵀고, 촬영장에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/219/64ed8bef3b867.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>