<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 17 Aug 2023 11:26:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 감독과 작가가 뽑은 웹툰 ‘무빙’, 시리즈 ‘무빙’의 장면과 캐릭터]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103336</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103336</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 09:11:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박인제 감독이 뽑은 웹툰 &lt;무빙&gt;의 이 장면


웹툰 15화 &lt;비밀&gt;에서 봉석이 비밀을 감추고 살아야 하는 답답함을 참지 못하고 엄마에게 화내는 장면이 있다. 이어 어린 시절 아빠와의 추억이 플래시백처럼 나온다. 벚꽃이 떨어지는 골목길, 봉석이 하늘로 떠오르자 봉석을 안고 있는 엄마도 함께 떠오른다. 그러자 아빠 두식이 날아올라 하늘로 날아갈 뻔한 아들과 아내를 꼭 끌어안는다. “그리고 아빠가 말했다. 우리 가족 언제까지나 지켜줄게.” 가족의 아름답고 행복했던 기억을 ‘떠오른다’는 이미지로 표현한 아름다운 장면이다.


강풀 작가가 뽑은 시리즈 &lt;무빙&gt;의 이 장면


시리즈 17화에서 미현이 두식에게 아빠가 남긴 말을 전한다. 하늘을 잘 날려면 “떨어지는 것을 두려워하지 마”라는 거다. 날아오르기 위해선 “잘 떨어져야 한다”는 말은 &lt;무빙&gt;의 메시지이기도 한데 이게 자칫하면 교조적인 메시지가 되기 쉽다. 아빠 두식 역의 조인성 배우가 이걸]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/000/64dde44d2ecc6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 소중한 것을 지키는 사람들의 멜로드라마, ‘무빙’ 박인제 감독 x 원작과 시나리오의 강풀 작가 대담]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103335</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103335</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 09:11:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[원작 웹툰 &lt;무빙&gt;
누적 조회수 2억뷰를 달성한 강풀 작가의 웹툰 &lt;무빙&gt;은 초능력을 숨긴 채 살아가는 아이들과 과거를 감추고 살아가는 부모들의 이야기를 그린다. &lt;타이밍&gt; &lt;어게인&gt; &lt;무빙&gt; &lt;브릿지&gt;로 이어지는 강풀 세계관의 중심에 선 이 작품은 부모가 된다는 기적과 가족애, 세상을 구하기 전에 내 곁의 소중한 것들을 먼저 보듬는 한국형 히어로물이라 할 만하다. 하늘을 날고 신체가 재생되는 특별한 능력이 눈길을 사로잡는다면 가슴을 울리는 건 가족을 지키기 위해 고군분투하는 평범한 사람들의 치열함이다. 8월9일 7화까지 한번에 공개한 이후 매주 2화씩 선보일 예정이다.



소박하고도 거대하다. 강풀 작가의 메가 히트 웹툰 &lt;무빙&gt;이 디즈니+ 오리지널 시리즈로 다시 돌아왔다. 강풀 작가는 시나리오작가 데뷔작이기도 한 이번 작품에서 직접 각본을 맡아 원작의 매력을 최대한 살렸다. &lt;무빙&gt;은 세상을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/148/64dde446bdf08.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 감독과 작가가 뽑은 ‘콘크리트 유토피아’, ‘유쾌한 왕따’의 장면과 캐릭터]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103334</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103334</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 09:11:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엄태화가 뽑은 &lt;유쾌한 왕따&gt;의 이 장면


커다란 달이 나오는 장면. 사람들이 점차 이상해지고 있다는 기괴 현상을 단 한컷으로 설명하는 기막힌 장면이다. 사실 영화에도 커다란 달이나 운석 자국 등 재난의 대표적인 이미지를 하나 넣고 싶었는데… 영화의 현실적인 톤과는 괴리가 심해서 포기해야 했다.


김숭늉이 뽑은 &lt;콘크리트 유토피아&gt;의 이 장면


처음으로 황궁 아파트 주민들과 외부인들이 대치하는 장면. 집단 이기주의를 표출하는 시퀀스의 힘이 엄청났고 이 영화가 정말 현실의 세태와 피부를 맞대고 있음을 단번에 느꼈다. 보면서 ‘하… 이런 구도를 만화에도 좀 넣을걸. 왜 생각 못했지’ 하고 후회했을 정도다. (웃음)


엄태화가 뽑은 &lt;유쾌한 왕따&gt;의 이 캐릭터


201호 할아버지. 집단 광기에 사로잡힌 아파트 주민들 사이에서 “너희들은 살인자”라며 유일하게 옳은 말을 하는 인물이다. 그런데 정말 착한 사람인지는 모호하다. “내가 6·25 때 이런]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/107/64dde4426d398.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 같은 뿌리에서 뻗어나온 디스토피아, ‘콘크리트 유토피아’ 엄태화 감독 x 원작 웹툰 ‘유쾌한 왕따’ 김숭늉 작가 대담]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103333</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103333</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 09:11:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[원작과 영화 사이

웹툰 &lt;유쾌한 왕따&gt;는 2부로 구성된다. 1부 &lt;유쾌한 왕따&gt;는 왕따 피해자인 고등학생 동현과 반 친구들이 지진으로 인해 학교 지하실에 고립된 후 서로의 이기심을 확인하는 일종의 디스토피아 학원물이다. 이내 동현과 그의 친구 수현이 지하실을 탈출하고 동현이 살던 아파트로 향하면서 2부 &lt;유쾌한 이웃&gt;이 시작된다. 하지만 그들이 당도한 아파트의 풍경은 우리가 으레 아는 디스토피아의 그것이다. 인간성이 자취를 감추고 원시사회를 닮은 계급이 부활했으며, 아파트 주민들 위에 군림하는 김씨 아저씨가 아파트 외부인을 배척한다. 동현과 수현은 인간 사회의 바닥을 목도하면서 다른 길을 찾아 헤맨다.


영화 &lt;콘크리트 유토피아&gt;는 웹툰의 2부 &lt;유쾌한 이웃&gt;을 적극적으로 각색하여 만들었다. 원작의 기본적인 세계관은 이어받되 원작의 주인공인 고등학생 동현, 수현은 사라졌다. 대신 황궁 아파트에 사는 신혼부부 민성(박서준), 명]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/716/64dde43e3a768.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 감독, 원작자를 만나다, ‘콘크리트 유토피아’와 ‘무빙’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103332</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103332</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 09:11:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[웹툰이 한국 영상콘텐츠 소재의 옹달샘으로 자리매김한 건 이미 꽤 오래된 일이다. 이제는 단순히 웹툰의 영상화가 목적인 시기를 지나 하나의 이야기를 얼마나 다채롭게 표현하는지를 고민하는 단계에 이르렀다. 이에 &lt;씨네21&gt;에서는 감독과 원작자가 만나서 함께 이야기를 나누는 자리를 마련했다. 우선 &lt;콘크리트 유토피아&gt;의 엄태화 감독과 원작 웹툰 &lt;유쾌한 왕따&gt; 김숭늉 작가의 이야기를 전한다. 김숭늉 작가가 창조한 디스토피아는 엄태화 감독의 또 다른 시선과 화자를 통해 사실적인 이야기로 거듭났다. 다음으로 디즈니+ 오리지널 시리즈 &lt;무빙&gt;의 박인제 감독과 강풀 작가를 만났다. 강풀 작가는 자신의 원작 웹툰 &lt;무빙&gt;의 각본을 직접 맡아 이야기를 한층 단단하고 풍성하게 다듬었다. 세계는 어떻게 확장되는가. 이야기는 어떻게 새롭게 거듭나는가. 감독과 작가, 두 창작자의 대화 속에서 창작의 비밀을 마주할 수 있을 것이다.


*이어지는 기사에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/708/64dde43862ec2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘달짝지근해: 7510’ 이한 감독, 중년의 멜로에도 다양한 사랑의 모습이 있다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103331</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103331</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 07:11:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[과자 회사를 다니며 정해진 시간에 일정한 루틴을 따라야 마음이 놓이는 치호(유해진)는 노름에 빠진 형을 대신해 다달이 돈을 갚는다. 빚을 갚기 위해 캐피털 상담원으로 취직한 일영(김희선)은 우연히 만난 치호의 다정함과 순수함을 알아보고 사랑에 빠진다. 말 많은 여자와 혼잣말이 편한 남자. 홀로 식사하는 게 익숙한 남자와 식탁을 나누고 싶은 여자. 퍼즐조각이 맞춰지듯 둘은 서로의 연결점을 알고 깊이 파고든다. 어색한 듯 이제 막 가까워지기 시작한 두 남녀의 어긋난 박자는 모두가 공감하는 친근한 웃음으로 전환되며 어느새 달짝지근해진다. &lt;연애소설&gt; &lt;청춘만화&gt; &lt;완득이&gt; &lt;증인&gt; 등을 만든 이한 감독에게 풋풋하면서도 능청스러운 40대의 연애담에 대해 물었다.



- 이병헌 감독이 &lt;달짝지근해: 7510&gt; 각본을 쓰고 이한 감독이 각색과 연출을 맡았다. 두 감독의 인연이 궁금하다.


= 10년 전쯤 내가 한 시나리오 공모전의 심사를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/492/64ddc7d8f0ff6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘이름 없는 춤’ 이누도 잇신 감독, “육체에 깃든 시간과 공간의 대화에 대한 기록”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103330</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103330</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 07:11:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;이름 없는 춤&gt;은 이누도 잇신 감독의 첫 다큐멘터리다. &lt;조제, 호랑이 그리고 물고기들&gt; &lt;메종 드 히미코&gt; 등 국내에서도 호평받은 극영화를 연출해온 그가 뒤늦게 다큐멘터리를 연출한 건 친애하는 동료 다나카 민의 춤을 카메라에 담기 위해서다. 배우이자 농부이자 댄서인 다나카 민은 1966년 솔로 활동을 시작해 1978년 파리 데뷔 이후 전세계 아티스트와 다수 컬래버레이션을 진행해왔다. ‘장소의 춤’이라고 불러 마땅한 다나카 민의 작업은 포르투갈, 파리, 도쿄, 후쿠시마, 히로시마 등 여러 장소에서 유일무이한 형태로 피어난다. 한 예술가의 육체의 궤적을 성실히 담은 이누도 잇신 감독의 카메라에서 점점 희미해져 가는 기록의 가치, 영화의 본질을 발견한다.



- 처음으로 다큐멘터리에 도전했다.

= 실은 다큐멘터리를 찍으려 던 건 아니고 다나카 민을 카메라에 담으려다 보니 자연스럽게 다큐멘터리가 됐다. 솔직히 이걸 다큐멘터리라고 불러야 할지 잘 모르겠]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/938/64ddc7d5dd584.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[임소연의 디스토피아로부터] 우리 에버가 달라졌어요]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103322</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103322</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 07:11:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“로봇이 이번에는 지휘봉을 잡았습니다.”

국내 최초 로봇 지휘자를 소개하는 TV 뉴스를 봤다. 지휘봉을 휘두르는 로봇을 바라보며 연주하는 수십명의 국립국악관현악단 단원들의 모습이 화면에 잡힌다. 며칠 후 국립극장에서 연주할 곡을 연습 중이었다. 요즘 각광받는 생성형 인공지능이라도 탑재한 로봇인가 했는데 그렇지는 않고 실제 지휘자의 동작을 따라 움직이도록 사전에 입력된 로봇이었다. 뻣뻣하게 고정되어 있는 하체와 대조적으로 로봇 상체의 팔은 아주 부드럽게 움직였다. 얼굴 표정은 굳어 있었지만 박자에 따라 살짝 까딱거리는 고개 덕분인지 전체적으로 아주 자연스러워 보였다.


로봇의 이름은 에버6(EveR-6). 에버(Ever)는 태초의 여성을 뜻하는 이브(Eve)에 로봇(Robot)의 R을 붙여 만든 이름이다. 2006년에 탄생한 에버1은 한국 연구진이 세계에서 두 번째로 만든 안드로이드 로봇이다. 인간 여성과 비슷한 외모와 행동은 물론 감정 표현까지 할 수 있게 얼굴에만 15개의 모터]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/178/64ddb9ec1914e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김세인의 데구루루] 낫 오키, 오키나와]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103287</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103287</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 07:11:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2월 안일하게도 엄마와 단둘이 여행을 떠났다. 한바탕 싸우고 아 정말 지긋지긋한 모녀. 언제쯤 벗어날까. 이런 생각을 하고 있던 그때 아래쪽에서 뭔가 보였다. ‘그것’이었다. ‘그것’이라 하면 내가 다음 쓰고 싶은 이야기와 아주 밀접한 생물이다. 발걸음을 몇 발자국 옮기자 수십 마리의 ‘그것’이 있었다. 이 일이 나에게는 첫 번째 영화의 여파에서 벗어나려면 빨리 두 번째 영화에 돌입하라는 선명한 신호로 받아들여졌다. 그것들을 열심히 휴대폰 카메라로 찍었다.


6월 오사카 개봉 일정을 보내고 있을 때 사실 약간은 지쳐 있었다. 5월과 6월에 첫 번째 영화의 일본 개봉 행사를 치르며 반갑고 즐거운 만남과 대화를 가졌지만 한편으로는 솔직히 스스로가 같은 말을 반복하는 앵무새같이 느껴졌다. 이제는 정말 다음 시나리오를 써야 할 텐데. 이런 생각을 하며 육교를 건너는데 또다시 ‘그것’이 보이는 거다! 원래 이렇게 자주 보이는 걸까? 옆에 있던 일본 배급사 사장님도 신기해하며 사진을 찍]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/452/64ddb9e57b623.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 시대가 배신한 영웅의 삶에 대하여, ‘오펜하이머’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103329</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103329</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 09:12:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[크리스토퍼 놀런 감독이 이번엔 실존 인물의 전기를 택했다. &lt;오펜하이머&gt;는 미국의 핵폭탄 개발 계획 맨해튼 프로젝트를 이끈 과학자 오펜하이머의 이야기를 그린다. 영화의 바탕이 된 평전 &lt;아메리칸 프로메테우스&gt;의 제목처럼 오펜하이머는 인류에 원자에너지의 축복과 저주를 함께 선사한 역사적 인물이다. &lt;씨네21&gt;에서는 영화에 대한 심층적인 분석에 앞서 크리스토퍼 놀런마저 빠져들 수밖에 없었던 이 매력적인 인물에 대해 살펴보고자 한다. 이종필 입자이론 물리학자가 인류 역사의 분기점을 만든 위대한 과학자이자 한명의 고뇌하는 인간으로서 오펜하이머의 삶을 요약해주었다. 여기 역사의 일부가 된 한 인간의 빛과 그림자에 대한 기록을 전한다.



20세기를 특징짓는 단 하나의 장면을 꼽으라면 나는 주저 없이 1945년 8월6일 히로시마에 피어오른 버섯구름을 말할 것이다. 그 이전과 이후 세상을 뚜렷하게 구분하는 수많은 요소들이 거기 함축돼 있기 때문이다. 무엇보다 우]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/436/64dc926d77a36.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘너의 순간’, 그저 바라보고 듣고 싶은 순간들로 가득하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103327</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103327</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 07:11:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고향 바다에서 포토그래퍼 정후(우지현)는 허락 없이 찍은 자기 사진을 지워달라는 여자 영(옥자연)의 말에 머뭇댄다. 사진 속 영의 뒷모습이 죽은 엄마의 그것과 닮았기 때문이다. 실랑이가 대화의 물꼬를 터주고 일본에서 살다 와 지낼 곳이 없던 영이 정후의 캠핑카에 머물면서 남녀는 연인이 된다. 그러나 시간이 쌓일수록 서로 맞지 않는 부분이 불거지고 사진에 관심이 생긴 영이 유명 사진가이자 정후가 연을 끊은 그의 아버지(이상일)와 교류하면서 둘의 관계는 냉각된다.


&lt;유령 이미지&gt;란 제목으로 제25회 부천국제판타스틱영화제에서 소개된 영화가 &lt;너의 순간&gt;으로 제목을 바꾸어 개봉한다. 사진이라는 소재를 부지런히 활용하는 작품이다. 극 중 사진은 흐릿한 과거와 공허한 현재를, 단절된 부모와 결핍한 자식을 잇는 매개체 역할을 하며 속내를 드러내지 않는 인물들이 자신의 비밀을 봉인하는 공간으로도 쓰인다. 사진에 대한 관점 차이로 캐릭터의 성격과 위태한 연인 관계를 표현하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/034/64dc769a33605.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>