<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2024 01:21:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 걱정이 많아 잔소리가 늘었다, 의미가 재미를 압도할 때, <베테랑2>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105922</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105922</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 14:15:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;베테랑2&gt;는 범작이다. 사실 굳이 말을 보태고 싶을 않을 정도로 무난하다. 하지만 그 앞에 류승완 감독의 이름표가 붙었을 때 각자 다른 기대치를 기준으로 실망할 수 있다. 크고 작은 아쉬움에도 불구하고 나는 &lt;베테랑2&gt;를 재밌게 봤다. 그렇다고 상찬할 생각은 없지만 이 영화에 대한 비판의 목소리 중엔 과하거나 악의적인 부분이 있다고 느꼈다. 이상하게 들릴지 몰라도 이 글은 &lt;베테랑2&gt;를 위한 변명에 가깝다. 아쉬움을 지적하더라도 냉정하게 바라볼 필요가 있단 생각에 왜 재미가 덜했는지를 생각해봤다.


일단 뭘 하고 싶었는지는 알겠다. 사족 같은 엔딩을 보면서 더 확실해졌다. 간도 못 맞춘 라면을 먹으면서 아들에게 사과하려 쭈뼛거리는 서도철(황정민)의 마지막 모습에는 아빠 되기, 어른 되기, 사람 되기의 애환이 묻어난다. 처음부터 이 장면, 소시민 가장의 짠한 부피 확보가 영화의 목적지였다. 그럴 수 있다. 류승완 감독은 장르를 장르로, 오락을 오락으]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/138/66fe5fa47b1eb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 고통과 피로의 짠맛, 세상의 심연을 액션으로 승화시킬 때, <베테랑2>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105921</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105921</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 14:15:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;베테랑2&gt;는 1편보다 나은 속편은 없다라는 영화계의 통념에 도전하는 대신 1편과는 다른 속편을 지향하면서 1편의 명랑함과 쾌활함을 골간만 남겨놓고 어둠의 심연을 겨누는 누아르 패턴을 공들여 꾸미는 가운데 1편에서처럼 절대악을 응징하는 쾌감보다는 모두 절대악을 상대한다는 기만적인 착각에 빠져 있는 우리 내부의 악은 없는 것인가라는 나름의 비판적 칼날을 벼른다. 영화 따위가 감히 우리를 가르치려 한다거나 우리의 무결한 정의감을 시험한다고 여기는 이 영화의 비판자들은 불쾌감을 느낄 것이지만 액션영화 키드로 경력을 시작한 감독 류승완이 이제 어른의 근심으로 액션 코미디 장르에 멋진 주름을 새겨놓았다고 하는 나같은 평자도 있을 것이다.


활극 코미디를 가장한 고통과 피로


이 영화에는 숱한 군중 신이 나오는데 일체감의 착각 속에 상호 감시에 빠져드는 혼란과 몰입감을 동시에 준다. 일례로 연쇄살인범이 저지른 죄의 크기에 비해 가벼운 형량을 마치고 귀가하는 상황을 경찰의 호위 속]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/665/66fe5fa07cc3b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 적당한가, 과도한가, <베테랑2> 찬반 비평]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105920</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105920</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 14:15:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;베테랑&gt; 이후 9년 만에 나온 &lt;베테랑2&gt;는 전편과 다른 목적성을 띤다. 접전 끝에 서도철 형사가 빌런 조태오를 응징하며 권선징악의 카타르시스를 안겼던 &lt;베테랑&gt;과 달리, 속편에선 서도철 앞에 자경단을 위치시키며 진정한 정의란 무엇인가에 관한 질문을 던진다. 개봉 2주차 600만 관객 돌파를 눈앞에 둔 &lt;베테랑2&gt;를 두고 여러 의견이 오간다. 김영진 평론가는 류승완 감독이 “어른의 근심으로 액션 코미디 장르에 멋진 주름을 새겨놓았다”라는 상찬을 올린 반면, 송경원 &lt;씨네21&gt; 편집장은 “&lt;베테랑&gt;의 흥행에 대한 걱정과 반성, 반작용의 결과물”인 속편이 “지나치게 숙성된 탓에 본래의 맛마저 잃어버렸다”고 말한다. 둘 중 누구의 의견에 동조할 것인가. 감상의 또 다른 길을 제시할 김영진 평론가, 송경원 편집장의 평론을 전한다.


*이어지는 기사에서 &lt;베테랑2&gt; 찬반 비평 기획이 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/552/66fe5f9a84b88.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘열중한 사람들의 무방비한 상태가 좋다’, <새벽의 모든> 미야케 쇼 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105926</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105926</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 08:19:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[월경전증후군(PMS)으로 인해 후지사와(가미시라이시 모네)는 주기적으로 짜증을 참지 못하는 시기를 맞이한다. 몇년 전 시작된 공황장애의 영향으로 야마조에(마쓰무라 호쿠토)의 삶의 반경은 한없이 좁아졌다. ‘쿠리타 과학’에 입사한 뒤 두 사람은 서로를 이해하는 동료가 된다. 미야케 쇼 감독은 세오 마이코 작가의 동명 소설에서 모티브를 얻어 신작 &lt;새벽의 모든&gt;을 세상에 내놓았다. 제74회 베를린국제영화제, 제25회 전주국제영화제 개막작으로 선정된 이 작품은 타인과의 연대가 지닌 온기를 세심하게 그린다.



- 원작 소설의 어떤 점 때문에 영화화를 결심했나.

= 후지사와와 야마조에, 두 캐릭터에게 끌렸다. 이들은 병 때문에 자신들이 원하는 대로 일을 하지 못하는 사람들이다. ‘난 이제 틀렸다. 더이상 일을 하지 못할 거야’라고 낙담하는 순간도 있지만 맨 마지막엔 편견에서 자유로워지고 생각이 달라지는 과정이 상당히 매력적이었다.


- &lt;너의 눈을 들여다보면&gt;에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/385/66fe4382bec18.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 삶이 선사하는 놀라운 우연성을 담아, <와일드 로봇> 크리스 샌더스 감독, 배우 루피타 뇽오]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105925</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105925</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 08:19:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사람들의 편의를 위해 만들어진 가사도우미 로봇 로즈(루피타 뇽오)가 야생의 섬에 불시착한 후, 가족을 잃은 아기 기러기 브라이트빌(키트 코너)의 보호자가 된다. 기계와 자연은 영화에서 으레 대립 관계에 있어왔다. 그러나 &lt;릴로 &amp; 스티치&gt; &lt;드래곤 길들이기&gt;를 만든 크리스 샌더스 감독의 신작 &lt;와일드 로봇&gt;에서는 또다시 어울릴 것 같지 않은 로봇과 동물이 풀숲 우거진 외딴섬에서 가족과 친구가 되어 만난다. 각색과 연출을 맡은 크리스 샌더스 감독과 로즈의 목소리를 연기한 배우 루피타 뇽오에게 원작에서 애니메이션에 이르는 작업 과정과 고민, &lt;와일드 로봇&gt;을 바라보는 시선을 물었다.



- 원작의 일러스트레이션에서 시작해 지금의 드림웍스 작화로 발전시키기까지 무엇을 중점적으로 고려했나.


크리스 샌더스  처음 원작을 읽었을 때 대단히 정교한 이야기라 생각했고 내 상상 속에서도 섬세한 이미지가 펼쳐졌다. &lt;장화신은 고양이: 끝내주]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/699/66fe437fd5be0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘빛나지 않는 순간도 중요하다’, <대도시의 사랑법> 이언희 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105924</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105924</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 08:19:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이언희 감독이 &lt;대도시의 사랑법&gt;을 완성하는 데 5년이라는 시간이 걸렸다. 4편의 중단편을 모은 동명의 원작 소설을 출간된 해에 읽고 그중 단편 &lt;재희&gt;를 영화로 만들고 싶어 제작사(고래와유기농)에 직접 제안했다. 원작자인 박상영 작가와 만나고 판권을 계약, 1년간 시나리오에 참여한 뒤 연출하면서 크레딧에 기획·각색·감독으로 이름을 올렸다. 10월1일에 개봉하는 &lt;대도시의 사랑법&gt;은 대학교 불문과 동기인 재희(김고은)와 흥수(노상현)가 13년간 쌓은 오색찬란한 우정의 시간을 다룬다. 20살에 처음 만나 서로에게 흐르는 유흥 본능과 아웃사이더 기질을 직감적으로 파악한 둘은 함께 살며 도통 떨어지지 않는 편견과 외로움 그리고 숙취가 뒤엉킨 삶을 살아간다. 서로를 너무 잘 안다는 이유로 때로는 각자의 약점을 정확히 타격하지만, “네가 너인 게 어떻게 약점일 수 있겠냐”며 진실하게 말해주는 유일한 존재로 서서히 거듭난다. 이언희 감독은 숨죽인 영혼들이 복]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/871/66fe437db96a2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘인간을 만나기 전 트랜스포머들의 세계’, 글로벌 정킷 화상 인터뷰로 만난 <트랜스포머 ONE>, 조시 쿨리 감독, 배우 스칼릿 조핸슨, 크리스 헴스워스, 키건 마이클 키, 브라이언 타이리 헨리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105923</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105923</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 08:19:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“&lt;트랜스포머&gt; 시리즈의 오랜 팬과 이번 작품으로 시리즈를 처음 접한 관객 모두가 즐길 수 있는 영화를 만들고자 했다.” &lt;트랜스포머&gt; 프랜차이즈의 신작 애니메이션 영화 &lt;트랜스포머 ONE&gt;을 연출한 조시 쿨리 감독은 기존 세계관으로부터의 독립을 꾀한 본작만의 명확한 지향점을 제시했다. 그중 하나는 “인간이 없는 사이버트론 행성”이라는 배경 속에서 트랜스포머의 인간적 성정과 금속제의 물성을 동시에 탐구하는 일이었다. 그는 철제 캐릭터들에게서 “가장 인간적인 관계와 감정”을 끌어냄과 동시에 인간의 격투와는 다른 “오직 트랜스포머 사이에서만 성립하는 액션”을 보여주고자 했다. “특히 후반부에서는 캐릭터들의 변신 장면이 일종의 초능력이자 액션 시퀀스의 일부로 작동할 수 있도록 설계했다.”


데뷔작 &lt;토이 스토리4&gt;에서 장인정신이 돋보이는 연출로 주목받은 조시 쿨리 감독은 이번 작품에서도 사이버트론의 생소한 풍광을 난연하게 세공했다. 금속으로 가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/631/66fe437a1e4e3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[홍기빈의 클로징] 능력주의를 이야기하기 전에]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105907</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105907</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 08:19:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영국의 사회학자 마이클 영은 이미 1958년에 능력주의(meritocracy) 사회가 어떤 디스토피아로 이어질 것인지를 절절히 경고했다. 부와 권력과 명예 등 사람들이 원하는 것의 분배가 철저히 각 개인이 가진 ‘능력’에 비례하여 돌아가도록 하자는 것이 능력주의 사회의 이상이다. ‘공정한’ 사회일지는 모르겠지만, 결코 행복한 사회는 아닐 것이다. 이제부터 ‘없는 자들’은 돈도 명예도 권력도 없어서 서러운 것에 끝나는 게 아니라 그 꼴로 사는 책임은 모조리 자신이 못난 탓이라는 모욕까지 뒤집어쓰게 되기 때문이다. 게임과 경쟁에서 밀렸으니 할 말은 없지만, 그래서 더더욱 불만이 쌓여간다. 마이클 영의 이야기는 결국 이 ‘없는 자들’의 폭동으로 사회가 무너지는 것으로 끝을 맺는다.


오래전 아일랜드 더블린의 한 술집 지하 화장실에서 본 맥주 광고 포스터는 아직도 내 기억에서 지워지지 않는다. 그 문구는 ‘맥주의 미덕: 못생긴 사람들도 섹스를 할 수 있도록 해준다’였다. 누구나 알고 있지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/828/66fe3576a2e0f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[남다은 평론가의 RECORDER] 작은 빛 아래, ‘사람임을 잊지 않고서’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105853</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105853</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 08:19:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[삼촌 시언(권해효)과 학교 건물에서 나오던 전임(김민희)은 그 앞에서 자신을 기다리는 한 남자를 발견한다. 전임이 불편한 표정으로 그에게 다가가 말을 거는 장면이 등장하기도 전에, 우리는 이미 그가 누구인지 안다. 영화 도입부에서 전임은 시언에게 촌극 연출을 부탁할 수밖에 없는 사정을 들려준다. 원래 연출을 맡았던 이가 함께 연습하던 학생 일곱명 중 세명을 따로 만났고, 그 사실을 접한 세명이 그만뒀으며, 공연이 열흘밖에 남지 않았지만 남은 학생들이라도 새로운 촌극에 출연시키고자 시언을 불렀다는 것이다. 전임과 시언은 이 이야기를 조금은 조심스럽게, 별 어처구니없는 일도 다 있다는 듯 가볍게 나누고서 여기 그 이상의 말을 더하지 않는다.


그러나 그날 밤 장면에서 영화는 이 사연을 깊은 감정으로 다시 일깨운다. 시언, 교수 은열(조윤희)과 술자리를 가진 후 전임은 혼자 학교로 돌아와 건물 바깥에 담요를 깔고 조그마한 램프를 켜는데, 잠시 누웠다가 일어나서는 어딘가를 향해 손짓한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/916/66fe3572f40ff.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #1호 [ARCHIVE] 1996년 9월13일 수영만 요트경기장에서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105953</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105953</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 03:20:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1996년 9월13일 수영만 요트경 기장에서 제1회 부산국제영화제가 화려한 불꽃놀이와 함께 역사적인 개막 선포를 했다. 총 174편의 영화를 상영한 1회 부산국제영화제는 13일부터 21일 까지 9일 동안 17만명가량이 영화제를 찾았다. 김동호 집행위 원장은 “젊은 관객들이 극장가를 메워주고 진지한 관람 태도를 보여주었다. 한국영화계에 새로운 바람을 불어넣을 수 있는 기회가 왔다”며 희망적인 소감을 밝혔다. 당시  에서도 “극장마다 젊은 관객이 넘쳐난다”는 점을 언급하며 한국영화의 밝은 미래를 점쳤다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/046/66fe0b6292321.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BIFF #1호 [스코프] 영화로운 가을 밤의 축제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105952</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105952</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 03:20:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[태풍 끄라톤이 한국에 상륙하지 않는다는 소식에 한시름 놓으면서, 열흘간의 대장정을 향한 영화제의 막이 올랐다. 제29회 부산국제영 화제 개막식에 참석한 스타들의 면면을 전한다.



부산 데뷔 20년차를 맞은 올해의 아시아영화인상의 주인공 구로사와 기요시 감독. 시상대 위에서는 봉준호 감독과 하마구치 류스케 감독의 존경 듬뿍 담긴 축하 영상을 선물받았다.



뉴 커런츠 심사위원이라는 중책을 맡은 주동우 배우의 등장. 영화의전당이 순식간에 대만 청춘영화의 아릿한 향으로 물든다. 미려한 연기만큼이나 뛰어난 안목으로 아시아의 멋진 신성을 발굴해주시기를!



“오늘도 왠지 갑자기 배가 고파졌다.” 레드카펫 위에서도 폭풍 먹방을 선보인 의 감독 겸 주연배우 마쓰시게 유타카. 그래서 고로상! 오늘의 영화 메뉴는 뭔가요?



오늘은 마이크를 쥔 무대 대신 레드 카펫 위. 힙합 그룹 에픽하이와 부산국제영화제의 첫 만남! 20년의 음악 인생을 담은 는 커뮤니티비프를 통해 만나볼 수 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/081/66fe0b721afe4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>