<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Jun 2023 22:18:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 유해 발굴의 결과가 아니라 과정에 주목한다, ‘206: 사라지지 않는’ 허철녕 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102961</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102961</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 13:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 전작 &lt;말해의 사계절&gt;(2017)의 공개 시점부터 &lt;206: 사라지지 않는&gt; 작업에 착수한 것으로 안다.


= 말해 할머니에 관한 영화를 완성했음에도, 할머니의 상실을 내가 온전히 이해했는지 의문이 들었다. 할머니는 종종 60년대 학살터에서 남편의 유해를 찾던 이야길 들려주셨다. 할머니의 상실엔 학살터의 기억이 있을 거라 막연히 생각하던 중 SNS에서 시민들이 자발적으로 민간인 학살터에 유해 발굴을 다닌다는 소식을 접했다. 운명인가 싶었다. 처음 자원봉사자로 발굴단에 합류했을 때, 발굴단원 중 한분이 내 직업이 감독이란 걸 알고 발굴 과정의 기록을 요청하셨다. 영화화까진 말씀하지 않으셨지만 되레 내가 “제가 영화 만드는 사람이니 촬영은 기본이고 이 기록을 바탕으로 영화를 만들고 싶다”고 말씀드렸다. 그분들이 흔쾌히 허락해서 2018년부터 본격적으로 영화화 작업이 시작됐다.


- 발굴단 분들도 기록이나 홍보에 갈증을 느꼈을 듯하다.


= 발굴단 분들이 공]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/729/64941047d94c8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 정지된 삶의 순간을 영속시키기 위하여, ‘206: 사라지지 않는’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102960</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102960</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 13:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[몇해 전 아카데미 시상식에서 여우조연상을 받은 배우 비올라 데이비스는 연단에 서 다음과 같이 수상 소감을 시작했다. “사람들이 내게 어떤 이야기를 하고 싶은지 물을 때면 나는 언제나 묘지에 가보라 답한다. 그곳에 묻힌 이들의 유해를, 그 속에 담긴 이야기를 발굴하라고.” 죽음은 늘 이야기를 남긴다. ‘생인’(生因)이 사어에 가까운 데 비해 ‘사인’(死因)이 여러 분야에 걸쳐 상용되는 까닭도 삶과 달리 죽음에는 그 상태를 야기하는 필연적인 줄거리가 존재하기 때문이다. 그 줄거리는 안장된 죽음에만 국한하지 않는다.


&lt;206: 사라지지 않는&gt;은 한국전쟁 당시 한반도 전역에서 자행된 민간인 집단 학살 사건의 유해를 발굴하는 시민발굴단의 여정을 담은 다큐멘터리다. 발굴단원들은 이유 없이 학살돼 수십년간 은폐된 유해들을 찾아나선다. 전국 각지를 도는 이들의 여정엔 허철녕 감독이 동반자로 곁을 지킨다. 허 감독은 밀양 송전탑 투쟁 당시 한전과의 합의를 거부한 김말해 할머니를 다룬]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/663/64941043232f6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 갯벌이 얼마나 아름다운지 보라, ‘수라’ 황윤 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102959</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102959</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 13:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“기러기, 도요새, 올빼미의 깃털이다. 이렇게 목걸이로 만들기도 하고 갯벌에서 주워다 집에 두기도 하는데 그럴 때마다 힘을 받는 기분이 들곤 한다.” 촬영 전, 소품으로 가져왔다며 황윤 감독이 올빼미 깃털을 꺼내들었다. “한번 만져보라”고 그가 쥐어준 깃털은 솜털처럼 부드러웠다. 영화를 관람할 때처럼 새들에 대한 황윤 감독의 깊은 애정이 느껴지는 동시에 지금도 갯벌 위를 돌아다닐 새들의 모습이 눈앞에 그려지는 듯했다.



- 감독이 군산에 내려가면서 본격적으로 영화가 시작됐다. 간척사업의 주요 도시에서 살아갈 결심을 하는 게 쉽지 않았을 것 같은데. 


= 군산에는 다른 개인적인 이유 때문에 가게 됐고, 그동안은 새만금에 관해 잊고 지냈다. 2006년 대법원의 판결, 가깝게 지내던 어민의 사고사는 내게 큰 트라우마를 안겼기 때문에 다시는 갯벌을 돌아보고 싶지 않았다. 당시 찍은 6mm 테이프들도 캐비닛에 넣어 치워둔 상태였다. 내려가서 도시의 온갖 곳에서 ‘새만금’이란 단어를 마]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/640/6494103f1b142.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 황윤 감독의 ‘수라’, 갯벌은 살아있다.]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102958</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102958</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 13:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“‘이제 와서 왜 매립을 하지 말라고 이야기를 하냐’고 한다면, 이 현장에 직접 와봤는지 물어보고 싶어요.”(유승호 사진작가) 1991년에 시작해 2000년대 초반, 환경단체의 반발을 넘어 범국민적인 반대 운동을 일으켰던 ‘새만금 간척사업’은 대중에 잊힌 지 오래다. ‘새만금 간척사업을 강행하라’는 2006년 대법원의 판결로 인해 많은 이들이 좌절했고 그렇게 현장을 떠났기 때문이다. 그중엔 &lt;수라&gt;를 연출한 황윤 감독도 있었다. &lt;작별&gt; &lt;어느날 그 길에서&gt; &lt;잡식가족의 딜레마&gt; 등을 통해 인간-비인간 동물의 관계에 꾸준히 주목해온 그 역시 갯벌로 시선을 돌렸으나 대법원의 판결과 본인을 환대해준 어민의 사고사로 인해 충격을 받고 의도적으로 갯벌을 멀리해왔다. 10여년이 지난 뒤 황윤 감독은 오동필 조사단 단장의 안내로 갯벌에 들렀는데, 그곳에서 물고기를 사냥하던 150여 마리의 저어새를 목격한다. 척박한 땅 위에서, 얼마 남지 않은 갯벌에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/381/6494103b9545b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 주목할 만한 두 편의 다큐멘터리, ‘수라’, ‘206: 사라지지 않는’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102957</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102957</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 13:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모두에게 잊힌 갯벌과 외면당한 한국전쟁 희생자들의 유해에 꾸준히 관심을 기울여온 이들이 있다. 바로 새만금시민생태조사단(이하 생태조사단)과 한국전쟁기 민간인학살 유해발굴 공동조사단(이하 시민발굴단)이다. 생태조사단은 동식물들이 살아가는 갯벌의 모습을 기록하고 알리기 위해, 시민발굴단은 희생자의 마지막 뼛조각 하나까지 유가족의 품에 돌려주기 위해 분투한다. &lt;206: 사라지지 않는&gt;은 제26회 부산국제영화제에서 비프 메세나상을 수상하고, &lt;수라&gt;는 제48회 서울독립영화제 관객상, 제20회 서울국제환경영화제에서 한국경쟁부문 대상을 거머쥐며 개봉 전부터 관객의 관심을 이끌어냈다. 갯벌의 변화에 주목하고 피해자의 유골을 발굴하는 데 생태조사단, 시민발굴단이 이토록 치열하게 임하는 이유는 무엇일까. 황윤 감독과 허철녕 감독이 오랜 기간 이들의 여정을 기록해온 연유는 무엇일까. 6월의 영화관에 나란히 걸린 두편의 다큐멘터리 &lt;수라&gt;와 &lt;206: 사라지지 않]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/814/649410362c020.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 한국형 프랜차이즈, ‘범죄도시’라는 사건]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102956</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102956</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 13:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1. &lt;범죄도시&gt;의 브랜드 가치

“어떤 영화가 성공을 거둔다면 그것은 일단 사회적인 사건이다. 영화의 질 문제는 부차적이다.” 프랑수아 트뤼포의 이 말은 수많은 흥행 영화들의 비평적 구원이 되어주었다. 태생부터 대중과 자본으로부터 자유롭기 힘든, 영화의 매체 속성상 흥행은 사회적 현상일 수밖에 없다. 이런 맥락에서 &lt;범죄도시&gt; 연작은 이미, 사건이다. 사건적 중요성은 포스트 팬데믹 시기, 고전적 관람 형태로서 물리적 영화관의 지속 가능성과 연관된다. 코로나 팬데믹 이후 OTT를 비롯한 온라인 스트리밍 플랫폼의 영향력이 커지면서 개봉관 영화의 유효기간이 끝나가는 것은 아닌지 불안감이 깊어졌다. 더불어, 가격 상승의 압박 요인까지 보태져 회복세에 대한 전망도 어두웠다. 관객의 영구적 체질 변화인지 일시적 현상인지 판단 불가능한 상황에서 한국영화에 대한 우려는 불안으로 확산되었다. &lt;범죄도시&gt;가 한국 영화산업의 방향성을 읽어낼 중요한 참조 사항이자 시료로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/701/649410303fdce.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 마석도이기에 가능한 액션을 짠다, ‘범죄도시3’ 허명행 무술감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102955</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102955</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 13:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“흥행 예상했다.” &lt;범죄도시3&gt;의 흥행 추이를 언급하자 허명행 무술감독은 주저 없이 답했다. 그는 &lt;범죄도시&gt; 시리즈 1~3편의 무술감독이자 개봉 준비 중인 4편의 연출자이기도 하다. 처음부터 시리즈의 고락을 함께해온 그에게 &lt;범죄도시&gt;는 ‘마석도’(마동석 분)와 등치시킬 수 있을 만한 작품이다. 그러니 그가 생각하는 시리즈의 성공 비결 역시 마석도에게서 나온다. 관객이 마석도에게 기대하는 액션을 만들면서도 매편 신선한 변주를 주는 것이 주요한 성공 조건이다. 허명행 무술감독은 액션의 창작 비법을 상세히 설명하면서 &lt;범죄도시4&gt;에 대한 자신감도 내비쳤다.



- &lt;범죄도시3&gt;가 개봉 14일 만에 800만 관객을 돌파했다. 흥행 소감은.


= 내부 시사회에서 봤을 때 분명히 흥행하겠다는 느낌이 있었다. 개봉 후 예상보다 더 빠르고 거센 흥행에 놀라는 분들, 작품에 부정적인 의견을 내는 분들이 있다는 건 알고 있다. 하지만 요즘]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/895/6494102bf304f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 한국영화의 부활과 시리즈물의 관성 사이, ‘범죄도시3’ 흥행을 분석하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102954</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102954</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 13:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마동석표 액션이 코로나19 팬데믹 이후 좀처럼 어두운 전망을 떨치지 못했던 극장가에 압도적인 흥행 열기를 불어넣고 있다. 5월31일 개봉해 첫 주말부터 매일 100만 관객씩 불러들이며 무서운 기세로 달려나간 &lt;범죄도시3&gt;는 개봉 14일차에 800만명 고지를 가뿐히 넘어섰다(6월14일 영화진흥위원회 통합전산망 기준). 개봉 18일차에 800만 관객을 동원한 &lt;범죄도시2&gt;(2022)보다도 빠른 속도로 2023년 첫 천만 영화의 전당에 오를 날도 눈앞에 둔 상태다. &lt;범죄도시&gt; 시리즈의 모든 것이라 할 수 있는 배우 마동석과 마석도 캐릭터의 힘으로부터 가파른 흥행의 요인을 되짚어보고자 허명행 무술감독의 이야기를 청해 들었다. &lt;범죄도시4&gt; 연출까지 맡은 허명행 감독은, 영화의 제목을 “&lt;마석도1&gt; &lt;마석도2&gt; &lt;마석도3&gt;로 해도 전혀 이상하지 않”을 만큼 “마석도 그 자체”인 &lt;범죄도시&gt; 시리즈의 정체성]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/277/64941026bcdef.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘엘리멘탈’ 이채연 애니메이터, 인종 다양성의 변화에 익숙해져야 한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102953</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102953</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 13:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국계 미국인이자 이민 2세대 피터 손 감독의 자전적 이야기에서 시작된 &lt;엘리멘탈&gt;에는 다양한 배경을 가진 스탭들이 참여했다. 그중 한명이 &lt;닥터 스트레인지: 대혼돈의 멀티버스&gt; &lt;버즈 라이트이어&gt;에 이어 &lt;엘리멘탈&gt;에 참여한 이채연 애니메이터다. 엘리멘트 시티에서 살고 있는 물, 불, 공기, 흙 원소가 지닌 화학적 특성을 토대로 애니메이션 문법에 잘 어우러지는 캐릭터를 만드는 작업에 참여했다. 한국 게임회사에서 경력을 시작한 후 디즈니·픽사 스튜디오에서 일하고 싶다는 꿈을 안고 캐나다로 유학을 떠났던 그는 애니메이터 업계의 변화를 실감하고 있다고 전했다. 다양한 인종이 참여한 영화일수록 더 창의적이고 재미있는 영화가 될 수 있다는 것을 직접 경험한 그가 &lt;엘리멘탈&gt; 홍보차 한국을 찾았다.



- 물, 불, 흙, 공기 등 눈에 보이지 않거나 캐릭터화 하기에 까다로운 요소들의 비주얼을 만들어야 했다. 전작 &lt;버즈 라이트이어]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/798/6493f3df44cb5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[임소연의 디스토피아로부터] 윌슨도 아니고 사만다도 아닌]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102952</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102952</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 13:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인공지능이 아니라 응용통계라고 부르자. 세계적으로 유명한 SF 작가 테드 창이 최근 &lt;파이낸셜 타임스&gt;와의 인터뷰에서 한 말이다. 그는 인공지능 개발자나 기자들이 챗지피티와 같은 챗봇을 “나”와 같은 인칭 대명사로 칭하게 하거나 인공지능 기술을 묘사할 때 “학습”이나 “이해” 등과 같은 인간 중심적 언어를 사용함으로써 인공지능에 대한 환상을 만들었다고 지적한다. 응용통계라니, 그동안 인공지능을 둘러싸고 과도하게 불붙었던 기대와 두려움 둘 다에 찬물을 끼얹는 이름이 아닌가. 테드 창의 표현을 빌리면 “섹시하지 않은” 이름이기 때문에 아마 아무도 사용하지 않겠지만 말이다.


마침 또 이런 소식들이 들려온다. 자신을 본뜬 ‘인공지능 여자 친구’ 서비스를 출시한 미국의 인플루언서. 인공지능 앱에서 만난 가상 남성을 완벽한 남편으로 소개하는 여성. 챗지피티를 이용해서 나만의 여자 친구를 만드는 걸프렌드지피티 프로젝트를 개발하는 남성. 지난 화에서 이미 밝혔듯이 나는 인간을 닮은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/884/6493e5f54a6ec.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김민성의 시네마 디스패치] 지역과 여행 섹션: 제주에서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102898</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=102898</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 13:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[여행 기사를 쓰기 위해 어디론가 떠나는 삶은 일종의 환상이다. 현실은 하나의 기사를 위해 모든 것을 아껴야 한다. 제주에서의 삶도 그랬다. 특별한 것도 없이 나는 취재를 위해 가장 저렴한 숙소를 예약하고, 한잔에 2천원하는 커피를 주는 카페에서 시간을 보내다, 하루 종일 취재를 위해 근방을 돌아다니다 잠이 든다. 이것을 여행이라고 할 수 있을까? 이것은 그저 일일 뿐이다. 하지만 사람들은 환상만 찾는다. 그리고 여행 기사는 어떻게든 환상을 만들어야 한다. 정작 환상을 만드는 에디터 대부분은 환상적이지 못한 삶을 살지만. 이제 더이상 나는 환상을 바라지도, 기대하지도 않는다. 벌어지는 삶의 순간들에 그럴 수 있지라며 끄덕이고, 예상하지 못하는 사건에 그럼 그렇지 하며 순응할 뿐이다. 에디터에게 중요한 건 멋진 글솜씨나 찬란한 묘사 따위가 아니다. 마감을 지키는 능력, 충분한 수면 시간, 오래도록 걸을 수 있는 여유, 고요와 적막.


영화를 찍고 있는 다름씨와 함께 제주에 있는 한 예]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/570/6493e5f0dd495.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>