<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Nov 2023 20:25:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘무인도의 디바’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103952</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103952</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 11:12:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“무댄 포기 안 해. 대신 노래는 네가 해. ‘그날 밤’으로. (중략) 우리 서로 ‘윈윈’이잖아.” 성대결절로 라이브에 문제가 생긴 왕년의 디바 윤란주(김효진)는 더덕 축제 무대 뒤편에서 노래를 대신해준 자신의 팬 서목하(박은빈)에게 블라인드 경연 예능 ‘N번째 전성기’의 립싱크를 제안한다. 31살의 목하와 42살의 란주가 서로 인생 역주행의 기회가 되어주는 tvN 드라마 &lt;무인도의 디바&gt;. 15년이 지체된 둘의 만남에는 사연이 있다. 2007년 중3이었던 목하(이레)는 란주의 기획사로 오디션을 보러 가던 길에 바다에 빠져 실종되었고, 목하의 뮤직비디오를 찍고 대신 응모해 오디션 기회를 마련해줬던 친구 정기호(문우진)는 란주를 찾아가 목하를 기억해 달라고 당부했었다. 란주가 2008년 발표한 ‘그날 밤’은 목하와 만나기로 했던 약속과 목하의 생존을 믿는 기호의 기다림에 관한 노래다. 란주는 무인도에 15년간 고립되었던 목하가 방송을 이용해 기호를 찾고, 자신에게 다시 향하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/116/656084a4bb724.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘데드 링거’ ‘45년 후’ ‘당신을 기다리는 시간’ ‘창밖은 겨울’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103951</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103951</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 11:12:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;데드 링거&gt;


왓챠, 웨이브 ▶▶▶▶

쌍둥이의 분리/결합 이야기는 매번 신비롭고도 으스스한 기운을 지니는데, 이는 &lt;데드 링거&gt;에서 데이비드 크로넌버그의 괴이한 손을 만나 더욱 징글맞게 뻗어나간다. 일란성쌍둥이 형제 엘리엇과 비벌리. 어린 시절부터 함께였던 둘은 청년이 되어서도 한집에 살며 서로에게 의존한다. 유능한 산부인과 의사인 이들은 어느 날, 자궁 경부가 세개로 나뉜 클레어를 알게 된다. 끔찍하게도 이 형제는 많은 것을 서로 나눠온 터, 클레어와의 잠자리 또한 공유한다. 같은 날 같은 곳에서 태어나 같은 얼굴을 한 두 존재의 뒤틀린 공존이 끈적하게 그려진다.


&lt;45년 후&gt;


시리즈온, 왓챠, 웨이브, 티빙 ▶▶▶▷

기념일의 축복은 지난 시간에 대한 장송이기도 해야 한다. 하나 결혼 45주년을 앞두고 성대한 파티를 계획 중이던 케이트와 제프 부부에게 예기치 못한 소식이 도착한다. 50년 전 제프의 첫사랑이 알프스 빙하의 크레바스에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/428/656084a191ed6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘나이애드의 다섯 번째 파도’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103950</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103950</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 11:12:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 / 감독 엘리자베스 차이 베사헬리, 지미 친 / 각본 줄리아 콕스 / 출연 아네트 베닝, 조디 포스터, 리스 이판 / 플레이지수 ▶▶▶


한때 장거리 수영의 전설적인 이름이었던 다이애나 나이애드(애넷 베닝)는 곧 60살 생일을 맞는다. 그에게는 평생의 꿈이 있었는데, 바로 쿠바 아바나에서 플로리다 키웨스트까지 110마일에 달하는 바다를 헤엄쳐 종단하는 것. 28살 때 시도했다 42시간 만에 체력이 고갈해 포기한 적이 있는 그는, 육체는 쇠했을지언정 젊은 시절보다 훨씬 단단한 정신을 가졌노라 자부하며 이 일생의 과제에 다시금 몸을 던지려 한다. 친구 보니(조디 포스터)에게 코치 역할을 부탁하지만, 보니를 비롯해 주변 사람들은 모두 불가능에 가까운 이 일에 회의적이다. 더구나 그는 30년 동안 수영을 쉬었다. 과연 20대에도 성공하지 못했던 이 대장정을 60살에 이뤄낼 수 있을까?


&lt;나이애드의 다섯 번째 파도&gt;는 실제로 다이애나 나이애드가 다섯번에 걸쳐 종단에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/678/6560849e9f728.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘어느 날 그녀가 우주에서’, 우연에 우연에 우연을 더하면]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103921</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103921</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:13:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[온 동네 사람들이 다 아는 만년 취업준비생 석민(백서빈). 면접 불합격 통보를 받은 날, 그는 공원을 지나다 헬멧에 숟가락을 꽂고 외계와 교신 중인 나은(신연서)에게 첫눈에 반해버리고 만다. 친구가 먼저 나은에게 접근했다가 호되게 당했다는 사실을 알게 된 뒤에도 석민은 포기하지 않고 나은을 찾아 공원으로 향한다. 외계인과의 교신을 방해하지 말라며 그를 밀어내고 경계하던 나은은 석민과 아주 천천히 서로를 알아간다. 하지만 둘 사이가 가까워졌다고 믿기도 전에 나은은 외계별로 떠날 결심을 마친다.


사랑에 빠진 사람의 눈에 상대는 멀찍이 동떨어진 외계인만큼이나 특별하다. 그렇지만 나은이 외계별과 통신하려는 진짜 이유는 다른 데 있다. &lt;어느 날 그녀가 우주에서&gt;는 어두운 길로 빠지지 않으면서 지금의 청년들이 겪었을 법한 이야기를 밝게 감싸안으려 노력한다. 절대 평범하지 않은 이에게 빠져든 석민의 구애를 따라가는 영화는 어떠한 전조 없이 스치는 생각들을 떠오르는 대로 전하는 것]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/994/655da977998af.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘스노우 폭스: 썰매개가 될 거야!’, 익숙한 즐거움과 교훈]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103920</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103920</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:13:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[북극의 스노우 타운에 사는 북극여우 스위프티(제러미 레너)는 어려서부터 썰매개들처럼 배달원이 되는 것을 꿈꿨지만, 신체적인 한계로 친구 피비(알렉 볼드윈)와 함께 우체국의 분류 업무에 만족해야 했다. 한편 스위프티의 소꿉친구 제이드(하이디 클룸)가 공부를 마치고 고향으로 돌아오자 스위프티는 제이드에게 자신의 마음을 고백하고 싶어 한다. 그러던 어느 날, 바다코끼리 오토(존 클리즈) 일당이 북극을 파괴하려는 음모를 꾸미고 있다는 것을 알게 된 스위프티는 마을을 지키기 위한 위험천만한 모험에 나선다.


썰매개를 꿈꾸는 북극여우의 어드벤처를 그려낸 &lt;스노우 폭스: 썰매개가 될 거야!&gt;는 꽤 익숙하고 낯익은 인상의 애니메이션영화다. 타고난 한계로 인해 꿈을 이루지 못한 채 무료한 일상을 보내다 위험한 여정에 나서는 스위프티의 모습은 자신이 가진 한계와 제약에 좌절하다가도 험난한 도전에 나서는 여타의 애니메이션영화 속 주인공들과 결을 같이한다. 빙하 소멸 등 오늘날의 환경 문제를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/740/655da9757b36a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘아워 프렌드’, 따뜻한 안녕, 어떤 우정과 함께]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103919</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103919</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:13:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[연극배우 니콜(다코타 존슨)과 기자 맷(케이시 애플렉)은 부부다. 사랑스러운 두딸과 오랫동안 이들 부부와 돈독한 관계를 유지해온 친구 데인(제이슨 세걸)이 함께 평온한 일상을 보내던 중 니콜이 난소암 말기 진단을 받게 된다. 니콜은 버킷 리스트를 만들어 실행하고 맷과 데인은 최선을 다해 니콜을 돕는다. 추억이 될 즐겁고 유쾌한 시간이 점차 끝나가면, 도망칠 수 없는 이별의 순간이 다가온다.


맷 티아구의 실화 기반 아티클을 바탕으로 제작된 영화 &lt;아워 프렌드&gt;는 시한부 선고를 받은 어느 부부의 길고도 짧은 이별을 잔잔하고도 따뜻하게 그려낸다. 세 친구를 중심으로 전개되는 만큼 세 주연배우의 역량이 중요한데, 세 배우 모두 비선형적인 시간 전개 속에서 여러 감정을 오가는 인물들을 능숙하게 표현한다. 암 환자의 죽음을 그려내는 영화로서 시종 어둡지만은 않은 톤을 유지하면서 현실과 동떨어진 낭만에 젖어 있지만은 않다는 점 또한 이 영화의 장점이다. 이는 아내를 암으로 잃은 원]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/427/655da9738fbae.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘서울의 봄’, ‘전두광 영화’가 되지 않았다는 점이 놀랍다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103918</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103918</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:13:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1979년 10·26 사태 이후 정국이 혼란한 상황에서 계엄사령관에 임명된 정상호 육군참모총장(이성민)은 사명감 투철한 이태신 소장(정우성)에게 수도경비사령관을 맡긴다. 사태의 수사를 책임지는 합동수사본부장에 오른 뒤 기고만장해진 전두광 보안사령관(황정민)을 견제하기 위한 것. 권력을 장악할 계획이었던 전두광은 12월12일, 사태와의 연관을 빌미로 정 총장을 강제 연행하고자 대통령(정동환)의 재가를 받아내려 하고 함정에 빠져 있던 이태신은 계략을 눈치챈다. 김성수 감독이 &lt;아수라&gt; 이후 7년 만에 신작을 내놨다. 12·12 군사반란을 다루는 &lt;서울의 봄&gt;은 구체적인 기록으로 남아 있지 않은 진압군과 반란군의 격전의 시간을 근거 있는 상상력으로 촘촘히 재구성한 작품이다. 12·12에 관한 실제 기억이 있는 감독은 이날에 대한 의문을 영화적으로 풀어나간다. 플롯을 운용하는 능력이 돋보이는 각본, 시대의 분위기와 인물의 성격을 반영한 프로덕션 디자인, 긴장과 탄]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/544/655da970cf80f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘헝거게임: 노래하는 새와 뱀의 발라드’, 헝거게임은 어떻게 강팀이 되었나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103917</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103917</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:13:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[때는 제10회 헝거게임을 앞둔 시기. 게임의 창시자 카스카(피터 딘클리지)는 헝거게임에 대한 대중의 관심이 뜨겁지 않아 고민이다. 이에 새로운 룰을 고안하는데, 바로 게임의 참가자에게 멘토를 지정해주는 것이다. 멘토는 자신의 멘티를 경쟁력 있는 참가자 또는 매력적인 사람으로 만들기 위해 노력해야 하고, 그 대가로 ‘밝은 미래’를 보장받는다. 그 누구보다 출세를 간절히 원하는 인물이 있으니 한때 부유했으나 현재는 초라한 삶을 살고 있는 스노우 가문의 코리올라누스(톰 블라이스)다. 그가 맡은 참가자는 12구역 출신의 루시 그레이(레이철 지글러)다. 신체 능력이 뛰어나 보이진 않지만 모두를 사로잡는 노래 실력을 가진 루시를 보며 코리올라누스는 가능성을 발견한다. 그렇게 게임이 시작되고, 코리올라누스는 몰락한 가문을 다시 일으키겠다는 생각에 사로잡혀 편법을 사용하는 것도 마다않는데, 그 모습을 카스카에게 발각돼 모든 것을 잃을 처지에 놓이게 된다.


기존 시리즈의 65년 전을 배경으로 진]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/290/655da96e9dc39.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘사채소년’, 카타르시스 없이 무거운 마음으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103916</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103916</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:13:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[학교 서열 최하위인 강진(유선호)은 같은 반 일진들에게 괴롭힘을 당하지 않는 날이 없다. 집이 부유한 남영(유인수)은 강진에게 숙제를 대신 시키고 기영(이찬형)은 강진을 괴롭히는 남영을 옆에서 거든다. 빚 때문에 부모도 떠나버린 텅 빈 집에 구둣발로 찾아온 사채업자 랑(윤병희)은 강진을 앞에 두고 돈을 갚으라 윽박지른다. 사채업자가 집으로만 찾아왔다면 불행 중 다행이건만 하필 일진 무리에게 괴롭힘을 당한 뒤 교실에 남아 있는 강진을 찾아서 랑은 학교 안으로까지 들어온다. 랑은 자신의 채무자인 강진에게 살아남을 수 있는 방도를 하나 제안한다. 한편 강진이 짝사랑하는 다영(강미나)도 돈 때문에 하루하루 고군분투하며 살고 있다. 다영이 어떻게 용돈을 마련하고 새 화장품을 살 수 있는지 같은 반 친구들이 알아서는 안된다. 그런 다영을 몰래 지켜보고 따라다니는 희원(서혜원)은 다영을 다시 올바른 길로 돌아서게 하고 싶다.


학원 누아르, 하이틴 범죄물을 표방하는 &lt;사채소년&gt;은 어]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/451/655da96cef52f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘빅슬립’, 구원과 연민을 섣불리 절충하지 않는 속 깊은 사려]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103915</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103915</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 07:13:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기영(김영성)의 삶은 어느 때 불시에 들여다봐도 어제와 다를 바 없는 하루로 채워져 있다. 숨 쉬듯 피우는 담배 몇 개비, 공장에서의 과묵한 노동, 거실 베란다에 무성한 화초에 물 주기. 온기가 틈입할 새 없이 빠듯하고 건조한 일상을 살던 기영의 앞에 어느 겨울 가출 청소년 길호(최준우)가 나타난다. 가정 폭력에 시달리는 길호는 여러 거처를 전전하다 기영의 아파트 앞 야외 평상에서 잠을 청한다. 기영은 그런 길호를 대뜸 집 안으로 들여 씻기고, 먹이고, 재운다. 하지만 기영의 태도에 자애로움은 그다지 깃들어있지 않고 길호 역시 기영에게 빈말로라도 인사치레를 하는 법이 없다. 제 몫의 생을 살기도 벅찬 두 남자에게 소통은 사치고 예의는 가욋일이다. 하지만 기영과 길호는 한 공간에서 거주하며 서로에게 은근하고 투박한 관심을 두기 시작한다. 기영의 삶에 길호가 머문다 하여 기영의 하루하루가 나아지는 것은 아니다. 식물인간으로 살아가는 친아버지를 찾아야 하고 회사에선 원치 않는 불미스러운]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/963/655da96a731ba.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 주종혁이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103898</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103898</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 06:18:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



숀 레논 &lt;Parachute&gt;


친구들과 밴드를 하면서 관련 음악을 많이 듣는데 그중 숀 레넌의 &lt;Parachute&gt;가 내 마음에 정확히 꽂혔다. 멜로디와 가사가 좋다. 드라이브 할 때 들으면 좋은 노래. 추천한다.


영화 &lt;한국이 싫어서&gt;


어려서부터 유학 생활을 했다. 그래서 계나(고아성)가 해외에 가 경험하는 외로움이 온몸으로 공감됐다. 통신이 지금처럼 원활하지 않던 시절이라 부모님과 화상 통화를 할 때 계속 버퍼링이 걸리곤 했다. 전화가 끊긴 뒤 몰려오는 외로움에 어쩔 줄 몰라 하던 시간들이 떠오른 작품이다.


드라마 &lt;무빙&gt;


원래 판타지 장르를 그렇게 좋아하지 않는데도 &lt;무빙&gt;은 시간 가는 줄 모르고 봤다. 특히 배우들의 열연이 눈에 띄었다. 순수한 극적 재미가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/622/655af86e34cd6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>