<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 평론</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 06 Oct 2021 12:35:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['샹치와 텐 링즈의 전설'의 플래시백이 의미하는 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98649</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98649</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 06:21:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;샹치와 텐 링즈의 전설&gt;(이하 &lt;샹치&gt;)에서는 샹치(시무 리우)와 케이티(아콰피나)가 친구들 앞에서 지난 일을 얘기하는 장면이 두번 나온다. 한번은 영화 초반 샹치의 정체가 밝혀지기 전 샹치와 케이티의 학창 시절을 말하는 장면이고, 다른 하나는 영화 말미 샹치와 케이티가 영화를 관통하면서 겪은 무용담을 말하는 장면이다. 흔한 수미상관의 형식인데, 두 장면에 다른 점이 있다면 앞선 대화의 내용은 오로지 샹치와 케이티의 말로만 전해지지만 두 번째 대화의 내용은 관객도 같이 목격했다는 것이다. 그런 점에서 어쩌면 두 번째 대화에 이르기 전까지 모든 장면을 하나의 긴 플래시백으로 볼 여지도 있다.


이 판단은 &lt;샹치&gt;가 많은 플래시백을 품고 있는 데서 비롯한다. 영화는 나아갈 만하면 한번씩 뒤를 돌아본다. 자주 뒤돌아보다 보니 샹치와 케이티가 친구들 앞에서 무용담을 얘기하는 장면이 지나갈 찰나 방금 전까지 보았던 것도 모두 플래시백이 아닐까 하는 의심이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/PshLG/btrgWBD6LuW/yIw7SiK9MRguIFAEbN48G0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['팜 스프링스'와 영화의 반복에 관한 짧은 단상]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98648</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98648</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 06:21:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[거듭되는 반복 없이 영상의 자극이 존재할 수 있을까. 타임루프와 로맨틱 코미디의 공식을 결합한, 별다른 부연설명이나 비평이 필요 없어 보이는 &lt;팜 스프링스&gt;를 통해 반복의 미세한 파열에서 나오는 고유한 힘을 느꼈다.


반복이 파열을 일으킬 때

영화는 장면마다 하나의 오케이컷만을 선택할 수밖에 없으므로, 아무리 근사하고 매력적인 순간이 담긴 테이크라 하더라도 연출자가 설정한 기준에 도달하지 못하거나 적합하지 않다고 판단되면 버려지기 마련이다. 나는 매 순간 오케이와 엔지를 구분하는 직관의 근거가 무엇을 토대로 결정되는지 여전히 궁금하지만(그래서 가끔 오케이컷으로 이루어진 통상적인 ‘완성본’과 누락된 장면들로 구성한 ‘해적판’을 비교해보고 싶은 충동이 들곤 하지만), 반대로 이러한 강박에서 느슨하게 벗어나 한 장면에 서로 다른 선택과 비전의 가능성을 그려내는 작업에도 쉽게 매혹을 느끼곤 한다.


이를테면 알랭 레네의 &lt;스모킹/노 스모킹&gt;에서 두 연인은 담배를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/n1tjz/btrg1XF7lp9/ceox1kSn88X3m7c5njfZQk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[무주산골영화제 영화평론가상 수상작 비평 전문] 이도훈 평론가의 <종착역>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98689</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98689</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 09:19:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[무주산골영화제는 2019년부터 상영작에 대한 비평적 지지를 통해 영화제의 생산적 역할을 강화하고, 영화비평에 대한 대중들의 관심이 줄어드는 상황에서 비평의 의미를 다시 생각하는 기회를 만들기 위해 "영화평론가상"을 신설했다.

2020년 제9회 무주산골영화제의 세 번째 영화평론가상 수상의 기쁨은 이동우 감독의 &lt;셀프-포트레이트 2020&gt;에게 돌아갔다. 올해 심사위원으로 참여한 남다은, 이나라, 이도훈 평론가는 영화제 이후 수상작을 포함하여 이란희 감독의 &lt;휴가&gt;와 권민표, 서한솔 감독의 &lt;종착역&gt;에 대한 비평을 각각 작성했다.

씨네21는 무주산골영화제가 보내온 영화평론가상의 결과물인 3편의 비평을 소개한다. 동시대 한국영화를 대표할 만한 3편의 영화를 깊이 들여다보는 특별한 기회가 될 것이다. 

한 편의 작품을 해석하기 위해 동원되는 용어들이 도리어 낭패를 부르는 경우가 있다. 권민표, 서한솔 감독이 공동 연출한 &lt;종착역&gt;이 그렇다. 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ccpnKF/btrgMAFHbS3/qvDyNBVF0D4sfcp4XoXD9k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['그대 너머에' 리얼함의 형식이 우리를 기만할 때]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98600</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98600</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 05:56:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[비평 너머에] 비평을 쓰기 위해 가능하다면 영화를 두번 정도 본다. 새로운 발견을 기다릴 때도 있지만, 기억의 오류가 없는지 점검하기 위해서다. 마음만 먹으면 같은 영화를 손쉽게 돌려 볼 수 있게 되면서 영화를 본다는 의미가 점점 퇴색된다고 느낀다. 신선한 글을 쓰기 위해 기억의 오류를 용기 있게 드러내는 것이 나을 것 같다는 무모한 생각도 든다. 물론 이는 이어지는 글의 오류를 대비한 밑밥이다. 글을 마감한 시점은 개봉 전이며 영화를 다시 볼 수 없었다. 불안하게 기억을 더듬는 상태가 이 영화를 말하기에는 퍽 적절하리라는 위안도 해본다.


존재 너머 자동기계의 세계

&lt;그대 너머에&gt;는 감독이자 시나리오작가인 박홍민의 자의식이 반영된 작품이다. 주인공은 감독이며, 그는 작품을 위한 시나리오를 쓴다(정확하게는 시나리오가 스스로 쓰이고 있다). ‘영화에 관한 영화’라는 말은 이런 방식의 영화를 설명하는 데 유용한 데우스엑스마키나 같은 말이다. 이것이 시나리오인지 현실인지,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bdSnwb/btrfHeCmgPz/bETYTuxgZXKVLvnKkTSj4k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['D.P.'를 보며 군대가 좋아졌다는 착시에 대해 거듭 생각함]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98602</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98602</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 05:56:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2014년 병영에서 발생한 인권침해 사건들을 다룬 넷플릭스 드라마 &lt;D.P.&gt;가 대한민국을 넘어 아시아까지 인기몰이를 하고 있다. 세대를 불문하고 공감대를 형성하는 모양새다. 최근 공군과 해군에서 연이어 성범죄 피해자들이 극단적 선택을 함에 따라 국민적 공분이 극에 달해 있는 상황에서 드라마가 출시되었다는 점, 더불어 사실에 기반을 둔 김보통 작가의 탄탄한 시나리오가 큰 반향을 불러온 것으로 보인다.


탈영병 잡는 군무 이탈 체포조 안준호 이병 역을 맡은 배우 정해인의 연기 변신도 한몫했을 것이다. 그가 전작 멜로드라마에서 보여주었던 달달한 연기와 다소 거리가 있는 무거운 캐릭터를 잘 소화했다는 세평이 있다. 그런데 사실 정해인은 이미 드라마 &lt;슬기로운 감빵생활&gt;을 통해 군인 연기를 선보인 적 있다. 군대 내 인권침해 사건으로 누명을 쓰고 징역살이를 하는 유정우 대위 역을 잘 소화했다는 점에서 안준호 이병 역도 잘 소화해낼 것이라는 기대를 촬영이 시작될 무렵,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ciVNDB/btrfnhUd0Bj/osWQuvZ6imfqAtYzACIo11/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['D.P.'가 너무 많이 보여주는 것과 끝내 드러내지 못한 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98601</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98601</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 05:56:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;D.P.&gt;가 재미있게 잘 만들어진 드라마라는 점은 부정할 수 없다. 하지만 군 내부에 고착화된 부조리를 성공적으로 환기시키고 있는지에 대해서는 다소 이의를 제기하고 싶다. &lt;D.P.&gt;의 장점은 명확하다. 한국인이라면 누구나 공감할 군 내부폭력에 대한 신랄한 고발을 통해 공감과 호응을 일으킨다는 것. 여기에 버디물과 형사물을 섞어놓은  D.P.요원 안준호(정해인)과 한호열(구교환)의 활약상이 보는 재미를 더한다. 어디선가 한번쯤 들어봤음직한 다양한 군인 캐릭터, 군대 내 참으로 다채롭게 서식 중인 빌런들을 통해 끊임없는 잔재미를 선사하는 것도 즐거움의 요소 중 하나다. 한편 일부에서 제기되는 아쉬움들은 대부분 동전의 앞뒷면마냥 장점과 연결된다. 우선 군대 내 폭력을 전시하듯 반복적으로 드러낸다는 점을 꼽을 수 있다. 노골적으로 말하면 &lt;D.P.&gt;에는 폭력적인 상황 그 자체를 전시, 과시하는 것 같은 태도가 깔려 있다.


이렇게 재미있어도 괜찮은가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dLQihF/btrflVRGV4K/bAIRhGLDXtgxEKqdrwSNOk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['바쿠라우'가 브라질의 현실을 투영한 방식]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98551</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98551</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 05:56:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[※영화의 결말을 언급하고 있습니다.

영화는 종종 감춰진 진실을 찾아 끝내 드러내곤 하지만, 누군가 감춘 적이 없는데도 알려지지 않은 현실을 성실히 전하기도 한다. &lt;기생충&gt;이 황금종려상을 수상한 2019년 칸국제영화제에서 &lt;바쿠라우&gt;는 심사위원상을 받았다. &lt;기생충&gt;이 한국의 반지하 문화를 모르더라도 세계 관객이 각자의 방식으로 이해할 수 있는 오늘날의 현실이라면, &lt;바쿠라우&gt;는 브라질의 정치사회적 실상을 모를 경우 존 카펜터 혹은 쿠엔틴 타란티노에게 영향을 받은 유혈 복수극으로만 보일 수 있다. 실태를 알고 보면 &lt;바쿠라우&gt;는 지금 거기에서 벌어지고 있는 참담한 야만의 현장이다. 중요한 점은, 이게 브라질 안에서만 끝나고 마는 문제가 아니라는 것이다.


브라질 동북부를 비추는 도입부에서 비포장길을 달리는 급수 트럭에 테레사(바바라 콜렌)가 타고 있다. 테레사는 백신 몇병을 구해 고향 마을 바쿠라우로 가는 길이다. 길에는 관을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/PS9ER/btrfaqw2PGM/hXLZ8QAX3K0GauagXBbi01/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['프리 가이'는 정말 디지털 시대의 <트루먼 쇼>가 될 수 있을까]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98550</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98550</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 05:56:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그냥, 재미있는 영화다. 어느 날 갑자기 우리를 둘러싼 메타버스 세상에 대한 우화처럼 보이기도 한다. 그런데 한없이 가볍고 유쾌한 영화에서 알 수 없는 불안을 느낀다. 시작은 사소하다. 그 NPC들은 정말 낙원에서 행복했을까.


‘나는 당신을 봅니다’에서 ‘당신은 나를 봅니다’로

&lt;프리 가이&gt;는 과연 디지털 시대의 &lt;트루먼 쇼&gt;(1998)라 부를 수 있을 것인가. &lt;프리 가이&gt;를 둘러싼 여러 반응 중 유독 &lt;트루먼 쇼&gt;를 닮았다는 반응이 눈에 밟혔다. 비디오게임 ‘프리시티’를 배경으로 의식을 가진 NPC 가이가 각성하는 과정을 따라가는 구성은 확실히 인공 도시를 탈출하는 TV쇼의 주민 트루먼을 연상시키는 부분이 있다. 가이는 인공지능 육성 게임을 기반으로 디자인된 덕분에 ‘프리 가이’가 게임이라는 사실에 눈을 뜬다. 가이(라이언 레이놀즈)가 플레이어 시스템을 따라 성장하고 제한된 구역을 벗어나는 건 &lt;트루먼 쇼&gt;의 오마주라고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cvQFSB/btre6lwdLk0/lA61IpYBAxZIgFSwJ15l4k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<모가디슈> <싱크홀> <인질>이 보여준 ‘지금, 여기’의 모습]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98515</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98515</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 05:56:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지루한 여름이 지나가고 있다. &lt;모가디슈&gt;가 있어서 다행이었지만, 몇몇 영화를 보면서 이 지루한 여름이 좀처럼 끝나지 않으리라는 걱정이 일었다.


외면하며 생존하기

&lt;모가디슈&gt; &lt;싱크홀&gt; &lt;인질&gt;은 각기 다른 장르적 관습 속에서 재난과 감금, 그리고 탈출(또는 구출)의 드라마를 펼쳐 보인다. 나는 &lt;사냥의 시간&gt; &lt;다만 악에서 구하소서&gt; &lt;반도&gt; &lt;#살아있다&gt; 등을 통해 2020년 한국영화의 키워드를 ‘생존 투쟁’으로 요약한 적이 있다. 생존이 지상 최대의 과제가 되어버린 시대의 풍경을 마주 보는 것은 그리 유쾌한 일이 아니다. 이는 자연스럽게 영위되어야 할 삶의 영역이 해결하기 어려운 문제가 되었다는 것, 그래서 평범과 보통의 삶조차도 치열한 노력과 투쟁을 통해서만 이룰 수 있는 끔찍한 세계가 도래했다는 것, 그래서 우리는 빈약해진 삶의 서사 속에서 허덕이고 있다는 사실을 확인하는 일이기 때문]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bnJE5E/btreK6G9tmM/Q4gnlWwO7Ps0s05KJFOyQ0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['자마'가 소환해 일깨우려는 감각에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98514</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98514</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 05:56:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[솔직히 고백하자면 &lt;자마&gt;를 처음 보았을 때 약간은 당혹스러웠다. 영화가 끝날 무렵 자마(다니엘 지메네스 카초)에게 가해지는 비쿠냐(마데우스 나츠테르가엘레) 무리의 느닷없는 처형. 이 장면의 서사도, 정서적인 흐름도 갑작스럽다는 생각이 들어 납득하기 어려웠다. 그러나 영화를 거듭 보며 깨달았다. &lt;자마&gt;를 완전히 오해하고 있었음을. 이 영화를 이해하는 데 중요한 것은 서사도, 정서도, 다른 무엇도 아닌 감각이라는 것을. 이 영화 안에서 벌어지는 일들은 ‘사건’이라기보다 ‘자연현상’에 가까워서, 머리로 이해하거나 납득하는 대신 순수하게 관찰하고 감각할 것을 요청해온다. 그것들을 따라가며 체험하는 것만이 영화에 제대로 접속하는 방법이라고 믿고 있다. 지금 &lt;자마&gt;가 소환해 일깨우려는 감각에 대해 말해보려 한다.


스멀스멀 다가오는 미지의 무언가

영화가 시작되면 우리는 자마가 이곳에서 힘과 통제력을 발휘하고 있다고 생각하기 쉽다. 그가 원주민의 뺨을 때]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b7y9lG/btreONtgrBc/c1g2NYrEHKayujbYokYVJ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20년 만에 개봉한 대만 청춘영화 '남색대문'이 감정을 보여주는 방식]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98467</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=98467</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 05:56:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이치엔 감독의 &lt;남색대문&gt;(2002)은 정서적으로 한창 예민한 17살 세 청춘들이, 누군가를 좋아하는 감정, 그것이 첫사랑이든 짝사랑이 됐든, 그 감정의 소용돌이 속에서 자신을 되돌아보는 과정을 잘 담아낸 청춘영화다. 이 영화를 보면서 요즘 제철인 아오리 사과가 떠올랐다. 초록색을 띠고 있어 시각적으로 여름과 잘 어울리는 과일이지만 사각거리는 식감과 풋풋한 향기를 갖고 있어 과일의 단맛을 선호하는 사람들에겐 익숙지 않을 수 있다. 이러한 아오리 사과처럼 &lt;남색대문&gt;이 다른 청춘영화와 달리 특별하게 느껴지는 것은 무엇일까? 이는 아직 설익은 풋풋한 사과처럼 서툴지만 자신만의 방식으로 사랑의 감정을 표현하는 청춘들의 모습을 영화 속에서 잘 보여주고 있기 때문일 것이다. 무엇보다 이 영화가 돋보이는 것은 여고생 멍커로우가 첫사랑의 감정을 이성이 아닌 동성에게 느끼면서 겪는 정체성의 혼란을 섬세하게 보여주고 있기 때문일 것이다.


키스하지 않아도 알고 있던 것

영화]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bFV0te/btrdJT8LPMa/1kPUF4hakrTkwWBiqSVpoK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>