<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 18 Jan 2022 05:38:06 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[며느리의 진심, JTBC '공작도시']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99480</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99480</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 12:24:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“제법이구나” “쉽진 않았어요.” 대한민국을 쥐고 흔드는 성진그룹의 실세 서한숙(김미숙)과 10년을 꾸민 계략으로 일격을 날린 둘째 며느리 윤재희(수애) 사이에 불꽃이 튄다. 재희는 시어머니가 가진 모든 것을 갖겠노라고 선언하고, 한숙은 유력 인사들의 치부를 모은 비밀 서재의 출입 키를 재희에게 건넨다. 일종의 곳간 열쇠를 주고받으며 맺은 JTBC &lt;공작도시&gt;의 고부 동맹. 서한숙은 남동생에게 넘겼던 그룹 회장직을 되찾아 큰아들에게 잇게 하고자 유능한 며느리를 활용하고, 윤재희는 성진가의 혼외자인 남편 정준혁(김강우)을 대통령으로 만들기 위해 시어머니를 든든한 뒷배로 삼는다. 이들에게 아들과 남편은 오로지 자신을 지킬 수 있는 위치를 마련하는 수단이다.


사람을 수단으로 삼는 일에는 자연히 리스크가 따른다. 나랏일을 논하고 진정성을 입에 올리는 자들이 성매수, 성추행을 저질러도 요직은 여전히 남자가 차지하는 세상을 살아온 시어머니는 그들의 치부를 공격하는 쪽보다 덮어주는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/sT84l/btrqN3JXLsQ/rlQECgctZWKrefAq7hmT1k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 시리즈의 세 번째 극장판 '걸즈 앤 판처 최종장 제3화']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99443</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99443</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 12:24:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;걸즈 앤 판처 최종장 제3화&gt;는 2012년부터 일본에서 방영한 오리지널 애니메이션 &lt;걸즈 앤 판처&gt; 시리즈의 세 번째 극장판이다. 여고생들이 전차를 운영하며 ‘전차도’라 불리는 스포츠 시합을 벌인다는 설정이다. 이번 작품에서는 20년 만에 부활한 동계 무한궤도배에서 1회전 승리를 거둔 우승 후보들이 맞붙었다. 때문에 전편보다 훨씬 강력한 전차 액션을 선보인다. 주인공 니시즈미 미호가 속한 오아라이 여고팀은 첫 경기에서 승리한 뒤 2회전에서 치하탄 고교와 맞선다. 어두운 밤, 나무가 빽빽하게 들어선 정글을 배경으로 케이조쿠 고교, 세인트 글로리아나 여고 등 8개 학교가 승리를 위해 고군분투한다.


&lt;걸즈 앤 판처 최종장 제3화&gt;의 인상적인 점 역시 CG다. 전차의 크기, 무게, 종류에 따라 다른 움직임을 구현한 모션 디자인으로 영화의 리얼리티가 배가된다. 또한 경기에 따라 배경 설정이 달라지기 때문에 마치 맵이 바뀌는 게임을 플레이하는 느낌이다. 학]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/U570P/btrqAdGiVjN/YsKafeGVMogUFALWTK71q1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 사랑에 청춘을 다 바친 한 커플의 10년간의 여정 '청춘적니']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99442</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99442</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 12:24:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가려진 커튼 틈 사이로 링이야오(장정의)를 보고 첫눈에 반한 뤼친양(굴초소)은 그녀에게 손편지를 건네며 수줍은 고백을 한다. 이후 커플이 된 이들은 고등학교를 졸업하면서 아쉽게도 떨어지고 만다. 뤼친양은 일을 하러 저우산으로 가고, 링이야오는 대학교가 있는 난징으로 간다. 몸은 떨어져 있지만 마음으로 연결된 이들에게도 시련은 찾아온다. 비 오는 날 뤼친양이 사고를 당하면서 이들은 서로의 필요함을 절실히 느낀다. 뤼친양이 난징에서 공사 감독관 일을 구하면서 이들은 함께 살기로 한다.


&lt;청춘적니&gt;는 사랑에 청춘을 다 바친 한 커플의 10년간의 여정을 담아낸 영화다. 수미상관의 구성을 지닌 영화는 3650이란 숫자를 카운트하며 시작한다. 그리고 1일부터 차근차근 커플의 이야기를 담아낸다. 화면에 표기된 숫자는 뤼친양의 시점으로 그가 링이야오에게 첫눈에 사랑에 빠진 날로부터 카운트업된다. 굴초소는 시간이 지날수록 앳된 얼굴에서 햇볕에 그을린 얼굴로 변화하는 뤼친양을 완벽하게]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bLFeUT/btrqAed9Dlp/rp61V29JHfTZL2Zf1rnFm0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 장인정신이 퇴색하고 물신주의와 환상만 남았을 때 '하우스 오브 구찌']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99441</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99441</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 12:24:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[명품 브랜드를 이름으로 물려받은 마우리치오 구치(애덤 드라이버)를 파티에서 만난 파트리치아(레이디 가가)는 그의 외모와 마음씨 때문이 아니라 이름만으로 그의 가치를 알아봤다. 명품 가방의 가치를 알아차리는 과정처럼 느껴지는 두 사람의 만남은 이내 사랑으로 발전한다. 연인을 반대하는 아버지 로돌포 구치(제러미 아이언스)에 반기를 든 마우리치오는 가문을 떠나 파트리치아와 결혼하고, 부부는 잠시 둘만의 힘으로 홀로 서려고 노력하지만 시간이 흘러 점점 가문이 쌓아올린 명성과 부를 편취하려 든다. 도전 끝에 성공한 창업주와 이를 곁에서 지켜보고 자란 2세와 달리 유약한 손자 세대인 마우리치오는 주도면밀한 아내에게 휘둘리다 곧 그녀를 미워하기 시작한다.


마우리치오를 향한 총성으로 시작한 &lt;하우스 오브 구찌&gt;는 젊은 날의 마우리치오와 파트리치아가 사랑에 빠지는 순간을 요란하게 그린 뒤 1990년대 구치 가문의 기업 승계 문제를 짚는다. &lt;올 더 머니&gt;로 한 차례 노탐에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c7VewA/btrqul6FPHI/sMGsAKdKNKxsFx7GyImdJk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 스티븐 스필버그의 첫 번째 뮤지컬 영화 '웨스트 사이드 스토리']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99440</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99440</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 12:24:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“훌륭한 이야기는 계속해서 반복되어야 한다고 믿는다.”(스티븐 스필버그) 스티븐 스필버그 감독의 첫 번째 뮤지컬 &lt;웨스트 사이드 스토리&gt;는 1957년 브로드웨이 초연 이후 여전히 사랑받고 있는 동명의 뮤지컬이 원작이다. 1961년 처음 영화화되어 아카데미 10개 부문을 석권, 이미 전설이 된 영화는 스필버그의 손에 의해 새 생명을 얻었다. 스토리는 거의 동일하다. 1950년대 뉴욕의 변두리 어퍼 웨스트 사이드를 배경으로 백인 하층민 위주의 제트파와 푸에르토리코 이민자 출신의 샤크파가 대립하는 가운데 제트파의 일원 토니(앤설 엘고트)와 샤크파 리더의 동생 마리아(레이첼 지글러)가 사랑에 빠진다. 뮤지컬에서는 다소 낯선 앤설 엘고트와 신예 레이첼 지글러의 캐스팅이 신선함을 더하는 가운데 촬영감독 야누시 카민스키, LA 필하모닉 상임지휘자 구스타보 두다멜 등 스탭의 면면은 그야말로 화려하다. 셰익스피어의 희곡 &lt;로미오와 줄리엣&gt;을 바탕으로 한 이야기의 큰 틀은 변함없]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/MUrJK/btrqxUgbUeI/QsKtKJIe3wUx289gp8vpPK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 사진작가와 모델로 바뀐 모녀의 관계성 '비올레타']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99439</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99439</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 12:24:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어린 소녀 비올레타(안나마리아 바르토로메이)는 할머니와 같이 산다. 부모의 손길을 원하는 비올레타는 엄마를 오매불망 기다린다. 하지만 엄마 한나(이자벨 위페르)는 집에 붙어 있질 않는다. 그녀는 사진작가로 이들과 따로 살고 있으며 가끔 들를 뿐이다. 어느 날 한나는 비올레타를 자신의 집으로 초대한다. 집이라기보다는 스튜디오에 가까운 공간에서 엄마와 딸은 사진 촬영을 하며 즐거운 시간을 보낸다. 사진을 찍는 도중에 예술적 영감을 받은 한나는 비올레타에게 사진 모델을 제안한다. 비올레타는 엄마와 함께할 수 있는 기회라 생각하고 제안을 수락한다. 죽음과 관련된 오브제를 활용해 에로틱한 컨셉의 사진을 찍는 한나는 비올레타에게 무리한 요구를 하기 시작한다.


&lt;비올레타&gt;는 딸 한나가 사진작가인 엄마의 모델이 되면서 겪는 심리적 갈등을 그린 영화다. 이 영화의 놀라운 점은 감독의 자전적 경험을 바탕으로 한다는 것이다. 감독 에바 이오네스코는 자신의 어머니이자 사진작가인 이리나 이오]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ooTx6/btrqu0nFXs2/O5hRCPqunUKrqFHkvolmM0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 박소담, 액셀러레이터를 밟는 드라이버가 되다 '특송']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99438</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99438</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 12:24:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[질주하는 내연기관의 가속 쾌감만으로 내달리는 영화가 도착했다. &lt;특송&gt;은 자동차 추격을 액션의 소재로 이용하는 것에서 그치지 않고 이야기의 전면에 내세워 강조한다. 액셀러레이터를 밟는 여성 드라이버가 주인공인 영화도 드물다. 은밀한 배송 거래 전문 드라이버인 은하(박소담)는 어떠한 일이 있어도 배송 사고를 내지 않고 의뢰인이 원하는 것을 원하는 목적지로 ‘특송’해주고 돈을 받는다. 은하가 소속된 백강산업의 백 사장(김의성)은 매번 뛰어난 배송 실력을 보여주는 은하를 꽤나 만족해하는 눈치다. 하지만 빼어난 실력을 자랑하는 은하도 위험에 빠지고 만다. 웬만하면 수락하지 않는 위험한 특별 배달 의뢰를 맡은 은하는 일이 틀어져버린 현장에서 홀로 길을 잃은 어린 서원(정현준)과 만나게 된다. 서원은 아주 중요한 무언가를 가지고 있다는 이유로 범죄 조직에 쫓기게 되는데, 은하는 위험에 처한 서원을 외면하지 못하고 배송 원칙을 어긴 채 고의로 ‘배송 사고’를 저지르게 된다.


배우]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/u2vxG/btrqvU1QRFp/bPyTFq40oI2k1IeZQjqXy1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 위선에 빠진 인물을 위악적으로 몰아붙이는 신랄함 '프랑스']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99437</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99437</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 12:24:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 확진으로 레드 카펫에 오르지는 못했으나 명감독들의 스크린에는 어느 때보다 활발하게 초대받은 배우 레아 세두는 지난해 제74회 칸국제영화제에 네편의 출연작(&lt;프랑스&gt; &lt;프렌치 디스패치&gt; &lt;더 스토리 오브 마이 와이프&gt; &lt;디셉션&gt;)을 선보였다. 그중 무려 세편(&lt;프랑스&gt; &lt;프렌치 디스패치&gt; &lt;더 스토리 오브 마이 와이프&gt;)이 경쟁부문에 진출했고, 주연을 맡은 작품 또한 세편(&lt;프랑스&gt; &lt;더 스토리 오브 마이 와이프&gt; &lt;디셉션&gt;)이다. 작품성의 우열을 두고는 견해가 갈리겠지만 ‘레아 세두의 영화’로 남을 한편을 꼽기란 어렵지 않을 것이다. 레아 세두가 양극의 이미지를 앞뒤 양옆으로 조립해 타이틀 롤로 군림한, 브루노 뒤몽 감독의 신작 &lt;프랑스&gt;다.


이 영화의 제목은 배경인 국가의 이름이자 주인공의 이름이다. 영화는 지체 없이 제목을 띄운 뒤 기자 프랑스 드]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oaNLH/btrqu0H1Wnd/rszNMcqMlgPUN7YkkvG8Z1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[조엘 코엔 감독의 '맥베스의 비극' 外]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99430</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99430</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 12:24:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;맥베스의 비극&gt;

감독 조엘 코엔 | Apple TV+
조엘 코엔 감독이 연출한 &lt;맥베스의 비극&gt;이 Apple TV+에서 공개된다. 윌리엄 셰익스피어가 쓴 희곡 &lt;맥베스&gt;가 원작으로, 맥베스(와 레이디 맥베스)의 욕망과 파멸에 관한 이야기. 로만 폴란스키, 구로사와 아키라, 오손 웰스, 저스틴 커젤 등 많은 작가들이 거쳐간 이야기를 왜 다시 소환해야 했나, 라는 물음이 우선적으로 떠오른다. 대신 형식적으로 독특하게 일관된 방법론을 추구하면서 새로운 작가적 면모를 공고히 한다. 흑백 화면과 1.33:1 화면비, 두드러지게 양식적인 톤을 고수하는 대사와 세트, 동선이 돋보인다.


&lt;아네트&gt;

감독 레오스 카락스 | 왓챠
유난히 과작인 감독이 오랜만에 들고 온 이 신작을 아쉽게도 극장에서 놓친 관객이라면 이번 기회를 반겨야 할 것이다. 미국 밴드 스파크스가 작업한 음악으로 만들어진 뮤지컬 장르라는 점에서도 생경한 매력을 주는 &lt;아네트&amp;g]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/MKL2M/btrp6HanBi6/8ixGeXridY7TZOyo1zRNS0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['표범 인간'의 진실, '아론녹']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99429</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99429</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 12:24:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동물 분장을 한 어린이들의 연극 공연, 표범 탈을 쓴 사내가 나타나 “너희 중 하나를 저녁 식사로 잡아먹겠다”라며 ‘토끼’ 소년을 골라 동굴로 데려간다. 여기까지는 대본 그대로다. 그러나 약속과 달리 토끼의 노랫소리는 들려오지 않는다. 아이는 사라졌다. 무대는 아수라장이 된다. 부모에겐 지옥이 시작된다. 인도 드라마 &lt;아론녹&gt;의 강렬한 오프닝이다. 무대는 다시 바뀌어 히말라야 인근의 작은 마을 시로나, 딸의 대학 입시에 집중하기 위해 1년간의 휴직을 앞둔 카스투리 경감(라비나 탄돈)은 후임으로 온 앙가드(파람브라타 차테르지)와 사사건건 부딪친다. 이때 프랑스에서 온 여행객 소녀가 강간당한 뒤 살해되어 밀림의 나무에 매달리는 사건이 일어난다. 마을은 19년 전 연쇄살인 사건의 범인으로 추정되는 ‘표범 인간’이 돌아왔다며 술렁인다.


작은 공동체에서 벌어진 끔찍한 사건, 가장 힘없고 연줄 없는 인물의 죽음, 외부의 압력에 맞서 진실을 좇는 경찰, 뿌리를 캘수록 복잡하게 얽힌]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/CLf2E/btrp6ItADIB/WSMu1EL1kl67oLHYZNLTWK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 폐허가 된 시리아를 떠나고자 하는 피아니스트 카림의 고군분투 '전장의 피아니스트']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99416</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99416</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 12:24:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[ISIS가 시리아의 한 마을을 점령한다. 피아니스트인 카림(타렉 야쿱)은 폐허가 돼버린 이곳을 떠나 유럽으로 갈 계획을 세운다. 그에게 남은 시간은 13일. 하지만 자금이 부족하다. 그는 자신의 유일한 재산인 어머니의 피아노를 팔아야만 한다. 어느 날 카림이 사는 아파트로 테러리스트들이 쳐들어와 피아노를 발견하고 총을 쏘아댄다. 부서진 피아노를 보며 그는 잠시 좌절하지만 고치기로 마음먹는다. 이틀째 수리에 매달렸지만 헛수고였다. 마침 한장의 사진이 그의 눈에 들어온다. 카림은 사진 속 피아노가 있는 장소를 향해 위험한 여정을 시작한다.


&lt;전장의 피아니스트&gt;는 ISIS의 점령으로 폐허가 된 시리아를 떠나고자 하는 피아니스트 카림의 고군분투를 그린 영화로 실화를 바탕으로 한다. 영화는 인상적인 롱테이크 숏으로 시작한다. 많은 사람들이 함께 모여 사는 허름한 아파트에 아이의 울음소리와 총소리가 교차한다. 카림은 그 한복판에서 피아노를 연주한다. 이 숏을 통해서 영화는 삶과]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cb0YYK/btrpQQZVuLq/1B4IZjH7yxwEXw55Idf5C1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>