<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 06:30:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 예술과 기술의 경계와 관계를 묻다, 부천영화제 AI 섹션 경향 및 추천작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105449</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105449</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해로 28회를 맞이하는 부천영화제의 가장 뜨거운 화두는 단연 AI다. AI 국제 콘퍼런스와 AI 필름 메이킹 워크숍 등 부대 행사가 마련된 가운데, AI로 제작된 15편의 흥미로운 영화들 또한 관객을 기다리고 있다. 올해 부천영화제는 우리나라 국제영화제 최초로 AI 영화 국제경쟁 부문을 신설해 생성형 AI를 통해 제작된 단편영화들을 선보인다. 해당 영화들은 챗지피티(ChatGPT)부터 미드저니(Midjourney), 스테이블 디퓨전(Stable Diffusion) 등의 이미지 AI, 피카랩(Pika Lab), 런웨이(Runway) 등의 영상 AI, 수노(Suno), 일레븐랩스(Elevenlabs) 등의 사운드 AI 등 다양한 AI 기술을 활용해 제작됐다.

창작의 지평을 넓히는 영화들



AI 국제 콘퍼런스의 연사이자 뉴미디어 아티스트로 활동 중인 이진준 교수는 한 인터뷰에서 “‘창작의 다양성’과 감상에서의 ‘감각적 확장’이라는 점에서 AI 예술이 무조건 부정적 영향을 끼친다고는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/005/668d51b86e949.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 영상을 생성하며 스토리보드를 그때그때 수정해나간다, 부천국제판타스틱영화제 BIFAN+ AI 필름 메이킹 워크숍 참석한 데이브 클라크 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105448</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105448</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[AI 영화제작의 현재를 논할 때 데이브 클라크는 빼놓을 수 없는 이름이다. 커피 한잔할 시간에 뚝딱 만들었다는 스포츠웨어 AI 광고 영상은 온라인 커뮤니티를 뒤흔들었고, 연이어 발표한 &lt;Another&gt; &lt;Borrowing Time&gt; 등의 단편영화는 강력한 스토리텔링을 뒷받침하는 자연스럽고 유려한 이미지로 AI 영화의 최전선을 개척했다. AI 영화 커뮤니티인 ‘큐리어스 레퓨지’(Curious Refuge) 강사로 활동하며 AI 영화 생태계 형성에 힘쓰는 그는 베를린과 칸 등 유수의 국제영화제 연단에 오르며 전통적인  작업 방식의 영화인들을 만나는 일에도 적극적이다. 제28회 부천국제판타스틱영화제(이하 부천영화제)의 BIFAN+ AI 필름 메이킹 워크숍에서 만난 데이브 클라크 감독의 이야기를 전한다.



- 처음 생성형 AI를 활용한 영화제작에 발 들이게 된 계기가 궁금하다.

=2년 전, 내 각본을 영화화하기 위해 여러 제작사의 문을 두드리고 있었다. 예상 결과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/670/668d51d3bbf5d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 영화를 알아야 AI기술도 잘 활용한다, 부천국제판타스틱영화제 BIFAN+ AI 필름 메이킹 워크숍에 가다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105447</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105447</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제28회 부천국제판타스틱영화제(이하 부천영화제)의 화두는 AI 영화다. AI 영화 국제경쟁부문 신설과 AI 국제 콘퍼런스 개최에 더해, 영화제 개막을 앞둔 지난 7월2일부터 4일까지는 60명의 참가자를 대상으로 한 ‘BIFAN+ AI 필름 메이킹 워크숍’을 개최했다. 기존 영화 환경에서 제약을 느꼈던 신진 창작자들에게 AI를 활용한 영화제작 공정을 체험케 하고 국내외의 AI 영화 생태계를 활성화하기 위함이다. 각 3~4인 구성의 16개 팀은 2박3일간 ‘SF’와 ‘환경’이라는 키워드와 관련된 2분 내외의 단편영화를 제작한다. 스토리 기획부터 AI 툴을 활용한 키 이미지 및 영상 생성, 편집과 음향까지 모두 48시간 이내에 마무리하는 해커톤 스타일의 워크숍이다. &lt;씨네21&gt;은 그중 7월3일 일정에 동행해 현장의 열띤 분위기를 담았다.

지원자 600명 넘게 몰려 



BIFAN+ AI 필름 메이킹 워크숍에 쏟아진 업계 안팎의 관심은 뜨거웠다. 연출가와 각본가 등의 현업 영]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/950/668d51d12abe6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “XR 산업 관계자들의 최종 지향점은 시뮬레이션 월드다”, 김종민 부천국제판타스틱영화제 XR 큐레이터 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105446</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105446</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 2월 오픈AI에서 공개한 동영상 생성 인공지능 소라(Sora)는 영화산업에 충격을 몰고 왔다. ‘텍스트 투 비디오’ 형식의 AI가 지닌 한계를 극복하고 자연스러운 카메라 움직임을 구현했기 때문이다. 지난해에 이어 올해도 부천아트벙커B39에서 개최되는 전시 &lt;비욘드 리얼리티&gt;는 인공지능(AI)과 확장현실(XR)간의 상호작용을 살펴보며 담론의 장을 마련했다. 9년째 &lt;비욘드 리얼리티&gt;의 기획을 맡은 김종민 XR 큐레이터는 “AI의 도입이 마치 쓰나미와 같다”라고 표현했다. 10년 넘게 서서히 발전한 XR과 달리 AI는 빠른 속도로 산업에 접근하기 때문이다. 전시 개최를 앞두고 만난 김종민 XR 큐레이터는 기존 영화산업의 유산과 앞으로 도래할 새로운 패러다임 사이의 조화를 끊임없이 모색하고 있었다. 



- 영화와 달리 XR 콘텐츠는 기술 발전 속도에 맞춰 끊임없이 양식이 변화한다. XR 콘텐츠의 큐레이션은 기존 영화제와는 접근법이 다를 것 같다. 

=기준을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/462/668d51c2b3e3a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 영화제의 새로운 융합 모델을 제시하기 위한 시도 나선다, 신철 부천국제판타스틱영화제 집행위원장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105445</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105445</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘이상해도 괜찮아’라는 슬로건을 내건 제28회 부천영화제가 지난 7월4일 개막했다. 14일까지 총 11일간 지속되는 부천영화제에선 올해 총 49개국 255편을 선보인다. 리브랜딩을 통해 영화제의 외연을 확장하며 부천영화제는 대한민국 국제영화제 최초로 AI 국제경쟁 부문을 도입하고, AI 콘퍼런스와 AI 기술을 활용한 워크숍도 개최한다. 영화제 개막을 앞두고 만난 신철 부천영화제 집행위원장은 “AI가 현재로선 어색할 수 있지만 해당 기술에 익숙해지려 노력할 필요가 있다. 영화제작 부문에서 AI 기술을 활용할 수 있는 방법을 영화인들이 계속해서 찾아나가야 한다”고 강조했다. 



- 영화제 개막이 며칠 남지 않았다. 현재까지의 상황은 어떤가. 

=집안 잔치 준비를 마무리 짓느라 한창 바쁘다. (웃음) 올해는 여러 가지로 변혁을 꾀하고 새롭게 준비하는 부분들이 많아 마지막까지 크고 작게 보충할 일들이 있다. 

- 지난 6월12일 치러진 기자회견에서부터 올해 영화제의 ‘새로운 도약’을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/479/668d51bfdab30.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 진부한 신세계, 예술을 창작하는 인공지능에 대한 두 방향의 생각-희망편과 절망편]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105444</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105444</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5년 전, 그러니까 2019년 8월13일에 키튼 패티라는 코미디 작가가 ‘1천여 시간 동안 봇에게 &lt;배트맨&gt; 영화를 보게 한 뒤 각본을 쓰게 했다’면서 그 첫 페이지를 트위터(트위터! 트위터! 트위터다! 누가 이걸 X라고 부르는가?)에 올렸다. 그 각본은 온라인에서 엄청난 인기를 누렸고 그에 바탕을 둔 코믹북 버전도 나왔다.

굉장히 재미있는 각본이었다. 그러니까 인간과 문학과 만화에 대해 아무것도 모르는 존재가 엉성하게 인간의 창조물을 모방하고 있는데 그게 정말 이상하고 신기했다. 그 결과 “나는 박쥐들을 박쥐처럼 마신다”,  “알프레드, 로빈을 낳으세요”와 같은 초현실주의 시와 같은 문장들이 터져 나온다. 한 가지 흠이 있다면 그건 그 각본을 쓴 게 봇이 아니라 키튼 패티 자신이었다는 것이다. 그러니까 그 각본은 인간을 흉내내는 가상의 인공지능을 주인공으로 한 전통적인 SF였다. 그것도 아주 훌륭한.
 
2019년의 인공지능은 키튼 패티가 쓴 것 같은 각본을 쓸 수 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/281/668d51bc599e1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 모든 쟁점이 진행 중 - 지금 AI에 대해 궁금해하는 4가지 질문]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105443</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105443</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[AI가 인간의 특정 직업군을 완전히 대체할 것이다, AI가 결국 인간을 넘어설 것이다…. 알파고가 이세돌 9단을 이기고 챗지피티가 등장한 이후 인공지능은 대중에게 호기심이자 두려움의 대상이 됐다. 하지만 비약적인 발전을 거듭하는 IT 업계의 특성상 매체에서 쏟아지는 AI 관련 최신 소식들을 완벽히 이해하기 위해서는 상당한 배경지식이 필요하다. 우리가 어렴풋이 접한 적은 있지만 제대로 이해하지는 못했던 세계에 진입하기 전에, 특히 &lt;씨네21&gt; 독자들이 지금 AI에 대해 가장 궁금해할 만한 네 가지를 꼽아보았다.  

1. 지금 인공지능이 영화를 쓰고 연출하는 기술력은 어디까지 왔나. 



생성형 AI란 프롬프트, 즉 특정 입력값을 기반으로 텍스트, 이미지, 음악, 기타 미디어 등을 생성할 수 있는 인공지능 유형이다. 스스로 거대한 데이터를 빠르게 학습하며 새로운 콘텐츠를 창의적으로 만들어낼 수 있기 때문에 영화산업에도 적용 가능하다. 인간 감독 오스카 샤프와 AI 공학자]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/991/668d51cde5a7d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 인간과 시네마 그 사이의 인공지능 - 인공지능 기술의 발달로 영화의 예술적 위상에 대한 본질적 질문이 다시 시작되다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105442</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105442</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[새삼스러운 얘기지만, 영화가 처음부터 예술로 인정받았던 것은 아니다. 1895년 뤼미에르 형제의 &lt;열차의 도착&gt;이 사람들을 경악시킨 이래 한동안 영화는 발전된 기술을 느낄 수 있는 신문물 정도로 취급받았다. 기성 예술가들이 영화의 등장에 불편한 기색을 드러내기 시작한 것은 프롤레타리아계급 중심으로 극장 영화가 소비되면서다. &lt;예술의 시대&gt;에 수록된 ‘문학에서 영화로, 또는 대중 속으로 사라진 예술’에서 전동열 홍익대학교 독어독문학과 교수는 1910년대부터 영화가 오랫동안 “배우지 못한 사람과 프롤레타리아를 위한 장난의 심심풀이”, “낮은 계급의 문화적 대체물”, “대중을 ‘잠식’해가는 ‘페스트’” 등의 취급을 받았다고 설명한다. 이후에도 영화의 상업성은 바로 그 이유 때문에 영화가 순수예술로 대우받지 못하는 장벽이 됐다. 하지만 원래 영화의 비예술성을 주장했던 게르하르트 하웁트만이나 토마스 만 같은 작가들이 점차 영화가 지닌 “새로운 예술형식으로서 ‘커다란 가능]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/182/668d51caa8a51.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] AI와 영화의 관계를 고민하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105441</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105441</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[AI 영화는 이제 거부할 수 없는 흐름이 됐다. 챗지피티 등 생성형 AI가 쓰는 시나리오의 완성도가 인간 수준에 가까워지는 것은 대량 학습이 가능한 그들에게 사실상 시간문제라 할 수 있고, AI를 통해 배우의 외양을 신의 목적에 따라 바꾸는 것은 이미 할리우드 블록버스터에서 보편화된 양식이 됐다. 하지만 지난해 할리우드 파업에서 알 수 있듯 인공지능의 발전은 인간과 영화의 특별함을 믿었던 이들에게 두려움의 대상이다. 최근 AI 영화를 둘러싼 화두를 중심으로 지금 사람들이 해당 이슈에 대해 가장 궁금해하는 질문에 답해보았다. 듀나 영화평론가는 예술을 창작하는 인공지능에 대한 두 방향의 생각을 담은 글을 보내왔다. 한편 올해 부천국제판타스틱영화제는 ‘AI 영화 경쟁부문’을 신설했다. 신철 부천국제판타스틱영화제 집행위원장과  김종민 XR 큐레이터로부터 AI 섹션을 포함한 올해 영화제의 경향에 대해 듣고 올해 프로그램의 면면을 살펴보았다. 영화제 개막을 앞두고 열린 ‘BIFAN+ AI 필름]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/499/668d51c64d7cd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[archive] 어린 시절의 초상]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105427</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105427</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2012년 1월, 이훤 앓이의 시작을 알리는 &lt;해를 품은 달&gt; 속 이훤의 어린 시절을 연기한 여진구 배우를 만났다.


16살이라는 나이가 무색할 만큼 서늘하면서도 깊고 큰 눈망울에 낮은 목소리.


잊으려 해도 잊지 못할 소년 같은 배우가 &lt;하이재킹&gt;에서 첫 악역으로 변신한 모습을 보니 그의 30대, 40대가 더 기대된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/072/668ce2765cd6a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이래도 극장에 안 오실래요?, <인사이드 아웃2>의 굿즈 마케팅은 극장마다 어떻게 달랐나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105413</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=105413</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:16:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;인사이드 아웃2&gt;에서 라일리가 직면한 모든 고난과 어려움을 함께하는 감정들은 각기 다른 개성으로 관객의 큰 사랑을 받는다. 별(기쁨), 눈물(슬픔), 번개(불안) 등 상징적인 물성을 반영한 아홉 가지 감정의 캐릭터디자인은 시각적으로 다양한 유형의 생산품으로 응용되기 안정적이다. 인물 이외에도 &lt;인사이드 아웃2&gt;의 세계관을 구현할 특징들이 눈에 띈다. 알록달록한 기억 구슬부터 반짝거리는 자의식, 어두컴컴한 마음속 심연의 창고, 복잡한 머릿속 계기판까지. 그렇다면 멀티플렉스 극장 3사는 &lt;인사이드 아웃2&gt;를 어떻게 현실로 끄집어냈을까. 원작의 세계관을 보존하면서 관객의 관심을 가속화하는 굿즈 마케팅을 공개한다.


CJ CGV


CGV에서 제작한 ‘감정 표지판’은 &lt;인사이드 아웃&gt;에서 각 감정 캐릭터의 컨트롤에 따라 라일리의 기분이 변하는 것에 착안해 기획됐다. 룰렛을 돌려 오늘의 기분을 고르는 감정 표지판이 첫 출발점. 눈으로 즐길 수 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/099/6687b8add8b76.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>