<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 23 Feb 2024 04:25:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 모두의 안전을 위해 <워 호스>, 해외영화계의 동물 촬영 사례들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104532</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104532</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 09:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[프랜시스 포드 코폴라 감독의 &lt;지옥의 묵시록&gt;은 지금 시대에 나왔다면 꽤 시끄러운 영화가 됐을 것이다. 실제 물소를 도축하는 신이 적나라하게 담겨 있기 때문이다. 이후 할리우드에서 동물 연기 촬영 여건도 여러 변화를 거쳤다. 영화 엔딩크레딧에 등장하는 “No Animals Were Harmed®”는 해당 작품이 제작 가이드라인을 준수해 제작되었음을 인증하는 문구다. 미국의 동물보호단체 ‘미국 인도주의 협회’에서 84년간 동물 배우 보호를 의무화한 이 프로그램은 연간 1천여편의 작품에 출연하는 동물 10만 마리의 안전을 보장하기 위해 작동하고 있다. 양서류, 조류, 야생생물, 파충류, 영장류 등 동물별로 세세한 가이드라인이 존재하며 현장은 이를 준수해야 한다.


스티븐 스필버그의 &lt;워 호스&gt;는 영화가 취한 고전영화적인 촬영 방식상 CG 작업이 최소한으로 이루어질 수밖에 없었다. 주인공 조이를 연기한 대역마는 무려 14마리. 말마다 각기 다른 특성을 갖고 있는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/886/65d70fa82397c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “동물 배우에게도 사회성이 중요하다”, 권순호 퍼펙트독 대표]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104531</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104531</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 09:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[권순호 대표가 이끄는 퍼펙트독 반려견 교육센터는 보호자 교육 및 반려견 훈련, 관련 세미나 등을 진행한다. 2011년부터 부업으로 시작한 동물 촬영은 &lt;멍뭉이&gt;를 시점으로 퍼펙트독의 가장 중요한 사업이 됐다. 퍼펙트독이 운영하는 동물 에이전시는 &lt;마스크걸&gt; &lt;오늘도 사랑스럽개&gt;에 출연한 동물 배우 섭외와 훈련, 연기 지도를 담당했다. &lt;탈출: 프로젝트 사일런스&gt;처럼 모션 캡처 기술이 활용된 영화에도 일부 참여했다. 최근 개봉한 &lt;도그데이즈&gt;는 엔딩크레딧에서 출연 동물과 인간의 지분을 똑같이 할애하는 등 배우로서 그들의 역할을 존중하고 주목하는 영화다. 영화, 드라마 업계가 동물 촬영을 대하는 인식이 바뀌어가는 기로에 서 있는 권순호 퍼펙트독 대표를 만났다.



- &lt;도그데이즈&gt;의 프리프로덕션 과정부터 참여한 것으로 안다. 어떻게 제안받게 된 작품인가.


= &lt;멍뭉이&gt;를 끝내고 ‘두번 다시 내 인생에 이렇게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/671/65d70fa5cd021.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 리얼리티보다 중요한 것은, 국내 동물 촬영 현장의 현재와 과제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104530</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104530</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 09:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“동물병원 원장님한테는 있는데 고민상(유해진)씨한테는 없는 게 뭘까요?” &lt;도그데이즈&gt;에서 반려견을 키우는 민서(윤여정)가 민상에게 건넨 말이다. 개의 복지에 아무런 관심이 없던 민상은 질문을 곱씹으며 인간과 반려견이 같이 묵을 수 있는 리조트를 기획한다. 질문을 조금 바꿔 동물이 함께한 촬영장에 대입해보자. 동물 배우가 안전하게 촬영 가능한 현장엔 있고 그렇지 않은 현장엔 없는 것이 무엇일까? 2020년 동물권행동 카라(이하 카라)에서 ‘동물 출연 미디어 가이드라인’을 발표한 지 햇수로 4년이 지났다. 2022년 드라마 &lt;태종 이방원&gt;에서 낙마 장면을 위한 동물 학대로 말 ‘까미’가 사망한 뒤 KBS는 카라의 동물 촬영 가이드라인을 토대로 내부 가이드라인을 세웠고 정부는 2022년 상반기까지 가이드라인을 만들겠다고 발표했다. 이후 동물 촬영 현장은 어떻게 바뀌었을까. 현장의 감독들과 동물 배우 섭외 및 훈련 전문가, 카라 활동가, 수의사에게 동물 촬영 현장의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/196/65d70fa3ce49e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 동물 배우들, 안전하게 촬영하고 있나요?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104529</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104529</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 09:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“어떤 동물도 다치지 않았습니다.” 영화 오프닝이나 엔딩 크레딧에 등장하는 이 문구는 보여주기식으로 들어가는 것이 아니다. 과거 할리우드에서는 &lt;벤허&gt; &lt;역마차&gt; 등 현장에서 너무 많은 동물이 다치거나 심지어 목숨을 잃는 불상사가 있었다. 이에 대해 사람들의 비판이 거세지자 1970년대부터 미국 동물보호단체 ‘미국 인도주의 협회’ (American Humane Association)는 엄격한 가이드라인을 정해 이를 통과한 작품에 동물 배우의 안전을 보장하는 인증마크를 발급하기 시작했다. 한국에서 동물 배우들의 동물권에 대한 인식이 전환되기 시작한 것은 드라마 &lt;태종 이방원&gt;부터였다. 원하는 신을 위해 말 발목에 와이어를 묶어 강제로 넘어뜨리고 심지어 그 말이 나중에 사망했다는 소식이 전해지면서 많은 이의 공분을 샀다. 이에 따라 2020년 동물권행동 카라가 발표한 동물 촬영 미디어 가이드라인 역시 재조명됐다. 최근 개봉한 &lt;도그데이즈&gt;는 현]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/233/65d70fa23d8f5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 답답한 현실, 더 답답한 영화, 최근 한국영화아카데미(KAFA) 영화의 주제적 공통점과 한계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104519</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104519</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 09:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘KAFA 영화 같다’라는 말은 좋은 뜻일까? 관객들은 어디서 어떻게 ‘KAFA 영화 같다’란 느낌을 받는 것일까. 그렇게 느낄 만한 KAFA 영화들의 어떤 공통점이 있긴 한 것일까. 꼬리를 무는 의문을 생략하고 결론부터 말하자면 최근 KAFA 영화들엔 아주 뚜렷한 공통점이 있다. KAFA 영화의 젊은 주인공들은 대개 빚을 지고 있다. 빚의 의미가 조금씩 다르긴 하지만 모두가 어떠한 부채감에 시달리는 경향을 보인다.


&lt;검은 소년&gt;(2022)에서 주인공 훈(안지호)은 1990년대 후반을 살고 있다. 뉴스는 국가가 IMF에 빚을 지게 됐다고 연신 떠들고 훈의 부모는 ‘내가 너 때문에 어떻게 살았는데’라는 투로 아들에게 마음의 빚을 안긴다. &lt;럭키 몬스터&gt;(2019)와 &lt;썬더버드&gt;(2021), &lt;그 겨울, 나는&gt;(2021)의 30대 언저리 주인공들은 경제적 빚을 지고 있고 그것을 갚기 위해 이런저런 일을 한다. &lt;혼자 사는 사람들&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/208/65d70fa05c055.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] KAFA 영화의 어떤 경향, 한국영화아카데미(KAFA) 영화에 나타난 경향에 대한 내적 분석]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104518</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104518</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 09:13:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국영화아카데미(KAFA)는 신진 영화인들의 역량을 키우고 배출하는 요람으로 자리 잡아왔다. 봉준호, 허진호, 최동훈 감독 등을 배출했고 최근에도 &lt;같은 속옷을 입는 두 여자&gt;와 같은 화제작을 내놓은 바 있다. 이렇듯 한국영화계의 큰 축을 담당하는 KAFA였지만 요즘은 좋은 얘기만 나오고 있진 않다. ‘어딘가 다 비슷하다’라거나 ‘KAFA 영화스러운’이란 볼멘소리가 들려온 지 꽤 됐다. 영화제 수상이나 흥행 성적, 졸업생들의 성과도 예전만 못한 게 사실이다. 물론 이건 KAFA에 국한된 이야기가 아니라 영화계 전체가 어려운 탓에 자연스럽게 일어난 침체일 수도 있다. 그럼에도 ‘젊은 영화’를 상징해야 할 KAFA에서 나타나는 몇 가지 징후는 가볍게 넘기기 어려운 부분이 있다.


이에 &lt;씨네21&gt;에서는 한국의 젊은 영화인들의 현실을 살펴보기 앞서 KAFA 영화에 나타난 경향에 대한 내적 분석을 해보고자 한다. KAFA로 대표되는 영화인 육성 시스템의 문제를 살피기]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/941/65d70f9d7cf24.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 'LTNS' 임대형, 전고운 감독, 더 용감하게 표현할 욕망]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104517</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104517</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 07:12:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한 공간에 같이 누워본 게 언제인지 까마득한 섹스리스 부부 우진(이솜)과 사무엘(안재홍)은 여느 날처럼 아무 굴곡 없는 평범한 날을 보낸다. 익숙함과 지루함 사이에 텐션을 높여주는 건 다름 아닌 친구의 외도 사실. 자신의 비밀을 은닉하기 위해 거리낌없이 3천만원을 내어놓는 모습을 보면서 호텔리어 우진은 밝은 묘수를 떠올린다. 자신이 보고 들은 것을 모조리 기록한 치부책을 활용해 불륜 커플을 협박 및 갈취해보기로 한 것이다. 계획은 간단하다. 증거 사진과 영상을 만들어 협박 메시지와 함께 돈을 요구하기만 하면 된다. 수금 요구를 따르지 않거나 경찰을 부르면 폭로해버릴 거라는 강력한 한방까지 잊지 않는다. 점심시간에 짧고 굵은 스릴을 즐기는 직장인 커플, 산행 속에 한눈파는 중년 커플, 알고 보면 레즈비언의 정체성으로 외도하는 맏며느리 등 &lt;LTNS&gt;는 다양한 입장에 놓인 불륜 관계를 오가며 에피소드를 이어간다.


기존 시리즈와 영화가 선한 주인공에게 시련을 주기 위한 장치]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/196/65d6f396534c5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 작가적인 힘을 실험하며 써나간다는 일, <소녀는 따로 자란다> 작가 안담]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104508</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104508</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 07:12:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[여자가 되는 연습을 하고 싶을 때 여자아이들이 비밀스레 찾아오는 소녀 ‘나’의 이야기를 담은 안담 작가의 소설 &lt;소녀는 따로 자란다&gt;에 인쇄된 작가의 사인 문구는 이렇다. “음란하고 불온한 소녀들에게.” 잘 말해지지 않은 초등학교 고학년 여학생들의 섹슈얼리티를 다룬 이 소설은 위즈덤하우스 단편소설 시리즈 위픽 역대 조회수 1위를 기록했다. 하지만 이보다 먼저 출간된 대화집 &lt;엄살원&gt; 역시 작가 안담을 말하는 중요한 키워드다. 활동가들을 한명씩 초대해 비건식을 대접하고 그들의 말을 경청하는 작업을 한유리, 곽예인과 함께한 그에게 글쓰기는 고독의 예술보다는 팀 작업에 가깝다. 픽션과 논픽션을 넘나들며 글쓰기와 말하기를 하는 안담 작가를 만났다.



- 스탠드업 코미디를 하는 연극인, 무늬글방의 글방지기, 메일링 서비스 운영자, 에세이와 소설을 쓰는 작가로 활동하고 있다. 말하는 텍스트와 글로 읽힐 텍스트를 다룰 때 차이점이 있나.


= 공연을 기준으로 했을 때는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/001/65d6f394dfb1c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정준희의 디스토피아로부터] 생닭, 거짓말, 그리고 비디오테이프]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104502</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104502</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 07:12:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[기괴함. 기이하고 괴상망측하다는 뜻이다. 조금 더 길게 풀자면, 평상의 것들과는 너무도 달라 예측하거나 헤아리기 어렵다는 의미이다. 여당의 비상대책위원장이 전통시장을 찾고 기자들에 둘러싸여 카메라 세례를 받는 일이야 그저 식상할 뿐 기괴할 것까지는 없었다. 총선 전이고, 게다가 설 연휴를 앞둔 차였으니 말이다. 그런데 그가 한손에는 날것의 털 뽑힌 목 잘린 닭의 아랫부분을 쥐고, 다른 한손에는 시장상품권 뭉치를 펼쳐 든 모습을 보았을 때, 내 머리는 이물질이 낀 톱니바퀴마냥 덜컥거렸다.


‘저게 대체 무슨 장면인 걸까?’

본래 의미가 파악되지 않는 장면을 보면 잠시간 멈칫할 수는 있다. 그래서 그 사진이 실린 기사를 읽어보았다. 보통은 제목이라도 보거나 맥락을 담은 문자 정보와 결합되면 이해하기 어려운 이미지도 그럭저럭 납득이 되는 법이다. 그런데 읽고 나서도 여전히 알 수 없었다. 양계농가들의 시위 장면도 아니고, 지역화폐 활성화를 부르짖는 시장 상인도 아닌데, 게다가 그 두]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/596/65d6e57060c8e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] ‘미나씨, 또 프사 바뀌었네요?’ 김태영]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104507</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104507</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 05:13:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오피스 드라마 &lt;좋좋소&gt;에서 이미나 주임 역을 맡은 배우 김태영은 이미나를 주인공을 한 스핀오프작 &lt;미나씨, 또 프사 바뀌었네요?&gt;가 제작되면서 첫 주연작을 얻었다. &lt;미나씨, 또 프사 바뀌었네요?&gt;가 이미나라는 여성이 사랑하고 낙담하고 도전하며 보낸 20대를 담은 작품이었기에 그는 단기간에 9년여의 인생을 연기해낼 방도를 고민했다. 우선 “특정 나이마다 눈빛과 표정, 말투가 있다고 생각하고 그걸 최대한 살리”고자 했다. 어리숙해 보였던 미나가 갈수록 성숙한 분위기를 풍기면서 인물이 나이를 먹는다는 게 느껴졌던 건 김태영이 그런 디테일에 집중한 결과다. 대학생, 취업준비생, 직장인 여기에 여자 친구, 딸 역할까지 오가는 동안 “인물의 일관성”을 유지하는 일에도 신경 썼다. “어떤 시기이든 미나는 주체성을 찾아나가는 인물이라는 걸 항상 염두에 두었다”고 막힘없이 답하는 그의 얼굴에선 캐릭터를 장악한 배우의 자신감이 묻어났다.


어릴 적 “영화만이 가진]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/074/65d6d76f8f7a7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[웅장, 장엄, 압도... 드니 빌뇌브 감독의 마스터클래스 <듄: 파트2> 시사 첫 반응]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104533</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104533</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 01:43:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[개봉을 10여일 앞두고 &lt;듄: 파트2&gt;의 언론배급 시사회가 열렸다. 극장 초입부터 몰려든 인파만으로도 작품에 대한 기대감을 감지하기 충분했다. 166분이라는 긴 러닝 타임이었지만 영화가 끝나고 극장을 나선 기자들은 지친 기색 없이 감상을 나누고 &lt;듄: 파트2&gt;를 분석하는 데에 여념이 없었다. &lt;듄&gt; 이후 3년 만에 공개된 &lt;듄: 파트2&gt;는 황제와 하코넨 가문의 계략으로 인해 아트레이데스 가문이 몰락한 뒤, 이들의 눈을 피해 폴(티모테 샬라메)와 어머니 레이디 제시카(레베카 퍼거슨)이 조용히 반격을 준비하는 과정이 그려진다. 전편에서 소개 정도로 그쳤던 챠니(젠데이아 콜먼)의 역할이 커졌고 이룰란 공주(플로렌프 퓨), 페이드 로타(오스틴 버틀러) 등 새로운 얼굴도 등장한다. 2월28일 개봉만을 기다릴 관객들에게 &lt;씨네21&gt; 기자들의 첫 시사 반응을 전한다.




조현나 기자

원작을 경애하고 이를 온전히 구현하고자 하는 드니 빌뇌]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/204/65d69f23bc1b1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>