<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 23 Aug 2024 23:31:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[CULTURE TVIEW] '더 인플루언서']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105706</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105706</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 11:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[처음부터 ‘어그로’ 파티였다. SNS에서 주목받는 77명의 인플루언서들이 자신의 몸값(팔로워 수)이 표시된 넥밴드를 하고 경쟁하는 넷플릭스 예능프로 &lt;더 인플루언서&gt; 말이다. 첫 미션부터 허위사실을 유포하며 어그로를 끌고, 일부 남성 ‘유튜버’들은 팔로워가 많은 ‘틱토커’들부터 떨어뜨리자고 선동한다. 2차 미션인 라이브 방송(라방)은 더 자극적이었다. 시청자를 많이 확보하고 유지해야 생존하는 상황. 남성 출연자들이 ‘충격 고백’, ‘수입 공개’ 등의 제목을 걸거나 ‘먹방’으로 시청자를 모을 때 여성 출연자들은 소위 ‘벗방’ 수준의 노출을 감행했다. 이렇게 여성의 몸을 자극적으로 전시하고, 경쟁적으로 ‘도파민’에 절여진 콘텐츠를 생산하는 이들이 인플루언서라고? “어찌 됐든 시선만 끌면 돼. 뭐가 어찌 됐든”의 세계관으로 보면 그렇다(고 한다). 이 틈에서 뷰티 유튜버 이사배는 다른 선택을 한다. “자극 없이 퀄리티로 승부를 보는 것도 하나쯤 있어야 하지 않나?”라며 소신을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/114/66c86e50c6100.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[CULTURE TVIEW] '굿파트너']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105705</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105705</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 11:12:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대형 로펌에서 이혼팀을 배정받은 한유리 변호사(남지현)는 부부 문제에 얽히고 싶지 않다. 그에겐 이미 비슷한 경험이 있기 때문이다. 어릴 적 한유리의 아버지는 어머니를 배신하고 불륜을 저질렀고, 이러한 기억은 그를 결혼과 연애에 무감 하게 만들었다. “그래서 나는 비혼. 인간은 애초에 서로 뭘 나눌 수 없는 이기적인 동물이야.” 맹세의 제스처가 그의 의지를 내비추지만 드라마는 한유리에게 뜬금 없는 시련을 준다. 다음날 눈떠보니 어느 모텔, 동료 변호사 전은호(표지훈)와 하룻밤을 보낸 것이다. 여기서 잠깐 한유리를 되짚어보자. 그는 어떤 설정을 지닌 인물인가. 한유리는 입사한 지 1년도 채 되지 않아 로펌 대표 변호사 차은경（장나라）의 이혼소송을 전담하게 됐다. 심지어 이혼소송을 그보다 잘하는 사람이 없다고 정평난 차은경이 한유리에게 변호를 직접 의뢰했다. 어엿한 직업인으로서 한유리는 직속 상사 차은경을 두려워하지 않고, (무려 미래에 로펌을 이어받을) 선배 변호사의 호의를 거절하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/285/66c86e4f32723.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 괴담의 유명세에 무임승차한다고 해결되지 않는다, <늘봄가든>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105690</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105690</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 07:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[남편 창수(허동원)의 자살로 충격에 빠진 소희(조윤희)는 변호사로부터 한통의 연락을 받는다. 죽은 남편이 한적한 시골에 지은 늘봄가든이라는 건물을 유산으로 남겼다는 것이다. 언니 혜란(김주령)의 우려에도 소희는 늘봄가든으로 이사를 떠나고, 그곳에서 불가사의한 일들을 겪는다. 구태진 감독의 데뷔작 &lt;늘봄가든&gt;은 대한민국 3대 흉가로 거론되는 늘봄갈비 괴담에서 출발한다. 신선한 시도로 꼽히는 &lt;곤지암&gt; 역시 3대 흉가 중 하나였던 곤지암 정신병원을 소재로 사용했다. &lt;곤지암&gt;이 정신병원의 공간적 특징을 살리고 서사는 축소해 경제적으로 공포심을 형성했다면, &lt;늘봄가든&gt;은 허구적 괴담에 서사적 부피감을 부여하려 한다. 하지만 호러 장르의 익숙한 문법과 사회문제의 자극성을 추출하여 구성한 이야기는 섬뜩함보다는 피로감을 자아낸다. 공간적 특성을 활용하지 못한 채 진행되는 영화를 보며 괴담의 유명세만을 활용하려는 제목에 대한 깊은 의문이 든다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/766/66c5931b0fea3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 타르콥스키의 예술과 믿음의 가치, <희생>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105689</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105689</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 07:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주인공 알렉산더(엘란드 요셉손)는 은퇴 후 시골의 외딴집에서 어린 아들 고센과 말년을 보내고 있다. 하지만 부자의 평화로운 시간도 잠시, 세상의 종말을 부를 만한 세계 전쟁이 발발했음이 미디어를 통해 알려진다. 알렉산더는 본인의 집에 찾아온 친구들과 세계적 혼돈의 원인, 그곳에서 예술이 지니는 역할, 나아가 가족과 겪었던 과거의 개인적 시간을 토로하고 감정을 분출한다. 그 끝에서 알렉산더는 자신의 지난날을 모두 불태워버리는 선택에 이르고 아들 고센에게 자신이 믿고자 했던 세상의 가치를 물려준다. 20세기 영화사에서 진정한 예술가, 영상 시인 등으로 불리며 독자적인 위치를 확보했던 러시아 영화감독 안드레이 타르콥스키의 유작이다. &lt;희생&gt;은 그의 다른 작품들에 비해 간소한 컨셉과 시공간에서 펼쳐지는 이야기이지만, 수십년 동안 타르콥스키가 주창하던 예술론과 믿음의 가치관이 방대한 대사와 넉넉한 속도의 이미지로 전환되어 영화를 지탱한다. 1995년 한국 최초 개봉 이후 30여년]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/341/66c5931973adf.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 어딜 보는 걸까, 과감하지 못한 무딘 한방이 헛돈다, <필사의 추격>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105688</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105688</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 07:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시시각각 얼굴을 바꾸는 김인해(박성웅)는 완벽한 화술과 변장술로 사람들의 재산을 탐닉하는 천하의 사기꾼이다.그를 잡기 위해 수많은 경찰이 혈안이 되어 있지만 능구렁이 같은 요령으로 밑 빠진 독처럼 술술 빠져나가기만 할 뿐이다. 김인해는 남을 속이는 데 타고났다. 허술한 미술품에 아트 재테크라는 명목을 붙여 수십배 이상의 불온한 수익을 창출한다. 타인에 기대고 싶은 외로운 노인의 마음을 이용해 비싼 부지를 자신의 것으로 가로채기도 한다. 한편 말보다 주먹이 먼저 나가는 조수광 형사(곽시양)는 불의 앞에서 아무것도 조절하지 못한다. 다혈질, 무데뽀, 막무가내, 독고다이. 그를 나타내는 무수한 수식어 앞에서 그는 과잉 진압이라는 죄목으로 제주로 좌천된다. 마침 제주의 부동산을 사냥하기 위해 찾아온 대만 마피아 보스 주린팡(윤경호)은 피도 눈물도 없는 무자비한 면모 속에서 허술함으로 우스꽝스러운 엇박자를 만든다. 제주에서 비밀스러운 계획을 수행 중인 사기꾼 김인해와 동네 부지에서 협잡꾼 출]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/492/66c593175c0b7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 신 없는 인간의 비참(블레즈 파스칼), 그리고 비전 없는 연출의 비참, <프로이트의 라스트 세션>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105687</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105687</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 07:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이성 너머에 있는 무의식을 발견함으로써 서양 철학의 패러다임을 뒤집은 정신분석학자 프로이트와 불후의 판타지 소설 &lt;나니아 연대기&gt;을 쓴 기독교 변증가 C. S. 루이스가 만난 적 있다면? 흥미로운 가정에서 출발하는 &lt;프로이트의 라스트 세션&gt;은 관객을 유신론과 무신론, 인류애와 염세주의가 부딪히는 진검승부의 장으로 초대한다. 영화는 1939년 9월3일 런던에서 시작한다. 프로이트(앤서니 홉킨스)는 나치의 유대인 박해를 피해서 런던에 망명해 있다. 서서히 다가오는 전운과 모르핀 없이 견디기 힘든 구강암의 고통은 그의 마음속 죽음의 공포를 나날이 키운다. 그는 딸 안나에게 의존해 하루하루를 버티면서도 아인슈타인 등 석학을 초대해 지적 대화를 나누는 데 골몰한다. 그는 학계에서 주목받기 시작하는 C. S. 루이스(매슈 구드)를 초대해 생의 마지막 토론을 펼친다. &lt;프로이트의 라스트 세션&gt;은 한국에도 상연한 적 있는 동명 연극을 각색했다. 원작자 마크 세인트]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/010/66c59315a6ffe.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 불쾌와 공포를 구분할 수 있다면, <에이리언: 로물루스>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105686</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105686</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 07:17:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알람 방송이 요란하게 울리고 ‘잭슨의 별’의 지옥 같은 하루가 반복된다. 레인(케일리 스페이니)은 ‘웨이랜드 유타니’ 회사에 점령당한 이곳에 징용된 하급 농부다. 전염병으로 부모를 잃은 그녀가 의지할 데라곤 아버지가 남겨놓은 인조인간 앤디(데이비드 존슨)뿐이다. 간신히 할당 시간을 채운 기쁨도 잠시, 회사는 자유를 꿈꾸던 그녀에게 할당량이 추가로 배정됐다는 절망적인 소식을 전한다. 억울해하던 그녀는 또 다른 피지배층 타일러(아치 르노)의 연락을 받는다. 우주에 표류 중인 퇴역 함선을 발견했으니 함께 고향 ‘이바가’로 돌아가자는 은밀하고도 거절할 수 없는 제안. 기약 없는 이동 허가를 기다리다 지친 여섯 청춘들은 끝내 버려진 함선에 도달하는 데 성공한다. 고향에 도달하기 위해 9년 동안 동면이 필요한 것을 알게 된 그들은 근처 냉각실에서 부족한 연료를 찾는 데 성공한다. 하지만 그 과정에서 오랜 시간 잠들어 있던 난폭한 고지능 생명체를 깨우고 만다. 이어 생존을 위한 처절한 사투가 벌]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/971/66c59312bf3ba.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 듀나가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105667</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105667</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 19:16:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고양이 1호


우리 집 고양이 1호가 이번 부천국제판타스틱영화제 기간 중 세상을 떴습니다. 수줍은 아이였어요. 늘 집안 곳곳에 숨을 수 있는 아지트가 있었습니다. 그중 몇개는 아직도 발견되지 않은 채 남아 있겠지요. 그 때문에 저에게 고양이 1호가 보이지 않는다는 사실 자체는 고양이 1호가 없다는 뜻이 아닙니다. 그래서 지난 10여년 동안 우리 집을 쑤시고 다녔던 작은 동물의 부재를 아직도 확신할 수 없어요.


릴리 글래드스턴


&lt;어떤 여자들&gt;을 본 관객들 대부분이 그랬듯 전 릴리 글래드스턴의 팬이 되었지만 이 배우의 미래를 확신할 수 없었습니다. 하지만 지난해부터 글래드스턴의 주연작들이 쏟아지고 있지요. 몇 시간 전에 미니시리즈 &lt;언더 더 브릿지&gt;를 끝냈습니다. 이제 &lt;팬시 댄스&gt;를 볼 차례입니다.


어도어와 관련된 모든 소동들


10년 전부터 저는 슈퍼히어로들이 아이돌 취급을 받는 세계를 배경으로 한 연작 단편을 쓰고 있었습니다. 그 연작]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/992/66c2e1d0c7a5f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] '폭군' '크로스' '인스티게이터']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105670</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105670</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 19:16:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;폭군&gt;



디즈니+ / 4부작 / 연출 박훈정 / 출연 차승원, 김선호, 김강우, 조윤수, 무진성 / 공개 8월14일


플레이지수 ▶▶▶ / 20자평 - 작가 박훈정과 감독 박훈정이 끈질기게 탐구한 세계의 집대성


국가정보원 소속 최 국장(김선호)은 ‘폭군’ 프로젝트를 극비리에 설계해 진행해왔다. 폭군을 통해 개발한 약물을 인간에게 주입하면 초인이 탄생할 수 있다. 어느 날 미 정부는 폭군을 중단하라고 최 국장을 압박하고, 폭군을 포기할 수 없는 최 국장은 직장 후배 연모용(무진성)을 통해 잔혹한 킬러이자 유능한 금고털이범인 채자경(조윤수)에게 약물의 마지막 샘플이 보관된 특수 금고를 탈취할 것을 의뢰한다. 하지만 마지막 샘플은 최 국장 손에 들어오지 못하고, 이에 최 국장은 사라진 샘플을 찾고 이를 손에 쥔 자를 처단하기 위해 은퇴한 전설적 킬러 임상(차승원)을 고용한다. 이때 폭군의 샘플을 건네받기로 한 미 정보기관의 요원 폴(김강우)은 한국은 폭군을 운용할 능]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/300/66bf33c18f9e9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 어린이들 완구 취향 정조준!, <쥬라기캅스 극장판: 전설의 고대생물을 찾아라>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105653</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105653</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 19:16:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[은하계의 모든 정보를 흡수하도록 설계된 ‘스페이스 큐브’를 손에 넣은 외계의 훌라족 지도자 울라불라(정유정)는 지구 정복 계획을 실행한다. 요정의 모습으로 살아가는 태초의 공룡 니아사(박리나)의 능력을 탐하는 지도자 울라불라는 로봇 전사들을 대동해 지구로 진격한다. 이들의 선전포고를 받은 쥬라기캅스의 리더 공찬(소연)과 친구들은 지상 곳곳에 흩어진 다섯 마리의 고대 생물을 찾아 절대적인 힘을 얻어야 한다. &lt;쥬라기캅스 극장판: 전설의 고대생물을 찾아라&gt;는 KBS와 MBC에서 세 시즌 방영된 TV애니메이션 &lt;쥬라기캅스&gt;를 스크린에 옮긴 작품이다. 공룡과 자동차의 외형을 재조합해 만든 &lt;쥬라기캅스&gt; 시리즈의 관건은 획기적으로 조형된 캐릭터들을 보는 재미에 있다. 다만 유아동 수준의 격투 장면으로만 러닝타임 대부분을 채웠다는 점에서 아이들을 데리고 갔다가 어른들까지 영화를 즐기고 올 확률은 희박해 보인다. &lt;공룡시대 대모험&gt;에 이은 시리즈의 두]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/719/66bc58bd1120f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 위대한 한국 애니메이션 시리즈의 팬서비스 특별편, <신비아파트 특별편: 붉은 눈의 사신>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105652</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105652</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 19:16:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘레드아이’라는 미지의 감염병에 걸려 입원한 가은(여민정)은 붉은 달이 등장하는 불길한 꿈을 꾼다. 하리(김영은)와 리온(김명준)은 이를 질병의 사신 ‘라미아’가 알려오는 종말의 신호로 이해하고 즉시 태세를 갖춘다. 한편 일행을 배신하고 귀도퇴마사에 가입한 강림(신용우)은 사람들을 해치거나 살리는 일 사이에서 고뇌한다. 달이 완전히 붉게 물들어 지구에 떨어지기 전, 도깨비와 친구들은 각자의 방식으로 세상을 구해야 한다. &lt;신비아파트 특별편: 붉은 눈의 사신&gt;은 TV시리즈 5기에 해당하는 &lt;신비아파트 고스트볼 ZERO&gt;를 극장 상영 포맷으로 재구성한 작품이다. 애니메이션 극장판 전편이 역대 한국 애니메이션 박스오피스 순위권에 포진해 있는 만큼 상당한 경쟁력을 입증한 국산 프랜차이즈다. 이번 작품은 극장판이 아닌 재편집본에 가까운 형식을 택하며 한편의 영화로서 출발점과 도착점이 다소 절단되어 있다는 한계가 있다. 그러나 기존 시청층 바깥의 사람들에게 세계관을 소개하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/802/66bc58bba5aa5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>