<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jun 2022 01:15:25 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 성장과 경쟁, 우정을 고르게 묘사한 스포츠 애니메이션 '프리! 더 파이널 스트로크 후편']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100443</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100443</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수영선수인 나나세 하루카(시마자키 노부나가)는 자신의 꿈의 무대인 시드니 세계수영대회에 출전하기를 손꼽아 기다리고 있다. 시드니로 향한 하루카는 수영계의 ‘절대 왕자’로 불리는 알베르토 워란데르와 마주한다. 감정 없이 냉철하게 경기에 임하는 알베르토의 수영을 보며 하루카는 묘한 위압감을 느낀다. 동료인 이쿠야(우치야마 고우키), 린(미야노 마모루)과 함께 경기에 출전한 하루카는 원하던 등수에 랭크되지 못하고 겨우 입상에 그치고 만다. 대회에 참여한 세 선수 모두 자신의 한계를 절감하고, 일본으로 돌아와 전력 강화를 위한 방법을 강구한다. 하루카 역시 쉴 새 없이 스스로를 몰아붙이며 훈련에만 몰두하는 모습을 보인다. 알베르토의 압도적인 실력을 떠올리며 하루카는 자신이 왜, 무엇 때문에 수영을 계속하는지 근원적인 질문을 던지고, 그 질문은 하루카를 긴 슬럼프의 수렁으로 던져넣는다. 

&lt;프리! 더 파이널 스트로크 후편&gt;은 일본의 TV애니메이션 시리즈인 &lt;Free!&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ccnLT9/btrF1RhXrab/1zkgdHVHDJxbPkZIjMzS1k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 누군가의 잔혹한 현실이 나의 것으로 전환되는 경험 '리멤버 미']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100442</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100442</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[평양에 사는 9살 소년 요한의 일상에 균열이 생긴다. 어느 날 그의 아버지가 홀연히 사라진 것이다. 며칠 뒤 안전원(북한 경찰)으로부터 “남편이 민족과 당에 중죄를 저질렀다”는 통보를 받고 남은 가족 모두가 정치범 수용소로 끌려간다. 수용소 생활은 잔혹하기만 하다. 수용자끼리 서로의 잘못을 고발해야만 추가 식량을 받을 수 있고, 탈출하다 걸린 자에겐 강도 높은 처벌과 죽음만이 기다린다. 그로부터 9년 뒤, 18살이 된 요한은 수용소 생활에 잘 적응하면서 수용소 내 관리자 역할을 수행하게 된다. 다른 수용자의 비밀을 폭로한 대가로 식량을 받아 배고픈 가족을 먹이기도 하지만, 결국 어머니가 죽음을 맞이하면서 수용자들이 겪는 애환과 설움, 슬픔과 고통을 다시금 이해하게 된다. &lt;리멤버 미&gt;는 시미즈 에이지 한 감독이 직접 탈북민을 만나 들었던 증언을 바탕으로 만들어졌다. 관리 계급이 수용자에게 습관적으로 일삼는 폭력, 아이들 사이에 만연한 서열 문화는 북한 사회의 현실을 드러낸]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/buzZ95/btrF38wKJ8O/uvVAr611hBc98vF1kszyqk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 너를 기록하는 행복, 서로의 기억이 되는 동행 '컴온 컴온']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100441</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100441</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[라디오 저널리스트 조니(호아킨 피닉스)는 미국 각지의 어린이들에게 삶과 미래에 대한 인터뷰를 진행 중이다. 어느 날 어머니의 죽음 이후 오랜 시간 소원했던 여동생 비브(가비 호프먼)로부터 연락이 온다. 사정이 생겨 아들을 잠시 맡아달라는 동생의 부탁을 차마 거절하지 못한 조니는 9살 조카 제시(우디 노먼)를 당분간 돌봐주기로 한다. 조용하면서도 자기 세계가 분명한 제시와 함께하는 시간은 조니에게도 새로운 즐거움을 안긴다. 그렇게 조니는 미국 여러 도시의 어린이들과 인터뷰를 하는 가운데 제시와도 조금씩 속 깊은 대화를 이어간다.


마이크 밀스 감독의 신작 &lt;컴온 컴온&gt;은 어른과 아이의 관계에 대해 써내려간 한편의 어른동화다. &lt;비기너스&gt;(2010)에서 아버지, &lt;우리의 20세기&gt;(2016)에서 어머니와의 추억을 담는 등 자전적인 경험을 영화에 녹여온 마이크 밀스 감독이 &lt;컴온 컴온&gt;에서는 아이의 성장에 얽힌 시간을 극화했다. 성숙한 아이 제]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/nP2zE/btrF0jzgdSC/ckOtG8AVXZGiJHWBELUFM1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 박찬욱 영화의 정서적 만조 '헤어질 결심']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100440</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100440</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“살인 사건이 좀 뜸하네… 요새 날씨가 좋아서 그런가.” 우아한 태와 다르게 형사 해준(박해일)은 그의 아내가 묘사하는 것처럼 “살인과 폭력이 있어야 기쁜” 남자다. 어느 날 산악 유튜버 기도수가 바위산에서 떨어져 죽는 사건이 발생하자 그는 타살 의혹을 품은 채 기도수의 중국인 부인 서래(탕웨이)를 의심하기 시작한다. 불면증이 심해 잠복을 즐기는 형사는 여자를 취조하는 동시에 매일 밤 망원경으로 엿본다. 해준을 사로잡은 것은 관습으로부터 자유롭고 의외로 정연하며, 결국 정확해지고 마는 서래의 문장들이다. 한국어가 서툰 서래를 위해 ‘부검’, ‘방수’ 따위의 단어를 쉽게 설명하고 싶지만, 풀어서 말하려 할수록 그의 마음은 뒤엉킬 뿐이다. 남편의 폭력에 시달리면서도 추방될까 두려워 신고하지 않고 살아온 서래는 건너온 생의 고비만큼 초연한 구석이 있는 여자다. 낮에는 간병인으로 일하고 매일 아이스크림과 담배 한대로 저녁을 때우던 여자에게도 새로운 바람이 생긴다. “저 친절한 형사의 심장을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b7rA7o/btrFZKw6N3u/LAv2yZmkwJO6WiUq3zVfs1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 강렬하고 활발하며 사려 깊은 모지민 탐구 '모어']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100444</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100444</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 06:19:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;모어&gt;는 드랙퀸 아티스트 모지민에 관한 다큐멘터리다. 전남 무안에서 태어난 그는 어린 시절부터 무용에 재능을 보여 목포예술고등학교와 한국예술종합학교 발레과 진학에 성공한다. 그의 꿈은 발레리노가 아니라 발레리나가 되는 것이었다. 하지만 모지민의 가족을 제외한 사회 환경은 트랜스젠더인 그에게 호의적이지 않았고, 모지민은 방황 끝에 발레를 포기하고 드랙퀸 아티스트로 살아간다.


&lt;모어&gt;가 인물 다큐멘터리로서 갖는 가장 큰 장점은 인물에 대한 사려 깊은 묘사에 있다. 자신을 끼순이라 자평하는 모지민의 성정을 반영하듯 영화는 다양한 형식을 동원해 탐구 대상으로 삼은 인물을 충실히 설명한다. 그중 수많은 몽타주로 끊임없이 교차하며 등장하는 모지민의 다양한 퍼포먼스가 인물의 정체성을 공고히 한다. 그의 퍼포먼스는 뉴욕 타임스스퀘어와 서울 이태원, 자취방 옥상과 고향 텃밭을 자유롭게 넘나들고 퍼포먼스의 형식 또한 뮤지컬, 무용, 뮤직비디오 등으로 다채롭다. 그의 퍼포먼스]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bzhfHe/btrFZeSFZZA/k3IpNFQrY5RB7cSxOLsGd0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 영화감독 홍석재의 리스트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100430</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100430</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 06:23:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.

구로수번 작가의 &lt;전생검신&gt;

무협에 크툴루 신화를 결합한다면? 고대 중국 신화 속 존재들을 크툴루 신화의 올드원으로 해석해내면서 전혀 접점이 없는 두 장르를 하나의 세계관으로 합친 영리함이 놀랍다. 무협은 인간 의지와 힘을 예찬하는 장르이고 크툴루 신화는 악의로 똘똘 뭉친 절대자의 시점에서 인간을 내려다보는 코즈믹 호러다. 얼핏 보면 상극인 두 장르가 공존하자 듣도 보도 못한 세계가 펼쳐진다.


정지돈 작가의 &lt;⋯ 스크롤!&gt;

정지돈의 소설을 어떻게 설명하지? &lt;⋯ 스크롤!&gt;은 무수히 많은 레퍼런스들이 인용과 리라이팅, 편집을 거쳐 콜라주되어 있다. 음모론, 증강현실, 해커 문화, 메타북스, 드러그컬처… 한국 서사의 영토에서 아예 비껴난 제재들이 불꽃놀이처럼 총천연색으로 터져나간다.


유튜브 &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kJQJo/btrFKmC5fYb/Cl5Z4YjEQIN2ms3rcA59J1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] '링크: 먹고 사랑하라, 죽이게']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100428</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100428</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 11:14:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[남성 히어로의 각성을 위해 도구적으로 희생되는 여성이 등장하는 이야기를 가리켜 ‘냉장고 속의 여자’라고 한다. 그 숫자만큼 남성 캐릭터를 냉장고에 넣어버리면 냉장고 속의 남자라는 용어가 생길까? 그땐 사체 보관에 용이한 냉장고의 기능만 남겠지. 어떤 여성 캐릭터가 남자를 냉장고에 넣는다고 해도 안일한 복제를 피하기는 쉽지 않다. tvN &lt;링크: 먹고 사랑하라, 죽이게&gt;의 ‘춘옥전골’ 여자들도 냉장고를 이용했다. 노다현(문가영)은 집까지 따라온 스토커와 몸싸움을 하다 정신을 차리니 그가 죽어 있고, 자수하러 간 지구대가 붐벼서 그냥 돌아왔더니 엄마 홍복희(김지영)와 외할머니 나춘옥(예수정)은 시체를 버려진 업소용 냉장고에 넣었다. 한데 운반할 트럭을 가지러 간 사이, 길 건너편 레스토랑 셰프 은계훈(여진구)이 인부들이 공사 중에 착오로 내다버린 냉장고를 가게로 다시 들여놓고 만다. 냉장고를 되찾으려는 갖은 술책이 좌절되는 소동극 속에서 춘옥전골 여자들이 겪었던 폭력의 전사가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/JCN4u/btrFF00BZRO/S01AHgiJJ8k2VHpHEC6fp1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰 스트리밍] '더 스파크스 브라더스' 외]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100427</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100427</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 11:14:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;더 스파크스 브라더스&gt; / 넷플릭스

활동 50년, 25개의 앨범, 500개에 가까운 곡. &lt;더 스파크스 브라더스&gt;는 &lt;뜨거운 녀석들&gt; &lt;스콧 필그림&gt; 등을 연출한 에드거 라이트 감독이 이토록 장대한 록밴드 스파크스의 역사를 팬심으로 총망라한 다큐멘터리다. 스파크스의 주축인 마엘 형제의 유년 시절부터 데뷔 일대기, 레오스 카락스의 &lt;아네트&gt;에 참여했던 최근의 이력까지 찬찬히 훑는 전기 다큐멘터리의 정석을 따른다. 에드거 라이트 특유의 재빠른 편집 리듬, 적재적소의 쿨한 유머와 오마주들이 데뷔 이래 포스트모던한 키치나 패스티시의 대중문화 작법을 지향해오던 스파크스의 매력과 조응하면서 전혀 지루하지 않은 활력을 추동한다. 그렇게 반세기가 넘도록 일정한 작업 루틴, 끝없는 자기 변화를 일궈오던 예술가의 태도가 인상 깊은 본보기로 다가온다.


&lt;라스트 나잇 인 소호&gt; / 넷플릭스, 웨이브 외

대중문화를 향한 에드거 라이트]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pEPK2/btrFHdLFxsG/fEuHoyTRRT7sO4O61gkCQ0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰 스트리밍] '종이의 집: 공동경제구역']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100426</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100426</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 11:14:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한반도에 종전이 선언된다. 남북간의 경제협력 체제가 급속도로 발전하면서 비무장지대엔 공동경제구역 JEA가 조성되고 한반도 공동 화폐의 생산을 위한 조폐국이 설립된다. 그러자 자신을 교수로 칭하는 남자(유지태)가 이 조폐국을 상대로 4조원 규모의 강도를 계획한다. 북한에서 이주했으나 JEA의 극심한 빈부 격차와 사회 혼란으로 인해 범죄자의 길로 들어선 도쿄(전종서), 북한의 악명 높은 수배범 베를린(박해수), 땅굴 은행털이범 모스크바(이원종)와 싸움꾼 덴버(김지훈) 부자, 천재 해커 리우(이현우) 등이 강도단에 합류하여 조폐국을 점거한 후 인질극을 벌인다. 이에 남북 공동 대응팀이 구성되고 남한에선 협상 전문가 선우진 경감(김윤진)을, 북한에선 특수작전부대 출신의 차무혁 대위(김성오)를 담당자로 투입한다.

스페인의 인기 시리즈 &lt;종이의 집&gt;이 종전 한반도에 이식됐다. 원작과 가장 큰 차별점은 통일 직전 한반도라는 가공의 설정에서 비롯된다. 1화에서부터 시리즈의 주축 인물인]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bhKOPT/btrFGm99QOP/30quEbkyQXI5gBLirL26Dk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 웃음이 터지고 속도 터진다 '우스운 게 딱! 좋아!']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100401</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100401</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 07:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2000년대 초반 학창 시절을 보낸 이들에게 동명의 만화 연작으로 익숙할 제목인 &lt;우스운 게 딱! 좋아!&gt;는, 김현 감독의 두 단편 &lt;눈치돌기&gt; &lt;떨어져 있어야 가족이다&gt;와 정혜연 감독의 두 단편 &lt;안녕 내 사랑&gt; &lt;귀신친구&gt;를 한데 묶은 옴니버스영화다. 영화가 표방하는 ‘MZ 고군분투 코미디’ 혹은 포스터 카피인 ‘대환장 버라이어티 코미디’대로 네 작품은 창작자와 제작 시기가 상이함에도 모두 젊은이가 주인공이고 이들은 크게 환장할 처지에 놓인다. &lt;눈치돌기&gt;의 현(이민구)은 눈치 없는 성구(김휘규)가 자취방에서 벌이는 추태들로 신경쇠약 직전에 있다. &lt;안녕 내 사랑&gt;의 소연(신소연)은 전 남자 친구(탁이온)로부터 청첩장을 직접 수령하며 그로부터 영화감독 반려자가 지녀야 할 덕목에 관한 궤변을 듣는다. &lt;떨어져 있어야 가족이다&gt;의 민정(공민정)은 상생할 수 없는 가족들과 함께 기념 사진 촬영 직전까]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/6Lzog/btrFugaYMLs/ZGP9Sr7pUCqk644lLfXthK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰]영화가 끝난 후에도 계속 생각나는 네 얼굴 '니얼굴']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100400</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100400</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 07:15:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[은혜씨는 캐리커처로 사람들의 얼굴을 그려주기 위해 매달 양평 문호리리버마켓을 찾는다. 한 그림당 주어진 시간은 20분. 사람들을 핸드폰 카메라로 촬영한 뒤 사진을 보며 부지런히 손을 움직여야 시간을 맞출 수 있다. 발달장애를 가진 은혜씨는 이따금 간단한 거스름돈 계산이 어렵다. 하지만 그런 어려움에도 손님에게 “아유, 인상이 밝으세요” 하는 특유의 천연덕스러움을 잃지 않는다. 그가 처음으로 그림을 그린 건 어머니 장차현실씨의 화실에서였다. 은혜씨는 아무도 가르쳐주지 않고, 누구도 가르칠 수 없는 자신만의 고유한 방식으로 사람들의 얼굴을 그리고 색칠하기 시작했다. 영화는 대안학교 졸업 후 갈 곳이 없던 시절부터 플리마켓에서 인기 작가로 떠오른 순간들, 개인전을 열고 처음으로 일러스트 작업을 의뢰받는 날까지 은혜씨가 작가로서 얻을 수 있는 기쁨의 강도를 점진적으로 키워간다. 이 일련의 과정을 순차적으로 보여주면서 관객은 자연스레 은혜씨의 성장을 함께 나누게 된다.


발달장애인이라는 소]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/YPNNb/btrFqctVPK6/abHzvVMQT3zFUdWNI84Ma0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>