<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Nov 2023 00:59:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 관객 덕분에!, ‘울려라! 유포니엄 앙상블 콘테스트’ 이시하라 다쓰야 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103809</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103809</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일본 최대 애니메이션 제작사 중 하나인 교토 애니메이션에서 &lt;스즈미야 하루히의 소실&gt; &lt;클라나드&gt; 등을 연출한 이시하라 다쓰야 감독이 BIAF를 찾았다. 그는 2015년부터 다케다 아야노의 원작 만화 &lt;울려라! 유포니엄&gt;의 TV애니메이션과 극장판 애니메이션의 연출을 맡고 있다. &lt;울려라! 유포니엄&gt;은 키타우지 고등학교의 취주악(관악기를 중심으로 하면서 타악기를 합해 대규모로 연주하는 음악) 연주 동아리 소속 유포니엄 연주자 오마에 쿠미코의 고등학교 3년을 다룬 청춘물이다. 시리즈의 백미는 뭐니 뭐니 해도 실제 취주악기의 연주 장면이다. 이시하라 다쓰야는 처음 작품의 연출을 맡았을 때만 해도 취주악에 관해 아는 바가 없었다. 그래서 그는 “실제 취주악부 활동을 하는 학생들을 취재하러 다니기 시작했”고 “그들이 악기를 어떤 식으로 다루고, 연주하지 않을 땐 어떻게 두는지를 관찰”하며 작화의 디테일을 잡아갔다. “전공자의 연주 영상을 토대로 작화]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/903/654367c476552.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 시네마란, 잠에서 깬 상태에서도 꿈을 꾸는 것, ‘로봇 드림’ 파블로 베르헤르 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103808</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103808</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세라 바론이 지은 동명의 그래픽 노블이 원작인 &lt;로봇 드림&gt;은, 고독에 인이 박인 뉴요커 개가 반려 로봇을 집으로 들이며 시작한다. 개와 로봇은 동거를 택한 이후 서로의 삶에서 다시 마주하기 어려울 찬란한 우정을 나눈다. 2010년 처음 원작을 읽고 단숨에 매료된 파블로 베르헤르 감독은 2018년부터 영화화 작업에 돌입했다. 영화는 1980년대 뉴욕을 배경으로 한다. 실제로 1990년대에 뉴욕에 거주한 경험이 있는 파블로 베르헤르 감독은 자신의 거주 경험보다 10년 앞선 뉴욕을 그리며 도시가 작품의 또 다른 주인공이길 바랐다. “도시까지도 영화의 주인공이 될 수 있겠다고 확신한 순간 이 작품을 영화화하기로 결심했다. 영화 속 뉴욕은 프로타고니스트인 동시에 안타고니스트다. 뉴욕은 이방인을 환영해주는 도시고, 무슨 일이든 가능한 도시지만 동시에 생존해내야 하는 정글 같은 거친 도시다. 영화 속 개와 로봇의 재회를 막는 것도 결국 도시의 규칙 때문이다.”


행복은 우리 모두가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/780/654367c09139d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 애니메이션만 할 수 있는 장면을 연출해야 한다, 특별전 ‘마크로스 - 노래, 사랑, 메카의 복합예술’ 가와모리 쇼지 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103807</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103807</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“로봇 애니메이션의 혁명.” &lt;마크로스&gt; 시리즈의 시작인 &lt;초시공요새 마크로스&gt;(1982)가 받았던 평가다. &lt;마크로스&gt; 시리즈는 40년 넘게 일본 리얼로봇 SF 애니메이션의 걸작으로 평가받는다. 디테일이 남다른 전투기 디자인과 창공을 가르며 펼쳐지는 전투기 액션은 물론이고 시리즈마다 여성주인공의 감미로운 노래와 삼각관계 로맨스를 넘치지 않게 탑재한 &lt;마크로스&gt; 시리즈는 여전히 신규 팬들을 유입하며 비상 중이다. 이 시리즈가 지금껏 사랑받을 수 있는 데엔 총감독 가와모리 쇼지의 영향이 지대하다. 작품 속에 등장하는 항공 기체의 디자인부터 액션 시퀀스 및 라이브 콘서트 시퀀스의 연출 그리고 애타는 멜로 플롯까지, 그의 손이 닿지 않은 곳이 없기 때문이다. 2023년 BIAF는 그를 마스터클래스의 연사로 초빙했다. 올해 BIAF는 ‘마크로스 - 노래, 사랑, 메카의 복합예술’ 특별전을 통해 시리즈의 극장판 중 &lt;마크로스 플러스 -MOVIE]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/971/654367bb99f54.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 나의 예술은 결국 자유를 위한 것, ‘사이렌’ 세피데 파시 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103806</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103806</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1980년 9월, 사이렌이 울리고 화염에 휩싸인 하늘이 붉게 물든다. 이라크가 이란을 침공하자 오미드의 엄마와 동생들은 피신하고 그의 형은 전장으로 뛰어든다. 할아버지와 함께 형의 무사생환을 기다리며 아바단에 남은 오미드. 날이 갈수록 도시는 폐허가 되고 주변 사람들은 하나둘 쓰러져간다. 세피데 파시 감독의 &lt;사이렌&gt;은 1980년, 8여년간 100만명 넘는 사상자를 낸 이란-이라크 전쟁을 14살 소년의 눈으로 바라본 영화다. 애니메이션 장르를 경유해 전시 상황을 직접적으로 노출하는 방식은 피했지만, 모든 것이 한순간에 재로 뒤바뀌는 전쟁의 참혹성은 여전히 관객에게 깊은 절망을 안긴다. “그럼에도 영화를 통해 희망을 보여주고 싶었다”던 세피데 파시 감독은 자신의 첫 애니메이션 &lt;사이렌&gt;으로 2023년 안시국제애니메이션페스티벌 장편영화 최고 오리지널음악상을 수상한 데 이어 제25회 BIAF에서 본상-심사위원상(장편), 특별상-한국애니메이션산업협회장상을 거머쥐었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/330/654367b5bf84d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “강렬한 시각적 요소가 담긴 스토리가 중요하다”, ‘나는 힙’ 존 머스커 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103805</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103805</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[작품은 창작자를 닮는다. 존 머스커 감독의 밀도 높은 에너지를 마주해본 이라면, 그의 애니메이션 속 캐릭터들의 활기를 금세 떠올릴 수 있을 것이다. 2012년에 BIAF 심사위원장으로서 처음 한국을 방문했던 존 머스커 감독이 신작 &lt;나는 힙&gt;과 함께 11년 만에 BIAF를 찾았다. 마스터클래스 ‘존 머스커 - 탐정에서 감독까지’에서 신작을 포함한 주요 작품들의 제작 과정을 들려주었고, 애니메이션 장르의 발전에 기여하고 중요한 업적을 남긴 인물에게 수여하는 BIAF 명예공로상의 주인공이 됐다.


칼아츠를 졸업한 뒤 1981년부터 월트디즈니애니메이션스튜디오에서 애니메이터로 커리어를 시작한 그는 &lt;위대한 명탐정 바실&gt;로 장편애니메이션 감독으로 데뷔했다. 후에 오랜 파트너인 론 클레멘츠 감독과 &lt;인어공주&gt;(1989), &lt;알라딘&gt;(1992), &lt;헤라클레스&gt;(1997), &lt;보물성&gt;(2002), &lt;공주와 개구리&gt;(200]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/807/654367b1148aa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 제 25회 부천국제애니메이션페스티벌에서 만난 사람들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103804</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103804</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10월20일부터 24일까지 열린 제25회 부천국제애니메이션페스티벌(BIAF)이 성황리에 막을 내렸다. 이번 BIAF에선 총 36개국에서 온 118편의 애니메이션이 상영됐다. “애니메이션은 상상력과 예술성, 기술과 감동을 담을 수 있는 무한한 그릇입니다”라는 서재환 조직위원장의 개회사처럼, 올해 BIAF에서 상영된 애니메이션들은 저마다 경험한 적 없는 환상의 세계와 본 일이 드문 고유의 기술을 관객의 눈앞에 펼쳐 보이며 예술이 줄 수 있는 가장 근원적인 감상인 감동을 선사했다. 올해 국제경쟁 부문 대상은 키아라 말타, 세바스티앙 로덴바흐 감독의 &lt;치킨 포 린다!&gt;가 차지했다. 자국 내 개봉 일정과 겹쳐 BIAF에 참석할 수 없었던 두 감독은, 직접 만든 영상으로 소감을 전했다. 이외에도 심사위원상은 세피데 파시 감독의 &lt;사이렌&gt;이, 우수상은 제레미 페랭 감독의 &lt;마스 익스프레스&gt;와 브누아 슈 감독의 &lt;시로코와 바람의 왕국&gt;이 공동 수상했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/052/654367ab60a88.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 문을 열 것인가, 말 것인가, <오픈 더 도어> 제작자 송은이 · 배우 이순원, 서영주, 김수진]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103803</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103803</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- &lt;오픈 더 도어&gt;가 시작할 때 나타나는 ‘제작자 송은이’라는 자막이 눈에 띈다. 제작자로서 &lt;오픈 더 도어&gt;의 어떤 점을 가장 눈여겨봤나.


송은이 요즘 영화시장이 상당히 침체돼 있다. 하지만 이럴수록 움츠러들기보다 다양성 영화가 많이 나와야 시장 전체가 살아날 수 있다. 하루는 그런 생각이 불현듯 들더라. 극장에 올라오는 영화 대부분이 성공 공식을 따르고 있다고. 손해를 최소화하기 위한 현실적인 전략이라는 것을 너무 잘 알지만 영화를 좋아하는 사람으로서 아쉬울 수밖에 없다. &lt;오픈 더 도어&gt;는 그런 면에서 이야기가 가진 본질적인 즐거움에 충실한 작품이다. B(birth)와 D(death) 사이에 무수한 C(choice)를 해야 하는 게 인생이라는 유명한 말처럼 &lt;오픈 더 도어&gt;는 계속해서 문을 열 것인지 말 것인지, 그 문을 연 다음에 어떤 책임을 질 것인지 묻는다. 실험적이고 자유로운 형식을 취했고, 관객들이 가볍게 생각하고 상상할]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/475/654367a563cda.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 영화를 향한 그 문을 활짝, ‘오픈 더 도어’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103802</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103802</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 09:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;오픈 더 도어&gt;는 미국 교민 사회에서 벌어진 실제 사건을 바탕에 두고 있다. 치훈(서영주)의 가족은 이역만리 낯선 땅에 뿌리내려 자리 잡는 동안 각자의 사정과 어려움, 욕심과 욕망으로 흔들리기 시작한다. 술에 중독된 윤주(김수진)와 빚더미에 오른 문석(이순원), 세탁소를 운영하며 근근이 살아가는 어머니(강애심)까지 모두가 냉혹한 이민자의 삶에서 애면글면할 뿐이다. 장항준 감독은 가족 사이에 숨겨진 비밀이 수면 위로 떠오를 때, 다정한 내집단이 어떻게 긴장감 넘치는 조직으로 변모할 수 있는지 다소 냉소적인 시각으로 담아낸다. 다섯 챕터로 구성된 영화는 시간을 자유롭게 유영하며 관객이 스스로 이야기 조각을 이어 맞추도록 돕는다. &lt;오픈 더 도어&gt;는 송은이 컨텐츠랩 비보 대표가 제작자로 나선 첫 영화다. 71분이라는 다소 파격적인 러닝타임과 익숙하지만은 않은 구성으로 컨텐츠랩 비보만의 자유로움과 실험정신을 내비춘다. 이제 질문은 단 하나. 문을 열 것인가 말 것인가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/010/654367a02e2d5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 메이킹보다 테이킹, 어둠의 결을 포착하다, <한 채> 허장, 정범 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103763</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103763</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:44:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“두 사람이라서 오히려 정확한 초점과 거리를 맞출 수 있었다.” &lt;한 채&gt;는 복지 사각지대에서 위장 결혼과 아파트 분양이라는 첨예한 소재 뒤로 사람의 그림자와 온기가 드리운 영화다. 자극적으로 흐를 수 있었던 이야기를 절제된 영상과 연출력으로 표현한 허장, 정범 감독은 “세상에 쓸모 있는 영화”를 만들고 싶다며 수줍지만 단호한 목소리를 이어갔다.



- LG 올레드 비전상의 첫 번째 수상자가 되셨다.

허장 영광이다. 앞으로 더 진중하게 영화를 만들라는 의미로 받아들이겠다. 비전상을 더 가치 있게 만들 수 있도록 이후 계속될 영화 작업에도 최선을 다하겠다.


정범 전혀 생각지 못했던지라 다리가 후들거렸다. 진정성을 알아봐준 분들이 있다는 것만으로도 가슴이 벅차다.


- &lt;한 채&gt;는 상황을 결론내지 않고 관객들에게 질문을 던지는 영화다. 기억에 남는 반응이 있나.


정범 서스펜스적인 요소가 많아서 처음엔 긴장하면서 봤다가 휴먼 드라마적인 따뜻함으로 넘어가는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/836/653c51aea23b2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 벽을 허무는 아름다움을 찾아서, <솔리드 바이 더 씨> 파티판 분타릭 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103762</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103762</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:44:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;솔리드 바이 더 씨&gt;는 태국 남부의 작은 마을을 배경으로 한 퀴어 로맨스다. 부산영화제 아시아영화아카데미를 수료하며 부산과 깊은 인연을 맺은 파티판 분타릭 감독은 자신의 첫 번째 장편영화를 들고 부산을 찾아 LG 올레드 뉴 커런츠상 수상의 영광을 차지했다. 제도와 억압을 예술과 자연으로 해방시켜나가는 과정을 담은 자신의 영화처럼 파티판 분타릭 감독은 앞으로도 틀에 얽매이지 않고 새로운 영상언어를 발견해나가겠다는 소감을 밝혔다.



- 수상을 축하드린다.

= 소소한 삶에 대한 작은 이야기에 높은 평가를 해주셔서 감사하다. 세상을 바꾸는 큰 이야기들이 많지만 나는 항상 주변에서 이야깃거리를 찾는다. 사소한 곳에서 보편적으로 일어나는 불평등과 억압, 작고 소중한 것을 지키기 위해 맞서 싸우는 사람들의 이야기 말이다. 내 역할은 이런 일상의 균열에 확성기를 가져다주는 거라 믿는다. 그런 의미에서 이번 수상은 함께해준 모든 이들에게 큰 응원이 되었다. 1년간 함께해왔던 이들과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/214/653c51abadb4b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 크리에이터의 신세계, 제28회 부산국제영화제의 LG 올레드 뉴 커런츠상, LG 올레드 비전상]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103761</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103761</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 01:44:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아시아의 새로운 재능을 발굴하고 지지한다. LG 올레드는 지난 10월13일 막을 내린 부산국제영화제(이하 부산영화제)에 2개 부문 상을 후원했다. ‘뉴 커런츠’ 부문에 선정된 영화를 대상으로 하는 LG 올레드 뉴 커런츠상과 ‘한국영화의 오늘-비전’ 부문에 선정된 영화 가운데 시상하는 LG 올레드 비전상이다. 수상자에게는 각각 3천만원의 상금과 77인치 LG 올레드 evo가 부상으로 제공됐다. 아시아영화의 미래를 이끌 신인감독들의 장편 경쟁 부문인 뉴 커런츠, 뛰어난 작품성과 독창적 비전을 지닌 한국 독립영화 최신작을 소개하는 비전 부문은 아시아영화의 새로운 재능을 발견하길 원하는 전세계 영화산업 관계자들의 관심을 받는 부산영화제의 대표 프로그램이다. 최적의 시청 경험을 제공하기 위한 기술적 혁신을 추구하는 LG 올레드는 한국을 넘어 글로벌 시네필 관객들에게 시각적 감동을 선사하는 영상 콘텐츠를 소개하고 크리에이터들을 후원하기 위한 목적으로 LG 올레드상의 지원을 결정했다고 한다. L]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/402/653c51a97a0cc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>