<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 28 Feb 2024 21:20:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘듄: 파트2’, 감독의 원작을 향한 경외가 사막의 태양보다 뜨겁다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104559</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104559</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 07:11:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[바다가 있는 칼라단 행성에서 살던 폴 아트레이데스(티모테 샬라메)와 어머니 레이디 제시카(레베카 페르구손)의 현 주거지는 아라키스 행성의 사막이다. 황제 샤담 4세의 계략으로 가문이 파탄난 뒤 사막 부족인 프레멘의 사회에 합류했기 때문이다. 그러나 여전히 이방인 취급을 받던 모자는 폴의 기지로 받아들여진다. 폴이 메시아의 당도를 고대하던 프레멘에게 메시아로서의 능력을 보여준 것. 지도자의 위치까지 올라선 폴은 그들과 함께 황제를 향한 복수전을 펼친다. 전편 &lt;듄&gt;이 폴이 메시아로서 각성하기 전까지의 이야기였다면 &lt;듄: 파트2&gt;는 그의 각성 과정과 그 이후를 담는다. 주인공이 활동하기 시작하면서 스펙터클의 규모도 커졌다. 프레멘이 숭배하는 모래 벌레를 폴이 조종하는 모습에서부터 그가 군대와 황제의 근거지를 침투하는 백병전까지 액션 신에서의 기술적 성취가 놀랍다. 드니 빌뇌브 감독은 광활한 사막의 풍경과 고뇌하는 주인공의 얼굴에 오랫동안 카메라를 가져다 대며 원하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/897/65dedca3f09f2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘생츄어리2: 쿼카가 너무해’, 웃으며 다가오는 벌금이었던 쿼카의 통쾌한 반란]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104558</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104558</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 07:11:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[여행자의 셀카 한장 때문에 세상에서 가장 행복한 동물로 유명해진 쿼카는 멸종위기종들의 낙원 생츄어리 시티의 마스코트다. 하지만 쿼카 데이지(김소희)는 자신의 부모처럼 항상 해맑게 웃어야만 하는 쿼카의 삶을 살고 싶지 않다. 데이지의 꿈은 우상인 악어 프랭키(김용)처럼 ‘세상에서 가장 무서운 동물 선발 대회’에서 우승하는 것이다. 부모의 반대를 무릅쓰고 데이지는 몰래 선수 선발전에 도전한다. 작고 귀여운 쿼카의 참가 선언에 주위에선 한껏 그녀를 비웃지만 데이지는 굴하지 않고 우승을 위해 출발선에 올라 험난한 장애물을 마주한다. 주머니쥐의 야생 모험을 다룬 &lt;생츄어리: 마법의 소원나무&gt;의 속편답게 이번 역시 오스트레일리아를 대표하는 쿼카를 주인공으로 내세운다. 멸종위기 등급 취약종인 쿼카는 행복한 표정과 유순한 성격으로 여행객들과 어울리는 까닭에 ‘웃으며 다가오는 벌금’이라는 별명을 갖고 있다. 영화는 쿼카의 밈적인 매력을 적극적으로 활용하지만 귀여움이라는 단편적인 이미지에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/726/65dedc9fb1cac.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘아이엠 티라노’, 라이언 킹이 되고픈 공룡시대 교보재]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104557</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104557</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 07:11:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아기 티라노사우루스 재럿(정해은)은 사냥은 엄두도 못 낼 만큼 겁이 많다. 평화로운 그린 밸리의 왕인 아빠 티라노사우루스 로건(김다올)은 재럿이 용감하게 맞서 싸울 수 있는 어른이 되도록 응원을 아끼지 않는다. 하지만 호시탐탐 왕좌를 노리던 악당 데이노니쿠스 패거리의 습격으로 로건이 숨을 거두고 어린 재럿은 홀로 남겨진다. 복수를 다짐하며 모험을 떠난 재럿은 늠름한 카르노타우루스 루카스(석승훈)를 만난다. 루카스는 재럿에게 사냥과 싸움하는 법을 가르친다. 시간이 흘러 어엿한 어른 티라노사우루스가 된 재럿은 그린 밸리가 위험에 빠졌다는 소식을 듣는다.


공룡은 아동 애니메이션 시장의 흥행 공식이다. 어린이들에게 크고 우람한 공룡은 언제나 경이의 대상이기 때문이다. &lt;아이엠 티라노&gt;는 등장하는 공룡들의 정식 명칭을 빠짐없이 표기하고 육식공룡의 사냥과 식사 장면을 숨기지 않으며 공룡시대의 교보재 역할을 수행한다. 아버지를 잃고 복수를 다짐하며 성장하는 재럿의 서사는 마치 &amp;l]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/677/65dedc9af3c31.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘막걸리가 알려줄거야’, 내 마음속에도 막걸리를 알아보던 동춘이가 있는데]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104556</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104556</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 07:11:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[초등학교 4학년이 된 동춘(박나은)은 국영수를 기본으로 창의과학, 태권도, 미술, 코딩, 페르시아어까지, 학원 스케줄에 눈코 뜰 새 없이 바쁘다. 막연한 미래의 행복을 위해 오늘을 저당잡힌 여느 초등학생의 단상을 보여준다. 반 친구들의 말도 시답잖게 들리던 어느 날, 수련회로 떠난 숙소에서 동춘은 우연히 막걸리를 만나게 된다. 거품 터지는 소리로 자기에게 특정 신호를 보내고 있다는 것을 알게 된 동춘은 막걸리의 마음을 이해하기 위해 귀 기울이기 시작한다. 그리고 그가 보낸 메시지가 로또 당첨 번호를 담은 모스부호란 걸 알게 되면서 동춘은 누가 선택하지 않은 자기만의 길을 결정하고 싶다는 생각을 하게 된다. &lt;막걸리가 알려줄거야&gt;는 통통 튀고 개성 넘치는 상상력을 따뜻하게 풀어내면서도 어린이 교육 현장의 문제의식을 정확하게 전달한다. 어른들의 선택이 곧 자신의 결정이 되는 어린이들의 사회적 한계를 명확하게 드러내면서 시나브로 변화를 촉구한다. 특히 외계인, 모스부호, 상상]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/202/65dedc96b5734.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘여기는 아미코’, 불러도 대답없는 무응답의 세계에서 혼자 크는 아이를 보는 공포]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104555</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104555</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 07:11:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[히로시마의 바닷마을에 사는 초등학생 아미코(오사와 가나)가 자기소개를 하면 귀를 기울일 친구는 드물 것이다. 성실한 선생님인 예쁜 엄마(오노 마치코), 다양한 선물을 사오는 멋진 아빠(이우라 아라타), 친구 같은 오빠와 함께 살며 곧 태어날 동생을 기다린다는, 익숙한 가족 이야기를 할 것이기 때문이다. 단란한 가정은 어느 날 아미코로 인해 파탄난다. 엄마의 유산으로 집 안 분위기가 암울해진 와중에 아미코가 동생의 무덤을 만들었는데 그걸 본 엄마는 충격으로 정신을 놓는다. 시간이 흘러 아미코는 중학생이 되고, 자기 방 베란다에서 이상한 소리를 듣기 시작한다. 아미코는 이 소리가 귀신이 된 동생이 내는 소리일 것이라 추측한다.


채도와 명도가 높은 쾌청한 공간에서 주인공이 자연을 벗삼아 뛰놀고, 그 배경엔 동요와 같은 귀여운 사운드가 흘러넘친다. 이 정보만 놓고 보면 &lt;여기는 아미코&gt;는 꽤 사랑스러운 작품처럼 느껴진다. 그러나 영화의 분위기는 &lt;카모메 식당&gt;보다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/159/65dedc924e6cc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘갓랜드’, 타자의 흔적에서 촉발된 길고 긴 자기 성찰의 기록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104554</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104554</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 07:11:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[19세기 말 덴마크의 사제 루카스(엘리오트 크로세트 호베)는 종교적 사명을 다하기 위해 아이슬란드의 외딴섬을 향한다. 그에게 주어진 임무는 문명이 미처 닿지 못한 지역에 교회를 세워 하나님의 영토를 넓히는 일이다. 끝없이 펼쳐진 대자연을 횡단하는 그가 의지할 데라곤 말조차 통하지 않는 길잡이들뿐이다. 구태여 먼 길을 돌아서 가는 루카스의 손에는 초기 형태의 카메라가 들려 있다. 카메라는 신의 말씀을 전하는 과정에서 주인공이 마주한 인간과 자연을 향한다. 그런데 무리한 일정으로 인명사고가 발생하면서 신에 대한 주인공의 믿음이 흔들리기 시작한다. 하나님의 아들은 이 모든 것이 그리스도의 뜻이라며 지친 몸과 마음을 다잡는다. 죽을 고비를 넘긴 루카스는 가까스로 목적지에 도착하는 데 성공한다. 언어가 달라 소통에 애를 먹지만 그는 금세 새로운 환경에 적응해간다. 교회 건물도 계획된 시간 내에 완공을 앞두고 있고 아름다운 아나와 서로 애틋한 감정을 느낀다. 신은 인간에게 견딜 수 있을 만큼의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/277/65dedc8e441d1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘파묘’, 미신과 사기 따위는 안중에도 없는 진짜 전문가 영화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104553</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104553</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 07:11:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[무당인 화림(김고은)과 화림을 따르는 법사 봉길(이도현)이 LA에서 한 의뢰를 받는다. 의뢰인은 초호화 저택에 사는 부잣집의 장손이다. 자신의 아이를 비롯한 집안사람들이 자꾸만 의문의 유전병을 앓고 있으나 현대 의학으로는 치료가 어려운 상황이라며 화림에게 해결을 부탁한 것이다. 화림은 집안 조상의 묫자리가 원인임을 눈치챈 후 한국에 돌아와서 풍수사 상덕(최민식)을 찾아 협업을 제안한다. 상덕과 그의 오랜 동료인 장의사 영근(유해진)은 화림과 봉길에게 합류하고 네 사람은 팀을 꾸려 계획을 세운다. 그러던 중 상덕은 묫자리가 워낙 나쁘다며 파묘를 거절한다. 이에 화림은 파묘와 동시에 대살굿을 진행하자는 묘안을 내놓고 넷은 결국 파묘 작업에 돌입한다. 여차저차 작업이 마무리되는 듯했으나 이 묫자리엔 예상치 못한 비밀이 담겨 있었고 네 사람은 미지의 존재들과 본격적으로 대적하게 된다.


&lt;검은 사제들&gt; &lt;사바하&gt;로 한국형 오컬트영화의 장인으로 자리 잡은 장재현 감독의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/289/65dedc8bb8ebf.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 눕고 일어나는 생의 행위, <플랜 75>와 <소풍>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104501</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104501</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:15:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고령화사회. 정제된 표현으로 감쌌지만 결국 ‘늙었다’는 속삭임이다. 지난 몇년간 우리는 현실을 진단하고 처방전을 내는 데 몰두했다. 늙음은 자주 수술대에 오르듯 공론의 장에 올라 이리저리 들춰지고 해부된다. 하지만 이런 시대를 살아가는 노년의 얼굴을 찬찬히 바라본 적 있었나? 적어도 나는 아니었음을 고백한다. 활자와 숫자를 넘어, 뜨거운 숨을 내쉬는 이들에 대한 응시가 필요한 때. 이 시기에 노년의 마지막을 다룬 두편의 영화, &lt;소풍&gt;과 &lt;플랜 75&gt;가 우리를 찾아온 것은 필연일지도 모르겠다.


소재는 비슷하지만, 두 작품은 서로 닮은 점이 없다. 한 가지만 빼고 말이다. 이들이 공유하는 은밀한 특징이 하나 있는데, ‘누워 있는 노인’의 모습이 자주 등장한다는 점이다. 하지만 꿀 같은 잠이나 편안한 휴식은 아니다. 그들은 몸이 망가져서, 혹은 일어나지 않기로 결심해서 누웠다. 이 상태는 죽음을 향해 가는 길목에 있다. 그래서 누운 노인의 형상은 죽음에 대한 인]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/953/65dece6ddd0e5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 복잡하고 난감한 질문은 어디로, <살인자ㅇ난감>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104500</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104500</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:15:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[웹툰·웹소설이 원작인 드라마가 늘어날수록 ‘드라마 덕후’는 바빠진다. 예전에는 드라마만 보면 되었지만, 이제는 ‘쿠키’를 굽고, 코인을 구매해 원작을 정주행한 후 드라마를 영접하는 일이 많아졌기 때문이다(드라마를 먼저 보고 원작을 순례할 때도 있다). 드라마와 원작을 함께 보는 건 ‘제3의 눈’을 가지게 된 것과 같다고나 할까? 하나의 작품을 입체적으로 감상할 수 있어서 유익할 때가 많다. 물론 ‘선악과’를 먹어버린 것처럼 ‘차라리 원작을 안 봤더라면 재미있게 봤을 텐데’라는 후회가 몰려올 때도 있다.


웹툰의 질문, 드라마의 질문

시청자뿐 아니라 창작자의 고민도 깊어질 수밖에 없을 것이다. ‘매의 눈’으로 원작과 비교 분석하는 깐깐한 원작 팬들을 설득시켜야 함과 동시에 드라마 팬들도 만족시켜야 하기에 마치 저글링하듯 드라마를 제작하지 않을까? 원작이 소위 ‘레전드’ 반열에 오른 유명한 작품일수록 그 부담은 더욱 커질 수밖에 없다. 그래서일까? 넷플릭스 시리즈 &lt;살인자ㅇ난]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/537/65dece6b59f55.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 사실의 빈틈에서 관객이 마주하는 것들, <추락의 해부>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104499</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104499</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 06:15:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“궁금한 게 뭐야?” 블랙아웃의 화면 위로 던져진 첫 질문이다. 산드라(잔드라 휠러)의 입을 빌려 쥐스틴 트리에가 관객에게 던지는 질문. 성공한 한 여성의 남편이 의문의 추락사로 세상을 떠난다. 하지만 이 사건은 관객을 유혹하는 미끼일 뿐이다. 미끼의 떡밥으로 배를 채울 수 없듯, 이 질문에 대한 해답은 결코 충족되지 않는다. &lt;추락의 해부&gt;에서 가장 매력적인 부분은 이 궁금증을 관객 자신에 대한 질문으로 이어지도록 한다는 데 있다. 나는 무엇을 믿는가, 라는 질문을 던질 때, 우리는 각자의 서사를 완성할 수 있다. 결국 &lt;추락의 해부&gt;를 완성하는 것은 관객의 몫이다.


빈틈, 진실의 자리


작가 산드라와 그 작품 세계에 대한 논문을 준비 중인 학생 조에(카미유 루더퍼드)의 인터뷰는 사뮈엘(사뮈엘 테이스)이 음악을 크게 틀면서 중단된다. 하지만 사뮈엘은 (그것이 자살이든 타살이든) 죽음을 통해 자신이 중단시킨 인터뷰를 지속시킨다. 그르노블에서 다시 만나 인터]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/323/65dece67a2c8e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[베니스국제영화제 황금사자상을 수상한 <가여운 것들> 첫 시사 반응]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104578</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104578</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 10:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 베니스국제영화제에서 황금사자상을 수상한 소식을 필두로 주연 배우 에마 스톤의 열연을 향한 상찬, 부산국제영화제에서의 뜨거운 예매 열기, 페미니즘 영화로서의 갑론을박까지. 요르고스 란티모스 감독의 신작 &lt;가여운 것들&gt;은 개봉 전부터 관객과 평자들의 관심 속에 있었다. 2월27일 &lt;가여운 것들&gt;의 언론배급 시사회가 열렸다. &lt;씨네21&gt; 기자, 평론가들의 시사 후 첫 반응을 전한다.




김예솔비

전작보다 기괴한 통제의 방식을 발명하는 대신 벨라라는 여성의 모험을 오디세이의 장엄한 시각적 양식으로 다듬는 데에 상상력을 기울인다. 그간의 부조리극이 설명적인 방식으로 규율을 부과하면서 관객의 반응까지 예비된 경직으로 묶어두었다면, &lt;가여운 것들&gt;은 자극에 이끌리는 주체의 본성에 따라 이동하고 모험하는 활극을 이끌어낸다. 하지만 통제의 반대편에 있는 것이 반드시 모험일까. 다소 얄팍한 전복은 튀어 나가고 보복하는 쾌감을 주는 만큼이나 여전히]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/583/65ddb0720e665.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>