<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Feb 2023 23:21:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘이마 베프’, 이마 베프를 연기하는 장만옥을 연기하는 장만옥]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101934</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101934</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 13:26:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍콩에서 활동하는 배우 매기(장만옥)는 프랑스에서 제작될 한 영화에 참여하기 위해 파리에 도착한다. 루이 푀이야드의 1915년 작품인 &lt;뱀파이어&gt;의 리메이크 버전이라고 할 수 있는 이 영화는, 이제는 퇴물 취급을 받는 감독 르네 비달(장피에르 레오)이 연출을 맡기로 되어 있다. 그는 프랑스 무성영화 시기의 전설적인 배우 무시도라가 연기했던 ‘이마 베프’ 역할에 매기를 캐스팅할 것을 조건으로 내세우며 프로젝트의 제안을 수락했다. 으레 그렇듯이 (장뤽 고다르의 &lt;경멸&gt;이나 프랑수아 트뤼포의 &lt;아메리카의 밤&gt;에서 보게 되는 것처럼) 영화를 만든다는 것은 거기에 참여한 모두를 혼돈에 빠뜨리는 일이다. 촬영 현장에서 감독과 스탭들은 서로를 향해 소리 지르고 비난하기에 여념이 없고 매기를 포함한 배우들은 이 우스꽝스러운 난리통 속에서 연기를 해야 한다. 마침내 그날의 촬영본 시사를 마친 뒤, 매기는 혼자 남게 된다. 하지만 영화는 바로 그다음, 촬영이 끝났음에도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bdRkD0/btrXSvAMvl5/yKlcKHavpViCkfZZfI2j20/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘극장판 전생했더니 슬라임이었던 건에 대하여: 홍련의 인연편’, 명쾌한 재미는 어디로 갔나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101933</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101933</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 13:26:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[주인공인 슬라임 리무루(오카사키 미호)가 건국한 쥬라 템페스트 연방국에 오거족 히이로(우치다 유우마)가 나타난다. 히이로는 자신이 섬기고 있는 라자 소아국의 여왕 토아(후쿠모토 리코)의 어려운 처지를 설명하고 리무루에게 도움을 요청한다. 토아가 본인의 생명력을 바친 마법으로 백성의 생계와 국가의 안정을 지키고 있다는 것이다. 이에 리무루는 선한 왕 토아를 돕는다. 그리고 라자 소아국과 토아의 수명을 좀먹던 흑막의 정체를 밝힌다.


라이트노벨, 만화를 거쳐 TV애니메이션(TVA)으로도 선풍적인 인기를 끌었던 &lt;전생했더니 슬라임이었던 건에 대하여&gt;의 극장판이다. 원작 콘텐츠는 2010년대 후반부터 지금까지 다수의 창작 분야에서 쏟아져 나오는 전생·환생물의 기수 격으로 볼 수 있다. 이번 극장판에서는 TVA 2기 이후의 서사를 다룬다. 원작 라이트노벨, 만화에는 없는 오리지널 스토리로 진행된다. 다만 인물 관계도와 세계관은 TVA의 방대한 설정이 고스란히 이어진다. 기존 팬]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/RuuNO/btrXSwl84ol/16TMJHIY9yb6IZwE0rxEkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘단순한 열정’, 숭고하고 치명적이기까지 한 욕망이 남기고 간 환상통]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101932</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101932</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 13:26:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“지난해 9월 이후로 나는 한 남자를 기다리는 일 외엔 아무것도 할 수 없었죠. 그의 전화와 방문을 기다렸어요.” 영화가 시작되면 설렘으로 들뜬 한 여인의 얼굴이 나타난다. 여인의 이름은 엘렌(레티티아 도슈)으로 어린 아들 폴을 홀로 키우고 있는 대학교수다. 그녀는 모임에서 우연히 알게 된 젊은 러시아 남자 알렉산드르(세르게이 폴루닌)와 열병 같은 사랑에 빠져 있다. 평온했던 일상을 송두리째 뒤엎어버린 알렉산드르와의 강렬한 사랑에서 벗어나지 못하는 엘렌은 그와 육체적 탐닉을 지속하며 중독적인 관계를 이어나간다.


지난해 노벨 문학상을 수상한 프랑스를 대표하는 작가 아니 에르노의 1992년작 동명 소설을 원작으로 하는 &lt;단순한 열정&gt;은 연하의 외국인 유부남과 사랑에 빠진 한 여성의 욕망과 불안을 그려내는 멜로드라마다. 작가의 개인적 경험을 바탕으로 하는 자전적 소설로서 출간 당시 많은 화제를 불러일으킨 문제작을 원작으로 하는 만큼 여성의 성적 욕망을 표현하는 데 중점을 둔]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bew3Yb/btrXSwTYWpT/mNaSKI0nknGO2KpjHcaYI1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘새를 사랑한 화가’, 그린 도감이 더 인상적이다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101913</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101913</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 07:21:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일찍이 새를 자신의 1순위로 둔 19세기 미국인 존 제임스 오듀본의 사랑 방식은 새를 그려 기록하는 것이었다. 조류학자이자 화가로 성장한 그는 탐험가이기도 해서 직접 북미를 떠돌며 새와 서식처를 관찰했고 그것을 실물 크기로 세밀히 묘사해 화폭에 담았다.


&lt;새를 사랑한 화가&gt;는 오듀본이 12년에 걸쳐 완성한 역작이자 인류 역사상 가장 위대한 도감이라 평가받는 &lt;북미의 새&gt;를 스크린에 펼친다. 다양한 앵글로 찍은 그림에 작품을 설명하는 진중한 내레이션을 얹어 관객이 오디오 가이드를 들으며 미술 작품을 감상하는 관람자가 될 수 있게끔 한다. 오듀본의 화풍과 도감의 역사적·예술적 가치에 대한 전문가의 견해도 더해 이해에 필요한 추가 정보를 제공한다. 영화는 북미 새들의 이동 경로와 겹쳐 오듀본의 주 활동지였던 미시시피강으로도 건너간다. 문화 해설사가 된 내레이션이 강 상류·중류·하류로 이어지는 서사의 흐름에 맞춰 장소 소개와 그곳에서의 오듀본의 생활을 전한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/JCD4u/btrXdLK2PGk/XlSsAXtmYoItWSEZgdJUV0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘천룡팔부: 교봉전’, 견자단의 꺾이지 않는 마음]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101912</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101912</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 07:21:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[교삼괴 부부는 집 앞에 버려진 한 아이를 거둬 자식으로 기른다. 아이의 이름은 교봉(견자단). 그는 소림사를 거쳐서 거지 패거리 개방의 우두머리인 방주 직위까지 오른다. 한편 개방의 부방주인 마대원이 첩자에게 살해된다. 교봉은 이 살인 사건의 용의자로 지목돼 누명을 쓰게 된다. 또한 마대원이 남긴 편지에 교봉은 거란족이었다고 적혀 있다. 수많은 형제는 그의 직위를 파면하고 추방시킨다. 집으로 돌아간 교봉은 죽은 부모를 발견한다. 이후에 들른 소림사에서는 죽은 자신의 사부를 발견한다. 이들을 죽였다고 누명을 쓴 교봉은 소림사에서 형제들과 대치하다가 아주(진옥기)라는 여인을 마주친다.


&lt;천룡팔부: 교봉전&gt;은 김용의 무협소설 &lt;천룡팔부&gt;를 원작으로 한 무협 액션 영화다. 무협 장르 특유의 제약 없는 화려한 액션을 &lt;엽문&gt; 시리즈로 액션 스타가 된 견자단이 완성시킨다. 맨몸 격투, 검술, 와이어 액션 그리고 장풍까지 다양한 액션이 등장한다. 특히 취현장의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bjjguu/btrW9qPcMEJ/YLlZygDSft5ogPwwIOEez0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘열여덟, 어른이 되는 나이’, 조건 없는 믿음을 베풀 수 있는 세상을 꿈꾸며]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101911</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101911</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 07:21:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시청 정기간행물의 인터뷰어 윤서(임선우)는 마트 캐셔와 인터뷰 중이다. 자신이 설계한 질문에 원하는 답변이 나오지 않자 윤서는 당황한다. 그녀는 집에 돌아와 녹취를 풀고 글을 완성하여 송고한다. 일을 마친 그녀는 배달 앱을 켜고 음식을 고른다. 하지만 음식은 제시간에 도착하지 않는다. 윤서는 예정된 도착 시간을 한참 지나 도착한 배달원 수찬(김명찬)에게 불만을 제기한다. 사과를 요구하는 윤서에게 수찬은 미안한 일 한 적 없다며 재배송하라고 야멸차게 돌아선다. 원수는 외나무다리에서 만나듯이 둘은 인터뷰 건으로 다시 만난다.


&lt;, 어른이 되는 나이&gt;는 보호 종료가 되어 자립한 청년 수찬과 까칠한 어른 윤서가 만나 진짜 어른이 되어가는 이야기를 그린 성장영화다. “한번쯤은 자기를 믿어주는 사람이 있으면 좋잖아요.” 수찬의 대사처럼 영화는 조건 없이 타인을 믿을 수 있는지 관객에게 질문한다. 영화는 그것이 더 나은 세상으로 나아가는 하나의 조건이라 말하고 있다. 보호 종료 아]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kEUup/btrXa0IZ4wT/aIjy5EtGNXLx5iw4EjxK31/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘엄마의 땅: 그리샤와 숲의 주인’, 위대하고 뭉클한 전언, 아름다운 설원 풍경과 함께]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101910</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101910</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 07:21:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시베리아 툰드라에서 천년 넘게 순록들을 유목하며 순록들의 피와 살로 살아온 예이츠 부족이 있다. 예이츠 부족의 한 가족인 소녀 그리샤(이윤지)와 남동생 꼴랴(김서영), 엄마 슈라(김예은), 아빠 톡챠(강길우)는 하루하루를 고단하지만 단란하게 살아간다. 그러던 어느 날 엄마가 원인 모를 병으로 갑작스레 쓰러지고, 연방군 대위 블라디미르(이관목)가 사냥꾼 바자크(송철호)와 함께 이들 부족의 보금자리를 위협해온다. 아빠가 약을 구하러 도시에 간 사이, 그리샤는 태고의 숲을 천년 넘게 홀로 지키고 있다는 전설 속 숲의 주인 붉은 곰(이용녀)에게 도움을 청하기 위해 순록 세로데토와 함께 북극성을 따라 길을 떠난다. 몰래 누나를 쫓아온 꼴랴도 그리샤의 여정에 합세하고, 이들 남매는 추위와 역경을 헤치며 머나먼 길에 나선다. 한편 땅의 완전한 소유와 통제를 위해 숲의 주인을 해치려는 블라디미르 또한 붉은 곰을 향해 발길을 재촉한다.


&lt;엄마의 땅: 그리샤와 숲의 주인&gt;은 시베리아 툰]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pdJu8/btrXaEsCROo/F4ZZac9HHJqunrimEQ5os1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 배우 정성화가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101908</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101908</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 07:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



캠핑 유튜버


캠핑이 취미지만 공연 스케줄에 영화 홍보까지 하다 보니 캠핑은 꿈도 꾸기 어려웠다. 그것을 대리 만족하게 해주는 것이 캠핑 유튜버 영상이다. 주로 &lt;빅바디&gt;와 &lt;언니네영상관&gt; 그리고 &lt;꽃보다패밀리&gt;를 본다.


&lt;도망가자&gt;


얼마 전 가수 선우정아의 &lt;도망가자&gt;를 우연히 듣게 됐다. 듣자마자 대여섯번을 연속해서 들었다. 문화 충격을 받았을 정도로 그녀의 가창력은 놀라웠다.


로스트치킨 샌드위치


S사의 대표적인 다이어트 메뉴인데 한창 다이어트할 때 먹거나 가끔 속이 더부룩할 때 식사 목적으로 먹는다. 소화가 잘되는 메뉴라 공연 전에 즐겨 먹는다.


삼목항


가끔 쉬는 날 머리를 식히고 싶을 때 공항 고속도로를 달린다. 최종 목적지는 삼목항. 바다를 구경하고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bioPys/btrWYNiDVE9/q9AaCclyVgEsi4ktgjKZQ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] JTBC ‘사랑의 이해’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101901</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101901</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 13:25:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[여느 드라마처럼 JTBC &lt;사랑의 이해&gt;도 메인 주인공 두 사람을 엮어 부르는 애칭이 있다. 같은 은행에서 일하는 하상수 계장(유연석)과 안수영 주임(문가영)의 이름자를 따서 ‘수수커플’이라 한다. 커플의 정의는 짝이 되는 한쌍, 연인 사이를 뜻하는데, 이들은 드라마 절반인 8회가 되도록 사귀지 않는다. 서로의 마음을 공식화하려던 약속 장소 앞에서 상수는 망설였고, 수영이 그 망설임을 목격하면서 어긋난 후, 각자 다른 연인과 만나는 상태이며 앞으로도 정식으로 사귀는 사이가 될 것 같지 않다.


신분증 줄 색으로 구별되는 정규직과 계약직, 집안 형편과 처지가 달라 갈등하는 둘만의 이야기라면, 사랑은 격차를 극복하는 방향으로 작동할 것이다. 하지만 상수보다 직급도 높고 경제적으로 훨씬 윤택한 박미경 대리(금새록)가 상수에게 직진하고, 계약직조차 아닌 용역 경비원 정종현(정가람)이 동경하는 수영에게 고백하며 위아래로 더해진 관계에선 이들의 처지를 가늠하는 좌표가 부정할 수 없]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bJCfMz/btrWQukbbFo/Xg36yRlmF0H4Cj2WDTcH01/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘아르헨티나, 1985년’ ‘해방’ ‘나이브스 아웃2: 글래스 어니언’ ‘반지의 제왕: 힘의 반지 시즌1’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101900</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101900</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 13:25:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;아르헨티나, 1985년&gt;


아마존 프라임 비디오

1월10일에 열린 제80회 골든글로브 시상식 ‘비영어 작품상’ 부문에서 수상한 작품. 부에노스아이레스 출신의 산티아고 미트레 감독 작품이며, 전주국제영화제 등을 통해 국내에 이름을 알린 &lt;라 플로르&gt; 감독인 마리아노 이나스가 각본에 참여했다. 우리나라의 1980년대와 비슷한 시기에 비슷한 아픔을 겪은 아르헨티나의 근현대사를 담았다. 아르헨티나는 1976년부터 83년까지 군부 세력이 정권을 차지하고 있었는데, 그 직후 정권을 잡은 민선 대통령의 결단으로 폭력을 일삼던 군부 세력을 향한 재판이 열리게 된다. &lt;아르헨티나, 1985년&gt;은 그 재판의 기소를 맡은 검사 훌리오 스트라세라와 루이스 모레노 오캄포를 주인공으로 내세워 그 시대의 분위기를 재현한다. 아르헨티나 역사상 가장 중요한 재판을 담당했던 훌리오의 “절대 다시는 안된다”라는 대사가 가슴을 울린다.


&lt;해방&gt;


Apple TV+]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ELYUW/btrWPNR5SSq/ijMR3LTrDMXxOkKR2andj0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘마이코네 행복한 밥상’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101899</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=101899</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 13:25:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 / 감독 고레에다 히로카즈 / 출연 모리 나나, 데구치 나즈키, 마키타 아주, 조 카이리, 후쿠치 모모코 / 플레이지수 ▶▶▶


중학교를 졸업한 키요가 고향을 떠나 교토로 향한다. 마이코가 되기 위해서다. 마이코는 정식 게이샤가 되기 위한 수련 과정을 거치는 연습생을 일컫는 말인데, 이를 위해선 일정 기간의 합숙이 필수다. 소꿉친구 스미레가 같은 꿈을 품고 키요와 함께한다. 문제는 둘간의 재능 차이다. 타고난 재능과 근성을 갖고 있는 스미레와 달리 전통무용을 소화하지 못하는 키요는 결국 관리자로부터 귀가 통보를 받게 된다. 게이샤가 되는 그날까지 서로의 곁에 머물겠다는 약속을 한 키요와 스미레는 상심에 빠지는데, 때마침 숙소의 요리사가 공석이 됨에 따라 키요에게 기회가 생긴다. 키요에겐 뛰어난 요리 솜씨가 있었기 때문이다.


&lt;마이코네 행복한 밥상&gt;은 우리나라에선 익숙지 않은 ‘마이코’가 속해 있는 교토 화류계의 일상을 그리는 드라마다. 동명의 원작 만화로부터]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cveBYH/btrWRP1Nj7L/nKAkK5Kh8XZsOP2NngUfy0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>