<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 03 Jan 2024 19:19:15 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘위시’, 지난 세기 디즈니의 영광의 순간들을 모아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104198</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104198</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 07:12:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소원을 현실로 이루어주는 로사스 왕국의 소녀 아샤(아리아나 더보즈)는 요즘 고민이 깊다. 100번째 생일을 앞둔 할아버지의 소원이 좀처럼 이루어지지 않기 때문이다. 국왕 매그니피코(크리스 파인)에게 부탁하기 위해 그의 비서직에 지원한 아샤는 주민들의 꿈을 통제하려는 국왕의 음모를 알게 된다. 상심에 빠져 기도하는 그녀에게 응답한 ‘별’. 동물들에게 사람의 말을 부여하는 별의 특별한 힘은 국왕에게 맞서기에 충분해 보인다. 희망을 얻은 아샤는 별과 함께 사람들의 소망을 되찾기 위한 여정을 떠난다. &lt;겨울왕국&gt;을 제작한 크리스 벅과 제니퍼 리가 월트 디즈니 스튜디오 설립 100주년을 기념하기 위해 힘을 합쳤다. 디즈니적 전형을 따르는 스토리는 성공적인 기념식을 위한 안정성을 추구하는 듯하다. 선악의 대립은 평면적이며 주인공 아샤 또한 진취적이지만 익숙하다. 그 틈에서 빛나는 요소는 일곱 난쟁이를 재해석한 아샤의 친구들, 말레피센트가 연상되는 매그니피코의 초록 요술 등의 자전적]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/846/65950891597bc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘간신의 피’, 허름한 용궁을 찾아 화려하게 잠수]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104197</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104197</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 07:12:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[용궁파의 두목 ‘용왕’(기주봉)에게는 간이 필요하다. 이식에 적합한 간은 라이벌 조직 초원파의 ‘토끼’(김다솔)에게 있다. 토끼를 생포해 용궁파의 구역으로 데려오는 중대한 임무가 동네 양아치 ‘자라’(송길호)에게 주어진다. 인생을 바꿀 기회를 잡기 위해 용궁을 떠나 초원파의 구역으로 향하는 자라. 하지만 토끼의 정체는 자라의 동생을 대신해 소년원에 간 어린 시절의 보육원 동기였다. 우여곡절 끝에 토끼를 용궁으로 데려오지만 용궁의 상황이 급박하게 변하며 자라의 고뇌 또한 깊어진다.


&lt;별주부전&gt;을 현대적으로 재해석한 작품이지만 우화 특유의 날카로운 맛은 덜하다. 조폭물의 필수 요소를 충족해야 한다는 듯이 작위적으로 배치된 사건과 대사는 소재가 지닌 흥미로움을 흐릿하게 만든다. 극의 무게를 잡아주는 기주봉 배우가 다소 단순하게 소비된 점이 특히 아쉽게 다가온다. 부족한 서스펜스를 보충하는 장치는 시종일관 기울어진 구도로 인물들 주변을 유영하는 카메라다. 조직과 개인에 대한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/926/6595088f746e8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘클레오의 세계’, 꼬마 클레오의 시점을 정확히 반영한 촬영과 편집]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104196</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104196</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 07:12:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[파리에 사는 6살 소녀 클레오(루이즈 모루아 팡자니)의 세계는 두 어른의 슬하에서 막 피어나기 시작한다. 암으로 세상을 떠난 엄마의 자리를 든든히 채우려는 아빠 아르노(아르노 레보티니) 그리고 지극정성으로 클레오의 낮과 밤을 채우는 유모 글로리아(일사 모레노 제고)가 그 둘이다. 특히 글로리아는 클레오와 매일 등·하원을 함께하고 안과에 가 안경도 맞추는 등 클레오에게 없어서는 안될 존재다. 어느 날 글로리아는 모국으로부터 가족의 비보를 듣고 클레오에게 작별을 고한다. 짧은 삶 동안 두번의 상실을 겪은 클레오는 떠난 유모를 그리워하다 문득 방학이 되면 아프리카의 섬나라 카보베르데로 놀러 오라던 글로리아의 말을 기억해낸다. 그해 여름 클레오는 카보베르데에 가 새로운 세상을 접한다. 이국의 낯선 풍습과 풍경도 클레오의 세계를 넓히지만 카보베르데의 체류 동안 클레오가 만난 글로리아의 가족과 유모가 아닌 생활인 글로리아의 모습 또한 클레오에겐 온통 새롭기만 하다. 클레오가 보기에 출산을 앞]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/002/6595088d9e3ab.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 사유하지 않는 시대의 징후 - <서울의 봄>이 요청하는 관습적 보기를 의심하며]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104152</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104152</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 06:16:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아무리 상업영화라도 역사적 사실을 배경으로 취하는 영화는 과거를 어떻게 대할 것인지에 대한 형식적 고민 없이 성립되기 어렵다. 대다수의 상업영화에서 그러한 형식은 주로 이야기의 시점을 표명하는 것으로 출발한다. 역사가 소시민의 일상을 통해 비치는지, 의사 결정권을 가진 자들의 권력 다툼으로 묘사되는지, 혹은 시민과 공권력의 부딪힘을 통해 촉발되는 이야기인지에 따라 영화가 수행하는 재현에 대한 충실도가 달라진다. 물론 여기 언급한 사례들이 역사적 사실을 재현하는 영화가 구할 수 있는 시점의 전부는 아닐 것이다. 그러나 대부분의 상업영화는 역사와 픽션을 접속시키는 데 필요한 형식적 절차에 대한 고민을 서사적 시점의 문제로 치환하는 경향이 있고, 영화의 초반부에 결정된 시점은 관객과 역사적 사실 사이의 관계를 결정짓는다.


이태신과 전두광

&lt;서울의 봄&gt;은 명백히 두 번째 사례에 해당한다. 즉, 정권을 둘러싼 군대 조직 내부의 권력 다툼과 파열을 충실히 중계하는 영화다. 영화]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/360/6594fa5ac19bd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 재난사회와 그 적들, ‘리브 더 월드 비하인드’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104151</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104151</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 06:16:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[※이 글의 큰따옴표 안에 있는 말은 모두 &lt;리브 더 월드 비하인드&gt;의 대사에서 가져온 것입니다.



이 글을 마감하고 있는 12월19일, 오늘자 일간지를 펼친다. 북한은 고체연료 ICBM을 또 쐈다. 한미 핵작전 훈련 예고와 미국 전략핵잠수함의 부산항 입항에 따른 리액션 성격이다. 남북간 힘겨루기는 냉전에서 그치지 않을 수 있다는 태세로까지 치닫고 있다. 강대강 구도는 일단 시작되면 어느 한쪽에서 그만두고 싶어도 멈추기 어렵게 된다. 그래서 진짜 위기는 “이 모든 걸 조종하는 자가 없다는 것”일지 모른다. 많은 경우 재난은 집단의 산물이다. 통제 없는 강대강 구도는 미시 세계에서도 펼쳐진다. 한국을 포함한 동아시아 지역에서 종류도 다양한 인플루엔자 유행에 이어 마이코플라즈마 폐렴이 창궐했다. 코로나19 이후 항생제 투약 급증에 따라 슈퍼박테리아가 내성을 키운 탓이라는 분석이다. 우리는 “결코 예전으로 돌아갈 수 없다”. 항생제는 “옳은 일이니까” 처방했겠지만 “결국 우리]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/950/6594fa583b670.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 풋풋한 이끌림, <시티보이_로그> 안효상 × 서벽준]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104195</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104195</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 05:13:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“그대 먼 곳만 보네요. (중략) 한 걸음 뒤에 항상 내가 있었는데.” 이 가사가 BGM으로 깔린 적은 없지만 &lt;인형의 꿈&gt;은 효상X벽준 커플의 주제가로 더없이 어울‘렸’다. 효상은 한없이 벽준만 바라봤고 벽준은 그 맘을 모르는 채 재준만 사랑했기 때문이다. 줄곧 일방향만 각자 가리키던 효상과 벽준의 사랑의 작대기는 지난 12월24일 공개된 11화를 시작으로 교점을 지난다. 효상은 “이제 와 뭐가 달라지냐”며 쏘아붙이지만, 앞으로 이 둘의 관계엔 많은 것이 달라질 일만 남았다.



- &lt;시티보이_로그&gt;의 오디션 날이 기억나세요.

서벽준 오디션 제의를 받고 대본이 오길 기다리다 당황했어요. 대본 없이 편하게 대화를 나누는 오디션은 배우 인생 6년 중 처음이었거든요. 오디션장에선 인간적인 질문을 많이 받았어요. 배우로서 요즘 컨디션은 어떤지, 그간 활동하며 지쳤던 점은 없는지…. 늘 고민하던 것들을 질문해주시니 오히려 편하게 넋두리하듯 오디션을 마칠 수 있었어요]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/483/65939ab87ac45.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 맛있는 ‘혐관’의 절대공식, <시티보이_로그> 이지한 × 이재준]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104194</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104194</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 05:13:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[로맨스 내러티브의 절대 공식은 이른바 ‘혐관’이다. 가치관이 다른 두 사람이 우연히 만나 서로 혐오하다 결국 사랑에 빠지는 이야기는 만고불변 모두의 사랑을 받아왔다. 시럽(&lt;시티보이_로그&gt;의 구독자명) 사이에서 ‘2J’라 불리며 사랑받는 지한×재준 커플도 마찬가지다. 오해에서 시작한 첫 만남 이후 지한은 거듭 재준에게 치대지만 재준은 지한과 불편한 몇뼘의 거리를 둔다. 하지만 지한은 직진을 주저하지 않고 재준 인생의 모든 첫 경험을 짧은 오키나와 출장지에서 선사한다. 정과 반이 만나 이룬 합. 모두가 기대하는 공식의 정답처럼 이윽고 두 사람은 달콤한 연애에 돌입한다.




- &lt;시티보이_로그&gt;에 어떻게 합류하게 됐나요.

이재준 몇년 전 &lt;믹스나인&gt;이라는 아이돌 서바이벌 프로그램에 출연한 적이 있어요. 그때 &lt;시티보이_로그&gt;의 제작사인 블루바이블루의 신성진 대표님을 알게 됐어요. 올해 초 우연찮게 대표님을 다시 만났을 때 &lt;시티보이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/478/65939ab75bbf5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 도시 소년들의 하트 시그널, <시티보이_로그>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104193</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104193</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 05:13:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보이그룹 TAN의 멤버 이재준이 셀프 카메라에 인사한다. 화보 촬영지인 일본의 오키나와에서 종종 카메라를 켜 브이로그를 찍는 재준은 같은 숙소에 머무는 배우 서벽준과 모델 안효상도 소개한다. 오랫동안 알고 지낸 벽준과 재준은 타국에서도 서로 다정하고, 막내 효상은 장난인 듯 진심인 듯 늘 툴툴대며 벽준의 관심을 갈구한다. 한편 함께 화보를 찍기로 한 모델 이지한이 늦게 팀에 합류한다. 첫 만남부터 재준과 상극이었던 지한은 우연한 사건으로 인해 가까워지고, 서로를 향한 눈빛이 깊어질 무렵 네 남자의 하트 시그널도 요동하기 시작한다. &lt;시티보이_로그&gt;는 BL(Boy’s Love)의 관습 아래 논픽션 브이로그를 표방한다. 네 배우는 실제 자신의 이름과 커리어의 일부가 반영된 캐릭터를 연기하며 구독자와 시청자들에게 설렘과 혼란이 뒤섞인 감흥을 선사 중이다. 네 배우는 인터뷰 중 자신이 연기한 극 중 배역을 지칭할 때조차 “저는~”이라고 운을 떼며 &lt;시티보이_로그&gt;에 깊]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/213/65939ab38f617.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 오승훈이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104186</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104186</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 06:16:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



&lt;해리 포터&gt; 시리즈


내 인생 1순위 영화. 가장 좋아하는 것은 &lt;해리 포터와 마법사의 돌&gt;과 &lt;해리 포터와 불의 잔&gt;이다. 어릴 적부터 “윙 가르디움 레비오사!”를 외치고 다녔다. 마음속에 언제나 마법사를 품고 다닌다.


유튜브 &lt;원의 독백&gt;


영상적 감각이 뛰어난 비디오 에세이 채널이다. 일상 곳곳에서 벌어지는 누구나 공감할 만한 성찰과 생각을 담담하게 담아낸다. 뒤돌아서면 잊을 만큼 평범한 나날에서 자신의 이야기를 찾아내는 방식이 인상적이다. 뭐랄까, 어떤 각도로 보아야 이렇게 생각할 수 있을까, 신기하다. 큰 위로를 준다.


드라마 &lt;미스터 션샤인&gt;


시대극에 자주 매료된다. 서사에 극적인 매력이 큰 것 같다. &lt;미스터 션샤인&gt;은 이야기 전반에 담긴 정]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/131/6592576339a6d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[델리] 범국민적 흥행작 앞세운 발리우드의 반등, 다중적 재미 구현한 <애니멀>… 마지막 주인공, 주인공의 변신은 무죄]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104183</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104183</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 06:16:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 인도 극장가를 한마디로 요약하면 ‘발리우드의 반등’이라고 할 수 있다. 샤룩 칸의 &lt;파탄&gt;과 &lt;자완&gt;이 각각 전반기와 후반기를 점령한 가운데, 서니 데올의 &lt;가다르2&gt;가 범국민적인 초대박을 터트렸고, 란비르 카푸르의 &lt;애니멀&gt;이 샤룩 칸 못지않은 기세로 관객들을 한눈팔지 못하게 하고 있다. &lt;애니멀&gt;은 또 하나의 액션 드라마다. &lt;애니멀&gt;은 200여분간의 러닝타임을 자랑하는데 긴 시간을 할애할 만큼 복잡하게 얽힌 가족간의 원한과 복수를 흥미롭게 다룬다.


주인공 비제이(란비르 카푸르)는 철강 회사를 이끄는 거물 발비르의 아들이다. 아버지의 사랑을 갈구하지만 불같은 성격으로 버림받고 만다. 이후 긴 시간이 흘러 아버지의 암살 시도 소식을 듣고 가족의 품으로 돌아온다. 사건의 배후를 파헤치고 복수를 감행한 그는 마침내 아버지의 인정과 사랑을 얻는 데 성공한다. 좀더 깊이 들여다보면 이 영화는 인도의 대서사시를 닮은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/491/6592493fb97af.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘패밀리 플랜’ ‘왓 이프...? 시즌2’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104185</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104185</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 11:11:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;패밀리 플랜&gt;


Apple TV+ | 감독 사이먼 셀란 존스 / 출연 마크 월버그, 미셸 모나한, 매기 큐 / 공개 12월15일


플레이지수 ▶▶▷ | 20자평 - 무해한 웃음을 위해 핵심 재료를 포기하고 만다


능숙한 말솜씨를 지닌 자동차 판매원 댄 모건(마크 월버그)은 헌신적인 가장이다. 사춘기 딸, 게임 스트리머 아들, 막 10개월 된 막내, 여전히 불타는 사랑을 자랑하는 아내 제시카(미셸 모나한)와 함께하는 댄의 일상은 소박하지만 행복하다. 전직 킬러로 활동한 댄의 과거 동료들이 그의 일상에 습격을 가하기 전까지는 말이다. 거처가 발각된 댄은 신분 세탁을 위해 급히 라스베이거스행 가족 여행을 떠난다. 가족의 안전과 자신의 비밀을 모두 지켜야 하는 아버지의 모습이 가족에게는 낯설게 느껴진다. &lt;패밀리 플랜&gt;은 전직 킬러였던 가장이 가족을 지킨다는 내용에서 얼핏 영화 &lt;노바디&gt;를 떠올리게 한다. 하지만 총, 칼, 폭탄으로 마피아를 몰살시키는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/311/658ea94377c0b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>