<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 05 May 2022 09:27:19 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[이현민 디즈니 애니메이터 "캐릭터가 스스로 살아나 숨 쉬었으면"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100100</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100100</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 09:17:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- &lt;스케치북&gt; 첫 시즌에 출연하게 된 계기가 있나.
= 운이 좋았던 것 같다. 시리즈를 기획한 분과 단편애니메이션 &lt;페이퍼맨&gt;(2012) 때부터 인연이 있었다. 기획 단계에서부터 아이디어를 듣고 너무 좋은 기획이라고 응원했는데, 첫 시즌에 출연해달라는 제안을 받았다. 다음 시즌에 더 훌륭한 애니메이터들이 나오기를 바라며 잘해보려고 했다.


- 올라프 캐릭터를 골랐는데, 특별한 이유가 있나.
= 어떤 캐릭터를 그리고 싶냐는 질문을 받았고 몇 가지 캐릭터를 고민하다가 그중 가장 사랑을 많이 받은 캐릭터며, 행복처럼 내가 좋아하는 가치를 잘 보여주는 캐릭터 올라프를 골랐다.


- 그림 그리는 스타일이 조심스럽고 섬세하다는 인상을 받았다.


= (웃음) 간단한 스마일을 그려도 그리는 사람과 닮게 그린다고 생각한다. 무의식적으로 그리는 스타일, 선맛, 모양, 캐릭터 그리는 순서도 성격이 반영된다. 그림은 자기의 영혼을 내보이는 부분이 있는 것 같다.


- 이현민]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bCDSxB/btrBjXGuWpS/1wOPLsYqJe8jR5xLGbz4t0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김상진 디즈니 애니메이터 "모든 색을 볼 수 있었다면 애니메이터가 됐을까?"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100099</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100099</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 09:17:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- &lt;스케치북&gt; 첫 시즌에 어떻게 출연하게 됐나.
= 출연해달라는 요청을 받았다. 아무래도 2D애니메이션 시대의 애니메이터들이 예전처럼 많지 않은데, 그들을 우선적으로 찾다보니 기회가 조금 먼저 오지 않았나 짐작한다. &lt;스케치북&gt;은 이번 시즌으로 끝나지 않고 계속 이어질 것 같다. 다른 아티스트들도 다음 시즌에서 볼 수 있을 것이다.


- 에피소드 안에서 후크 선장을 그렸다. 후크 선장 캐릭터는 직접 골랐나.


= 자신에게 의미 있는 캐릭터를 선택하게 됐는데, 디즈니에서 작업한 캐릭터들이 많지만 &lt;피터 팬&gt;과 후크 선장 캐릭터와 관련한 개인적인 히스토리가 있어서 선택했다. 에피소드에서 소개한 것처럼 어렸을 때 &lt;피터 팬&gt;을 인상 깊게 봤다. 피터 팬과 친구들이 런던의 밤하늘을 나는 장면이었는데 환상적이었다. 그리고 한참 뒤에 디즈니에 입사하려고 할 때 처음 받은 과제가 후크 선장이었다.


- 과제로 그린 후크 선장과 &lt;스케치북&amp;g]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/qNn65/btrBiam6Fut/oINnkgWBXFii1iPZ0YDllk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[디즈니+ 다큐멘터리 '스케치북' 출연한 한국인 애니메이터 김상진과 이현민 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100098</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100098</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 09:17:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[눈앞에서 그림을 쓱쓱 그려나가는 사람을 보면 신기하고 부럽다. 그런데 그 사람이 월트 디즈니 애니메이션 스튜디오의 애니메이터라면 존경과 호기심이 더해진다. “어떻게 하면 그렇게 그림을 잘 그려요?”가 마음속에 떠오르는 첫 번째 질문, 그리고 이 질문의 종착역은 “어떻게 하면 디즈니에서 일할 수 있어요?”다. 4월27일 디즈니+가 공개한 새 시리즈 &lt;스케치북&gt;은 6명의 디즈니 아티스트들이 디즈니 캐릭터를 그리고, 어떻게 디즈니에서 일하게 됐는지 들려주는 다큐멘터리 시리즈다. 첫 시즌에 출연한 6명의 아티스트 중 김상진과 이현민, 두 한국인 애니메이터와 온라인으로 진행한 인터뷰를 함께 전한다.




흰 도화지 위에 크기가 다른 동그라미 몇개가 그려진다. 삼각형, 타원이 더해지더니 잠깐 사이 바쁘게 움직인 연필은 눈과 코, 얼굴 윤곽과 머리카락을 그려낸다. 분명 흰 도화지였는데 그 위에 폴짝 뛰어오른 올라프가, 나른한 표정의 라마 쿠스코가, 의중을 알 수 없는 미소를 띤 후크]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cmcJh0/btrBjX0OkdU/yu3nbepcb2BT24kd0Kile1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['UMMA: 엄마' 아이리스 K. 심 감독, "샌드라 오는 캐릭터의 결정적 영감이었다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100088</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100088</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 07:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시카고 출신의 한국계 미국인 아이리스 K. 심이 각본을 쓰고 연출한 호러영화 (이하 &lt;엄마&gt;)가 5월11일 한국에서 개봉한다. &lt;엄마&gt;는 왜곡된 모녀 관계가 빚어낸 트라우마에 시달리는 신경쇠약증에 걸린 주인공과 죽어서도 딸을 떠나지 않으려는 엄마의 영혼을 그린 호러 스릴러다. 미국의 한 외딴 농장에서 외부와의 연은 물론이고 전기 공급마저 끊은 채 딸 크리스(피벨 스튜어트)와 양봉으로 얻은 꿀을 팔며 사는 엄마 수현(샌드라 오)에게 어느 날 죽은 엄마의 재가 담긴 유골함과 유품을 담은 가방이 전달된다. 호러나 스릴러에서 흔히 다뤄지는 보편적인 주제인 모녀 관계에 수현이 한국계 이민 2세로 설정되며 드리워진 특수성이 흥미롭다. 영화에 한국 문화를 호러 요소로 사용한 이유, 샌드라 오의 캐스팅과 샘 레이미 감독의 레이미 프로덕션에서 제작하게 된 이야기를 아이리스 K. 심 감독과의 일대일 인터뷰를 통해 들었다.




- &lt;엄마&gt;의 각본을 쓰고 감독까지 했다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cDwUTz/btrBluqroeQ/HU6JkyX6kVw9yiaZpmxR30/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['앵커' 정지연 감독 "여성의 고통을 강박적 대사로 담았다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100087</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100087</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 07:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정지연 감독의 데뷔작 &lt;앵커&gt;를 보고 나서, 언젠가 들었던 프랑수아 오종의 말이 떠올랐다. “복잡한 여성 캐릭터를 보여준다는 면에서, 나는 페미니스트 감독이라 할 수 있다.” 비슷한 의미에서 &lt;앵커&gt;를 여성영화라 이야기해도 될 것이다. 영화는 매우 세심하게 장르영화의 틀 안에서 연출자의 색채를 드러낸다. 침착하게 잠재의식의 미로를 탐험하고 돌아온 정지연 감독을 만나 영화의 감춰진 이야기들을 들었다.



- 히치콕 생각이 난다. ‘어머니, 관객과의 게임, 신경증을 가진 여성’ 등의 키워드가 비슷하다.


= 유사점이 있다. &lt;싸이코&gt;의 경우, 재닛 리가 죽은 이후 악인을 따라서 진행된다. &lt;앵커&gt; 시나리오를 쓰는 도중에 주인공이 사라져야만 하는 지점이 있었다. 이야기가 타인의 관점으로 바뀌는 순간이다. 이때 주인공이 악인으로 변한다. 그리고 관객은 인호(신하균)의 시점을 따르게 된다. 히치콕의 과감하고 독특한 플롯은 지금 봐도 놀랍다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bV0A4v/btrBiHEyL13/TlsjTXnDVTCLBWomG4AoJ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['장미맨션' 배우 윤균상 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100086</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100086</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 07:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤균상은 이면으로 해석되는 배우다. 드라마 &lt;피노키오&gt;에서 살인자가 되기를 자처한 기재명은 동생을 위해 모든 것을 바치는 순수한 남자였고, &lt;닥터스&gt;의 정윤도는 좋아하는 여자 앞에서는 허술해지는 재벌 상속남이었다. &lt;장미맨션&gt;을 제작한 장원석 비에이엔터테인먼트 대표는 윤균상에 대해 “맑고 깨끗한 이미지 이면에 깊은 섬세함을 갖춘 배우”라며 함께 작업한 소감을 전했다. 강력계 형사 민수 역시 윤균상이 가진 복합성 때문에 표면에 드러난 정보값을 뛰어넘는 호기심을 끈다.




- &lt;장미맨션&gt;은 기존 드라마와 달리 영화 방식으로 제작되었다. 또한 기존 드라마보다 짧은 미드폼 형식, 회당 40분 안팎이다. 가존에 해왔던 드라마 작업과 다른 점이 있었나.


= 드라마를 할 때도 감독님마다 스타일이 굉장히 달랐기 때문에 영화팀이라 다르다고 말할 수는 없을 것 같다. 다만 영화는 한팀이 모든 배우들을 담당하다 보니 화면으로 봤을 때 리얼리티가 잘 살고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/r4By6/btrBiZqWu2U/PKXEktwZVLrgMHV6ravMR0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] 새로운 봄이 시작되고 있음을]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100085</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100085</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 06:19:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2년 넘게 쓰고 있는 마스크는 이제 내 몸의 일부가 된 듯하다. 4월18일부터 모이는 사람의 수도, 업장에 있을 수 있는 시간제한도 없어진다 했지만 너무 오랜만의 자유라 도통 실감이 나지 않는다. 기쁜 마음에 오랜만에 모임을 가진 사람들 모두가 오후 9시가 되자 약속이나 한 듯 동시에 시계를 보는 것을 보고 학창 시절 오전 수업이 끝나기 전 울던 배꼽시계의 기억이 떠올랐다.


최근 외국에서 반가운 손님이 왔다. 하늘길이 닫히진 않았어도 국경을 넘을 때마다 겪는 격리의 수고가 만만치 않아 바다 건너 오는 손님이 드물었던 시절도 끝나간다. 오랜만에 만나 그간 놓친 소식이 많았지만 전세계가 같은 어려움을 겪었기에 빠르게 업데이트하는 지난 이야기들이 서로 많이 다르지 않았다. 이처럼 속속 제한이 풀리며 다시 교류의 문이 열리지만 이전과는 사뭇 다른 새로운 세상이 오고 있다. 2년여의 짧은 시간 동안 변화의 속도는 우리의 상상을 넘어 끝도 없이 펼쳐진다. 온라인 수업과 원격 회의에서 시작한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/byPb9A/btrBjXsQlPV/pBZltihpir03o0znMsPUJ0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 SF를 좋아해] 소셜 미디어를 떠도는 한국 SF소설 3대 폭탄 버튼]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100023</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100023</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 06:19:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소셜 미디어, 아니, 까놓고 말해 트위터 세상에는 SF와 관련해 수개월마다 주기적으로 반복되는 논쟁이 존재한다. 개인적으로는 이것들을 뭉뚱그려 ‘한국 SF소설계의 3대 폭탄 버튼’이라 부르는데, 왜냐하면 특정 키워드가 등장할 때마다 업계의 모든 팬과 작가들이 번쩍하고 워프해 단시간에 와르르 폭탄을 쏟아놓고 홀연 사라져버리기 때문이다. 그들의 싸움은 마치 발할라의 전사들과 같다. 영원히 끝나지 않을 싸움을 몇번이고 반복 중이라는 뜻이다.


사건은 대개 언론으로부터 촉발된다. 특정 기사에 등장한 표현이 누군가의 마음속 버튼을 누르면, 이내 소셜 미디어 한켠에 그 기사를 인용한 비판 글이 올라오고, 누군가 그 글에 추가로 비판을 덧붙이거나 혹은 비판을 비판하는 글을 올리며 금세 분노의 파도가 들불처럼 한차례 타임라인을 휩쓸고 지나가는 것이다.


요즘은 거의 찾아보기 힘들어졌지만, 과거 가장 자주 눌러졌던 폭탄 버튼의 이름은 ‘불모지’였다. ‘SF의 불모지 한국에서 탄생한 불세출의 신예]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bO1ct3/btrBhBxOb27/W58DXadtdKCwjMDvCJkvO1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #8호 [인터뷰] <애프터워터> 다네 콤렌 감독,  흐르는 영화, 흐르는 미래]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100107</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100107</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 03:20:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어려운 영화. &lt;애프터워터&gt;를 감상한 이들이라면 대체로 공감할 의견이다. 불친절하다 못해 어떠한 추측도 거부하는 이야기의 진행이 내내 골머리를 앓게 만든다. 동시에 &lt;애프터워터&gt;는 쉬운 영화다. 스크린, 스피커에 흐르는 자연과 생명의 생동감에 흠뻑 취하다 보면 우리는 가장 단순한 영화적 즐거움이 무엇이었는지 절감하게 된다. 이런 양면성은 다네 콤렌 감독의 성격과도 같다. 그는 일종의 난해함에 박식한 영화·현대 미술 전공자이자, &lt;쥬라기 공원&gt;에 열광하던 할리우드 키드였다. 또 영화란 결국 이미지와 사운드가 전부라고 단언하는 영화 근본주의자이자, 촬영 및 상영 체계의 변화에 따라 영화의 미래를 유연하게 고민하는 현대주의자이기도 하다. 이토록 쉽게 정의할 수 없는 매력 때문일까. 벌써 3번째로 전주국제영화제를 찾은 그를 만나 영화론을 직접 들었다.



&lt;애프터워터&gt;가 전주시네마프로젝트를 통해 제작, 공개됐다. 과정과 소감이 궁금하다.


처]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/FUE8i/btrBhkQuS5G/duU2F4VUevIya1pJv3tQVK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #8호 [추천작] 박혁지 감독, '시간을 꿈꾸는 소녀']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100046</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100046</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 03:20:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;시간을 꿈꾸는 소녀&gt;
박혁지/한국/2022년/111분/전주시네마프로젝트


부모의 이혼 후 첩첩산중에 사는 무당 할머니 경원에게 맡겨진 1998년생 수진은 어린 시절부터 미래를 보기 시작했다. 타고난 능력을 부정하면 몸이 아팠기에 사람들에게 예언하는 일을 진즉부터 숙명으로 받아들였지만, &lt;시간을 꿈꾸는 소녀&gt;의 카메라가 약 7년간 그의 곁에 머무는 동안엔 다시 깊은 고민이 시작되었다. 대학 진학, 그리고 캠퍼스 생활이 무당의 책무를 위협한 터였다. 장군신 앞에서 서울로 떠나는 손녀의 안녕을 빌며 애틋하게 눈물 흘렸던 할머니는, 어느새 주말에도 신령을 모시는 일에 소홀해진 손녀에게 선택의 순간이 당도했음을 냉정히 알린다. 그렇게 “살길을 찾는” 기로 앞에서 다큐멘터리는 수진의 요청으로 잠시 중단되었다가 3년 후 재개된다.


샤머니즘이라는 매혹적 주제, 무속 세계의 강렬한 비주얼에 심취한 일군의 영화들이 있지만 &lt;시간을 꿈꾸는 소녀&gt;는 꾸밈없고 적나라]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cazPeg/btrBjZjMuEi/LpkyvavvSpGVwIYGdtrVLk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JeonjuIFF #8호 [인터뷰] <윤시내가 사라졌다> 김진화 감독, 엉망이어도 좋은 자기만의 삶]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100108</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=100108</guid>
            <pubDate>Thu, 05 May 2022 03:20:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;윤시내가 사라졌다&gt;의 세계에선 진짜와 가짜의 경계가 무용하다. 헤어진 남자친구, 밥줄이 끊긴 엄마를 도둑 촬영해 유튜버로 재기하려는 장하다(이주영)의 삶도, 콘서트를 앞두고 잠적한 전설의 가수 윤시내를 찾기 위해 전국 순회에 나선 이미테이션 가수 순이(오민애)도, 다 자기만의 진심과 이유, 그리고 슬픔 속에서 산다. 한국영화아카데미에서 첫 장편영화를 만든 김진화 감독은 자타가 공인하는 열렬한 유튜브 사용자다. 그곳에서 취향과 관심사를 그러모을 뿐 아니라 캐스팅에 필요한 정보도 얻는다. 1970~90년대를 모두 아우르는 방만한 대중문화 코드의 소유자인 그는 모든 것이 복잡하게 뒤섞이고 또 빠르게 흘러가는 현대 미디어의 혼돈 속에서 묘한 공존의 감각에 주목했다. 김진화 감독의 영화는 배우 이주영, 오민애, 노재원의 앙상블을 필두로 이상하고 엉망진창이어서 비로소 절묘한 조화를 보여준다. 전주국제영화제 시상식이 열린 5월4일 밤, ‘연시내’가 되어 ‘이제는 벗어나고 싶어’를 외]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pUPvL/btrBgYmErbc/QPXGrU1eG4UYWRSXBpckh0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>