<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 22 May 2024 17:27:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[쉬운 길을 버리고 ‘사이다’의 이면을 살핀다, <베테랑2> 칸영화제 첫 반응]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105155</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105155</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 12:23:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;베테랑&gt;의 9년 만의 속편이 5월20일(현지 기준) 제77회 칸영화제에서 최초 공개됐다. “액션신과 곳곳에 있는 유머 코드를 잘 집어내는 최고의 감독 류승완”(독일 배급사 스플렌디드 이사 마르코 몰러스)이 “놀라운 세트피스, 잘 구성된 스토리, 그 중심에 있는 사회적 이슈, 버스터 키튼에게 경의를 표하는 몇 개의 시각적 개그”(&lt;사우스 차이나 모닝 포스트&gt;)를 보여줬다는 반응이다. 칸영화제 현지에서 &lt;씨네21&gt; 기자들이 보내온 &lt;베테랑2&gt; 첫 반응을 전한다.




김혜리 기자

세고 독한 형사 히어로가 주도하는 ‘사이다’ 액션 영화로 &lt;범죄도시&gt;가 있기 전에 &lt;베테랑&gt;이 있었고 더 거슬러 &lt;공공의 적&gt;이 있었다. &lt;베테랑&gt;에서 약자를 편드는 한국 민중의 근본적 선의를 뒷배 삼아 응징의 카타르시스를 폭발시켰던 류승완 감독은 &lt;베테랑2&gt;에서 스스로를 돌아보듯 ‘사이다’라는 표현의 이면을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/961/664e0a25a6621.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘도뷔시’, 우리 민족은 양이다. 그럼에도 살아남았다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105139</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105139</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 07:12:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[18세기 초 폴란드-리투아니아 연방. 깊은 산맥 지대인 카르파티아 지방의 도뷔시 형제는 봉건 영주들의 압제 속에 살아가는 농노 사회의 일원이다. 동생 이반(올렉시이 그나트코우스키이)은 도적이 되어 손아귀에 든 귀족들을 약탈하며 살아가는 한편, 형 올렉사(풀 울란스키)는 군에서의 경험을 바탕으로 농민 반란을 체계적으로 조직하기 시작한다. 영화 &lt;도뷔시&gt;는 ‘오프리쉬코’(Opryshky)라 불리는 우크라이나의 반봉건 농민운동 게릴라를 블록버스터 규모로 그린 대작이다. 우크라이나영화 사상 가장 비싼 영화로 기록된 &lt;도뷔시&gt;는 민족의 전통음악, 의상, 풍습을 정확하고 풍부하게 담아내며 박물관적 고증을 이루어낸다. 올레스 사닌 감독은 영화의 시간을 300년 전으로 돌려 민족과 계급을 관통하는 자긍심의 뿌리를 찾는다. 역사와 전설, 그리고 신화가 접하는 지점에서 탄생한 민족 영웅 서사답게 장르의 혼종을 꾀하는 판타지 사극의 면모를 보이기도 한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/796/664e09e53dc88.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘별처럼 빛나는 너에게 더무비-일섬일섬량성성’, 죽지 마, 같이 우주에 가자]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105138</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105138</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 07:12:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[갓 수능을 치른 고교생 장완선(굴초소)은 달 착륙 계획 콘서트에 갈 생각이다. 하늘에 띄울 거대한 인공 달 아래에서 그간 좋아해온 여학생 린베이싱(장가녕)에게 고백하고 싶어서다. 함께 자원봉사를 하며 가까워진 두 사람은 대입과 재수의 갈림길에서도 우정을 이어나간다. 기다려온 콘서트 당일, 화려한 이벤트 장소는 대형 참사의 현장으로 잿빛이 되고 이를 목격한 장완선은 사망자 명단에 있을지 모를 린베이싱을 찾아 헤맨다. &lt;별처럼 빛나는 너에게 더무비-일섬일섬량성성&gt;은 중국 OTT 플랫폼 아이치이에서 인기리에 방영된 동명의 24부작 드라마를 영화화한 작품이다. 사랑하는 사람의 죽음을 되돌리기 위한 타임 슬립이라는 설정이 드라마에 이어 영화에도 적용됐다. 첫눈에 시작되는 짝사랑, 설명할 수 없는 우연들로 추동되는 스킨십 등 청춘 로맨스의 요소요소가 보는 사람의 얼굴에 미소를 드리우기 충분하게 구성됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/419/664e09df50d6a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘스텔라’, 니나 호스의 대척점에서 지옥도를 노래한 파울라 베어]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105137</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105137</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 07:12:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제2차 세계대전이 한창인 독일. 유대인 출신 가수 지망생 스텔라(파울라 베어)는 재즈 가수로 성공해 미국에 진출하기를 꿈꾼다. 그러나 갈수록 심해지는 나치의 탄압에 스텔라의 가족은 아우슈비츠로 끌려가지 않도록 은신을 택한다. 답답함에 거리로 나선 스텔라는 우연히 위조 신분증을 만드는 롤프(야니스 니뵈너)를 만나 사랑에 빠지고 그를 돕기 시작한다. &lt;스텔라&gt;는 나치에 협력해 비밀경찰로 일하며 수백명의 유대인 동포를 사지로 내몬 실존 인물 스텔라 골드슐락의 이야기를 다룬다. 영화는 시대의 피해자이자 참극의 부역자가 된 여인을 이해하려다 윤리의 역설에 빠지고 만다. 방황하는 영화를 구한 것은 파울라 베어의 입체적인 연기다. 화려한 반주로 영화를 맞이한 그녀의 노래는 곧장 크리스티안 페촐트의 &lt;피닉스&gt; 속 니나 호스의 노래를 떠올리게 한다. 파울라 베어는 지옥도를 피한 배신자를 노래하며 독일의 역사를 온몸으로 연기하는 경지에 오른다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/057/664e09da07301.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘늦더위’, 한점의 거슬림도 없이, 잔잔하게]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105136</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105136</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 07:12:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동주(기진우)는 아르바이트와 공부를 병행하며 8년째 공무원시험을 준비 중이다. 서른이 넘은 나이에 변변찮은 직업도 없는 그는 늘 높은 곳에서 세상을 내려다보며 생각에 잠긴다. 그래도 인간관계 하나는 나쁘지 않았던 걸까. 주변에는 언제나 그를 진심으로 돕고자 하는 사람들이 있다. 정식 채용 제의마저 거절한 동주는 인생을 되돌아보기 위해 도피에 가까운 여행을 떠난다. 오랜만에 찾은 고향에서 각자의 삶을 살던 친구들이 세월을 거스르는 그를 반긴다. 거듭되는 만남 속에서 우연과 인연이 여러 번 교차하지만 어쩐지 동주는 세계 속을 부유하는 듯 보인다. &lt;늦더위&gt;는 &lt;종착역&gt;에서 10대 소녀들의 여정을 그린 서한솔 감독의 두 번째 작품이다. 배우들이 현장에서 완성했다는 대사가 작위적이지 않아 ‘살아 있는’ 느낌을 준다. 극적인 사건을 의도적으로 덜어낸 이야기는 잔잔하게 흐르는 시냇물을 닮아 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/325/664e09d5a1f97.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘목화솜 피는 날’, 기억과 상실 모두가 고통이다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105135</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105135</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 07:12:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10년 전 딸을 앞세운 병호(박원상)는 자그마한 배를 타고 바다로 나선다. 그날의 기억을 지울 수도 떠올릴 수도 없는 그는 기억상실과 이명이라는 두 증상 사이에서 괴로워한다. 오랜 친구와 자신을 도와주는 이웃들은 물론 평생을 함께한 아내의 이름조차 사고의 잔해 속에 파묻혀 있다. 하지만 괴로움에 빠진 그를 바라보는 사람들의 시선은 불편한 기색이 역력하다. 유가족 단체의 부회장을 맡았던 병호는 수사가 진전을 보이지 않자 애꿎은 경찰에게 화풀이하며 주먹을 휘두른다. 병호의 우발적인 행동이 혹여나 언론의 먹잇감이 될까 두려웠던 유가족들은 그를 부회장직에서 내쫓고자 한다. &lt;목화솜 피는 날&gt;은 어느덧 10주기를 맞이한 세월호 참사와 유가족들이 감내해야 하는 외상을 고스란히 담은 작품이다. 빛 번짐을 적극적으로 활용해 선체 내부를 환상적으로 그린 장면은 같은 소재를 다룬 조현철 감독의 &lt;너와 나&gt;를 연상시킨다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/944/664e09d0e134b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘청춘 18X2 너에게로 이어지는 길’, 기본에 충실한 청춘영화, 첫사랑영화, 여행영화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105134</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105134</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 07:12:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지독한 워커홀릭인 게임 회사 대표 지미(허광한)는 모종의 이유로 해임된 뒤에야 주변을 둘러본다. 얼마 뒤 지미는 고등학생 시절 노래방에서 잠시 함께 아르바이트했던 아미(기요하라 가야)의 그림엽서를 발견한 뒤 충동적으로 그녀의 고향을 찾는 여정에 나선다. &lt;신문기자&gt;를 연출한 후지이 미치히토의 신작 &lt;청춘 18X2 너에게로 이어지는 길&gt;은 새로움을 강점으로 내세우는 작품은 아니다. 익히 아는 첫사랑 영화, 청춘영화, 여행영화와 궤를 같이하는데, 기본에 충실하면서 이런 장르에서 기대하는 감동을 충분히 전달한다. 그렇게 영화는 첫사랑의 신비와 아픔을 경쾌하게 묘사하고 젊은 주인공이 시련 끝에 한뼘 더 성장하는 과정을 제대로 밟아나간다. “여행은 무슨 일이 생길지 몰라 즐겁다”는 주제에 걸맞은 에피소드를 적재적소에 배치해 의미를 강화하고 아름다운 자연 풍경도 가득 선사한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/267/664e09cb9c1d0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘퓨리오사: 매드맥스 사가’, 도파민의 시대에 생의 의욕을 집요하게 고양하는 아드레날린 시네마]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105133</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105133</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 07:12:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전력망 붕괴, 폭염과 팬데믹, 화폐 가치의 하락…. &lt;퓨리오사: 매드맥스 사가&gt;는 인류를 위협하는 대혼란은 시대를 막론하고 반복된다는 스크린 밖 진리를 강조하며 영화 속으로 뛰어든다. 모든 자원이 품귀한 파멸의 시대, 영화의 작중 배경은 문명 붕괴 후 45년으로부터 출발한다. 대지의 풍요가 가득한 녹색의 땅에 살던 소녀 퓨리오사(애니아 테일러조이/알릴라 브라운)는 바이커 군단에 납치된다. 퓨리오사의 어머니 메리 조 바사(찰리 프레이저)는 맹렬한 집념으로 바이커 군단을 추격하지만 끝내 딸의 눈앞에서 디멘투스(크리스 헴스워스)에게 끔찍한 최후를 맞는다. 그날 이후 퓨리오사는 디멘투스에게 ‘리틀 디멘투스’라 불리며 그와 바이커 군단이 벌이는 흉포한 약탈과 폭력에 내내 노출된다. 바이커 군단은 가스타운을 정복하기 위해 임모탄 조(러치 험)가 압제하는 시타델에 쳐들어가고, 민족간 혈맹을 이유로 퓨리오사를 임모탄 조의 신부로 넘긴다. 퓨리오사는 임모탄 조의 신부들이 처한 유린을 목도]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/549/664e09c6195f5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이도훈의 영화의 검은 구멍] 미지의 세계로 빨려 들어간 카메라, 입속의 검은 구멍]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105099</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105099</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 07:12:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[연재 글 전체의 흐름을 구상하기 위해 21세기에 나타난 영화적 자극, 충격, 혁신에 대해 곰곰이 되짚어보는 시간을 가졌다. 그러던 중 카메라와 관련 있는 세편의 영화를 떠올렸다. 그 영화들은 문자 그대로 카메라가 미지의 세계로 빨려 들어간다는 인상과 함께 영화적 장치나 기술로 가능한 어떤 형식을 통해 관객에게 다른 시선, 다른 감각, 다른 세계의 가능성을 제공한다는 공통점이 있었다.


이렇게 말해볼 수 있겠다. 카메라를 삼킨 영화와 카메라가 빨려 들어간 미지의 세계를 그린 영화들이 있다고. 가장 먼저 뇌리를 스친 작품은 클로즈업의 대표적인 사례 중 하나로 꼽히는 초기 무성영화 &lt;빅 스왈로우&gt;(The Big Swallow, 1901)다. 실물보다 큰 사이즈로 대상을 찍으면 그 자체가 하나의 볼거리가 될 수 있다는 설명이 자주 붙는 작품이기도 하다. 영화가 시작하면 한 남성이 카메라를 정면으로 마주한 채 화면 앞으로 걸어온다. 이 작품이 공개될 당시에 나온 카탈로그에 따르면]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/504/664e09b9acc3b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 소통의 과정, 소통의 방식, '여행자의 필요']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105098</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105098</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 07:12:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;여행자의 필요&gt;. 자꾸 다시 읽어보게 된다. 어쩌면 의도된 표현인지도 모르겠다. ’필요’도 사실 어색하다. ‘요구’가 좀더 어울리지만 가장 적당한 건 영어 단어 ‘니즈’(Needs)다. 어느새 한글보다 익숙한 이 외래어에서 프랑스 대배우 이자벨 위페르의 모습이 엿보인다. 영화 속 그녀의 모습에 대다수의 관객은 아낌없는 환대를 보낼지도 모른다. 하지만 이상하게도 이 영화는 어색함을 남긴다. 모종의 이질감이 &lt;여행자의 필요&gt;가 지닌 감각의 덩어리다. 홍상수 감독은 근린공원을 비롯해 우리에게 가장 익숙하고 흔해 빠진 풍경 속에 이방인 이자벨 위페르를 배치하고 익숙지 않은 감정 들을 끌어올린다. 그의 방식은 이자벨 위페르가 연기한 이리스의 프랑스어 수업 방식과 흡사하다. 그녀의 수업은 수강생에게 상처를 내는 방식이다. 그것을 단적으로 보여주는 장면이 첫 번째 수업에 등장한다.


수강생(김승윤)은 손에 났던 상처에 새살이 돋은 것을 이리스에게 말한다. 얼핏 보면 잉여]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/600/664e0a1d85f03.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 몸이라 쓰고 진정성이라 읽는다, '스턴트맨']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105097</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105097</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 07:12:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[※스포일러가 있습니다.

&lt;스턴트맨&gt;의 기본 설정은 따지고 보면 말이 안 된다. 대역 배우 혹은 무명 배우가 스타를 질투하는 이야기는 별다른 부연 설명이 필요하지 않지만, 대역 배우를 질투한 스타라니. 캐스팅을 통해 자연스럽게 받아들여지는 이러한 설정은 육체의 우위를 은밀하게 복권하는 데가 있다. 위험한 액션을 소화하는 신체 능력의 강조는 ‘몸’에 관한 전반적인 관심이 상승한 문화적 배경과 연결할 수 있다. 시기마다 몸은 새로운 의제를 떠안는데, 오늘날 몸은 진정성에 관한 요구를 수용하기 위해 호출되는 것처럼 보인다. 보이는 것이 실제와 다르다는 것이 자연스럽게 받아들여질수록 ‘진짜’에 관한 요구와 가치는 더불어 상승했다. 이에 따라 이미지, 특히 몸의 이미지는 그에 걸맞은 능력을 증명하도록 요구받는다. 가령 ‘완벽한 피지컬을 찾는다’는 캐치프레이즈 아래 성별, 나이를 초월한 신체 대결을 펼치는 예능프로그램 &lt;피지컬: 100&gt;은 지구력을 갖췄을 것으로 보이는 단]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/484/664e0a18d22e1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>