<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 07 Jul 2022 15:39:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 아동애니메이션 흥행 공식에 충실한 기획상품 '극장판 윌벤져스: 수상한 캠핑 대소동']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100483</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100483</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 07:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윌리엄과 벤틀리는 공룡젤리를 먹으면 엄청난 힘을 발휘하거나 동물과 대화할 수 있는 능력 다이노 파워를 지녔다. 두 소년은 슈퍼히어로를 꿈꾸지만 아직은 사고를 치는 게 더 익숙한, 철없고 해맑은 아이들이다. 어느 날 아빠 샘과 함께 캠핑 여행을 떠난 윌리엄과 벤틀리는 버려진 놀이터에서 신비로운 소녀 미호를 만나다. 여우가 둔갑한 소녀 미호와 금세 친해진 두 사람은 즐거운 시간을 보낸다. 이윽고 미호는 두 소년에게 도움을 요청한다. 가족을 노리는 사냥꾼들의 습격으로 아빠가 다쳤다는 것이다. 두 소년은 미호의 안내를 받아 여우굴을 방문하지만 아빠여우는 인간들을 데려왔다고 화를 낸다. 윌리엄과 벤틀리는 친구와 가족을 지키기 위해 사냥꾼을 물리치기로 하지만 오해가 쌓여 아빠여우와도 대결을 벌일 처지에 놓인다. &lt;극장판 윌벤져스: 수상한 캠핑 대소동&gt;은 국내 셀럽을 캐릭터화한 창작애니메이션이다. 예능 프로그램 &lt;슈퍼맨이 돌아왔다&gt;로 많은 사랑을 받은 윌리엄과 벤틀리를 모델]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kbD28/btrGEt1ruek/SE4QvUN3p7oGN7JBPB9B40/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '인터스텔라'를 방불케 하는 해저 탐험 '빅샤크4: 바다공룡 대모험']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100482</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100482</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 07:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코비(김소희)는 오늘도 지각이다. 그는 일터를 향해 전속력으로 달리다 사람들이 많이 모인 TV 앞에 잠시 멈춘다. TV에서 아이언 박사(정성원)는 바다 끝 신비 세계에서 커다란 에너지가 움직이고 있어서 지진이 발생한다고 주장한다. 하지만 사람들은 믿지 않는 모양이다. 일터에 도착한 코비가 조이(박시윤)와 지각했다는 이유로 싸우는 중에 지진이 발생한다. 그 과정에서 조이는 오묘한 푸른빛이 나는 매직 스톤을 발견한다. 코비는 이 돌이 신비 세계를 찾을 수 있는 단서라 생각해 조이 몰래 돌을 바꿔치기하고 아이언 박사한테 가져간다. 박사가 돌을 분석한 결과 코비의 말은 사실이었고 이들은 바다 끝을 향한 탐험을 시작한다. &lt;빅샤크4: 바다공룡 대모험&gt;은 바다 끝 신비 세계를 찾으러 모험을 떠난 바다 탐험대와 매직 스톤을 차지하기 위해 상어 무리가 벌이는 좌충우돌을 그린 애니메이션이다. 영화는 ‘바다판 &lt;인터스텔라&gt;’를 방불케 한다. 바다 탐험대와 상어들은 웜홀과 비슷한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bf0tVE/btrGAJqEBVq/3EPwrGmZrwrQ2MxvbUsb20/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 당신의 정신마저 지배할 매혹적인 불가항력의 영화 '큐어']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100481</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100481</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 07:15:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[도쿄 지역에서 엽기적인 연쇄살인사건이 발생한다. 공통점은 사체의 목에 X자가 새겨져 있다는 것이다. 하지만 한 사람이 저지른 짓이 아니었다. 범인들은 평범한 일상을 보내다 무언가에 홀린 듯 느닷없이 살인을 저지른다. 타카베 형사(야쿠쇼 고지)는 이 사건에 다른 용의자가 있다고 의심한다. 불현듯 쿠니오 마미야(하기와라 마사토)란 인물이 연쇄살인사건의 용의자로 등장한다. 취조 과정에서 마미야는 자기 자신을 포함해 모든 것을 기억하지 못했다. 그러다 담배를 피우기 위해 라이터를 찾으려 일어난다. 타카베는 그의 수법을 읽고 그의 코트를 집어 던져버린다.


하마구치 류스케의 스승으로도 유명한 구로사와 기요시 감독의 걸작인 1997년 작품 &lt;큐어&gt;가 4K 리마스터링 버전으로 한국에서 정식 개봉한다. 영화는 범죄 스릴러 장르에 충실한 동시에 주인공의 내면에 침잠해 있는 역린을 건드리는 심리극이기도 하다. 따라서 타카베 형사는 연쇄살인사건의 용의자를 추적하면 할수록 점차 자기 내면의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bfFkon/btrGEGfaMA7/oh9KgHckHuf4VLFB9rUJ9K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 작가 정서경의 리스트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100470</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100470</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 08:32:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.


산에 관한 책들


내 책장에는 산에 올라가는 사람들이 쓴 책들로 이루어진 한칸이 있다. 라인홀트 메스너의 &lt;벌거벗은 산&gt;,존 크라카우어의 &lt;희박한 공기 속으로&gt;, 빌 브라이슨의 &lt;나를 부르는 숲&gt;, 존 캐그의 &lt;심연호텔의 철학자들&gt;, 셰릴 스트레이드의 &lt;와일드&gt;.


데보라 넬슨 &lt;터프 이너프&gt;


F(MBTI 유형 중 감성에 해당)가 아닌 T(MBTI 유형 중 사고력에 해당) 여성들이 가진 건조한 강임함에 관하여. 어쩌면 난 재수 없는 게 아니라 강인했던 거야.


워킹패드


시나리오작가에게 가장 어려운 순간은? 아침에 일어나 책상에 가는 일. 그때 워킹패드가 도움이 된다. 워킹패드에서 조금 걷다보면 비로소 책상에 앉을 마음이 든다. 인간은 머리가 아니라 다리로 생각]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bXDCfI/btrGkdTbMFU/hXJ2RKkTjPlZpF335Myjik/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] 뿅뿅 지구오락실]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100467</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100467</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 11:13:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신개념 하이브리드 멀티버스 액션 어드벤처 버라이어티’라는 긴 수식어는 페이크다. 달에서 도망친 옥토끼를 찾아 지구를 돌아다닌다는 세계관은 몰라도 상관없다. 나영석 사단의 신작 &lt;뿅뿅 지구오락실&gt;을 아주 단순히 소개한다면 tvN &lt;신서유기&gt;의 여성판이자 안티테제라고 할 수 있다. Mnet &lt;고등래퍼&gt;에 처음 등장하던 순간부터 예능 천재의 싹을 보였던 영지, 유튜브 &lt;피식 대학&gt;에서 밀리오레 댄스 배틀 우승자로 활약한 길은… 아니 이은지, 오마이걸의 래퍼이자 유튜브 &lt;밈PD&gt;를 성공적으로 꾸려온 크리에이터 미미, 뭐든 잘하는 아이브의 리더이자 이 프로그램을 통해 “잘하는 것 이상의 은은한 광기”마저 획득한 안유진은 첫 만남에서 서로 손을 꼭 붙들고 다짐한다. “누구 하나 사고 치지 말고!” “도박, 뒷광고, 군대 안돼!” “양다리, 대마초, 마약 안돼 안돼!” 순간 도대체 몇명의 얼굴이 지나갔더라?

엄청나게 시끄럽고 통제 불가능한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/y1ZeY/btrGfH0P8Cs/oeAwAZaVLzAixaHjamJXrK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰 스트리밍]  '벨벳 언더그라운드' 外]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100466</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100466</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 11:13:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[벨벳 언더그라운드


Apple TV +

다큐멘터리 &lt;벨벳 언더그라운드&gt;는 미국의 밴드 벨벳 언더그라운드의 결성부터 해체까지의 커리어를 멤버들과 그들의 예술적 동지들, 그들로부터 영향을 받은 음악인들의 진술을 통해 다각도로 묘사한다. 밴드가 활동하던 당시의 푸티지들과 인터뷰 소스를 감각적인 분할 화면으로 나누어 표현한 연출이 특히 인상적인데 이를 연출한 감독은 토드 헤인스다. 그가 70년대 음악인들을 소재로 한 음악영화를 몇 차례 만들었다는 것을 상기해보면 그가 극영화가 아닌 음악다큐멘터리를 연출한 사실이 놀랄 일은 아닐 것이다. &lt;벨벳 골드마인&gt;에서 보여준 다채로운 미감, &lt;아임 낫 데어&gt;에서 뽐낸 다양한 배우를 동원해 한 인물의 다층적 속성을 납득하게 하는 솜씨 등의 연출력이 이 작품에서도 여실히 드러 난다.


나의 직장상사는 코미디언


왓챠

실직한 LA의 방송작가 에이바(한나 에인빈더)에게 지미(폴 W. 다운스)는 전설의 스탠드업 코미디언]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bVK1Tt/btrGfzB5sLD/WkOA7cYkQKpVaKuixmsRGk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰 스트리밍] '안나']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100465</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100465</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 11:13:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쿠팡 플레이 / 감독 이주영 / 출연 수지, 정은채, 김준한, 박예영, 김정영 / 플레이지수 ▶▶▶


1986년 가난한 양장점 딸 유미(수지)는 피아노 선생님 캐서린으로부터 다음과 같은 가르침을 얻는다. “속마음을 들키지 마라. 포커페이스를 유지하라.” 유미는 이후 거짓말에 능숙한 아이가 된다. 1999년 유미는 모처럼 진실을 고하지만 삶의 위기를 맞게 되고 그때부터 유미는 가족과 주변인들을 모두 속이며 다시 거짓으로 점철된 삶을 산다.


2007년 유미는 아르바이트를 전전하던 중 우연한 기회에 갤러리 마레의 ‘작은 이사’라 불리는 현주(정은채)의 눈에 띄어 마레에서 일하게 된다. 하지만 유미의 삶은 아무리 발버둥 쳐도 녹록지 않고 비참할 뿐이다. 그런 유미는 현주의 삶의 일부를 훔쳐 마레에서 달아나고 유미가 아닌 ‘안나’로서의 삶을 새로 살아간다. 자신의 특기이자 재능인 포커페이스와 거짓말을 능숙히 흘리며. &lt;안나&gt;는 영화 &lt;싱글라이더&gt;로 데뷔한 이주영 감]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Th6WW/btrGhZlp8W4/6KiYka0Mecn45gkKGBOTU0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 성장과 경쟁, 우정을 고르게 묘사한 스포츠 애니메이션 '프리! 더 파이널 스트로크 후편']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100443</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100443</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수영선수인 나나세 하루카(시마자키 노부나가)는 자신의 꿈의 무대인 시드니 세계수영대회에 출전하기를 손꼽아 기다리고 있다. 시드니로 향한 하루카는 수영계의 ‘절대 왕자’로 불리는 알베르토 워란데르와 마주한다. 감정 없이 냉철하게 경기에 임하는 알베르토의 수영을 보며 하루카는 묘한 위압감을 느낀다. 동료인 이쿠야(우치야마 고우키), 린(미야노 마모루)과 함께 경기에 출전한 하루카는 원하던 등수에 랭크되지 못하고 겨우 입상에 그치고 만다. 대회에 참여한 세 선수 모두 자신의 한계를 절감하고, 일본으로 돌아와 전력 강화를 위한 방법을 강구한다. 하루카 역시 쉴 새 없이 스스로를 몰아붙이며 훈련에만 몰두하는 모습을 보인다. 알베르토의 압도적인 실력을 떠올리며 하루카는 자신이 왜, 무엇 때문에 수영을 계속하는지 근원적인 질문을 던지고, 그 질문은 하루카를 긴 슬럼프의 수렁으로 던져넣는다. 

&lt;프리! 더 파이널 스트로크 후편&gt;은 일본의 TV애니메이션 시리즈인 &lt;Free!&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ccnLT9/btrF1RhXrab/1zkgdHVHDJxbPkZIjMzS1k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 누군가의 잔혹한 현실이 나의 것으로 전환되는 경험 '리멤버 미']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100442</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100442</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[평양에 사는 9살 소년 요한의 일상에 균열이 생긴다. 어느 날 그의 아버지가 홀연히 사라진 것이다. 며칠 뒤 안전원(북한 경찰)으로부터 “남편이 민족과 당에 중죄를 저질렀다”는 통보를 받고 남은 가족 모두가 정치범 수용소로 끌려간다. 수용소 생활은 잔혹하기만 하다. 수용자끼리 서로의 잘못을 고발해야만 추가 식량을 받을 수 있고, 탈출하다 걸린 자에겐 강도 높은 처벌과 죽음만이 기다린다. 그로부터 9년 뒤, 18살이 된 요한은 수용소 생활에 잘 적응하면서 수용소 내 관리자 역할을 수행하게 된다. 다른 수용자의 비밀을 폭로한 대가로 식량을 받아 배고픈 가족을 먹이기도 하지만, 결국 어머니가 죽음을 맞이하면서 수용자들이 겪는 애환과 설움, 슬픔과 고통을 다시금 이해하게 된다. &lt;리멤버 미&gt;는 시미즈 에이지 한 감독이 직접 탈북민을 만나 들었던 증언을 바탕으로 만들어졌다. 관리 계급이 수용자에게 습관적으로 일삼는 폭력, 아이들 사이에 만연한 서열 문화는 북한 사회의 현실을 드러낸]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/buzZ95/btrF38wKJ8O/uvVAr611hBc98vF1kszyqk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 너를 기록하는 행복, 서로의 기억이 되는 동행 '컴온 컴온']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100441</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100441</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[라디오 저널리스트 조니(호아킨 피닉스)는 미국 각지의 어린이들에게 삶과 미래에 대한 인터뷰를 진행 중이다. 어느 날 어머니의 죽음 이후 오랜 시간 소원했던 여동생 비브(가비 호프먼)로부터 연락이 온다. 사정이 생겨 아들을 잠시 맡아달라는 동생의 부탁을 차마 거절하지 못한 조니는 9살 조카 제시(우디 노먼)를 당분간 돌봐주기로 한다. 조용하면서도 자기 세계가 분명한 제시와 함께하는 시간은 조니에게도 새로운 즐거움을 안긴다. 그렇게 조니는 미국 여러 도시의 어린이들과 인터뷰를 하는 가운데 제시와도 조금씩 속 깊은 대화를 이어간다.


마이크 밀스 감독의 신작 &lt;컴온 컴온&gt;은 어른과 아이의 관계에 대해 써내려간 한편의 어른동화다. &lt;비기너스&gt;(2010)에서 아버지, &lt;우리의 20세기&gt;(2016)에서 어머니와의 추억을 담는 등 자전적인 경험을 영화에 녹여온 마이크 밀스 감독이 &lt;컴온 컴온&gt;에서는 아이의 성장에 얽힌 시간을 극화했다. 성숙한 아이 제]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/nP2zE/btrF0jzgdSC/ckOtG8AVXZGiJHWBELUFM1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 박찬욱 영화의 정서적 만조 '헤어질 결심']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100440</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=100440</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 07:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“살인 사건이 좀 뜸하네… 요새 날씨가 좋아서 그런가.” 우아한 태와 다르게 형사 해준(박해일)은 그의 아내가 묘사하는 것처럼 “살인과 폭력이 있어야 기쁜” 남자다. 어느 날 산악 유튜버 기도수가 바위산에서 떨어져 죽는 사건이 발생하자 그는 타살 의혹을 품은 채 기도수의 중국인 부인 서래(탕웨이)를 의심하기 시작한다. 불면증이 심해 잠복을 즐기는 형사는 여자를 취조하는 동시에 매일 밤 망원경으로 엿본다. 해준을 사로잡은 것은 관습으로부터 자유롭고 의외로 정연하며, 결국 정확해지고 마는 서래의 문장들이다. 한국어가 서툰 서래를 위해 ‘부검’, ‘방수’ 따위의 단어를 쉽게 설명하고 싶지만, 풀어서 말하려 할수록 그의 마음은 뒤엉킬 뿐이다. 남편의 폭력에 시달리면서도 추방될까 두려워 신고하지 않고 살아온 서래는 건너온 생의 고비만큼 초연한 구석이 있는 여자다. 낮에는 간병인으로 일하고 매일 아이스크림과 담배 한대로 저녁을 때우던 여자에게도 새로운 바람이 생긴다. “저 친절한 형사의 심장을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b7rA7o/btrFZKw6N3u/LAv2yZmkwJO6WiUq3zVfs1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>