<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 01 Apr 2024 15:18:58 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 해외에서도 인기만발! 전세계 버추얼 아이돌 근황 - 글로벌의 대세로 떠오른 버추얼 아이돌]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104739</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104739</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 09:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[버추얼 아이돌·버추얼 인플루언서에 대한 환호는 한국만의 풍경이 아니다. 일본, 중국, 홍콩 등 동아시아는 물론 미국, 영국 등 전역에서 열기가 오르고 있다. 버추얼 아이돌이 공중파 음악방송 1위를 하는 게 대한민국 가요 산업계의 상징적인 장면이라면 다른 국가는 어떨까. 버추얼 아이돌을 향한 관심과 사랑 등 팬덤의 열기를 확인해보기 위해 다양한 사례를 모았다.


Ayayi 중국 ● 아야이


중국의 최신 가상 아이돌 중 하나인 아야이는 테크놀로지 스타트업 란마이커지에서 출시한 가상 인물로 중국 SNS 샤오홍슈를 통해 데뷔했다. 계정 개설 하루 만에 4만명의 팬을 형성하고 첫 게시물 조회수가 300만회에 달했다. 중국 가상 아이돌 시장의 연간 성장률은 62.6%에 이르며 2023년 시장규모 또한 62.7조억원을 전망했다. 젊은 층의 선망과 가치관, 관심사를 명확하게 분석·적용한 인물을 만든 결과, 트렌드 리더로서 가상 인물을 만드는 데 성공한 것이다. 아야이는 기존 2D 형식의 버]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/085/660685f001c17.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 버추얼 아이돌 ‘플레이브’ 팬덤 체험기, 플레이브의 문자에 설레는 나 싫지 않아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104738</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104738</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 09:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“언니, 버추얼 아이돌이 ‘음중’(MBC &lt;쇼! 음악중심&gt;)에서 1등 했다는데?” 지난 3월10일 일요일 밤, 동생이 내 방으로 쪼르르 달려와 내게 이 소식을 건넸을 때, 솔직히 나는 뭔 말인가 싶다. 버추얼도, 아이돌도 문외한인 우리 자매는 사실 확인차 3월9일 토요일 &lt;쇼! 음악중심&gt; 1위 발표 영상을 켰다. MC가 “이번주 1위는 플레이브입니다. 축하드립니다”라고 말했고 폭죽이 터졌고 이어진 수상 소감 영상에선 다섯 남자 사람… 아니, 캐릭터가 뒤로 넘어갈 듯한 포즈를 취하면서 환호성을 질렀다. 내 방엔 정적이 흘렀다. 그때 우리는 1위 발표 무대에 모인 다른 가수들처럼 얼떨떨한 표정으로 서로를 봤던 것 같다. 1위 곡 &lt;WAY 4 LUV&gt; 무대 영상까지 말없이 함께 시청한 뒤 동생은 자기 방으로 돌아갔고 나는 월요일 주간 회의 때 말할 취재 아이템을 적어 내려갔다. ‘플레이브라는 버추얼 아이돌이 &lt;쇼! 음악중심&gt;에서 1위를 차지했습니]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/854/660685ee3876c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] <쇼! 음악중심>에서 <아이돌 라디오>까지 버추얼 아이돌 활동의 역사, 플레이브의 음악방송 무대 비하인드 스토리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104737</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104737</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 09:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[플레이브가 여기에도 나온다고? 데뷔 1주년을 맞이한 플레이브의 행적은 버추얼 아이돌이 엔터테인먼트 산업에서 어디까지 진출할 수 있는지 증명해나간 시간이었다. &lt;쇼! 음악중심&gt;부터 &lt;아이돌 라디오&gt;까지, 플레이브를 중심으로 버추얼 아이돌의 활동 양상이 어떻게 개척되어왔는지, 그리고 이로부터 무엇을 읽어낼 수 있는지 비하인드를 정리해보았다.


메이브의 탄생


플레이브 이전에 메이브가 있었다. 4인조 버추얼 걸 그룹 메이브의 소속사 메타버스엔터테인먼트 그리고 MBC 사내벤처 메타로켓팀이 협업한 결과 &lt;쇼! 음악중심&gt;에서 메이브가 데뷔 무대를 선보일 수 있었다. 플레이브를 제작한 블래스트는 MBC 사내벤처에서 출발해 독립 분사한 버추얼 캐릭터 스타트업이었다. &lt;쇼! 음악중심&gt;의 노시용 PD는 “원래 메타버스와 버추얼 아이돌에 관심이 있었다. 메이브의 &lt;쇼! 음악중심&gt; 출연을 준비 중 비슷한 시기 플레이브측에서 협업 제안이 오면서 플레]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/003/660685eb4f3dc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 플레이브 팬덤의 애정의 근거, 버추얼 아이돌은 어떻게 진정성을 가지게 됐나]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104736</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104736</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 09:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[버추얼 엔터테인먼트 기업 블래스트(VLAST)에서 제작한 5인조 버추얼 아이돌 플레이브(PLAVE)가 MBC &lt;쇼! 음악중심&gt;에서 2주 연속 1위를 거머쥐면서 버추얼 아이돌에 부쩍 관심이 모이고 있다. ‘2D’ 캐릭터의 외형을 한 ‘3D’ 아이돌이라는 다소 생소한 개념 탓인지 이들의 인기를 설명하고자 하는 여러 분석은 이들의 가상성에 어느 정도의 의미를 부여할지를 두고 양쪽으로 갈리는 듯하다. 버추얼 아이돌이 여러 세속적인 사건, 사고로부터 자유롭지 않은 ‘인간’ 아이돌에 비해 향유하기 안전하다는 분석은 버추얼 아이돌의 가상성에 의미를 적극 부여하는 쪽이다. 반면, (특히 플레이브의 경우) 멤버들이 자체 제작하는 음악 및 라이브 방송과 소셜미디어에서 이루어지는 소통의 진정성이 팬들에게 어필한다는 분석은 이들 캐릭터의 가상성에 의미를 크게 부여하지 않는 쪽이다. 내겐 그 어느 쪽도 충분한 설명 같지 않은데, 전자의 경우 K팝 아이돌에게 부과되는 행동 규범이 갈수록 세분화되면]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/228/660685e98b763.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 플레이브를 경유해 알아보는 버추얼 아이돌의 현재 성과와 미래 - 매력 탐구!, 버추얼 아이돌에 접속하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104735</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104735</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 09:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[초동(음반 발매 후 1주일간의 판매량) 56만장 돌파. 지난 2월27일 발매된 《ASTERUM: 134-1》이 세운 기록으로, 이로써 버추얼 그룹 플레이브는 역대 보이 그룹 그룹별 최고 기록 17위에 올랐다(3월10일 기준). 중국 팬덤의 공동구매 없이 국내 팬의 성원만으로 이뤄낸 것이며, 다수 K팝 아이돌의 초동에 해외 팬 지분이 큰 걸 감안하면 괄목할 만한 결과다. 《ASTERUM: 134-1》의 타이틀곡 &lt;WAY 4 LUV&gt;로 음악방송 &lt;쇼! 챔피언&gt;과 &lt;쇼! 음악중심&gt;에서 연이어 1위에 오른 이 1년차 신인의 기세가 심상치 않다. 일각에서는 버추얼 아이돌을 단순히 게임 NPC, 애니메이션 캐릭터와 비슷한 존재로 인식하거나 일부 팬층이 향유하는 서브컬처로 여긴다. 하지만 플레이브를 위시한 버추얼 아이돌의 존재와 성과가 이들에 무관심하던 대중에게까지 조금씩 인지되는 추세다. 자주 거론되듯 버추얼 아이돌은 실존 아이돌의 대안일 수 있으며 그렇기에 떠]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/533/660685e765dbb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 버추얼 아이돌이 궁금한 당신을 위한 친절한 안내서 - 전격 분석, 버추얼 아이돌, 그들은 누구인가!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104734</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104734</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 09:12:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[버추얼 아이돌이 K팝 산업의 새 역사를 쓰고 있다. 데뷔 1개월 만에 뮤직비디오 누적 조회수 1800만 돌파(메이브), 케이블·지상파 음악방송 1위(플레이브), 아이돌 그룹 IP를 활용한 웹툰 단행본 펀딩 누적 금액 41억원 돌파(이세계아이돌)…. 버추얼 아이돌의 성과는 어디까지 이어질까. 이들이 이토록 각광받는 이유는 무엇일까. 버추얼 아이돌에 대한 국내 주목도가 급부상한 현재 상황을 분석하기 위해 2020년대에 데뷔한 이세계아이돌, 메이브(MAVE:), 플레이브를 중심으로 버추얼 아이돌의 특성과 인기 요인을 살펴보았다. 강은교 페미니스트 문화연구자가 버추얼 아이돌이 진정성을 가지게 된 연유에 관해 다룬 글을 보내주었고, &lt;쇼! 음악중심&gt;과 &lt;아이돌 라디오&gt;를 경유해 버추얼 아이돌의 활동이 어떻게 확장되어왔는지 확인했다. 아이돌 팬덤 문화에 낯선 &lt;씨네21&gt; 기자가 직접 플레이브 데뷔 1주년 축하 카페를 방문한 경험담을 담은 체험기, 일본과 중국,]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/994/660685e4a4ea8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 이 영화도 밈처럼 끊임없이 재해석되길, <댓글부대> 안국진 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104742</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104742</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 12:22:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;댓글부대&gt;는 스크롤하는 움직임, 메신저의 말풍선, SNS 플랫폼의 양식이 이제 너무나 자연스러운 영화언어이자 장면화 기술임을 대한민국의 사이버 현실 위로 못 박는 영화다. 열혈 기자 임상진(손석구)은 대기업 만전의 비리를 파헤치다가 어느 억울한 중소 회사 사장의 고발을 단독 보도하게 된다. 그러나 기사 발행 다음날, 연예인 마약 사건이 터지더니 기사는 오보 취급을 받고 취재원마저 목숨을 끊는다. 도대체 무슨 공작이 벌어지고 있는 걸까. 일자리를 잃고 순식간에 인생의 코너에 몰린 남자에게 어느 날 새파란 한 청년이 다가와 인터넷 여론 공작원 ‘팀알렙’의 존재를 알린다. &lt;댓글부대&gt;는 찡뻤킹(김성철), 찻탓캇(김동휘), 팹택(홍경)으로 구성된 댓글부대의 실체를 밝혀내야만 하는 기자와 그를 둘러싼 사이버 여론장의 혼돈을 돌파하는 영화다. “이야기의 모든 요소가 진짜 현실에 있는 동시에, 가장 그럴듯한 무언가에조차 극화된 거짓말이 섞인 무대”를 안국진 감독은 그 내용]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/521/660534563cf90.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 기억상실의 스릴러가 로맨스와 결합될 때, <당신이 잠든 사이> 장윤현 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104741</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104741</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 12:22:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[장윤현 감독이 12년 만에 돌아왔다. 설레는 이름으로 관객을 찾은 그의 작품 &lt;당신이 잠든 사이&gt;가 로맨스 스릴러라는 점은 사실 놀라운 일은 아니다. PC통신 시절의 애틋함으로 극장가의 주목을 받은 &lt;접속&gt;, 한 여자를 둘러싼 연쇄살인의 실마리를 아슬아슬하게 풀어가는 &lt;텔미썸딩&gt;, 100억원대 마약 탈취 사건의 진의를 좇는 &lt;썸&gt; 등을 거쳐온 그는 로맨스와 스릴러 사이의 교집합을 부지런히 키워왔기 때문이다. 사고로 선택적 기억상실에 빠진 덕희(추자현)는 언젠가부터 사랑하는 남편 준석(이무생)의 낯선 모습을 발견하게 된다. 속도위반 통지서, 카드대금 연체, 호텔 결제 내역까지 불길한 추측을 더하는 증거들이 잇따르고, 작은 퍼즐 조각을 맞춰나가는 동안 덕희의 위태로운 의심과 추궁은 멈추기 어렵다. 오랜만에 관객 곁으로 돌아온 장윤현 감독을 만나 지난 시간을 조금씩 더듬어나갔다.



- 2012년 &lt;가비&gt; 이후 12년 만의 복귀다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/967/6605345367a5f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 그들이 돌아왔다, <당신이 잠든 사이> 장윤현 감독과 <댓글부대> 안국진 감독 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104740</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104740</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 12:22:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;접속&gt;(1997)과 &lt;텔미썸딩&gt;(1999)으로 대중에게 깊이 각인된 장윤현 감독은 극장 개봉작 기준으로 &lt;가비&gt;(2012) 이후 무려 12년 만에 신작을 선보인다. 3월20일 개봉하는 &lt;당신이 잠든 사이&gt;는 교통사고 이후 선택적 기억상실증에 시달리는 덕희(추자현)가 남편 준석(이무생)의 진실에 접속하는 과정을 좇는 로맨스 스릴러다. &lt;성실한 나라의 앨리스&gt;(2014)에서 ‘5포’ 여성의 노동 수난사를 신랄한 B급 코미디로 그려낸 안국진 감독은 두 번째 장편 연출작이자 첫 상업영화를 9년 만에 극장가에 내놓는다. 3월27일 개봉을 앞둔 &lt;댓글부대&gt;는 속도감이 강조된 인터넷 시대의 블랙코미디로, 여론장을 쥐락펴락하는 댓글 공작부대와 이를 취재하는 다혈질 기자의 진실 공방에 뛰어든다. 서정과 풍자라는 각자의 무기를 장착한 두 감독, 장윤현과 안국진의 치열했던 작업기를 소개한다.


*이어지는 기사에서 장윤현, 안국진 감독과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/241/6605344fa6af8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 홍콩 필마트에서 만난 감독들, 수지 아우, 애덤 웡, 올리버 시 쿠엔 찬, 유해양 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104733</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104733</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 12:22:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[내 안의 초능력을 찾아서, &lt;지구에 떨어진 여자&gt; 수지 아우 감독



- 부산국제영화제 초청작이었던 첫 장편, &lt;밍밍&gt;(2006) 이후 오랜만에 돌아왔다. 


= 운 좋게도 두 번째 장편 &lt;지구에 떨어진 여자&gt;로 올해 로테르담국제영화제 타이거 경쟁부문에 초청받았다. SF와 무협의 조화를 유럽 관객이 어떻게 받아들일지 궁금했는데, 객석이 꽉 찼고 반응도 좋았다. 홍콩 필마트에서는 여러 프로그래머들과 산업 관계자들을 만나 영화를 선보일 방법을 논의 중이다. 내 세 번째 영화의 운명도 여기 달린 것만 같다!


- 천체가 지구와 충돌하는 순간 젊은 여성으로 변신한다는 발상이 재밌다. 어떻게 구상했나. 


= 늘 SF 장르 그리고 여성 전사 캐릭터를 만들고 싶다는 생각에 빠져 있었다. 그러다 코로나19 팬데믹 기간에 모두가 불가해한 일에 희생당하고 있다고 느꼈고, 우리가 초능력을 가지고 태어난다면 어떨지 상상하면서 하늘에서 떨어진 돌의 이야기를 떠올렸다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/142/6605344c4a857.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 아시아영화 허브라는 자신감, 홍콩 필마트를 가다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104732</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104732</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 12:22:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍콩 컨벤션센터의 통창은 빅토리아 항구 너머를 비추는 거대한 액자다. 홍콩 필마트 개막 첫날 뿌옇다 못해 간헐적으로 비를 뿌리던 하늘이 둘째 날에 접어들어 쾌청해지자 오후 내리 창가에 인파가 몰렸다. 바삐 움직이는 와중에도 풍경 사진 남기기를 잊지 않은 이들이었다. 나도 그중 하나였지만 실은 첫날 이미 푸른 배경의 ‘인증숏’을 찍어뒀다. 필마트를 주관하는 홍콩무역발전국의 외신 브리핑 자리에서였다. 패트릭 라우 홍콩무역발전국 수석부사장이 아시아 각국에서 온 기자들에게 행사 전반을 안내한 장소는 보션 스튜디오(Votion Studios)의 부스. 홍콩에 본사를 둔 이 회사는 부스 전체를 간이 버추얼 스튜디오로 꾸며 자사가 보유한 기술을 체험할 수 있도록 해뒀다. 패트릭 라우 부사장은 진짜처럼 보이는 화창한 경치를 뒤로한 채 연설했다. “최신 영상 제작 기술을 선보이는 업체들부터 빌리빌리(Bilibili)와 같은 소셜미디어 성격의 플랫폼들이 신규 참가사로 등장한 것을 올해의 경향으로 특별]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/023/6605344a47d4a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>