<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 23 Aug 2023 07:25:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘마야3: 숲속 왕국의 위기’, 비폭력주의로 분란을 해결하는 꿀벌들의 비행]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103376</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103376</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 07:11:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“꿀벌들의 우정은 영원하다!” 단짝 친구인 꼬마 꿀벌 마야와 윌리가 모험을 떠난다. 여왕에게 줄 소중한 물건을 찾아볼 요량이다. 그러던 중 둘은 한 개미를 우연히 만나고, 귀한 황금알을 ‘그린 리프’란 마을에 가져다줄 것을 부탁받는다. 원체 의협심이 강한 마야는 개미의 청을 받아들여 여행길에 오른다. 그런데 딱정벌레 무리가 나타나 황금알을 채가려 한다. 알고 보니 황금알에서 태어날 개미는 개미 군락의 대를 이을 공주였으며 딱정벌레들은 개미 군락을 지배하기 위해 공주를 납치하려던 것이다. 이 와중에 황금알에서 태어난 개미 공주는 윌리를 부모처럼 따르기 시작한다.


개미 군락을 점령하려는 딱정벌레들의 계획엔 약육강식이란 자연의 질서가 깃들어 있다. 그러나 마야와 친구들은 자신들을 쫓던 딱정벌레를 물가에서 살려주거나 우연히 맡았을 뿐인 타종의 공주를 자식처럼 대하며, 폭력에 박애로 대응한다. 이러한 마야의 태도는 딱정벌레 무리와 개미 군락의 전투를 노래로 막으려는 장면에서 극에 달한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2023/0822/14_53_33__64e44d5d5d6d0[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘메가로돈2’, 살육을 위한 느닷없는 전개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103375</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103375</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 07:11:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인간과 메가로돈의 공존은 가능한 것일까. 전편에서 조나스(제이슨 스테이섬)의 활약으로 백악기 시대부터 활동했던 거대 상어 메가로돈의 존재가 세상에 밝혀지고, 이에 인간은 중국 하이난에 해양연구소를 설치해 본격적인 심해 탐구에 나선다. 그곳의 담당자 지우밍(오경)은 새끼 메가로돈을 포획해 조련을 시도하는데, 조나스를 비롯한 대원들이 심해 탐사를 떠난 날 메가로돈이 우리를 탈출함에 따라 대원들은 위기에 처하게 된다. 아무것도 보이지 않는 해저 7000m에서, 조나스는 다시 한번 맨몸으로 메가로돈에 맞선다.


스티브 앨튼의 해양 호러 소설 &lt;메그&gt;를 원작으로 제작된 미·중 합작영화 &lt;메가로돈&gt; 시리즈의 속편이 나왔다. 전편에 이어 제이슨 스테이섬이 주연으로 출연하고, &lt;레베카&gt; &lt;하이-라이즈&gt; 등을 연출한 벤 휘틀리가 감독을 맡았다. 전편의 세계적인 흥행 성공에 힘입어 만들어진 속편인 만큼 &lt;메가로돈2&gt;는 크리처의 압도적 크기에 걸]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2023/0822/14_48_52__64e44c4417dd5[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘아만다’, 떠날 생각도 없고, 떠나지도 않는 ‘레이디 버드’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103374</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103374</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 07:11:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[파리에 머물던 아만다(베네데타 포르카롤리)는 언니의 약국에서 일한다는 명분으로 자신이 자랐던 이탈리아의 도시로 돌아온다. 불행히도 아만다에게 이 유년의 공간은 통속적인 의미에서의 고향이 아니다. 파리와 마찬가지로 낯설기만 한 그 동네에서 아만다는 제대로 된 일을 찾지도, 친구를 사귀지도 못한다. 그는 그런 자신을 가족들이 창피해한다고 여기며 상처받지만, 그런 만큼 가족의 인정에 목말라한다. 그러던 어느 날, 엄마의 강권으로 아만다는 어린 시절에 어울렸던 레베카(갈라테아 벨루지)를 만난다. 엄마에 의하면 레베카는 번듯한 변호사가 될 계획이라고 했지만, 사실 그는 방에 스스로를 가두고 아만다와 마찬가지로 누구와도 어울리지 못하는 처지다. 아만다는 자신이 파리로 떠나면서 친구가 되어주었을 단 한 사람을 잃었던 것이라고 생각하며, 그 친구를 되찾기 위해 레베카를 방 바깥으로 끌어내기로 마음먹는다.


영화의 중반부, 아만다와 파티에서 우연히 마주친 남자가 도로에서 사슴을 본 적이 있다고 말]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/892/64e5b10a530ac.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘볼코노고프 대위 탈출하다’, 부끄러움을 아는 자만이 선택할 수 있는 독특한 동선]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103373</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103373</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 07:11:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[볼코노고프 대위(유리 보리소프)는 출근길에 동료의 투신을 목격한다. 소련의 정보기관 NKVD 소속인 그는 본능적으로 자신이 다음 차례가 될지도 모른다는 생각을 하게 된다. 때는 1938년, 스탈린의 대숙청이 한창 진행되던 시기다. 간첩·반역, 반소련 선전활동 등의 죄목으로 무고한 사람들을 고문한 뒤 총살시키는 일을 자행했던 NKVD는, 이제 조직 내부에서까지 반동분자를 색출하기에 이르고, 그 분위기를 빠르게 감지한 볼코노고프는 한발 앞서 도주를 시작한다. 그런데 그 동선이 독특하다. 목숨을 부지하기 위해 멀리 도망치는 대신, 볼코노고프는 그동안 자신이 사살했던 사람들의 유족을 찾아나선다. 그리고 그들에게 용서를 구한다. 그런 그의 뒤를 직속 상사 골로브냐 소령(티모페이 트리분체프)이 쫓는다.


&lt;볼코노고프 대위 탈출하다&gt;는 스탈린 공포정치 시대의 소련을 배경으로 진행되는 한 남자의 탈출극이다. 형식상으로는 쫓기는 주인공을 따라가는 액션 스릴러 장르영화의 성격을 지니지만]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/579/64e5b10646062.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘강변의 무코리타’, 무코리타‘들’이 모여 마주하는 어떤 힘 혹은 진실에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103372</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103372</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 07:11:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어느 작은 어촌에 과거가 알려지지 않은 비밀스러운 청년 야마다(마쓰야마 겐이치)가 이사를 온다. 오징어 공장에서 일을 시작한 그는 공장 사장의 소개로 알게 된 무코리타 공동주택에 입주한다. 인적이 드물어 평화로우면서도 무료한 이곳 마을에는 나름의 개성을 지닌 이웃들이 살고 있는데, 대뜸 찾아와 욕실을 빌려달라고 할 만큼 뻔뻔하고 능청스러운 옆집 남자 시마다(무로 쓰요시)가 대표적이다. 어느 날, 야마다는 시청의 사회복지 공무원으로부터 오래전 연이 끊긴 아버지의 사망 소식을 전해 듣는다. 죽은 지 며칠 뒤에야 악취로 인해 이웃에게 발견되었다는 아버지의 마지막은 야마다에게 응어리진 감정을 떠올리게 한다.


장소(&lt;카모메 식당&gt;의 헬싱키, &lt;안경&gt;의 미야코지마섬)에서 대상(&lt;고양이를 빌려드립니다&gt;의 고양이, &lt;그들이 진심으로 엮을 때&gt;의 성소수자와 대안가족)으로 초점을 옮겨가며 거칠고 공허한 현대인의 삶과 그 치유 가능성을 이야기해온 오기가미]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/712/64e5b101d30aa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 구조를 겨냥했으나 해결하고자 하지 않는, ‘악귀’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103321</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103321</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;악귀&gt;의 주인공은 구산영(김태리)이다. 그는 가장 많은 러닝타임을 부여받으며 서사의 중심에 서 있다. 하지만 그래서 우리의 주인공 산영이 과연 어떤 사람이냐고 물어본다면 우리는 무슨 말을 할 수 있을까? 우리는 산영이 가난에서 자유로워지고 싶고, 안 해본 아르바이트가 없으며, 현 상황을 타개하기 위해 공무원 시험을 준비했다는 것 정도는 알고 있다. 하지만 산영의 어릴 적 꿈은 뭐였는지, 그가 즐겨 듣는 음악은 뭔지, 유산을 물려받은 지금은 뭘 하고 싶은지 같은 건 알지 못한다.


사정은 함께 극을 이끌고 가는 염해상(오정세)도 마찬가지다. 어릴 적 어머니(박효주)를 악귀의 손에 잃은 뒤부터 계속 귓것들을 보면서 고통스러워했다는 사실, 그래서 악귀를 쫓는 일에 평생을 바쳤다는 사실 정도는 알고 있다. 하지만 그외의 욕망에 대해 우리는 얼마나 알고 있을까? 산영과 해상 모두 12회 내내 ‘악귀를 잡아서 봉인하고 주변 사람들을 지킨다’는 목적을 달성하기 위해 전력으로 질주하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/290/64e5a31543f33.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 할리우드 팔로워, ‘더 문’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103320</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103320</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 6월 애플이 혼합현실 헤드셋 ‘비전프로’를 발표하자 삼성전자의 한 내부 관계자는 동료 기자에게 이렇게 말했다. “그 정도 기술은 우리에게도 있어요. 아직 제품 출시를 안 했을 뿐이죠.” 애플의 신제품이 그다지 혁신적인 물건은 못 된다는 투였다. 그렇다면 애플과 삼성의 차이는 뭘까. 간단하다. 애플은 했고 삼성은 못했다는 거다. 비전프로는 애플이 개인 컴퓨팅 환경의 미래를 보여주겠다는 야심을 담은 제품이다. 머리에 쓰면 최대 30m 크기의 가상 화면에 입체영상과 증강현실, 상호 반응 콘텐츠들이 눈앞에 펼쳐진다. 고글을 쓴 채로 주변 사람이나 사물을 볼 수 있고 우주 한복판이든 숲속 호숫가든 가상의 이용자 환경을 마음대로 바꿀 수도 있다. 기존의 헤드셋 기기들과는 몰입감에서 다른 단계로 나아갔다는 게 체험자들의 전언이다. 내가 주목한 이 기기의 특징은 보다 사소한(?) 데 있다. 비전프로는 사용자의 시선을 추적해 앱을 선택하고 이를 맨손으로 제어할 수 있도록 제작됐다. 향후 고글]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/083/64e5a31209d1d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 연기의 쾌감, ‘지옥만세’ 정이주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103353</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103353</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자비로운 미소, 작은 생명체라도 밟을까 조심하는 듯한 걸음걸이, 아이들을 인솔하고 기도를 올리는 신실한 손. &lt;지옥만세&gt;의 채린(정이주)은 누가 봐도 낙원행이 가장 유력한 청소년 신도다. 그런 그에겐 미소 띤 얼굴로 천천히 걸어가 제 손으로 친구의 얼굴에 케이크를 엎던 과거가 있다. 자신이 괴롭힌 나미(오우리)와 선우(방효린)가 선교회를 찾아왔을 때 채린은 새로 태어났다며 그들을 반기지만 겁먹은 두 친구를 본 관객은 그에 대한 의심을 시작한다. &lt;지옥만세&gt;를 말하는 배우 정이주는 명확했다. “두 인물에게 정확한 타이밍에 적절한 자극을 주는 역할”이라며 맡은 캐릭터의 쓰임을 간명히 소개했고, 가해자의 서사가 피해자의 그것보다 커져서는 안된다며 거듭 강조했다. 채린이 알 수 없는 인물로 정확히 표현될 수 있었던 건 캐릭터를 간파하고자 한 배우 정이주의 노력이 있었기에 가능했다.



- 임오정 감독이 “중전마마처럼 우아해 캐스팅했다”라고 하더라. 오디션 때 어떤 모]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/918/64e594daeee46.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 단단한 내면의 수호자, ‘지옥만세’ 방효린]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103352</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103352</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[죽음에 대해 한번도 생각해본 적 없는 듯한 몽환적인 표정, 껄렁한 목소리, 성의 없는 말투. 황선우는 학교 친구들의 괴롭힘으로 죽음을 자주 생각하지만, 기질적으로 타고난 엉뚱함과 명랑함은 어떤 것으로도 가려지지 않는다. 자신을 벼랑 끝으로 내몰았던 학교 폭력 가해자 박채린(정이주)이 회개하고 낙원에 가겠다는 반전의 모습을 보여도 선우는 그를 끝까지 믿지 않는다. 누가 용서하고 누가 벌할 것인가. 지워지지 않는 상처로부터 벗어나기 위해 마지막까지 자전거 페달에 힘을 더하는 선우는 그간 외면한 지옥을 포용한다. 모든 게 쑥대밭이지만 마침내 “웰컴 백 헬이다”를 인사치레로 건넬 수 있게 된 두 여자아이를 보며, 어쩌면 이들 곁에 진짜 낙원이 있을지도 모른다는 희망을 얻는다. 오랫동안 선우를 생각하고 선우를 그려낸 배우 방효린을 만났다.



- &lt;지옥만세&gt;에 합류하게 된 과정이 궁금하다. 오디션을 복기해보자면. 


= 비대면 오디션으로 진행된 1차에서는 송나미와 황선우 모두]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/291/64e594d778070.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 물음표의 눈, ‘지옥만세’ 오우리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103351</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103351</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“조금 더 억눌리고 상처받으며 살았을 때의 나 같다.” 배우 오우리는 &lt;지옥만세&gt; 속 송나미와 본인의 모습을 하나로 겹치는 데 주저하지 않았다. 소위 ‘오글거리는’ 대사를 무리 없이 소화하는 특유의 감성, 종종 본인도 모르게 튀어나오는 왈가닥 같고 어리숙한 모습들. 최근 5년간 20편이 넘는 독립 장·단편 영화에 얼굴을 내비치면서 주로 사회의 그늘, 성장기의 아픔을 그려냈던 오우리의 본성은 이처럼 명랑하기 그지없었다. 또한 그는 본인의 얼굴을 두고 영화의 문제의식과 서사성을 관객에게 던질 줄 아는 “물음표의 눈”을 가졌다고 규명한다. 배우로서 자신이 어떤 가치를 지니고 있는지 적확히 아는 자신감, 그리고 그 자신감을 밀어붙이기에 충분한 활동량이 만나서 지금의 ‘배우 오우리’를 만들어가고 있었다.



- 대략 5년째 매해 4~5편의 장·단편 영화에 출연 중이다. 그동안 3편의 단편영화를 연출하기도 했다. 워커홀릭인가.


= 맞다. 내가 봐도 일중독이다. (웃음) 사실]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/540/64e594d47abee.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] ‘우리들의 천국’, <지옥만세> 오우리, 방효린, 정이주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103350</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103350</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“박채린(정이주) 얼굴에 흉터를 남겨서 평생 고통스러워하게 만들자.” 고등학생 나미(오우리)와 선우(방효린)가 세운 무시무시한 계획이다. 그도 그럴 것이 나미와 선우는 채린에게 지독한 학교 폭력을 당했던 피해자들이다. 둘은 복수심을 참지 못하고 이사 간 채린을 찾아가기에 이르는데, 무언가 상황이 이상하다. 채린은 미지의 종교 단체에 빠져 영 딴사람이 돼 있다. 낙원으로 가기 위해서 지난 죄를 회개하고 있다며 배시시 웃기만 한다. 나미와 선우는 이 상황이 당황스럽기만 하다. “이거… 복수를 해야 해? 말아야 해?”


무겁고 쓰라린 주제이지만, &lt;지옥만세&gt;는 우울함에 지배되지만은 않는다. 한시도 몸과 입을 가만히 두지 않는 나미, 침울해 보이다가도 당차게 “오키오키!”를 외치는 선우, 도통 속을 알 수 없는 채린이 사춘기 시절의 다채로운 감정을 연신 뿜어내기 때문이다. 이러한 또래 친구 셋의 현실감은 스크린을 뚫고 &lt;씨네21&gt; 촬영장에서도 이어졌다. 촬영을 앞두고]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/476/64e594cf79999.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>