<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 컬쳐</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2024 05:19:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <불>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=104107</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=104107</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마리아 푸르셰 지음 / 김주경 옮김 / 비채 펴냄


‘두 사람이 서로 그들 실존의 핵심으로부터 사귈 때, 그러므로 그들이 각기 자신의 실존의 핵심으로부터 자기 자신을 경험할 때 비로소 사랑은 가능하다’고 에리히 프롬은 &lt;사랑의 기술&gt;에서 썼다. 서로 다른 환경에서 자란 두 자아가 충돌하며 나와 다른 상대를 확인하고 또 그 과정에서 몰랐던 나를 확인하기도 하는 것이 사랑이기에, 프롬은 사랑을 실존의 핵심에서 자신을 경험한다고 표현했을 것이다. 두 사람이 사랑에 빠졌을 때 흔히들 “불이 붙었다”고 비유하고, 연인이 심하게 싸울 때 “불같이 싸웠다”고 표현한다. 마리아 푸르셰는 &lt;불&gt;의 출간 기념 인터뷰에서 “활활 타오르다 소멸하고, 잿더미 속에서 새롭게 발견되기까지. 불은 사랑의 모든 형태를 보여준다”고 소개한다. 사회과학 교수인 로르는 심포지엄에서 증권가에서 일하는 클레망을 만난다. 로르는 클레망의 속이 다 비칠 듯한 피부와 남자치고는 예쁘고 가느다란 손목을 보]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/171/658133e9f1ff9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <계절은 짧고 기억은 영영>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=104106</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=104106</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이주혜 지음 / 창비 펴냄


써야만 비로소 시작되는 기억도 있다는 것을 우리는 안다. 쓰지 않으면 내게 이런 과거가 있었는지조차 묻고 살다가, 쓰기 시작하면 재생버튼을 누른 듯 기억이 재생되기 시작한다. 나를 흔들어놓고, 나이 든 지금의 나를 형성했던 중요했던 기억들을 왜 이토록 묻어두고 살았나 싶어진다. 이주혜 작가의 두 번째 장편소설 &lt;계절은 짧고 기억은 영영&gt;은 ‘나’가 우울증 상담을 받는 장면으로 시작한다. 남편이 함께 정당 활동을 하던 여자 동료를 스토킹했다는 사실을 알게 된 후 이혼한 ‘나’는 딸과도 멀어지고 그간의 생활을 정리한 뒤 폐인처럼 살아간다. 도저히 잠을 잘 수 없어 우울증 상담을 받던 중 의사는 ‘일기를 써보’라고 추천한다. “일기를 쓴다는 것은 약간의 거리를 두고 자신의 삶을 바라보는 행위입니다. 객관화된 시선으로 자신을 바라보는 방법이랄까요”라는 의사의 말보다 ‘나를 사로잡은 것은 “당신의 삶을 써보세요. 쓰면 만나고 만나면 비로소 헤어질 수]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/279/658133e67b825.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <소설 보다: 겨울 2023>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=104105</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=104105</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김기태, 성해나, 예소연 지음 / 문학과지성사 펴냄


고등학교 교사 곽은 고전 읽기 수업을 만들어 학생들에게 독서를 통해 보편적인 교양과 바람직한 인성을 가르치고 싶어 한다. 고전을 열심히 읽을 뿐 아니라 마르크스에 대해 설득력 있는 논술을 써내는 은재 같은 우등생은 곽에게 빛과 소금 같은 존재다. 수능 시험에 나올 문제집 풀이가 아닌 독서를 통해 청소년의 인격 함양을 꾀한다는 점에서 곽은 좋은 선생님처럼 보인다. 하지만 이상하게도 독자로서 곽을 완전히 지지하긴 어렵다. 그가 무지한 학생들을 향해 뇌까리는 속마음이 이중적이기 때문이다. 문학과지성사에서 계절마다 세편의 소설을 선정해 출간하는 &lt;소설 보다&gt; 시리즈의 2023년 겨울편에 수록된 김기태의 &lt;보편 교양&gt;은 이처럼 지극히 평범한, 보편적인 인물들을 주인공으로 한다.


&lt;소설 보다&gt; 시리즈는 단편소설 다음에 작가의 긴 인터뷰를 수록하는데, 김기태 작가는 일반적인 소설에서 주인공으로 다루는 문제]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/140/658133e364214.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <밤은 부드러워, 마셔>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=104104</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=104104</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한은형 지음 / 을유문화사 펴냄


인디안 페일 에일이 ‘창백한’(pale)이란 뜻인 줄 알고 색이 옅으면 도수가 낮을까 싶어 주문했더니, 뜻밖에도 독하고 써서 놀란 적 있는지. 인도로 간 영국인들이 고국의 맥주를 그리워해, 기나긴 항해를 버티라고 높은 알코올 도수로 제조하여 인도로 수출한 술이란다. 술을 사랑하는 저자는, 무라카미 하루키의 단편소설을 좋아하는 독자라면 잊지 못할 묘한 단편 &lt;레더호젠&gt;과 관련된 일화도 소개한다. 이 단편은 남편의 부탁을 받은 아내가 멜빵 달린 반바지 레더호젠을 사면서 저도 몰랐던 미움이 솟구친다는 내용이다. 옥토버 페스트용 의상인 가죽 레더호젠으로 꽉꽉 들어찬 베를린의 백화점 풍경을 실제로 본 저자는, 아내가 왜 화를 냈는지 바로 이해가 갔단다. 이처럼 술은 스트레스 해소를 위해 쉽게 찾는 음료이기도 하지만, 어원과 문화적 맥락을 따지고 들어가면 세계를 한층 넓혀주는 취향이 된다.


&lt;밤은 부드러워, 마셔&gt;는 술과 그 술에 어]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/252/658133e036069.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <스텔라 마리스>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=104103</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=104103</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코맥 매카시 지음 / 정영목 옮김 / 문학동네 펴냄


정신 질환을 바라보는 관점 하나. 보통의 사람과는 다르게 감각하고 생각하며 진리에 다다른 사람을, 의사나 심리사가 그 다름을 이유로 질환으로 규정한다는 것. DSM 같은 정신 질환 분류법으로는 담아낼 수 없는 풍부한 정신적 세계가 있다는 발상은 여러 작품에서 자주 접할 수 있다. &lt;스텔라 마리스&gt;는 처음부터 끝까지, 제 발로 정신병원에 찾아온 천재 수학자 얼리샤와 정신과 의사의 대화로 진행되는 소설이다. 얼리샤는 정신의학의 관점에서는 조현병이다. 남들이 보지 못하는, 손에 물갈퀴가 달린 ‘키드’라는 이질적인 생명체를 어릴 때부터 보았다. 이같은 남다른 지각은, 양자역학을 비롯하여 20세기 과학사가 거둔 빛나는 성과를 어린 나이에 단숨에 이해한 비범함과 맞닿아 있다. 그런데 이 시대의 과학은 진보한 만큼 어둠을 드리웠고, 그 어둠은 얼리샤의 개인사에도 스며 있다. 맨해튼 프로젝트의 물리학자였던 얼리샤의 아버지는 쓸쓸하게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/300/658133dc09cc3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <씨네21>이 추천하는 12월의 책]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=104102</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=104102</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 06:18:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;스텔라 마리스&gt; - 코맥 매카시 지음

&lt;밤은 부드러워, 마셔&gt; - 한은형 지음

&lt;소설 보다: 겨울 2023&gt; - 김기태, 성해나, 예소연 지음

&lt;계절은 짧고 기억은 영영&gt; - 이주혜 지음

&lt;불&gt; - 마리아 푸르셰 지음]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/508/658133d7a1983.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <리플리 5부작 세트>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=103905</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=103905</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:57:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[퍼트리샤 하이스미스 지음 / 김미정 옮김 / 을유문화사 펴냄



수년에 걸쳐 거슬리는 인간들을 차례로 죽이고 죄책감을 느끼지도 않으며 상황에 따라 거짓말을 능수능란하게 한다. 이런 사이코패스를 독자가 응원할 수 있을까. 그가 주인공이고 그의 내면의 지도를 상세히 제시하면서도, 독자가 사이코패스를 미워할 수만 없도록, 심지어 그의 범죄 행각이 아슬아슬하게 드러날 상황이 되자 그가 상황을 무사히 피해가도록 응원까지 하게 만드는 놀라운 전개. 퍼트리샤 하이스미스는 사이코패스 톰의 어두운 영혼으로 향하는 계단 층의 높이를 서서히 높여가며 독자가 그에게 동화되도록 만든다. 살인 후 덤덤하게 시체를 처리하고 감흥조차 갖지 않는, 도덕심은 없지만 미식가이고 탐미적인 취향을 가진 복잡한 톰의 내면을 이해하려는 시도를 한 적도 없건만, 우리는 언제부턴가 톰의 시선으로 그를 둘러싼 사회와 고급 취향의 집 안 정경을 바라보게 된다. 이는 톰 리플리가 거짓말로 올라탄 계급 사다리를 투영하기도 하며, 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/701/655c4a2c94326.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <맛있는 밥을 먹을 수 있기를>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=103904</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=103904</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:57:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[다카세 준코 지음 / 허하나 옮김 / 문학동네 펴냄


일을 잘하는 사람이 있고, 못하는 사람이 있다. 조직 안에서 어떤 사람에게 일이 몰릴까. 일도 사람이 하는 일이라 업무의 경계가 불투명해서 정확히 구획을 나누기 어렵다. 그런데 문제는 일을 못하거나 일을 안 하려 하는 사람이 있을 때, 그 사람의 업무까지 다른 사람이 하게 된다는 것이다. 교실에서 부족한 아이, 월등한 아이가 있어 서로 협동심을 쌓아 사회로 나가는 것은 훈훈하겠지만 그게 회사라면 경우가 다르다. 민폐 직원은 누군가의 시간을 빼앗는 것이고, 그 결과가 고가에 반영되지 않는다면 불공정한 것으로 취급받는다. 또 이런 질문도 있다. “일을 잘하지만 성격이 나쁜 동료, 일은 못하지만 성격이 정말 좋은 동료. 당신이라면 누구와 일하겠습니까?” 일터에서 밥을 먹고 잡담을 나누고 야근을 하고 회식을 하는, 그 시간의 일들을 ‘작가가 내 회사 생활을 들여다봤나’ 싶게 쓴 것이 &lt;맛있는 밥을 먹을 수 있기를&gt;이다. 식사]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/003/655c4a2bab0ea.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <핫 밀크>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=103903</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=103903</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:57:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[데버라 리비 지음 / 권경희 옮김 / 비채 펴냄


“내 꿈은 끝났다.” 최우등으로 대학을 졸업했고 석사과정으로 성취가 이어졌으나 로즈가 병이 나 박사과정을 중도탈락하면서 꿈은, 끝났다. 로즈는 주인공 소피아의 어머니인데 ‘간헐적 다리 마비’라는 원인 불명의 통증으로 걷지 못한다. 아버지가 그들을 떠난 뒤, 로즈는 소피아를 위해 살아왔다. 집을 저당잡힌 그들은 스페인 남부의 고메즈 클리닉에서 다리 통증 치료를 위해 애쓴다. 이 신비한 클리닉은 무엇을 하는지 알기 어려운 곳으로(고메즈가 돌팔이는 아닐까 우리는 의심하게 된다), 소피아와 로즈는 해변 별장을 빌려 지낸다. 소피아는 그곳에서 후안, 그리고 잉그리트와 성관계를 갖는다. 잉그리트는 소피아에게 “사랑받는”이라는 글자를 수놓은 옷을 선물하는데, 이 글씨가 사실은 “머리 잘린”이라는 뜻임을 소피아는 뒤늦게 깨닫는다. “내 실크 톱에 수놓인 ‘사랑받는’은 유로라는 단어보다 내 삶을 더 많이 바꿨다. ‘사랑받는’은 무대 한가운데에 꽂히]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/858/655c4a2ac9a62.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <축복을 비는 마음>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=103902</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=103902</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:57:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김혜진 지음 / 문학과지성사 펴냄


말이 통하는 누군가를 사회생활에서 만나면 반가울 것이고 마음을 터놓고 싶을 것이다. 관계는 서로 주고받는 능동적 행위의 연속이라, 어느 순간 넘지 말아야 할 선을 넘는 일이 생긴다. 그렇게 관계가 갑자기 끝나버릴 수도 있다. 있을 수 있는 일이고 받아들여야 할 일이지만, &lt;자전거와 세계&gt;의 주인공에게는 그리 쉽지 않다. 한때 친밀했던 동료가 갑자기 냉랭해져 애가 타고, 또 교통사고로 병원에 입원한 할머니가 뭔가 속이는 듯한 모습을 보여 혼란스럽다. 그렇지만 직장에서는 일을 제대로 해야 한다고 은근히 경고할 뿐이다. 내 친구는 그럴 사람이 아닌데, 나의 할머니는 ‘그런 사람’이 아닌데. 아마도 시간이 지나면, 외롭고 애타는 마음은 사그라들고 대신 현실의 이해관계를 빠르게 계산하는 마음이 고개를 쳐들 것이다. &lt;산무동 320-1번지&gt;의 호수 엄마는, 철거를 앞둔 동네의 건물주 장 선생 대신 발품 팔아가며 월세를 척척 받아낸다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/885/655c4a28ed67e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <해피 엔드>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=103901</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=7&amp;mag_id=103901</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:57:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이주란 지음 / 창비 펴냄


열한 가구가 사는 집에서 그나마 왕래가 있던 윗집 할아버지가 어느 날 세상을 떠났다. 집주인은 나중에 들어올 새 세입자에게 할아버지의 죽음을 비밀로 해달라고 부탁하고, ‘나’는 비어버린 집을 홀로 기웃거린다. 막걸리 한잔과 샤인머스캣을 윗집에 남겨두고, 그가 남긴 오래된 책 한권을 가지고 온다. 그렇게 일상에서 개인적인 장례식을 치르며, 마음에 일어난 파동을 온몸으로 느껴본다. 그 파동의 중심에는 한동안 마음을 터놓고 지낸 친구와 어느 순간 관계가 끝나버린 사건이 있다. 솔직한 관계는 무엇인지, 다정하고 용감한 마음은 또 무엇인지, 손에 잡히지 않는 의문들이 일상에 내려앉아 있다.


&lt;해피 엔드&gt;는 극적인 사건이 일어나는 이야기가 아니고, 악인이 등장하는 이야기도 아니다. 잔잔하고 차분하게 밀려드는 안개 낀 강물 같은 이야기다. 문득 생각나 사 먹은 구슬 아이스크림은 맛있고, 공장에서 키우는 개는 밥을 잘 먹고 똥도 잘 싼다. 유튜브를 열심]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/199/655c4a284f927.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>