<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Dec 2022 03:23:34 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘크레이지 컴페티션’, 최고와 최악 사이의 정신 나간 줄타기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101744</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101744</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 07:14:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제약회사를 운영하며 막대한 재산을 벌어들인 움베르토(호세 루이스 고메즈)는 80살 생일에 한 가지 결심을 한다. 악명을 떨쳐온 자신의 이름을 명예롭게 남기기 위한 무언가를 해야 한다는 것. 그래서 그가 선택한 것이 영화 제작이다. 최고의 영화를 만들기 위해 최고가 필요하다고 판단한 그는 노벨 문학상을 수상한 소설의 판권을 사들이고, 평론가들이 극찬하는 영화를 만들며 중요한 상들을 휩쓸어온 롤라 쿠에바스(페넬로페 크루스)를 본인이 제작할 영화의 감독으로 지명한다. 이 프로젝트를 수락한 롤라는 배우들 역시 최고를 원하는 움베르토에게 범상치 않은 제안을 한다. 연기에 있어 마에스트로라고 불리는 이반 토레스(오스카 마르티네즈)와 세계적인 할리우드 스타인 펠릭스 리베로(안토니오 반데라스)를 캐스팅하고 싶다는 것이다. 함께 작업할 일이 결코 없었던 두 사람의 만남이 어떤 긴장을 불러올 것이고, 그것이 영화에 큰 도움이 되리라고 롤라는 생각한다. 하지만 영화가 제작에 들어가면서 이 범상치 않은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/canTiH/btrUM33hdEB/ZyJzeryXvQH5DSN4uBPU4k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘이태석’, 그들은 여전히 이태석 신부를 기억한다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101743</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101743</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 07:14:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이태석 신부의 이야기는 &lt;울지마 톤즈&gt;의 흥행과 함께 잘 알려져 있다. 그는 교황청으로부터 서품을 받은 직후 아시아 출신 사제로는 처음으로 아프리카 교구를 지원했다. 하지만 그중에서도 이태석 신부가 택한 수단은 북쪽의 아랍계와 남쪽의 원주민간의 충돌로 내전이 진행 중이었고, 수많은 민간인이 희생되고 있었다. 남수단에 위치한 톤즈 역시 전쟁과 가난으로 사람들의 생존이 보장되지 않는 폐허와 다름없었다. 이곳에서 이태석 신부는 자신의 남은 삶을 헌신했다. 사제이기 이전에 의사로서 아픈 사람들을 돌봤고, 이곳에서 필요한 것은 성당보다 학교라고 믿으며 직접 건물을 짓고 아이들을 가르쳤다. 그는 아이들에게 음악도 선물했다. 음악에 재능이 있었던 그는 악기를 다루는 법을 가르쳤고, 생존만이 문제가 되었던 그곳에 브라스 밴드를 만들어 아이들이 음악을 연주하게 만들었다. 그러나 이태석 신부가 톤즈에서 고통받는 사람들과 함께할 수 있었던 건 8년 남짓의 시간뿐이었다. 휴가차 한국에 들러 건]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ek0PMD/btrULO6C5rb/0Y20HU43f7pHzRBfKPoYkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘희망의 요소’, 절망에서 희망으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101742</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101742</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 07:14:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[각방을 쓰는 젊은 부부가 있다. 고시 낭인인 남편(이승훈)은 집에서 가사를 전담한다. 그는 아내(박서은)를 위해 아침상을 차린다. 하지만 아내는 밥 먹을 새도 없이 급히 출근길에 나선다. 대학교 교직원인 그녀는 외벌이로 가정을 지탱한다. 하지만 그녀는 다른 꿈을 꾸고 있다. 그녀는 남편 몰래 다른 남자를 만나며 이혼을 준비 중이다. 어느 날, 아내는 싱크대에서 올라오는 역한 하수구 냄새에 대해 남편에게 불평한다. 남편은 오랜 시간 집에 머물러서인지 냄새를 맡지 못한다. 집 안에서 무기력한 남편의 감각을 일깨우는 활동은 TV드라마를 보며 울거나 노트에 무언가를 적는 것뿐이다.


&lt;희망의 요소&gt;는 위기에 빠진 한 젊은 부부가 삶의 희망을 회복하려는 이야기를 그린 영화다. 배우 박서은과 이승훈은 &lt;아워 미드나잇&gt;에 이어 다시 한번 호흡을 맞춘다. 정방형에 가까운 화면 비율, 흑백 화면 그리고 주제가 희망이란 점에서 영화는 &lt;아워 미드나잇&gt;의 세계와 공명한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ps8l2/btrUSvxhUaQ/53sjeegOXvxazmqP99mCok/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '라스트 필름', 부산 영도를 배경으로 아름다운 풍광]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101741</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101741</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 07:14:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화감독인 상민(장현성)은 대학교에서 영화를 가르친다. 한 학생이 드라마를 강조하는 상민의 수업에 불만을 제기한다. 상민은 심드렁하게 수업을 이어 나가지만 마음은 편치 않다. 설상가상으로 학교에 사채업자들이 들이닥친다. 이들은 상민에게 이자를 올리겠다며 각서를 쓰라고 요구한다. 상민은 보는 눈이 많아서 얼른 서류에 지장을 찍고 상황을 모면한다. 상황은 일단락된 듯 보였지만 난데없이 사채업자 만복(김진혁)이 다시 상민을 찾으러 다닌다. 그는 자신의 흔적을 영화로 만들어달라고 상민에게 부탁한다. 상민은 만복의 일상을 함께하며 희미해졌던 영화 열정에 불을 지피기 시작한다.


&lt;라스트 필름&gt;은 영화감독 상민이 사채업자 만복을 만나면서 다시 영화를 꿈꾸며 자신을 알아가는 여정을 그린 영화다. 영화는 감독 전수일의 목소리가 보이스 오버 내레이션으로 나오며 시작한다. 여기에 영화 사이사이에 삽입되는 그의 영화들을 고려하면 영화는 자기 반영적인 에세이영화에 가깝다. 따라서 주인공 상민]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/RGvjQ/btrUTZx6bN8/jyhteTDa8nVHVJoUQwnMU1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘젠틀맨’, 순행 중인 영화에 제동을 거는 몇번의 급커브들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101740</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101740</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 07:14:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[흥신소 흥신문화센터의 사장 현수(주지훈)는 전 남자 친구로부터 강아지를 찾아와 달라는 의뢰인의 연락을 받고 으슥한 산장으로 향한다. 현수는 돌아오지 않는 의뢰인을 찾으러 산장으로 향하다 의문의 존재로부터 습격을 받는다. 정신을 차려 보니 강 검사(이현균)에게 체포되어 있고, 사라진 의뢰인의 납치 용의자로 오인받는 상황에 처한다. 그러던 중 현수를 체포한 차량은 전복사고를 겪게 되고, 운전석의 강 검사는 중태에 빠진다. 어느새 현수는 경찰로부터 강 검사로 오해받고, 누명을 벗기 위해 강 검사로 위장한다. 한편 해당 사건을 담당하게 된 검사 화진(최성은)은 검사들의 검사로 불리며 검찰청 내에서 뜨거운 주목을 받지만 과거 주가 조작 사건을 수사하던 중 좌천된 아픔이 있다. 화진은 납치 사건이 자신을 좌천시킨 주가 조작 사건의 피의자, 로펌 재벌 도훈(박성웅)과 연관됐음을 알게 된다. 화진과 현수는 각자의 목표 달성을 위해 공조에 돌입한다.


범죄 오락을 표방하는 &lt;젠틀맨&gt;의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b4nC5v/btrUQcd8BC7/rqc6csZO8pJeah0eTDSq9k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘메모리아’, 충돌처럼 부딪혀오는 기억의 지층들. 서서히 번지는 세계의 파동]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101739</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101739</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 07:14:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[새벽의 적막을 깨는 ‘쿵’ 소리에 제시카(틸다 스윈튼)는 잠에서 깬다. 그날 이후 ‘쿵’ 소리는 제시카의 일상 속에 침투하며 그녀의 삶에 이상한 구멍을 낸다. 제시카의 기억은 다른 이들과 조금씩 어긋나며 혼선을 겪는다. 제시카는 소리의 가장 깊숙한 비밀이 그녀를 잡아끄는 것처럼 움직일 뿐이다. 각성과 잠 사이에서 흐릿하게 배회하는 유령. 그녀는 사운드 엔지니어를 찾아가 자신이 들은 소리를 재현하거나 병원을 방문한다. 소리의 정체를 찾는 치유의 여정은 터널의 건설 현장에서 발굴된 유골을 탐구하는 고고학적 작업과 희미한 연결을 띤 채 이어진다.


&lt;메모리아&gt;는 아피찻퐁 위라세타쿤이 처음으로 태국과 정글을 벗어나 콜롬비아에서 만든 영화다. 한낮의 환각 같은 열대우림의 더위 없이도 여전히 환상에 대한 영화가 유효할까. &lt;메모리아&gt;는 이에 대한 고민과 답변처럼 보인다. 수면과 꿈에 대한 관심(&lt;찬란함의 무덤&gt; ), 전반부와 후반부로 느슨하게 나뉜 구조(&lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/resize/cine21/movie/2022/1223/17_10_57__63a562917d789[X310,160].jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] ‘올빼미’, 사실을 말한다는 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101719</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101719</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 06:17:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[얼마 전 월드컵 기간 중에 언론에서 ‘할많하않’이란 문구를 접했다. ‘상대방과 대화가 통하지 않을 때’ 쓰는 말이라고 한다. 내가 보기엔 그것보다 ‘두려울 때’가 더 적합하지 않을까 싶다. 왕조가 끝나고 일제강점기를 겪고 다시 군사정부를 통과하면서 사실을 말한다는 것의 두려움을 처절하게 느꼈을 터, 공포감은 터진 입을 막는 막대한 힘을 발휘한다. 왕조 사극이 스릴러 장르와 결합하는 것의 바탕에는 그런 이유가 있다. 혁명이 부재했던 한국의 옛 역사에서 왕은 벌할 수 있는 존재가 아니다. &lt;올빼미&gt;에도 그런 대사가 나온다. “왕을 갈아치울 수도 없고.” 잘못을 저지른 왕이 악한 마음을 먹으면 도무지 대적할 방법이 없다. 현 대통령제의 문제점을 거론할 때마다 ‘제왕적 권력’이라는 말이 나오는 것도 그래서다. 괴상한 짓거리에 능한 현직 대통령을 막을 수가 없다. 버럭대며 안 하겠다고, 혹은 하겠다고 마음먹으면 그걸로 끝이다. 그럴 때 상상하지 못했던 일이 벌어진다, 는 상상. &amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/u1vRU/btrURkwiPmS/MDrsO2yL5ea0twsUMEHIz1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘젠틀맨’ 최성은, “배우의 경험치”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101738</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101738</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 05:15:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[검사들의 검사, 감찰부의 미친 X. 화진은 화려한 수식어를 거느리고 등장한다. 동료 검사랍시고 자신의 관할 사건에 틈입해 마구잡이로 수사를 진행하는 현수(주지훈)가 거슬리던 화진은 해당 사건이 자신을 좌천시킨 도훈(박성웅)과 연관됐음을 파악한 후 미심쩍은 존재인 현수와 공조하기로 결심한다. 화진은 캐릭터를 이루는 설정도 많고, 영화 속에서 얽히는 인물도 많다. &lt;젠틀맨&gt; 속 최성은은 화진에게 쏟아지는 설정들을 여유롭게 저글링하며 다양한 작품에서 ‘괴물 신인’이라 불렸던 본인의 저력을 너끈히 증명해낸다.


- 캐릭터를 만들 때 다큐멘터리나 음악을 많이 참고한다고 들었다. &lt;젠틀맨&gt;을 준비할 땐 어땠나.


= 음악의 경우 대본에 어떤 음악이 쓰일 것인지 감독님이 세세하게 써놓으셨다. 그래서 그 음악을 들으며 화진의 태도를 만들었다. 검사라는 직업이 내가 발 디딘 세계와 많이 떨어져 있다 보니 검사들의 직업 세계에 잘 접근하기 위해 다큐멘터리를 많이 찾아봤다. 검]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b2BNtA/btrURoZERfc/B7ilWebPK40b8fDO6RLRtk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘젠틀맨’ 박성웅, “하늘 아래 똑같은 악역은 없다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101737</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101737</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 05:15:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엘리트 법조인, 압도하는 카리스마, 겉으로 보기엔 깔끔한 신사 같지만 추악한 욕망으로 뭉친 이중인격자, 감히 넘어설 엄두가 나지 않는 빌런. 각각의 조건을 놓고 보면 떠오르는 인물들은 꽤 있지만 이 모든 요건의 교집합을 감당할 수 있는 사람은 거의 유일하다. 검사 출신 대형 로펌 대표 권도훈 역이 박성웅 배우에게 갈 수밖에 없었던 건 당연하다. 마치 맞춤복처럼 캐릭터가 박성웅 배우에게 착 달라붙는 것도 납득이 간다. 캐스팅만으로 이미 설득력을 더했으니 남은 과제는 스테레오타입이라고 해도 좋을 익숙한 캐릭터를 어떻게 다르게 표현할지에 달렸다. 박성웅의 답은 간단명료했다. 하늘 아래 똑같은 나쁜 놈은 없다.



- 처음엔 역할을 거절했다고 들었다.

= 맞다. 악역이라서 망설였다. 역할의 크기나 비중에 관계없이 가능하면 다양한 역할들을 하고 싶다. &lt;오케이 마담&gt;(2019)의 석환 같은 코믹한 역할도 그런 맥락이다. &lt;메소드&gt;(2017)의 재하처럼 나와 전혀 이미]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dlUjKB/btrUOMz2uTN/TnyTWbTZekUG4Fy9QsR3U1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘젠틀맨’ 주지훈, “현실성을 갖춘 성실함”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101736</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101736</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 05:15:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 주지훈과 이야기를 나누는 동안, 그가 가장 많이 언급한 단어는 ‘현실성’이었다. 그는 역설적이게도 땅에 붙은 이야기를 통해 허구만이 선사할 수 있는 카타르시스를 완성하고자 했다. 예상치 못한 사건에 휘말리며 어쩌다 검사 행세를 하게 된 흥신소 사장 지현수를 연기하면서 주지훈은 그의 감정에 따라 상황을 조밀하게 재구성했다. 슈트를 입지만 메이크업은 하지 않거나 긴 수사 끄트머리에 퀭해진 낯빛을 그려내는 등 지현수를 세세하게 계산해낸 주지훈만의 절댓값이 현실 속에서 빛을 발하는 이유다.


- 4년 만의 스크린 복귀다. &lt;젠틀맨&gt;에 함께하기로 결정한 이유는.


= 촬영을 마치고 개봉을 기다리는 영화 중 &lt;젠틀맨&gt;이 가장 먼저 관객을 만나게 되었다. 전체적으로 영화가 가진 현실성이 좋았다. 먼저 시나리오를 처음 봤을 때 땅에 붙어 있는 이야기라는 느낌이 들었다. 물론 &lt;젠틀맨&gt;에도 일반적인 케이퍼영화가 갖는 판타지성이 있다. 흥신소 사장이 거대 권력]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/xRCkf/btrUL8jKwNL/hPSCpr2ByHJuQNZInWKI2K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이보다 더 좋을 순 없다 : ‘젠틀맨’ 주지훈, 박성웅, 최성은]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101735</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=101735</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 05:15:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[복잡하게 얽힌 이야기가 예측 불허의 방향으로 튀며 보는 이를 현혹한다. 오랜만에 극장가를 찾은 본격 범죄오락물 &lt;젠틀맨&gt;은 흥미진진 그 자체다. 잘나가는 흥신소 사장 지현수(주지훈)가 의문의 습격과 교통사고를 당한 후 벌어지는 상황들은 물 흐르듯 자연스럽다. 그렇게 정신없이 이야기에 빨려들어가다 보면 어느새 손에 땀을 쥐는 상황 한가운데에 서 있는 걸 깨닫게 될 것이다. 반전을 거듭하는 기막힌 두뇌 게임 속으로 자연스럽게 관객을 초대할 수 있는 건 배우들이 맡은 익숙한 캐릭터들 덕분이다. 지현수 역을 맡은 주지훈 배우는 물론이고 음모의 꼭대기에 있는 대형 로펌 대표 권도훈 역의 박성웅 배우, 검사 잡는 엘리트 열혈 검사 김화진 역의 최성은 배우까지 개성 강한 캐릭터들은 마치 배우들의 색을 고려한 맞춤복인 것마냥 깔끔하게 소화된다. 동시에 익숙함이 식상함에 머물지 않도록 방심하는 순간 전혀 예상치 못했던 새로운 면모를 선보이는 것도 배우들의 역량이라 할 만하다. 깔끔한 슈트]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ctRwG9/btrUM5fO3Wf/R7fKonEJP0PrszAjaZkIM1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>