<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 23 Mar 2022 10:23:58 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 변함없는 사랑과 구원을 다른 로맨스 '리디밍 러브']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99829</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99829</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 07:15:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1850년대 캘리포니아. 노동자와 개척민에게 한 줄기 희망이 되었던 골드러시. 사생아라는 이유로 아버지에게 사랑받지 못한 사라(아비게일 코웬)는 매춘업소 ‘팰리스’에서 앤젤이라는 이름으로 활동한다. 로키산맥 최고의 미인인 앤젤을 찾는 남자들이 매일같이 북새통을 이루는 탓에 추첨을 통해 하루에 한명만 그녀를 만날 수 있을 정도. 하지만 불운한 과거의 트라우마에 시달리는 그녀는 진정한 사랑을 믿지 않는다. 한편 건실한 청년 마이클(톰 루이스)은 신에게 반려자를 만나고 싶다고 올린 기도에 대한 응답이 바로 앤젤이라 믿는다. 다른 남자들과 다르게 흑심 없이 오로지 진실한 대화를 나누려는 마이클의 진심에 사라는 점차 흔들린다.


변함없는 사랑과 구원을 다룬 로맨스 &lt;리디밍 러브&gt;는 골드러시를 배경으로 펼쳐진다. 다만 시대와 서사가 유기적으로 연계되기보다는 화려한 이면에 우울한 과거를 품고 있는 주인공 사라의 특징을 강조하기 위한 상황에 그친다. 영화는 사이사이 사라의 과거를 삽입]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bOaya4/btrw52rtoPs/PYT7dD7285sakg6jABK941/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 카메라가 필수불가결한 배경이 되어버린 현대사회 '브릭스턴 테일']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99828</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99828</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 07:15:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보이는 것마다 모두 캠코더로 촬영하는 소녀 레아(릴리 뉴마크)는 길거리에서 전단지를 돌리는 벤지(올라 오레비)와 아치(크레이그 미들버그)를 발견하고 무심코 그들을 담기 시작한다. 다음날 다시 마주치게 된 이들과 어울리면서 레아는 벤지와 급속도로 가까워진다. 벤지는 레아와 사귀면서 자신의 폭력적인 세계에서 한 발짝 거리를 두려 마음을 다잡지만 늘 예기치 못한 위협과 맞닥뜨린다. 한편 레아는 벤지의 일거수일투족을 촬영한 작업으로 작가로 데뷔하기 위해 준비한다. 시사회가 열린 날, 벤지는 동의를 구하지 않은 채 오로지 자신의 모습으로만 편집된 영상물을 보게 된다. 박수 치는 관중 틈에서 소외된 벤지는 레아에게 배신감을 느낀다.


&lt;브릭스턴 테일&gt;은 카메라라는 장치가 필수불가결한 배경이 되어버린 현대사회를 다룬 작품으로, 이는 애인이 구타를 당하거나 경찰에 체포될 때도 캠코더를 손에서 놓지 않는 레아의 행동에서 노골적으로 드러난다. 중반부를 지나면서 영화는 두 인물로 하여금 거]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bM01bR/btrwVcWiSJR/jcfYmxq4Q8KQpqrRz81BBk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 전설적인 테니스 스타 자매를 길러낸 아버지의 삶 '킹 리차드']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99827</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99827</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 07:15:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;킹 리차드&gt;는 전설적인 테니스 스타 자매 비너스, 세리나 윌리엄스를 길러낸 아버지 리처드 윌리엄스의 삶을 다룬 영화다. 리차드(윌 스미스)는 가난한 지역에 살면서도 더 나은 내일에 대한 희망을 놓지 않는다. 5명의 딸 중 비너스(사니야 시드니)와 세리나(데미 싱글턴)를 세계적인 테니스 스타로 만들기 위해 태어나기 전부터 계획을 짜 차근차근 실행해나간다. 그리하여 마침내 그렇게 재능을 증명한 비너스와 세리나는 풀 코헨(토니 골드윈), 릭 마치(존 번설) 등 우수한 코치들의 지도를 받는다.


레이날도 마르쿠스 그린 감독의 &lt;킹 리차드&gt;는 스포츠와 가족 드라마, 그리고 성공 스토리의 반칙 같은 조합이다. 치밀한 계획과 뚝심으로 재능 있는 선수를 길러낸 아버지의 입장을 따라가지만 일방적으로 미화하진 않는다. 비너스, 세리나 자매의 성공은 어디까지나 아버지 리차드가 계획하고 가족이 함께 실행한 업적이며 영화 역시 이 부분을 강조한다. 성공에 대한 시선에 동의하기 어려]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b94RI5/btrwOZ4w0HU/Mc1Wmdxi6hOtGOKUkDW26k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 한여름의 마드리드 '어거스트 버진']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99826</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99826</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 07:15:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한여름의 마드리드는 주민 대부분이 휴가를 떠나면 정처 없는 관광객이 점령하는 곳이다. 마드리드에 사는 33살 에바(잇사소 아라나)는 떠나지 않고 남아 있기를 택한다. 아파트를 빌린 에바는 매일 소소한 일상을 보낸다. 시내 투어 버스를 타고, 박물관을 방문하고, 산책을 하며, 영화를 보고, 축제의 콘서트를 즐긴다. 이 과정에서 그동안 잘 연락하지 못했던, 육아 중인 친구 소피에게 피치 못할 사정으로 전화를 걸어 만나고, 3개월 전 헤어진 연인과 마주치며, 길거리에서 우연한 계기로 만난 낯선 사람들과 스스럼없이 어울린다.


영화는 휴가와 여행과 같은 소재에서 기대할 법한 흥분과 즐거움보다 휴식과 사색에 더욱 집중한다. 이건 주민과 관광객의 경계에 있는 에바에게서 기인한다. 스스로 선택한 모호한 위치는 너무 익숙하지도 낯설지도 않은 특별한 시공간에 해당하는데, 사색에 빠지는 데 더할 나위 없는 조건이다. 영화는 무엇보다 에바 스스로를 포함한 인물들과의 대화에 주목한다. 타인과 관계를 맺]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/by5O8P/btrw5DMgflh/xTvUsDwzUwgSU2Od2AFXM0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '벨파스트' 누군가는 떠나고, 누군가는 남는다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99825</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99825</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 07:15:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1969년 북아일랜드의 벨파스트. 가족과 함께 사는 9살 소년 버디(주드 힐)는 여느 때와 같이 친구들과 집 앞의 거리에서 뛰놀고 있다. 그러던 어느 날, 천주교를 탄압할 목적으로 결성된 폭도들이 들이닥친다. 도시는 순식간에 쑥대밭이 되고 사람들은 같은 상황이 되풀이되지 않도록 보도블록으로 높이 바리케이드를 쌓는다. 점점 험악해지는 마을 분위기 속에서도 버디는 일상을 유지한다. 좋아하는 친구의 옆자리에 앉기 위해 열심히 수학을 공부하고, 할머니 할아버지에게 그날의 일과를 털어놓는다. 하지만 버디의 아버지가 영국을 오가며 일을 지속하기 어려워지면서 가족은 영국으로의 이주를 계획한다.


케네스 브래나 감독이 연출과 각본을 맡은 &lt;벨파스트&gt;는 감독의 자전적 경험이 녹아들어 있다. 그는 자신의 경험을 재료로 삼되, 버디라는 새로운 화자를 창조해 이야기를 전개한다. 케네스 브래나 감독은 자신과 마찬가지로 북아일랜드 출신의 배우들을 기용함으로써 각자 자신의 경험을 토대로 연기를 펼]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bIwR9g/btrwK97uXvM/ZbF8nGLivvLWwPHvbeRSa0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 슈퍼스타와 평범한 교사의 사랑 '메리 미']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99824</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99824</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 07:15:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[팝 스타 캣(제니퍼 로페즈)은 동료 가수 바스티안(말루마)과 결혼을 앞두고 있다. 전세계 2천만명의 시청자가 지켜보는 가운데 뉴욕에서 결혼식 콘서트가 열리는 날, 캣은 바스티안이 바람을 피웠다는 사실을 알게 된다. 마음을 미처 추스르지 못한 채 웨딩드레스를 입고 무대에 오른 캣의 시선은 ‘Marry Me’라 적힌 플래카드를 든 한 관객에게 꽂힌다. 그렇게 예기치 못한 청혼과 승낙, 결혼식이 단숨에 이어지고 두 사람은 얼떨결에 부부가 된다. 홀로 딸을 키우고 있는 수학 교사 찰리(오언 윌슨)는 하루아침에 슈퍼스타의 남편이 된다. 세간의 관심을 받으며 결혼 생활을 하게 된 찰리는 화려한 겉모습 뒤 숨겨진 캣의 색다른 모습을 발견한다. 현란한 쇼 비즈니스의 세계에 속한 캣 또한 소탈하고 따뜻한 찰리와 시간을 보내며 특별한 감정을 느낀다. 그렇게 두 사람의 ‘선결혼 후연애’가 한창 무르익을 무렵, 바스티안이 캣을 찾아온다.


슈퍼스타와 평범한 교사의 사랑을 그려낸 &lt;메리 미&gt;는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/13y4A/btrwT1guIFD/34EyIAZiiuiqh7Tr830Nik/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 어느 날 달이 궤도를 틀어 지구로 낙하한다면 '문폴']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99823</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99823</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 07:15:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[수억년 동안 지구를 무사히 돌던 달이 어느 날 궤도를 틀어 지구로 낙하한다. 사건은 10년 전으로부터 시작된다. 우주비행사 브라이언(패트릭 윌슨)과 파울러(할리 베리)는 위성 수리 임무 도중 정체를 알 수 없는 물체로부터 습격을 받아 동료를 잃고 지구로 귀환한다. 그러나 관계자들이 아무도 ‘괴물체’ 이야기를 믿어주지 않는 탓에, 브라이언은 10년째 불명예스러운 은퇴자의 삶을 살고 있다. 그런 그의 앞에 자칭 우주 박사 KC(존 브래들리웨스트)가 나타난다. 달이 외계인의 건축물이라고 주장하는 KC는 브라이언에게 달이 지구로 향하고 있다는 근거를 제시하고, 그와 동시에 나사에서 근무하는 옛 동료 파울러가 브라이언을 찾아와 그것이 사실이라는 얘기를 전한다. 이미 틀어져버린 달의 궤도는 지진과 해일 등을 발생시켜 전 지구를 혼란에 빠뜨리고, 이에 세 사람은 지구를 구하기 위해 달로 향한다.


‘달이 모든 것을 파괴한다’는 설정의 &lt;문폴&gt;은 &lt;투모로우&gt; &lt;2012]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/UtxEC/btrw5CNk0TC/MvvUJ0O3mWngKk9su8d9d1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 항구도시 구암의 건달들 사이 몰아치는 피바람 '뜨거운 피']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99822</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99822</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 07:15:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[항구도시 구암의 건달들 사이에 피바람이 몰아치기 시작한다. 부산의 작은 포구 구암 일대를 수십년 동안 쥐락펴락해온 만리장 호텔 사장 손 영감(김갑수)은 겉으로는 덕망 있는 지역 유지 같아 보이지만 실상은 해수욕장 이권 사업과 밀수 사업을 쥐고 흔드는 지역 건달 패거리의 두목이다. 그에게는 충실한 오른팔 희수(정우)가 있다. 손 영감의 각종 사업, 그중에서도 만리장 호텔 운영을 도맡고 있는 희수는 자신의 아버지와 다름없는 손 영감에게 충성을 다한다. 그러나 주변에서 그를 가만히 놔두지 않는 게 문제다. 다른 건달들이 전자오락게임 사업을 같이해보자며 그를 꼬드기자, 마흔줄에 접어든 희수는 추풍낙엽마냥 흔들린다. 손 영감에게 평생 충성을 바친다 한들 자신에게 만리장 호텔을 물려줄지도 확신할 수 없다. 늘 애물단지같이 구는 손 영감의 유일한 혈육인 조카 도다리도 눈에 밟힌다. 희수는 무리해서 손 영감에게 독립을 해보겠다고 말하지만 어쨌거나 의리도 정의도 없는 건달들 사이에서 새로운 사업이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/CFO6e/btrw5DZL63M/PIWCYwCIzy5y4MR96sTQv1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[홈시네마] 10대 소녀들의 연이은 사고 '몸을 긋는 소녀' 外]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99814</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99814</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 11:13:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;몸을 긋는 소녀&gt;

감독 장 자크 발레 | 웨이브
평화로운 시골의 작은 마을 윈드갭에서 살인 사건이 일어난다. 신문기자인 카밀 프리커(에이미 애덤스)는 사건 취재를 위해 오랜만에 고향 윈드갭으로 돌아간다. 카밀이 윈드갭에 돌아온 이후, 살해당한 채 발견된 앤 내쉬에 이어 실종됐던 나탈리 킨의 사체가 발견된다. 10대 소녀들의 연이은 사고에 마을 사람들은 혼란스러워한다. &lt;몸을 긋는 소녀&gt;는 심리묘사에 탁월한 고 장 자크 발레 감독의 연출법이 잘 드러난 작품이다. 수사 드라마의 형식을 취하되 카밀의 과거와 엮어 윈드갭의 비밀을 천천히 수면 위로 끌어올린다.


&lt;메어 오브 이스트타운&gt;

감독 크레이그 조벨 | 웨이브
한때 이스트타운의 농구 영웅이었던 메어(케이트 윈슬렛)는 형사가 되어 마을의 사건 사고를 책임진다. 실력이 좋아 신임이 두터움에도 실종된 한 소녀를 찾지 못해 애를 먹는 중이다. 그러던 어느 날, 고등학생 에린(케일리 스패니)까지 실종되면]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bPZi0H/btrwnreCYZN/t5VhXQMKPAFReJLeb9wul1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[홈시네마] 온라인 친구와 오프했는데... 너였구나 '스물다섯 스물하나']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99813</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99813</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 11:13:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[몇초에 불과한 몸싸움, 손을 떠난 공이 링을 통과하는 짧은 순간을 확장해 각성이나 성장이 발생하는 밀도 높은 찰나를 보여주는 스포츠 서사의 맛을 만화 &lt;슬램덩크&gt;로 처음 알았다. 그리고 IMF 외환 위기로 펜싱부가 없어져도 기어코 동경하는 선수가 있는 곳으로 전학 간 18살 나희도(김태리)를 통해 그 느낌을 다시 곱씹는다. 처음 국가대표 선발전에 나간 희도의 내레이션이 “여기 나보다 노력한 사람은 없어. 오늘 한 경기도 안 진다”에서 “그래 나는 아직 나를 못 믿어. 나를 알아봐준 당신들을 믿”는다고 뒤집힐 때 깨달았다. 희도는 어리구나. 그래서 처음, 생생하게 겪는 순간이겠구나. 또렷한 자기 확신으로도 모자랄 때, 누군가의 기대를 수혈해 돌파하고 그 경험을 다시 자신에 대한 믿음으로 다지는 성장의 순간을 하나도 놓치지 않으려 집중하다 보니 내 얼굴까지 벌겋게 달아오른다. 가만히 엎드려 드라마가 간질이는 옛 기억을 따라가다가 좋아하던 과학 실험이 떠올랐다. 사인펜을 칠한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b2ZYv2/btrwhzk337u/KxvMzKlgm2zlKDizaqk2Rk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 비극적 삼각관계 속 팽팽한 긴장과 불안 '아망떼']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99788</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=99788</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 07:15:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[프랑스 파리에 살고 있는 연인 리사(스테이시 마르탱)와 시몬(피에르 니네)은 서로 사랑하지만 경제적 여건과 현실적 조건이 두 사람을 가로막는다. 어느 날 시몬이 뜻하지 않은 사고를 일으키면서 두 사람은 도피를 결심하는데, 시몬이 약속 장소에 나타나지 않아 둘은 헤어지게 된다. 3년 후 부유한 레들러(브누아 마지멜)와 결혼한 리사는 여행지의 리조트에서 일하고 있는 시몬과 우연히 마주친다. 그날 이후 리사와 시몬의 사랑은 다시금 끓어오르고, 결국 두 사람은 불륜 관계를 유지하기에 이른다. 시간이 흘러 레들러가 시몬의 정체를 알게 되는 한편, 시몬은 레들러 곁을 떠나지 않는 리사에게 위험한 제안을 건넨다. 프랑스의 배우 겸 감독 니콜 가르시아의 신작 &lt;아망떼&gt;는 뜻밖의 사고로 헤어졌던 젊은 연인이 시간이 흘러 재회한 뒤 맞닥뜨리는 감정의 격류를 어둡고 차가운 톤으로 그려낸다. 리사와 시몬, 레들러의 불안정한 삼각관계를 형상화하듯 프랑스 파리, 인도양의 휴양지, 스위스 제네바라는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/djSnSa/btrv4yF6Vw7/qzzWKcVret7274wUuLDpM1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>