<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 19 Aug 2023 08:31:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘좀비버스’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103349</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103349</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:10:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재난물이라는 장르가 대개 그렇듯 넷플릭스 예능 &lt;좀비버스&gt;의 시작은 밑도 끝도 없다. 갑자기 좀비로 뒤덮인 세상에서 출연자들은 살아남기 위해 서로 협력하거나 배신하며 다양한 퀘스트를 수행한다.


그러나 “이들의 과몰입에 주의를 요합니다”라는 문구가 무색할 만큼 이 세계에 과몰입하기는 쉽지 않다. 좀비 역을 맡은 연기자들은 출연자들을 공격하면서도 미묘하게 망설이고, 출연자들은 위기 상황에 몰입하기 위해 애쓰면서도 웃음을 참지 못한다.


좀비물 특유의, 인간의 밑바닥을 보여주기 위한 갈등이나 사랑하는 사람을 버려야 하는 딜레마, 처절한 비극 같은 건 &lt;좀비버스&gt;에 없다. 기름이 떨어진 차에 갇힌 채 나가서 주유 좀 하고 오라며 서로 미루는 출연자들의 대화는 평범하게 현실적이고 구체적으로 쪼잔하다. “제 차는 전기차예요.” “형은 나랑 띠동갑이잖아요.” 모두가 위기에 빠졌을 때 “뻥이요!”라고 외쳐 소음에 반응하는 좀비들을 유인하는 뻥튀기 아저씨의 영웅적 행위는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/578/64df51c9454d9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘나쁜 영화’ ‘고독한 영혼’ ‘헝거’ ‘세계의 욕망’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103348</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103348</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:10:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;나쁜 영화&gt;


왓챠, 티빙 ▶▶▶▶ 

정해진 시나리오 없음. 정해진 배우도, 카메라도 없음. &lt;나쁜 영화&gt;는 전통적인 픽션 영화의 제작 방식에 반하는 조건들을 선언하면서 시작된다. 이 선언이 효과적인 전략인 이유는 영화가 1990년대 도시의 변두리에서 떠돌던 이들, 끊임없이 탈선하며 신분 바깥으로 탈구되는 존재들을 다루고 있기 때문이다. 비행 청소년들이 직접 출연하고 각본을 쓰기도 했다는 정보와 함께 영화를 만드는 과정 자체를 드러낸다. 고정된 규범을 이탈하는 이 영화의 제작 방식은 공동체의 안과 밖을 오가면서 다큐와 픽션이 혼재되는 순간들과 날것으로 마주치게끔 한다.


&lt;고독한 영혼&gt;


왓챠 ▶▶▶▶ 

폭력적인 성향을 지닌 시나리오작가 딕슨(험프리 보가트)이 이웃 여인인 로렐(글로리아 그레이엄)과 로맨스를 이어나간다. 한 여성의 살인 사건을 둘러싸고 각각 목격자와 용의자로 만난 두 사람은 서로에게 끌리지만, 딕슨이 폭력적인 성향을 드러낼수]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/888/64df51c50266a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘돈 워리 달링’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103347</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103347</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:10:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쿠팡플레이, 웨이브 / 감독 올리비아 와일드 / 각본 케이티 실버먼 / 출연 플로렌스 퓨, 해리 스타일스, 올리비아 와일드, 크리스 파인, 제마 챈 / 플레이지수 ▶▶▶


엘리스(플로렌스 퓨)와 잭(해리 스타일스)의 일상은 얼핏 완벽해 보인다. 1950년대 미국 경제 호황기의 화려한 가구들로 둘러싸인 주택 단지. 남편들이 일터로 출근하고 나면 아내들은 집안일을 하고 여가 시간에는 쇼핑을 하며 시간을 보낸다. 원하는 물건을 사기 위해 돈을 지불할 필요도 없다. 그러나 모든 것이 완벽하게 조율되어 있는 듯한 세계일수록 단 한번의 불협화음이 큰 파장을 가져오는 법. 마거릿(키키 레인)의 이상행동을 목격한 엘리스는 마을의 수장 프랭크(크리스 파인)가 주도하는 ‘빅토리 프로젝트’의 정체를 의심하게 되고, 시스템 바깥으로의 탈출은 요원하게 된다. 유토피아의 내구성이 무너지고 마을 바깥에 견고한 현실이 있다는 사실이 드러나면서 영화는 SF 장르로 급선회한다.


가상현실이라는 SF적 모티프를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/106/64df51c039b97.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘한국의 저작권법 개정, 더이상 미룰 수 없다’, 김병인 한국시나리오작가조합 대표 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103340</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103340</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 09:12:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 한국의 저작권법은 별도의 특약이 없는 한 영상저작물의 저작권을 감독과 작가 등 창작자가 제작사에 양도한 것으로 간주한다고 알고 있다. 특히 한국의 OTT사는 재상영분배금을 일절 지급하지 않는다던데. 


= OTT 오리지널 콘텐츠는 창작자와 제작진이 매절 계약(저작자에게 저작권료를 한번에 지급하고 향후 저작물로 인해 발생하는 수익을 독점하는 계약 형태)으로 체결한다. 드라마나 영화가 지상파에서 상영될 경우 재방송료가 지급되는 반면 대한민국의 OTT 오리지널 콘텐츠는 재상영분배금 지급이 이루어지지 않는다. 지금 전세계 작가들이 공통으로 주장하는 보상 체계가 ‘공정하고 비례적인 보상’이다. 실제 사용량에 비례한 보상이 이루어져야 공정한 것 아닌가. 그런데 OTT 업계는 디지털 전산망으로 사용량을 집계할 수 있음에도 불구하고 공개 전 인기를 예측해 창작자들에게 급여를 제공하는 것 이외의 어떤 후속 보상도 지급하지 않는다.


1980년대 김수현 작가가 방송작가협회장으로 있던 시절 방송]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/933/64df35b0d3db3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 할리우드 작가조합, 배우조합 파업 무엇이 쟁점인가 - WGA와 SAG-AFTRA의 파업을 둘러싼 7가지 질문들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103339</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103339</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 09:12:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[할리우드가 멈췄다. 촬영 중이던 영화와 TV시리즈는 모두 제작을 중단했고, 하반기에 있을 영화제 레드 카펫에 배우들은 서지 않을 예정이다. 지난 5월2일 미국작가조합(WGA)이 무기한 파업을 시작한 데 이어 7월14일 미국배우·방송인노동조합(SAG-AFTRA) 또한 미국영화·TV제작자연맹(AMPTP)을 상대로 파업을 선언했기 때문이다. 양 노조가 동반 파업을 한 것은 1960년 이후 처음이다. 아직까지 합의점에 이르지 못한 가운데, 지금 양 노조의 파업이 대립 중인 쟁점은 무엇이며 할리우드에 미칠 영향은 어떤 것이 있는지 정리해보았다. 지난 6월14일 미국작가조합 파업을 지지하는 공동성명 및 연대시위를 기획한 김병인 한국시나리오작가조합 대표를 만나 한국 시나리오작가의 근무 환경과 파업이 창작자에게 던지는 쟁점에 관해서도 물었다.


미국영화·TV제작자연맹(AMPTP)은 어떤 단체인가?


AMPTP(Alliance of Motion Picture TV Producers)는 미국]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/098/64df35a9c10e9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] "철저히 감정선을 따랐다", '보호자' 허명행 무술감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103338</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103338</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 09:12:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 액션을 위한 영화는 아니라는 감독의 말은 들었지만, &lt;보호자&gt; 액션의 차별성은 무엇인지 여전히 궁금하다. 


= 처음엔 설정을 많이 줬다. 예컨대 게르의 월등한 거구를 상대하는 수혁(정우성)의 움직임 안무에 초점을 맞췄다. 그러나 감독과 영화를 준비해가면서 보여주는 액션에 힘을 주기보다 수혁이 이렇게 계속 갈 수밖에 없는 감정의 표현이 영화의 핵심이라는 데에 동의했다. 수혁은 게르를 넘어가야만 딸을 구할 수 있는 입장인데 게르는 사냥꾼이다. &lt;보호자&gt;는 전에 못 봤던 액션을 보여주진 않으나 접근 방식의 포인트가 다르다.


- 그래도 &lt;이저씨&gt;하면 관절을 탁탁 끊어내는 듯한 액션을 생각하듯이 시그니처가 없나. 


= 결과적으로 동작이 찍히지만 그것이 목표는 아니다. 호텔에서 수혁과 붙어 승부를 보지 못한 게르는 스스로 무적이라고 자부해온 자로서, 수혁을 목표로 삼게 된다. 그래서 아지트를 찾아갔을 때 의자로 수혁을 가둬놓고 먹이를 갖고 놀 듯]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/564/64df35a291664.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] "감독님, 손에 피 좀 묻히고 갈게요.", 정우성 감독 데뷔작 ‘보호자’ 촬영 현장을 가다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103337</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103337</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 09:12:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19 팬데믹 동안 극장가는 한산했지만, 영화 공장은 방역수칙 아래에서 쉬지 않고 돌아가며 이미 시동을 건 프로젝트들을 제작했다. &lt;씨네21&gt;은 국내 최초로 코로나19 확진자가 나온 지 석달 후인 2020년 4월18일과 19일 이틀 동안 정우성 감독의 데뷔작 &lt;보호자&gt;의 김포 세트를 방문했고 그 기록을 개봉 즈음에 여기 공개한다.



2020년 4월18일 토요일 이른 아침. 코로나19 확진자가 어제보다 22명 늘었다는 뉴스를 들으며 &lt;보호자&gt; 촬영이 진행 중인 경기도 김포시 아라스튜디오로 나의 털털이 차를 몰았다. 11년 전 &lt;호우시절&gt; 촬영 직후 인터뷰에서 정우성은 &lt;비트&gt; 시절부터 노트에 시나리오를 썼고, 남양주종합촬영소 춘추관에 들어가 매니저에게 타자를 치게 하며 시나리오를 쓴 적도 있다고 말했다. 영화 기자로 오래 버티다 보니 마침내 정우성 감독의 첫 장편 연출 현장을 목격하는 날이 오는구나, 혼자만의 감회에 젖어 아]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/408/64df359dca8fe.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[씨네스코프] 숭실대학교 VS 서울예술대학교, 2023 대학 연기 배틀 현장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103346</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103346</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 08:15:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[숭실대학교 영화예술전공은 매년 다른 대학교 및 외부 매니지먼트 회사들과 함께 합동 오디션을 진행한다. 지금까지 한양대학교, 세종대학교, 서울예술대학교 등이 참여했다. 이 프로그램을 통해 연기과 학생들은 오디션 현장을 미리 체험할 수 있을 뿐만 아니라 유명 매니지먼트사와 계약을 맺거나 캐스팅으로 이어질 수 있는 기회를 제공받는다. 지난해 오디션에서 눈길을 끈 숭실대학교 영화예술전공 오우리는 이후 심사에 참여했던 사람엔터테인먼트와 계약했고, 주연을 맡은 영화 &lt;지옥만세&gt;가 최근 개봉했다. 8월11일 숭실대학교 학생회관 1층 블루큐브 공연장에서 열린 ‘2023 대학 연기 배틀’(구‘대학 합동 오디션’) 현장을 찾았다.



교통사고로 1년 전에 죽은 애인이 유령이 되어 매일 집을 찾아온다. 여전히 전 애인의 존재가 익숙하지만 얼마 전 밖에서 새로운 사랑을 만났다. 이 즉흥적인 상황을 제시했을 때 처음 호흡을 맞춘 숭실대학교·서울예술대학교 학생들은 어떤 연기를 보여줄까. 전 애]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/396/64df195d80253.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[Coming soon] '닌자터틀: 뮤턴트 대소동']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103345</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103345</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 08:15:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[닌자거북이가 돌아왔다. ‘닌자 터틀’은 1984년 만화책으로 세상에 첫선을 보인 이후 애니메이션과 영화로 제작되어 꾸준한 사랑을 받아온 인기 시리즈다. 뉴욕 지하 하수도에 떨어진 거북이 네 마리가 방사능 물질로 인해 사람과 비슷한 모습의 돌연변이가 된다. 거북이들보다 먼저 돌연변이가 된 쥐 스플린터는 네 마리 거북이에게 닌자 기술을 가르치며 키운다. 세스 로건과 에번 골드버그가 제작을 맡은 &lt;닌자터틀: 뮤턴트 대소동&gt;은 &lt;닌자거북이 TMNT&gt; 이후 16년 만에 다시 제작된 3D애니메이션이다. 15살이 된 레오나르도(니컬러스 칸투), 미켈란젤로(샤몬 브라운 주니어), 라파엘(브래디 눈), 도나텔로(미카 애비)는 하수구의 삶을 벗어나고 싶던 와중에 학생 기자 에이프릴을 만난다. 영웅에겐 적이 필요한 법. 도시를 위협하는 슈퍼플라이 일당을 물리치고 뉴욕의 히어로가 되어 당당히 세상에 나가기 위한 10대 거북이들의 대활약이 시작된다. 지난 8월2일 북미 개봉하여 언론의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/716/64df1958ad474.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김조한의 OTT 인사이트] 지속된 파업, 미국 미디어 시장의 돌파구는?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103343</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103343</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 08:15:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국의 작가·배우 조합 파업이 지속되는 가운데, 매달 고객들에게 돈을 받는 유료방송(한국은 대부분이 IPTV지만 미국은 여전히 케이블, 위성방송이 대부분이다)과 OTT 플랫폼의 고민은 커져가고 있다. 특히 유료방송의 타격이 큰데, 24시간 방송을 틀어야 하는 방송사에 새로운 드라마가 제작되지 않는다는 것은 심각한 위기일 수밖에 없다. 재방송으로 편성을 대체하기에도 한계가 있다. 유료방송 시장이 축소되고 있는 가운데, 2023년 2분기엔 유료방송 구독자가 전체 1억3천만 가구의 절반으로 떨어졌다. 가입자가 빠지는 속도도 점점 빨라지고 있다. 2분기에 이탈한 가입자만 420만명이 넘는다. 인터넷 기반의 가상 유료방송 서비스(vMVPD)인 훌루, 유튜브, 슬링이 이탈하는 고객을 붙잡으려 애쓰고 있지만 역부족인 상황이다.


그렇다면 유료방송에서 이탈한 가입자들은 모두 OTT로 넘어갔을까? 아닐지도 모른다. 이미 그들은 유료방송보다 OTT에 더 큰 비용을 지불하고 있다. OTT를 볼 사람]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/203/64df0b667e503.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['상생하려면 우선 정당한 보상부터', 국회 모인 영화 창작자들, 정당한 보상 위한 저작권법 개정안 촉구]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103342</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103342</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 08:15:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 8월14일 국회소통관에 영화인들이 모여 영상 창작자의 정당한 보상을 위한 저작권법 개정안 조속 통과를 촉구했다. 지난해 8월과 9월, 유정주 더불어민주당 의원과 성일종 국민의힘 의원이 ‘영상저작물 저작자의 비례적이고 공정한 보상을 위한 보상금 제도’를 신설하는 저작권법 개정안을 각각 대표 발의했으나 문화체육관광위원회 법안 소위에 한 차례 상정된 뒤 계속 심의가 보류되자 한국영화감독조합(DGK), 한국시나리오작가조합(SGK), (사)한국독립PD협회, 한국영화인총연합회 등 창작자 단체들이 심의 속개를 외치며 모인 것이다. &lt;다음 소희&gt;의 정주리 감독은 “플랫폼 사업자들의 반대가 심하다고 한다. 눈앞의 이익만을 위한 반대를 멈추고 창작자를 여러분의 파트너로 인정해달라. 그래야만 우리가 계속 작품을 만들어나갈 수 있다”고 발언했다. 김병인 SGK 대표는 비례 보상의 원칙을 강조했다. 이번 법안이 이중 보상으로 인한 위헌 소지가 있다는 주장에 대해선 “음악과 방송 산업에서 3]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/718/64df0b611784f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>