<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2023 14:17:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 생동하는 미니멀리즘의 연기, <사랑은 낙엽을 타고> 배우 알마 푀위스티]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104174</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104174</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 10:13:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“매우 분명한 방식으로 희망과 인정으로 가득 차 있다는 점이 놀랍다.” 그것이 너무나 희박한 시대이기에 아키 카우리스마키의 분명함은 의미를 가진다. 그리고 이 담담하게 빛나는 평가가 알마 푀위스티로부터 나왔다는 것, 떨어지는 고엽 사이로 소생하는 영혼의 달콤쌉쌀함을 전달했던 배우가 감독에게 전하는 존경의 전언이라는 점도 값지게 들린다. 무대와 스크린에서 무민의 창조자 토베 얀손을 연기한 경력(영화 &lt;토베 얀손&gt;)으로 곧잘 수식되어 왔던 핀란드 배우 알마 푀위스티는, 고대하던 아키 카우리스마키와의 첫 랑데부 이후 칸영화제, 세계 각국에서의 연이은 개봉 소식을 접하며 꽤나 시끌벅적한 나날들을 보내고 있다. 배우와의 인터뷰를 마친 직후에도 낭보는 쉬지 않고 날아들었으니, 그는 42살에 생애 첫 골든글로브 시상식 뮤지컬·코미디 여우주연상 후보로 선정되어 곧 제니퍼 로런스, 마고 로비, 엠마 스톤 등과 미국 시상식에서 색다른 경합도 벌일 예정이다.



- 아키 카우리스마키와는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/753/658d3bc6eaca2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 결국은 사랑을 말하는 온기 가득한 마침표, <사랑은 낙엽을 타고>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104173</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104173</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 10:13:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[초월하는 단순함


절망적인 상황에서 유머와 패러디를 더하는 것이 코미디의 사명이라면, 아키 카우리스마키는 여기에 한때 금욕주의라고도 불렸던 일관된 미니멀리즘의 스타일을 더한 희귀한 감독이다. 그의 영화에 관해 1차적으로는 배우의 연기, 카메라, 세트에 이르는 모든 것이 절제되어 있다고 말할 수 있지만, 그러한 단순함이 삭막한 현실을 보다 극적으로 노출하면서 때로 비애감과 시적인 감흥까지 짙게 불러낸다는 점을 고려하면 미니멀리즘은 카우리스마키 영화의 극히 일부만을 포괄하는 표현으로 남는다. &lt;과거가 없는 남자&gt; &lt;황혼의 빛&gt; &lt;르 아브르&gt; &lt;희망의 건너편&gt;까지 감독의 2000년대 이후 영화들이 절망 위의 희망을 꾸준히 노래해온 것에 비하면 &lt;사랑은 낙엽을 타고&gt;는 외려 건조한 영화일 수 있지만, 아키 카우리스마키를 당황시킬 법한 국내 제목 &lt;사랑은 낙엽을 타고&gt;가 시사하듯 그가 6년 만에 내놓은 신작은 멜로드라마적 낭만]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/388/658d3bc467b61.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 이 관계 속에는 희망이 있다, <사랑은 낙엽을 타고> 리뷰와 배우 알마 푀위스티 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104172</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104172</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 10:13:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아키 카우리스마키의 귀환이다. 2017년, 18번째 장편영화 &lt;희망의 건너편&gt;을 베를린국제영화제에서 공개한 뒤 은퇴를 선언했던 핀란드의 한 전설이 19번째 이야기를 재개하기로 한 이유는 무엇이었을까. “지쳤습니다. 그냥 나 자신의 삶을 살고 싶어요.” 세상을 향한 회의가 묻어났던 6년 전의 단언은 안위를 지키며 은둔하기엔 지나치게 악화되고 있는 동시대를 목격하는 와중에 철회되고 말았다. 예의 지속되는 데드팬 코미디 스타일 속에서 퉁명스러운 표정으로 생동하는 헬싱키의 아웃사이더들로부터 거장은 끝내 온기 가득한 마침표를 띄워 보낸다. 현대적 동화 &lt;사랑은 낙엽을 타고&gt;의 세부를 들여다보며 슈퍼마켓 직원과 공사장 일꾼 남녀의 엇갈리는 사랑 이야기에 호출된 안사 역의 배우 알마 푀위스티 인터뷰를 함께 전한다.


*이어지는 기사에서 &lt;사랑은 낙엽을 타고&gt; 리뷰와 배우 알마 푀위스티 인터뷰가 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/451/658d3bc2ac8fa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 오직 하나에 몰입하는 마음으로, ‘연인’ 김윤우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104171</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104171</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 10:13:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[장현(남궁민) 곁에 길채(안은진)가 있기 전 량음(김윤우)이 있었다. &lt;연인&gt;의 량음은 자신을 좋아하는 사람과 자신이 좋아하는 사람 중 주저 없이 후자를 선택할 사랑의 화신이자 모든 청자를 매혹하는 조선 최고의 소리꾼이다. 2021년에 데뷔한 2000년생 배우 김윤우는 이 호락호락하지 않은 역할을 예민한 감수성과 인물 속을 파고들어가는 분석력으로 탁월하게 소화해내며 올해의 신인으로 주목받았다. &lt;연인&gt; 종영 한달 뒤, 김윤우가 짧은 머리에 뿔테 안경, 한파에도 아이스아메리카노를 들고 스튜디오를 찾았다. “량음을 생각하면 여전히 아리다”며 김윤우는 온 마음을 기울인 인물에게서 천천히 빠져나오는 중이었다.



- 숏폼 시대에 대하드라마라 할 수 있는 작품에 참여했다. 1년가량 전국을 돌며 촬영하느라 고생이 많았겠다.


= 이렇게까지 많은 선배님과 긴 시간 작업할 수 있는 작품이 내게 또 찾아올까 싶다. 신 하나를 위해 다들 얼마나 노력하는지를 오래 지켜보면서 아]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/481/658d3bbfc8956.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 나의 세계를 밀고 나갈 때, ‘이두나!’ 하영]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104170</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104170</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 10:13:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;이두나!&gt; 대본에 ‘진주, 뒤로 넘어갈 듯 크게 웃으며’와 같은 지문이 없다는 게 하영 배우를 만나 확인됐다. 실제로 그렇게 웃어 보이던 그는 공감할 땐 손뼉을 연거푸 치고 생각할 땐 관자놀이에 검지를 갖다 대는 리액션으로 현장 분위기를 한껏 띄웠다. 2022년 &lt;이상한 변호사 우영우&gt;의 흘러내린 웨딩드레스 신부로 얼굴을 확실히 알린 뒤 올해 &lt;이두나!&gt;에서 원준(양세종)의 솔메이트인 진주를 연기했다. 여러 시리즈를 거쳐 하영은 밝은 얼굴에 드리운 그늘을 세심하게 포착해 인물의 속마음까지도 표현해내는 배우로 성장했다. 무채색 세상에서 뛰쳐나와 자기 색을 찾아나가는 진주와 함께 울고 웃었다는 하영에게 진한 우정 이야기를 들었다.



- &lt;이두나!&gt;를 찍었던 시기를 어떻게 기억하고 있나.

= 비와 눈이 가장 먼저 떠오른다. 촬영이 한여름에 시작해서 한겨울에 끝났다. ‘비두나!’로 부를 만큼 촬영할 때 비가 많이 와 다 같이 비가 그치길 기]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/720/658d3b768963b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 경계 없는 여정, ‘D.P.’ 시즌2, ‘악인전기’ 배나라]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104169</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104169</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 10:13:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“이런 포즈도 한번 해볼까요?” 사진 촬영을 시작하자 망설임 없이 상황을 연출한다. 작품에서 보여준 예민하고 날 선 얼굴에서 벗어난 채 배나라는 스튜디오의 분위기를 시시각각으로 바꿔놓았다. 2013년 뮤지컬 &lt;프라미스&gt;를 시작으로 21편의 뮤지컬에 출연한 그는 데뷔 10주년을 맞이한 2023년, 본격적으로 스크린에 모습을 드러냈다. 꿈을 위해 모든 걸 포기한 &lt;D.P.&gt; 시즌2의 탈영병 장성민, &lt;악인전기&gt;에서 유성파 2인자 서도영(김영광)의 부하 권오재로서 화려한 드랙퀸의 무대와 묵직한 누아르의 지대 위를 자유로이 오갔다. 여러 차례 “경계 없는 배우가 되고 싶다”고 답한 배나라는 이미 스스로 자신의 가능성을 증명해내고 있다.



- 처음 방송에 얼굴을 비춘 건 음악 경연 프로그램 &lt;팬텀싱어&gt; 시즌3에 출연했을 때다. 이후로도 꾸준히 무대에 올라 뮤지컬 배우의 길을 올곧게 걸어갈 사람으로 보였다.


= 정확하다. 처음엔 실용음악 공부를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/308/658d3b7393ad7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 2023 돌아보기 : 연속 기획③, 우리를 ‘일시정지’시킨 배우들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104168</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104168</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 10:13:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2023년을 돌아보는 &lt;씨네21&gt; 연속 기획 세 번째 시간의 주인공은 시리즈 속 배우들이다. 이들은 출퇴근길의 대중교통 안에서 부여잡은 스마트폰과 아무것도 하기 싫은 날 켠 TV에 나타나 잠시 쉴 곳이 되어준다. 특히 올해 인상적인 연기를 펼친 배나라, 하영, 김윤우는 자신들도 모르게 삶에 지친 많은 이들을 살렸을 것이다. &lt;D.P.&gt; 시즌2 속 니나(배나라)의 떨리는 노랫소리와 속눈썹, &lt;이두나!&gt;에서 진주(하영)가 보여준 환한 웃음과 깊은 심호흡, &lt;연인&gt; 속 량음(김윤우)의 애달픈 창과 정인을 향한 고정된 시선은 시청자들의 마음에 강력한 파동을 일으켰다. &lt;씨네21&gt;은 잊지 못할 잔상을 남긴 세 배우, 배나라, 하영, 김윤우에게 만남을 요청했다. 그리고 건강한 모습을 오래 보고 싶은 마음을 담아 각자만의 휴식법에 대해 물었다. 2024년엔 이 젊은 배우들을 어디서 어떻게 만나게 될까. 더 멀고 높은 곳에서의 재회를 상상하며]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/471/658d3b70d12a0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “작품으로만 인정받고자 하는 지브리의 철학을 존중한다”, 정동훈 대원미디어 대표]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104154</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104154</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 07:11:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[역사가 긴 항목을 간단하게 정리하는 방법 중 하나는 세대를 가르는 것이다. 아이폰 1세대(디지털 디바이스), 싸이월드 세대(SNS), 4세대 걸그룹 뉴진스(아이돌) 등등. 그중 애니메이션 장르에서 대원미디어는 한국 관객으로부터 일명 ‘지브리 세대’를 이끌어냈다. 지브리 세대는 전 연령대의 생애 주기를 스튜디오 지브리 작품과 함께한 세대를 가리킨다. 다정한 &lt;이웃집 토토로&gt;와 함께 유년기를 보내고 &lt;센과 치히로의 행방불명&gt; &lt;하울의 움직이는 성&gt; &lt;벼랑 위의 포뇨&gt;의 경쾌함으로 청소년기를 보낸 뒤, &lt;마루 밑 아리에티&gt; &lt;코쿠리코 언덕에서&gt; &lt;추억의 마니&gt; 등 잔잔한 감성 곡선과 함께 청년기를 보낸 세대. 대원미디어는 스튜디오 지브리 작품 수입을 통해 공통된 문화적 교집합으로 쉽게 뭉치는 관객을 가로질러 하나의 세대를 형성했다. 애니메이션 작품이 곧 그 세대이자 시대를 상징하는 풍경 앞엔 늘 대원미디어가 자리하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/440/658d1f99cae6b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김소영의 디스토피아로부터] 윷놀이]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104153</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104153</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 06:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[봄이가 독서 교실에 윷놀이 꾸러미를 가지고 왔다. 어린이들은 독서 교실에 놀거리를 잘 가지고 온다. 공깃돌부터 트럼프 카드까지 종류도 다양하다. 그런데 윷놀이는 정말 뜻밖이었다. 게다가 봄이가 가져온 윷은 척 봐도 아주 좋은 나무로 만든 ‘작품’이었다. 놀이 방법을 적은 책자도 함께 들어 있었는데, 영어로만 쓰여 있었다. ‘백도’(표준어다)도 ‘BACK DO’라고 표시되어 있어 색다르게 느껴졌다. 봄이는 어머니가 회사 일로 어찌어찌 갖게 된 걸 자기한테 주셨다고 했다. 짐작하건대 외국인들에게 선물로 주는 고급 기념품인 것 같았다.


“윷놀이는 전통 놀이야. 알고 있지?” 봄이는 “그걸 누가 몰라요?”라며 나에게 핀잔을 주더니 “근데 전 몰랐어요” 하고 장난스럽게 덧붙였다. 학교에서 배우긴 했는데 이해가 잘 안 가더라고 했다. 독서수업을 먼저 하고 시간이 되면 윷놀이를 하자고 했지만 봄이는 완강했다. “선생님이랑 하고 싶어서 일부러 가져온 건데, 그냥 먼저 하면 안돼요?” 많은 한국]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/938/658d117307334.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] ‘밤이 되었습니다’ 김우석]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104149</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104149</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 05:12:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“팀(엑스원)이 해체되고 돌아왔을 때” 연기를 처음 시작한 김우석의 자기 객관화는 깔끔하다. 그는 “아이돌 출신 배우가 캐스팅 과정에서 누리는 이점”을 인지하고 있고, 그렇기에 “연기적으로는 이미 몇 단계나 앞서 있는” 아역 출신 동생들로부터 많이 배우고 싶었다. 그리고 이 마음을 &lt;밤이 되었습니다&gt; 상견례 자리에서 전했다. “용기가 필요한 일이었다. 내가 한수 지고 가는 거니까. 그래도 그게 맞다는 생각이 들었다.” 김우석의 꾸밈없음과 내려놓음은 20대 또래 배우들이 동등한 비중으로 극을 이끌어가는 이번 작품에서 빛을 발했다. 고등학교 수련원에서 벌어지는 살육의 마피아 게임, 그곳에서 친구들을 구하려는 올곧은 반장 ‘준희’를 연기한 김우석은 “살면서 못 써볼 정도의 감정을 터치해보는 것. 계속 만지다 보면 그 수위까지는 내 감정의 기본값이 되는 것”에서 일종의 흥분을 느끼고 있다. 울분을 토하거나, 소리를 지르거나, 두려워하거나, 타인을 연민하고 사랑하게 되는 감정까지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/092/658d034dd476c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘도티와 영원의 탑’, 알파 세대 맟춤형 유망직종 체험학습]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104160</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104160</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 07:11:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[건전한 방송을 지향하는 게임 크리에이터 도티(나희선). 과거의 영광은 옛말일 뿐 시청자 한명을 근근이 유지하는 현실에 월세 내기도 빠듯하다. 자극적인 콘텐츠로 인기를 끄는 크리에이터 킬박(차재원)의 도발에 응한 그는 은퇴를 건 승부를 펼친다. 승리를 눈앞에 둔 순간 갑자기 모든 플레이어의 의식이 게임 속에 갇히고 만다. 동료와 시청자를 구하기 위해 영원의 탑을 오르는 도티는 어린 시절 친구와의 소중한 기억을 마주한다.


우정과 연대의 전형적인 가치보다 도드라지는 주제는 인터넷 방송인 도티의 삶과 철학이다. &lt;도티와 영원의 탑&gt; 속 인터넷 방송 문화는 어색할 정도로 깨끗하다. 건전성을 무기로 꾸준히 어린 시청자층에 사랑받아온 도티이기에 그려볼 수 있는 이상향이다. 애니메이션과 실사를 현란하게 오가는 연출 또한 게임 속 페르소나와 현실의 인물이 중첩된 크리에이터의 정체성을 매력적으로 묘사한다. 다만 인터넷과 가상현실이 일상의 터전이 된 세대의 존재 방식을 그저 낙관하는 시선]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/083/658bce1d95628.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>