<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 13:36:32 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '한끗 차이로 웃기기', 2024 국제방송영상마켓 찾은 넷플릭스 시리즈 <정강 경찰서> 청웨이하오, 인전하오 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105791</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105791</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 07:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 대만 박스오피스에서 선전한 &lt;메리 마이 데드 바디&gt;의 스핀오프로 넷플릭스 시리즈 &lt;정강 경찰서&gt;가 나왔다. 전작의 산업적 성공이 시리즈화에 끼친 영향이 있나.


청웨이하오 &lt;메리 마이 데드 바디&gt;에 대한 시장 반응을 알기 전에 시리즈화를 결심했다. &lt;메리 마이 데드 바디&gt;를 촬영할 때부터 이미 허광한과 배우들 사이의 케미스트리가 남다르다는 것을 확신했고, 이 그룹을 중심으로 범죄 코미디 시리즈를 확장한 것이다.


인전하오 황당하게 웃기면서도 범죄 수사를 정교하게 풀어나가는 코미디가 목표였다. 동시대 시청자들에게 유효한 오락거리가 무엇인지에 대한 고민에 대한 나름의 답이기도 하다. 복잡하고 스트레스가 많은 현실을 살아가는 사람들이 가볍게 볼 수 있는 미니시리즈에 일상을 치유하는 힘이 있다고 봤다. &lt;정강 경찰서&gt;는 그리 길지 않은 에피소드 구성이기 때문에 시리즈를 한번에 몰아볼 수 있는 재미가 있을 것이다.



- ‘잘못]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/001/66da9cf5b3bca.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 저마다 다른 이별의 방식대로, <안녕, 할부지> 심형준 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105771</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105771</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 07:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[팝업스토어와 굿즈 대란부터, 푸바오를 보며 우울증을 극복했다는 고백까지. 대한민국 최초의 자연번식 판다 푸바오는 단순한 인기를 넘어 거대한 신드롬이었다. 선풍적인 인기를 끌었던 만큼, 중국 반환이라는 이별 소식은 대중에게 큰 슬픔을 안겼다. 다큐멘터리 &lt;안녕, 할부지&gt;는 예정된 작별의 순간을 앞둔 푸바오와 주키퍼들의 시간에서 출발한다. 가장 가까이서 푸바오를 향한 송가를 써낸 이는 심형준 감독이다. 사진, 뮤직비디오, 광고, 드라마, 예능, 미술과 밴드까지 화려한 이력을 자랑하는 그가 그려낸 푸바오 이야기는 어떤 형태였을까. “떠나보내는 이들의 감정에 온전히 싱크를 맞추었다”고 고백한 심형준 감독으로부터 &lt;안녕, 할부지&gt;의 촬영기를 자세히 들을 수 있었다.



- 사진작가로 시작해 뮤직비디오나 CF 등 비주얼이 강조되는 작업을 이어왔다. 기존 작업과 다큐멘터리 촬영 사이에는 어떤 차이점이 있었나.


= 촬영에 들어가기 전엔 이미지를 중시한 내 성향을 따라 뷰]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/301/66d959725748b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[WHO ARE YOU] <유어 아너>, 허남준]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105759</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105759</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 07:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마주한 지 몇분이 지났을까. 허남준이 지닌 독특한 호흡과 말의 리듬을 따라 ‘제2의 지문’이라는 성문, 음성의 무늬를 그려보고 싶어졌다. 드라마 &lt;유어 아너&gt;의 캐스팅 카드를 손에 쥔 유종선 감독이 다른 마음을 품었을 리 없다. “호흡을 자기 마음대로 쓴다. 좋은 쪽으로 이상하다”는 평가와 함께 역할을 제안받은 허남준은 “벌벌 떨면서” 피 칠갑의 범죄극을 첫 주연작으로 만나게 됐다. 보고 자란 것이 아버지(김명민)의 폭력 성향인 데다 세상을 떠난 어머니의 부재로 고통받은 한 소년이 선택할 수 있는 최악의 경우인 김상혁은 그간 치외법권적 삶을 살아온 대가로 인간 허남준을 만나 철저하게 해부됐다. “상혁이는 공허했고 고립되어 있었지만 죽고 싶거나 살아갈 의지가 없는 건 아니었다. 살아서 할 게 너무 많았을 것이다. 순간순간 필요한 자극을 좇고 그것이 채워지면 삶은 그냥 살아졌던 것. 생각 없음에서 오는 악, 그것이 김상혁이라고 생각한다.” 이야기꾼이 창조한 가상의 발명품 악인]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/353/66d93d56a4362.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 신인처럼, 베테랑처럼, <문경> 최수민]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105770</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105770</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 07:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 최수민은 1969년에 경력을 시작하여 &lt;영심이&gt;의 영심이, &lt;달려라 하니&gt;의 나애리 등을 맡으며 한국 성우계에 굵직한 발자국을 남긴 베테랑 중 베테랑 성우이자 배우 차태현의 어머니로도 유명하다. 그러나 연기에 있어서는 계속하여 자신을 ‘초년생’이라 부르며 겸손을 보이는 4년차 배우이기도 하다. &lt;문경&gt;은 그가 처음으로 주연급 역할을 맡은 작품이다. 배역인 유랑 할매는 손녀 유랑(김주아)의 아픈 비밀을 품고 살아가지만, 도시에서 온 문경(류아벨)과 비구니 가은(조재경)의 고민마저 넉넉하게 해결해주는 ‘진짜 어른’이다. 작중 유랑 할매처럼 관록과 온화한 미소가 가득했던 그와의 대화를 전한다.



- &lt;문경&gt;에 출연하기로 한 이유는.

= 대본을 보자마자 좋다고 생각했다. 요즘 들어서 많은 영화가 너무 센 자극만 주려고 하는 것 같더라. 나와 내 지인들처럼 서정적인 영화를 좋아하는 사람들도 있으니 &lt;문경&gt;이 충분히 사랑받을 수]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/756/66d69a8e98911.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 진심 건네기, <문경> 조재경]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105769</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105769</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 07:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;문경&gt;은 배우 조재경에게 수많은 처음을 안겨주었다. 처음으로 주연으로서 장편영화의 현장을 경험했고, 출연작 &lt;문경&gt;과 함께 처음으로 전주국제영화제의 레드카펫을 밟았으며 함께 출연한 배우들과 잡지의 표지까지 장식했다. &lt;문경&gt;에서 그가 맡은 역할은 비구니 스님인 가은으로, 도시 문경에 휴가를 온 문경(류아벨)과 강아지 길순의 주인을 찾아주고자 한다. 말수는 적지만 가은의 눈빛에는 항상 상대를 귀하게 여기는 마음이 담겨 있다. 들뜬 표정으로 &lt;씨네21&gt;의 촬영 현장에 임하던 그는 가은에 관해 이야기를 할 때면 언제 그랬냐는 듯 한없이 진중해졌다. &lt;문경&gt;을 촬영한 이후로 “편견 없이 사람과 사물을 바라볼 수 있도록 노력한다”는 그의 말에서 그가 작품에 얼마나 깊게 몰입했는지 느낄 수 있었다.



- 오디션을 통해 &lt;문경&gt;에 합류했다. 처음부터 가은 역으로 오디션을 봤나.


= 그렇다. 가은이 문경에게 자신의 과거를 털]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/058/66d69a8cd35a8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 모든 것이 자연스러워야 했다, <문경> 류아벨]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105768</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105768</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 07:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 류아벨의 예리하면서도 열정적인 모습에 익숙한 관객이라면 &lt;문경&gt;에선 그의 또 다른 얼굴을 마주할 수 있을 것이다. 류아벨이 연기한 &lt;문경&gt; 속 주인공 문경은 강도 높은 업무와 인간관계에서 오는 스트레스로 번아웃을 겪는다. 잠시 휴가를 내고 떠난 곳에서 그는 비구니 스님 가은(조재경), 강아지 길순, 길순을 자신의 반려견으로 착각한 할머니(최수민)를 차례로 만난다. 서울의 치열한 일상에선 볼 수 없던, 삶을 대하는 그들의 여유로운 태도를 지켜보며 문경은 많은 것을 느낀다. 영화의 리듬에 몸을 맡기면서도 류아벨은 어깨의 힘을 빼고 다시 주어야 할 타이밍을 기민하게 알아채며 촬영에 임했다.



- 영화에서 도시 문경은 치유와 쉼의 공간으로 묘사된다. 이전에 문경에 가본 적이 있나.


= 주로 촬영 때 많이 갔다. 영화에선 평화롭게 그려지지만 현장은 늘 치열하다. 작품에 몰입하다 보니 경치를 즐길 여유까진 없었다.


- &lt;문경&gt;에 출연하기로 결심한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/984/66d69a85cf6f0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 느리게 흘러가는 풍경에서 배우다, <문경>의 배우 류아벨, 조재경, 최수민]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105767</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105767</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 07:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어떠한 공간은 그 자체로 영화가 된다. &lt;문경&gt;은 경상북도 문경시의 전원적인 풍광을 후경에 넉넉히 펼쳐놓고, 그 앞에는 문경의 자연을 만끽할 필요가 있는 인물들을 가져다둔다. 부당한 고용 및 업무 환경이 당연시되는 직장 생활에 지쳐 문경에 여행 온 도시인 문경(류아벨)과 구도자로서 수행 중인 비구니 가은(조재경)이 그 주인공이다. 둘은 교통사고를 당한 강아지 길순의 주인을 함께 찾고자 하는 로드무비의 서사에 오르고, 문경에서 손녀와 함께 사는 유랑 할매(최수민)의 집에 당도하기에 이른다. 모두의 아픔이 하나로 모이는 이 집에서 슬픔은 느리게 공유되고 삶은 회복된다. &lt;반두비&gt; &lt;컴, 투게더&gt; 등으로 독립영화계에 굵은 직선을 그려온 신동일 감독의 신작 &lt;문경&gt; 은 베테랑 반열에 오르고 있는 류아벨 배우, 장편영화에서 첫 주연 배역을 맡은 조재경, 최수민 배우의 색다른 만남을 통해 문경 선유동계곡의 물만큼 맑고 유한 영화로 완성됐다.


*이어]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/053/66d69a804d116.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 상실에서 벗어나는 로드무비, <문경> 신동일 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105743</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105743</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 07:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신동일 감독은 정말 꿋꿋하게 걷고 있다. 2006년 &lt;방문자&gt;를 시작으로 &lt;나의 친구, 그의 아내&gt; &lt;반두비&gt;로 독립영화계에 자신만의 뚜렷한 스타일을 각인시켰고 이후에도 &lt;컴, 투게더&gt; &lt;청산, 유수&gt; 등을 공개하며 단단한 작업을 이어오고 있다. 자신만의 길을 택한 신동일 감독이 로드무비의 형식에 이끌린 것은 자연스러운 결과처럼 보이기도 한다. 그의 신작 &lt;문경&gt;은 도시 생활에 지친 문경(류아벨)이 문경에서 만난 비구니 가은(조재경)과 겪는 로드무비다. 각자의 상처를 지닌 이들은 유랑 할매(최수민) 집에 머무르면서 자신들만큼 혹은 더 큰 고통을 견디고 있는 소녀 유랑(김주아)을 만나서 치유의 길에 이른다. 번뇌에서 벗어난다. 전작들보다 한결 편안해진 마음과 풍경으로 관객을 찾은 신동일 감독은 멈추지 않고 더 멀리 가는 다양한 로드무비를 구상하고 있었다.



- &lt;컴, 투게더&gt; 개봉 때 만나고 훌쩍 7년이 지]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/018/66d01f042ab83.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[who are you] <한국이 싫어서>, 김뜻돌]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105721</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105721</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 07:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세상 모든 돌에는 저마다의 뜻이 있다고 스스로 지은 이름. 김뜻돌로 그는 노래하고, 이제 연기도 한다. 지난해 &lt;한국이 싫어서&gt;가 개막작으로 선정되어 부산국제영화제에서 레드카펫을 처음 밟았을 때 “무대에서 늘 보던 관중들이 아닌 영화배우들이 시야에 잡혀서 너무 신기하고 긴장했던” 경험을 천진하게 회고하는 이 뮤지션에게 아직 배우라는 직업은 미지의 세계다.  음악인으로서 김뜻돌의 시작이 2018년 망원동에서의 공연이었다면, 배우로서는 &lt;한국이 싫어서&gt;가 첫 주춧돌이다(&lt;메기&gt; 단역이 있기는 하지만 김뜻돌은 이에 대해 “구교환 배우를 구경하고 싶어서 현장에 놀러갔을 뿐!”이라고 손사래쳤다). “그저 김뜻돌답게, 있는 그대로의 모습을 보여달라는 장건재 감독의 요청대로 카메라 앞에서 최대한 편안한 상태로 존재하려 했다. 캐스팅 후 동네 연기학원도 두달 다녀봤지만 정답을 찾아가는 방식이 잘 맞지 않았다. 짧은 시간에 노래, 외모, 에너지 모든 면을 최상치로 끌]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/843/66d002e8945ee.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘온전히 바라보는 시선의 힘’, <딸에 대하여> 하윤경]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105742</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105742</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 07:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[밝음과 어둠의 온유한 공존. 배우 하윤경에게 내적으로 성숙한 배역이 곧잘 주어지는 건, 그가 가진 특유의 분위기가 자신다움을 직시하고 성찰하는 사람의 것이기 때문일 터다. “캐릭터의 주축은 지키되 그 반대편의 면모를 불쑥 내보일 때 인물이 비로소 재미있어진다”고 말하는 이 배우도 스스로의 장점을 이미 잘 알고 있는 듯 보인다.


&lt;딸에 대하여&gt;에서 동성 연인 그린(임세미)과의 사랑을 7년간 지켜온 여성 레인은 퀴어 커플에게 쏟아지는 사회적 차별과 압력을, 그와 무관하지 않은 주거난의 불안을 온전히 마주하는 인물이다. 타인에게 밝은 빛을 나누어줄 때는 물론 숨겨지지 않는 그림자를 끌어안고 있을 때도 하윤경의 에너지는 맑게 뻗어나간다. 배우의 시선에 힘입어 &lt;딸에 대하여&gt;는 한결 더 진실한 촉감을 입는다.



- 드라마 &lt;이상한 변호사 우영우&gt; 이후 &lt;딸에 대하여&gt;를 촬영했다. 커리어의 전환점이라 할 만한 시기에 작품 선택을 할 때 고민한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/571/66ceb174828fc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘우직하게, 굳건하게, 뒤돌아 후회하는 일 없이’, <딸에 대하여> 임세미]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105741</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=105741</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 07:18:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[임세미 배우가 연기한 그린은 불의를 쉽게 지나치지 않는 올곧은 에너지를 지녔다. 그는 소수자라는 이유로 대학에서 해임된 동료 교수를 위해 가장 앞장서 목소리를 낸다. 전세보증금 문제로 그린은 엄마(오민애)의 집으로 들어온다. 엄마와 그린 사이에 마찰이 생긴 건, 그린의 동성 애인 레인(하윤경)이 함께 살게 되면서부터다. &lt;딸에 대하여&gt;를 통해 독립영화의 세계에 발을 들인 임세미는 인터뷰의 첫 대답부터 작품에 대한 강한 애정을 보였다. “삶에 대해 지금 우리 나이대가 지닌 고민과 나이든 미래에 맞닥뜨릴 고민을 함께 바라볼 수 있어 좋았다”라며 “소수자에 대한 타인의 시선을 느껴볼 수 있는 계기가 되었다”라고 힘주어 말하는 그의 눈빛에선 그린만큼이나 단단한 심지가 비쳤다.



- 부산국제영화제에 배우로 참석한 것은 &lt;딸에 대하여&gt;가 처음이라고.  


새로운 곳에 놀러가는 어린아이처럼 설레고 떨렸다. 레드카펫을 밟는 배우 선배님들, 동료들을 보면서 나도 저길 갈]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/264/66ceb173109be.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>