<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Oct 2024 05:25:44 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 포기하지 않는 마음, <청설> 김민주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106189</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106189</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 05:15:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“자신의 꿈에 열정이 있고 목표가 분명한 친구. 언니 앞에서는 여려지기도 하지만 솔직하고 직설적인 사람.” 배우 김민주가 분석한 &lt;청설&gt;의 서가을은 곧은 직선 같다. 걸 그룹 아이즈원의 주축 멤버로서 근면 성실하게 활동했던 시간들은 배우 김민주에게도 소중한 경험으로 남아 있다. 실제로 아이돌 활동은 김민주가 가을로 거듭나는 과정에 큰 도움이 됐다. 짧은 시간 안에 안무를 완벽히 익혀야 했던 과정은 수어를 몸으로 빠르게 체득하게 했고, 초 단위로 임팩트를 남기는 무대 위의 시간은 눈에 띄는 표정 변화를 만들었다. 하지만 이것만으로는 배우 김민주가 만들어지는 과정을 충분히 설명하기 어렵다. 그는 수어를 배우는 과정을 “청각장애인의 문화를 받아들이는 시간”이라고 표현했다. 몸으로 조형하는 언어의 바다로 빠져들기 위해 그는 먼저 이들의 문화 속에 젖어들었다.



- 개봉 전 부산국제영화제에서 먼저 관객을 만났다. 관객과의 만남을 어떻게 기억하나.


관객들의 반응을 그 자리에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/919/671733e55c8a2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 솔직함의 힘, <청설> 홍경]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106187</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106187</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 05:15:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[명확한 꿈이나 목표 없이 살아가던 용준은 취업 준비를 하던 중 부모님의 가게에서 배달 일을 돕게 된다. 도시락 배달을 하다 우연히 마주친 여름(노윤서)에게 용준은 첫눈에 반한다. 여름이가 용준의 존재를 자각하는 속도는 본인의 것에 비하면 한없이 느리지만, 아랑곳하지 않고 올곧게 여름이에게 자신의 마음을 전한다. &lt;청설&gt;을 보다보면 용준을 직진하게 만드는 힘의 근원지가 궁금해진다. 하지만 배우 홍경은 ‘첫사랑’이라는, 어느 날 갑자기 찾아온 용준의 감정을 있는 그대로 의심  없이 받아들이고 있었다. &lt;청설&gt;은 영화 &lt;댓글부대&gt;, 드라마 &lt;악귀&gt; &lt;약한영웅 Class 1&gt;에서 한동안 강렬한 모습으로 등장했던 배우 홍경의 청량한 얼굴을 새롭게 마주할 수 있는 작품이다. “쏟은 시간과 마음이 &lt;청설&gt;에 잘 담긴 것 같아 몽글몽글하다”라는 그의 말에서 작품에 대한 깊은 애정을 느낄 수 있었다.



- &lt;청설&gt;의 어떤]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/523/671733e2a28ec.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] 이토록 충만한 몸짓의  언어를, <청설> 홍경, 노윤서, 김민주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106186</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106186</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 05:15:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소리가 부재한 세계. 그러나 서로를 위하는 진심만으로도 이들의 삶은 충만해진다. 청각장애를 지닌 수영선수 가을(김민주)의 목표는 올림픽에 출전하는 것이다. 언니 여름(노윤서)은 그런 가을의 꿈을 전적으로 응원하며 가을이 목표를 이룰 수 있도록 물심양면으로 돕고 있다. 그런 여름과 가을 앞에 용준(홍경)이 등장한다. 취업을 준비하던 중 잠시 부모님의 도시락 가게에서 일을 돕게 된 용준은 우연히 마주친 여름에게 첫눈에 반한다. 용준은 여름과 친해지려 노력하지만, 가을이에 대한 생각으로 가득한 여름에겐 용준에게 내어줄 마음의 여유가 없다. &lt;청설&gt;은 동명의 대만영화를 리메이크한 작품으로 여름과 가을, 용준 세 청춘의 관계를 그린다. 발화된 말이 아닌 인물들의 손과 표정, 몸짓의 언어에는 변함없이 이들의 솔직한 심정이 담겨 있다. 용준, 여름, 가을만큼이나 싱그러운 세 청춘, 배우 홍경, 노윤서, 김민주와 나눈 대화를 전한다.


*이어지는 기사에서 &lt;청설&gt; 홍경, 노]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/276/671733df7336f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[CULTURE BOOK] 겟 아웃 각본집]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106185</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106185</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 07:16:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조던 필 지음 박수민 옮김 모던아카이브 펴냄


조던 필이 각본을 쓰고 연출한 영화 &lt;겟 아웃&gt;의 각본집이 출간되었다. &lt;겟 아웃&gt;의 각본은 2021년, 미국 영화, TV, 라디오 등 각본가를 대표하는 노동조합인 미국작가조합(WGA)이 2만명에 달하는 조합원의 투표로 선정한 ‘21세기 최고의 각본 101’ 1위에 선정되었다(&lt;기생충&gt;은 4위에 언급되었다). 조던 필은 이 영화의 시나리오로 아프리카계 미국인 최초로 아카데미 최우수 오리지널 각본상을 수상하기도 했다. &lt;겟 아웃 각본집&gt;에는 영화의 전체 각본은 물론, 박찬욱 감독이 쓴 한국어판 서문, UCLA 대학에서 흑인 공포영화를 주제로 강의하는 타나나리브 듀의 ‘&lt;겟 아웃&gt;과 흑인 호러 미학’ 분석글, 감독의 말, 삭제 장면, 대체 결말까지 &lt;겟 아웃&gt;에 얽힌 풍성한 읽을거리를 만날 수 있다. 박찬욱 감독의 한국어판 서문은 단락을 맺을 때마다 “각본은 이렇게 쓰는 것이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/697/6715fe585769d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 가가연이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106184</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106184</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 07:16:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[찰옥수수 아이스크림


(휴대폰을 꺼내며) 부산에 도착하자마자 편의점에서 찰옥수수 아이스크림을 집었다. 함께 편의점에 간 동료들이 “이게 BTS가 좋아하는 아이스크림이었나?”라며 웅성이길래 일단 골랐는데, 지난 1년간 먹은 음식 중 가장 맛있었다. 과육이 씹히는 아이스크림이라니!



재즈


특정 아티스트, 특정 음악을 자주 찾는 편은 아니다. 그래서 다양한 재즈 음악을 가리지 않고 듣는다. 주로 집에서 재즈를 틀어두는데, 언제든 경쾌함과 편안함을 느낄 수 있다. 재즈는 한낮 커피를 마실 때도, 해질녘 술 한잔을 걸칠 때도 더없이 어울린다. 재즈만의 잼 세션에도 경외를 느낀다.


&lt;퍼펙트 데이즈&gt;


올해 본 영화 중 &lt;퍼펙트 데이즈&gt;가 가장 좋았다. (휴대폰을 다시 꺼내며) 영화의 잔상이 오래 남아 휴대폰 잠금화면도 이 영화의 포스터로 바꿨을 정도다. 마치 카메라가 존재하지 않는 듯 자연스럽게 존재하는 야쿠쇼 고지의 연기에 큰 감명을 받았다.


운전]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/009/6715f06b99bbb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[베를린] 베를린 언더그라운드 음악에 주목!, 주목할 만한 음악 다큐멘터리 <엘리먼트 오브 크라임: 베를린이 춥고 캄캄해지면>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106179</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106179</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 05:16:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지금 독일에선 록 밴드 엘리먼트 오브 크라임의 40년 역사를 다룬 다큐멘터리영화 &lt;엘리먼트 오브 크라임: 베를린이 춥고 캄캄해지면&gt;이 화제다. 엘리먼트 오브 크라임은 기타, 트럼펫, 아코디언, 피아노 등 악기 연주에 능통한 스벤 레게너가 1985년 창단한 밴드로, 라스 폰 트리에의 장편 데뷔작인 &lt;범죄의 요소&gt;(1984)에서 이름을 땄다. 레게너는 소설 &lt;레만씨 이야기&gt;를 포함해 영화화된 소설만 세편을 가진 작가로도 알려져 있다. 영화의 부제인 ‘베를린이 춥고 캄캄해지면’(Wenn es dunkel und kalt wird in Berlin)은 엘리먼트 오브 크라임의 대표곡이다. 대표곡의 제목처럼 엘리먼트 오브 크라임의 음악은 흐리고 습한 독일의 겨울 날씨와 정서를 공유한다. 블루스, 재즈, 포크가 묘하게 녹아든 사운드는 장르를 규정하기 어렵고, 서정적이고 재기 넘치는 가사에 끼어드는 트럼펫 사운드가 음울함을 더한다.


영화는 2023년 베를린에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/045/6715e242d8b09.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[오수경의 TVIEW] 파친코 시즌2]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106183</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106183</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 11:13:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[Apple TV+ 오리지널 드라마 &lt;파친코&gt; 시즌1은 선자(김민하)의 남편 이삭(노상현)이 공산주의자로 몰려 감옥에 가고, 선자와 경희(정은채)가 김치를 팔아 생계를 이어가는 것에서 끝난다. 시즌2는 동아시아 전쟁을 겪은 선자와 가족들이 오사카에 정착해 살아가는 과거 시점과 경제 호황기 끝물의 일본 사회에서 ‘자이니치’로 살아가는 현재 시점을 씨줄과 날줄처럼 교차하여 보여준다. 그런 전개를 통해 드라마는 ‘인간은 무엇으로 사는가?’라는 질문 앞에 우리를 서게 한다. 정말 인간은 무엇으로 사는 걸까? 죽기 전에 자신을 밀고한 ‘후 목사’(최준영)를 용서한 이삭이 보여준 자비, “역사를 움직이는 톱니바퀴”에 치여 자주 무릎이 꺾이지만 끈질기게 살아낸 선자와 경희가 보여준 생을 향한 묵묵한 의지가 우리를 인간이게 하는 건 아닐까? 또한 드라마는 역사와 인간은 ‘그림자’를 가질 수밖에 없다는 걸 보여준다. 노아(박재준)를 위해 어떤 일도 마다하지 않으며 앞만 보고 달리던 한수(이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/746/67124219868c5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 눈과 얼음 위에서 만난 빛, <마이 선샤인> 오쿠야마 히로시 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106166</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106166</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 10:17:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이스하키 선수인 타쿠야(고시야마 게이타쓰)는 드뷔시의 &lt;달빛&gt;에 맞춰 피겨스케이팅을 연습하는 사쿠라(나카니시 기아라)를 보고 첫눈에 반해버린다. 홀로 사쿠라를 흉내내는 타쿠야를 보고 명민한 재능을 알아챈 아라카와 코치(이케마쓰 소스케)는 이 어수룩한 소년을 피겨스케이팅의 세계로 초대한다. 어느덧 아이스댄싱을 함께하게 된 두 아이들은 조금 삐거덕거리지만 설렘 가득한 시간을 마주한다. 영화 초반부 &lt;마이 선샤인&gt;은 아름답게 흘러가는 홋카이도의 겨울을 오래된 필름 카메라처럼 보여준다. 두 어린이 주인공을 감싼 아늑한 설경에는 오쿠야마 히로시 감독의 고민이 담겼다. “눈은 빛반사가 너무 심해서 촬영하기가 쉽지 않다. 조금만 조도를 높이면 모든 게 날아가버리고 또 낮추면 바로 어두워진다. 내 머릿속에 만들고 싶은 장면이 확실한데도 이 과정이 생각보다 까다로웠다. 아날로그 필름 느낌을 내기 위해 필름 카메라를 써볼까 고민했지만 ARRI 카메라를 쓰면 내가 원하는 상태로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/086/671226666b777.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 시절을 기록하기, <나미비아의 사막> 감독 야마나카 요코]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106165</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106165</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 10:17:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[야마나카 요코 감독은 6년 전 한통의 편지를 받았다. 누군가가 19살에 연출한 자신의 첫 장편 &lt;아미코&gt;를 보고 감동했다며 훗날 배우가 되어 함께 작업하자는 내용이었다. 준비하던 프로젝트를 중단하고 쉬던 중 야마나카 요코 감독은 문득 편지를 떠올렸다. 발신인의 이름은 가와이 유미였다. “당시 편지를 받으면서 가와이 유미와 함께 보낸 시간은 단 3분이었다. 이후로 서로 연락을 주고받지는 못했다. 다만 먼 발치에서 그녀가 좋은 배우로 성장하는 모습을 응원하는 사이였다.”


&lt;나미비아의 사막&gt;은 그렇게 오로지 배우 가와이 유미로부터 시작된 영화다. “프로덕션이 시작되면서 포커스를 가와이 유미에 맞추었다. 각본을 쓸 때도 주인공의 궤적 안에 가와이 유미가 보이길 원했다.” 야마나카 요코 감독이 발굴한 가와이 유미의 얼굴은 그간 다른 영화와는 사뭇 달랐다. “그동안은 유달리 주변 어른이나 환경에 억눌린 얼굴이 많았었다. 그래서 반대로 가와이 유미가 심술궂은 얼굴로 주변]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/938/6712266427887.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 대화가 사라질 때 순수한 영화가 된다, <플로우> 긴츠 질발로디스 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106164</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106164</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 10:17:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;플로우&gt;는 모든 것을 잠식시키며 시작한다. 갑작스레 홍수에 잠긴 세상은 고요와 함께 공포를 몰고온다. 돛단배에 겨우 몸을 피한 고양이는 그곳에서 여우원숭이, 카피바라, 새, 리트리버 등 다양한 종의 동물을 만난다. 생존을 위한 동물들의 분투기는 긴츠 질발로디스 감독이 대학에 재학하던 2010년대 초반으로 거슬러 올라간다. “2010년에 키우던 반려묘를 주제로 단편영화를 만들었다. 그 뒤에 장편으로 확장한 게 지금의 &lt;플로우&gt;다. 홍수, 그러니까 물은 크게 두 가지 상징을 지닌다. 먼저 고양이의 두려움 그리고 타인과 함께 협동하며 뒤섞여 살아가는 삶. 두려운 존재를 앞에 두고 다른 동물들과 맞춰나가야 하는 고양이의 상황을 말해보고자 했다. 주인공을 고양이로 정한 건… 사실 나는 강아지를 더 좋아한다. (웃음) 하지만 내 성향은 고양이에 가깝다. 혼자 있고 싶어 하고 독립적이고. 그런 삶의 태도가 닮아서 자연스럽게 드러난 것 같다.”


본래 대화 없는 작품을 선]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/024/6712266208e4b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 공포를 창작으로, <바늘을 든 소녀> 마그너스 본 혼 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106163</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=106163</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 10:17:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[덴마크의 연쇄살인범 다그마르 오베르뷔의 실화를 바탕으로 한 &lt;바늘을 든 소녀&gt;는 임신 중절에 실패하고 사생아를 낳은 가난한 여인 카롤리네가 도움의 손길을 내민 다그마르의 악행에 휘말리게 되는 이야기다. 제77회 칸영화제 경쟁부문에서 첫선을 보였을 때도 무도한 악행과 시대의 고통 속 자기결정권을 상실한 한 인생의 파멸에 대한 집요하고도 충격적인 묘사로 뜨거운 입소문을 모았다. 실제로 마주한 마그너스 본 혼 감독은 쾌활하고 단단하며 무엇보다 자신이 원하는 영화를 위한 최적의 수단을 손에 쥐고야 마는 야심가였다. 칸영화제에서 미처 보지 못한 &lt;아노라&gt; 를 그날 밤 회차 상영으로 보고 싶다며 부산을 제대로 즐길 채비를 하던 그에게 영화의 여러 선택을 물었다.



- &lt;바늘을 든 소녀&gt;로 처음으로 시대극에 도전했다. 한 세기 전의 사건을 영화로 만들고자 한 이유가 있었나.


다그마르의 이야기를 처음 접했을 때 자식을 둔 아버지의 입장에서 전혀 이해할 수가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/547/6712265f5250f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>