<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 08 Feb 2024 08:25:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘아가일’ 샘 록웰, 새로운 스파이 액션을]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104432</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104432</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 에이든은 아가일과 마찬가지로 레전드 스파이지만 그와 달리 스파이의 클리셰를 비껴가는 인물이다.


= 처음 이 캐릭터에 접근할 때 말 그대로 엄청난 카오스 상태였다. 지금까지 본 수많은 에스피오나지 영화 속 주인공들에게 얻은 영감을 한데 넣고 끓인 거대한 스튜와 다름없게 느껴졌다.


- 스파이 장르를 선호하는 편인가.

= 글쎄, &lt;마라톤 맨&gt;이나 숀 코너리, 대니얼 크레이그가 출연한 몇몇 제임스 본드 영화들도 재밌게 봤고…. 말하다보니 생각보다 내가 스파이영화를 좋아하는 사람인 것 같다. (웃음) 이런 작품들이 지닌 전형성에서 흥미로운 요소들을 뽑아낸 것이 &lt;아가일&gt;이 지닌 재밌는 지점이라고 생각한다.


- 에이든은 중단발과 수염 등 일반적으로 떠올리는 스파이와 다른 외형을 지녔다. 일을 처리하는 방식도 틀에서 벗어난다.


= 아가일의 반대편에 서 있는 역할이라고 말할 수 있겠다. 그런 위치에 있었기 때문에 헨리 카빌과 나는 서로의 캐릭터가 가진 특징]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/985/65c47e7235160.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘아가일’ 브라이스 댈러스 하워드, 어머니라는 레퍼런스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104431</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104431</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 소설가 엘리 콘웨이를 준비할 때 레퍼런스로 참고한 것이 있다면.


= 운 좋게도 어머니가 소설가다. 그래서 어머니가 살아온 인생 자체가 내게 좋은 레퍼런스였고 또 어떤 부분들이 소설가의 흥미를 유발하는지 이미 잘 알고 있었다. 내가 본 엘리는 항상 자료조사에 몰두할 정도로 자기 일에 헌신하고, 또 고양이 집사로서 고양이가 삶의 상당 부분을 차지하는 인물이다.


- 소설을 쓰던 평화로운 일상에서 벗어나 스파이에게 쫓기는 등 엘리는 가장 다양한 상황 변화를 겪는다. 연기하면서 어려웠던 점은. 


= 엘리의 연기 톤을 맞추는 것이 중요했다. 그에게는 자신의 작업실이 가장 편안한 공간인데, 그 공간을 벗어나다 보니 유머러스한 장면들이 많이 연출됐다. 웃기면서도 사실주의적인 연기의 균형을 맞추는 게 중요했다. 이런 상황에 놓인 캐릭터를 표현하면서 관객을 설득하는 것이 쉽지 않았지만 관객들이 상황을 인지하고 웃게 만들고 싶었다. 엘리가 관객을 대변하는 캐릭터이기도 하기 때문이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/911/65c47e6f5fbc8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘아가일’ 헨리 카빌, 판타지 같은 스파이]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104430</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104430</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스파이 소설 &lt;아가일&gt;로 베스트셀러 작가가 된 엘리는 순식간에 전세계 스파이들의 표적이 된다. 그가 쓴 스파이 소설 내용이 현실에서 그대로 일어나자 스파이들에겐 다음 챕터가 간절해졌기 때문이다. 이들의 경계에서 벗어나기 위해 엘리는 스파이 에이든(샘 록웰)과 손잡고 소설 속 레전드 스파이 아가일(헨리 카벨)을 찾아나선다. &lt;킹스맨&gt; 시리즈를 연출한 매슈 본 감독의 8번째 장편이다. &lt;아가일&gt;의 전세계 최초 시사회를 기념해 내한한 세 배우, 헨리 카빌과 브라이스 댈러스 하워드, 샘 록웰을 만났다.



- 매슈 본 감독은 각본을 처음 읽고선 “굉장히 놀랍고 독창적인 스파이 작품”이라 말했다. &lt;아가일&gt; 시나리오에 대한 당신의 감상은 어땠나. 


= 다음에 뭐가 일어날지 전혀 예측할 수가 없었고 ‘굉장히 좋은 아이디어인데’라고 생각하면서 읽어나갔다.


- 레전드 스파이인 아가일에 대해 받은 인상은.

= 비유하자면 구름 같았다. 아가일은 아]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/804/65c47e6c61f43.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘비욘드 유토피아’ 매들린 개빈 감독, 실질적 변화가 촉진되길 바라고 있다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104429</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104429</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[탈북민의 참혹한 현실을 기록한 &lt;비욘드 유토피아&gt;는 지금까지 낙원이라 믿고 자란 국가를 스스로 탈출한 사람들의 이야기를 담았다. 목숨 건 비밀스러운 탈출, 오직 돈으로만 움직이는 무자비한 중국 브로커, 절실함을 악용한 거짓말과 체포와 동시에 이어지는 가혹한 처벌까지. 유토피아를 벗어나기 위해 감내해야 하는 것들은 하나같이 공포스럽고 지난하기만 하다. 그럼에도 매들린 개빈 감독은 우리가 지금 직면해야 하는 것들을 놓치지 않고 객관적인 언어와 시각으로 문제를 응시한다. 상처받은 이들을 위한 새로운 낙원의 가능성은 우리가 외면하지 않는 곳에 존재할 것이다.



- 처음 탈북민 문제에 관심을 갖게 된 계기와 이 이야기를 영화로 만들게 된 배경은 무엇인가.


= 북한에 관한 책을 읽기 시작하면서 탈북자의 현실과 처지에 관심이 생겼다. 그런데 리서치를 해보니 실제 북한 주민들의 목소리가 반영된 자료는 거의 찾아볼 수 없었다. 그 과정에 조국의 진실을 외부 세계에 알리고자 목숨을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/632/65c47e69c6b13.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[임소연의 디스토피아로부터] 이과 여자와 퀀텀 퀸]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104424</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104424</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뇌과학자인 지인과 팟캐스트를 시작했다. 이름은 ‘이과 여자’. 제목에 ‘문과 남자’가 들어가는 과학책도 있다는데 이과 여자 둘이 ‘이과 여자’ 이름으로 못할 것 없지 싶었다. 기획 회의 후 지인은 팟캐스트 로고로 써보면 어떻겠느냐며 핑크 베이지색으로 그려진 짧은 단발머리 여자의 얼굴 이미지를 보내왔다. 인공지능이 생성해준 이미지라고 했다. 생성형 인공지능 서비스 유료 이용자로서 가만히 있을 수 없었다.


나의 첫 요청은 “이과 여자”를 표현하는 로고를 만들어 달라는 것이었다. 뒷머리를 동그랗게 묶은 여자의 옆얼굴 주위로 막대그래프, 원자구조. 여성 성별 기호 등이 원형으로 배치된 이미지였다. 비교를 위해 “이과 남자”도 표현해 달라고 부탁했다. 이과 남자는 다부진 표정으로 정면을 보는 남성의 얼굴이었는데 넥타이를 매고 각진 모자를 쓰고 있어 군인 장교처럼 보였다. 배경에는 원자구조와 톱니바퀴, 시험관 같은 것들이 그려져 있었다.


여자와 남자를 한번씩 해보고 나니 “이과 사람”은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/271/65c47081b3ee6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[복길의 슬픔의 케이팝 파티] 넌 Roller Coaster]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104382</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104382</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 07:12:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;Roller Coaster&gt; (청하, 2018)


청하의 &lt;Roller Coaster&gt;를 들을 때 나는 언제나 B를 떠올린다. 지금으로부터 10여년 전에 만난 B는 PC방 야간 아르바이트 동료였다. 빈자리가 도통 나질 않는 대학가 인기 PC방에서 나는 청소와 고객 응대를 맡았고, B는 간편식품을 조리하고 배달하는 것을 담당했다. 기억 속 B는 항상 바쁜 사람이었다. 일찍 졸업하고 싶어서 계절학기를 듣는다던 그는 편의점, PC방, 교습학원 보조 아르바이트를 병행하며 친구들의 펑크난 아르바이트를 메꿔주는 만능 대타로도 활약했다.


그래서 B의 무단결근은 큰 사건이었다. PC방 사장은 B가 일하는 1년 동안 단 한번도 연락 없이 잠수를 탄 적이 없었다고 몇 차례나 반복해서 말했다. 전화를 받지 않는 B가 걱정되는 건 사장도 나도 마찬가지였다. 나는 기억을 더듬어 일전에 딱 한번 가본 적 있는 B의 집을 찾아갔다. B의 이름을 부르면서 초인종이 없는 쇠문을 노크했]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/197/65c47080114a1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘킹덤: 엑소더스’, 공포, 미스터리, 코미디의 절묘한 밸런스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104443</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104443</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 07:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[25년 만에 마지막 퍼즐이 끼워졌다. 라스 폰 트리에 감독의 레전드 호러 시리즈 &lt;킹덤&gt;은 1994년 시즌1(에피소드1~4), 1997년 시즌2(에피소드5~8)가 공개되어 전 세계 호러 팬들에게 충격을 안겼다. &lt;킹덤: 엑소더스&gt;는 독특한 세기말 분위기를 자아내며 심야 관람 열풍을 일으켰던 &lt;킹덤&gt;의 세 번째 시즌을 모은 작품이다. 코펜하겐의 종합병원 ‘킹덤’에서 벌어지는 악몽 같은 사건을 다룬 &lt;킹덤: 엑소더스&gt;는 아홉 번째 에피소드부터 시작하여 5개의 에피소드를 묶었다. 알 수 없는 힘에 이끌려 킹덤에 당도한 몽유병자 카렌(보딜 예르겐센)은 병원을 파멸로부터 구하기 위해 아무도 풀지 못한 비밀을 탐색한다. 시리즈 특유의 기묘한 분위기는 여전한데 시간이 흐른 만큼 고색창연한 인상이 더해져 한층 복잡해졌다. 묵직한 서스펜스 가운데 의외로 코미디적인 요소가 강하다는 것도 &lt;킹덤&gt; 시리즈의 색깔 중 하나다. 무엇보다 퍼즐처럼 복잡하게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/755/65c32d0967593.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘아네모네’, 1차원적인 웃음을 꿋꿋이 이어나가는 정이랑]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104442</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104442</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 07:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[로또에 당첨된 많은 사람이 길몽을 꾸었다고 말한다. &lt;아네모네&gt;의 주인공 용자(정이랑)도 그런 사람 중 한명이다. 공단에서 궂은일을 도맡으며 밥벌이를 하는 그녀는 우연히 꿈에서 6개의 번호를 듣게 된다. 혹시나 하는 마음에 그녀는 밥만 축내는 남편 성진(박성진)에게 로또를 사놓으라고 부탁하고 일터로 나간다. 추첨 결과 용자는 정말로 행운의 주인공이 된다. 하지만 기쁨도 잠시, 집으로 돌아온 그녀는 남편이 깜박하고 로또를 사지 않았다는 청천벽력 같은 얘기를 듣는다. 거액의 당첨금 앞에 의심은 커져만 가고 성진이 로또 용지를 숨겼다고 확신한 용자는 광기에 휩싸여 살해 협박까지 하기에 이른다.


&lt;아네모네&gt;는 &lt;SNL 코리아&gt;로 많은 사랑을 받은 배우 정이랑의 첫 주연작이다. 돈 앞에서 무너져내리는 가족의 모습을 코믹하게 그린 영화는 아네모네의 꽃말처럼 로또 용지를 찾는 과정에서 배신이 꼬리에 꼬리를 물고 이어진다. 정이랑을 주연으로 캐스팅한 감독의 안목]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/810/65c32d068df16.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘검은 소년’, 가부장의 역사를 유전하지 않으려는 소년의 역설]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104441</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104441</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 07:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[IMF 외환 위기를 겪기 시작한 1997년의 겨울. 고등학생 훈(안지호)의 가족은 아버지 무진(안내상)의 가정폭력으로 붕괴하기 직전이다. 어머니 소연(윤유선)은 두려움에 집을 나갔고, 무진은 홀로 남겨진 훈에게 소연의 행방을 묻는다. 훈을 괴롭히는 것은 가족만이 아니다. 공허한 눈빛의 동급생 기철(노태엽)은 훈을 위협한다. 훈의 유일한 탈출구는 병태(엄지성)의 추천으로 들어간 문학 동아리다. 훈은 잘못한 것이 없는데도 죄책감이 드는 이 상황이 답답하기만 하다. 서정원 감독의 첫 장편 &lt;검은 소년&gt;은 가정과 학교에서 폭력을 경험한 소년의 성장통을 다루고 있다. 주먹과 펜은 훈의 세계를 좌우하는 두축이다. 아버지의 폭력과 기철의 도발은 훈의 폭력성을 깨웠고, 어머니의 애정과 매일 노트에 쓰는 글은 훈의 감정을 풍요롭게 했다. 글과 폭력은 서로 다른 방식으로 세상에 대항하는 수단이다. 소년은 두 세계를 가로질러 끝내 자신을 지키는 법을 배운다. &lt;하이킥! 짧은 다리의 역습]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/863/65c32d03930d0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘영화 스미코구라시: 푸른 달밤의 마법의 아이’, 꿈이라는 정체성, 몽글몽글 차오르는 행복]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104440</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104440</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 07:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마법사 파이브는 꿈을 이뤄주는 능력이 있는 다섯 마법사 중 막내다. 아직 요술봉도 제대로 다루지 못하는 초보지만 가족들과 함께 꿈꾸는 친구들 ‘스미코구라시’가 사는 마을로 잠시 내려간다. 그곳에서 즐겁게 지내는 건 잠시뿐, 복귀하는 가족들을 놓치는 바람에 마을에 혼자 남는 시련을 겪는다. 다행히 스미코구라시들의 보살핌으로 지낼 곳을 얻은 파이브는 새 친구들에게 보답하고자 마법을 부린다. 이루지 못한 꿈 때문에 힘들어하는 그들에게서 꿈을 없앤 것. 그러나 예상과 달리 친구들이 편해지지 않자 당황한다. 일본 인기 캐릭터 스미코구라시의 두 번째 극장판 &lt;영화 스미코구라시: 푸른 달밤의 마법의 아이&gt;는 보고 있기만 해도 행복이 차오르는 애니메이션이다. 둥글둥글한 그림체의 스미코구라시들이 부드러운 곡선의 세계를 아장아장 걸어다니는 모습에서부터 귀여운 매력이 뿜어져나온다. 아이에게 동화책을 읽어주는 듯한 다정한 내레이션과 잔잔한 배경음악, 온화한 색감으로 묘사한 가을 풍경이 아늑함을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/586/65c32d01c526d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘플랜 75’, 담담해서 사무치는 노인들의 ‘사요나라’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104439</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=104439</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 07:12:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고령화사회에 진입한 일본 각지에 노인을 대상으로 한 혐오 범죄가 만연해지자 ‘플랜 75’법이 발효된다. 플랜 75는 75살 이상 고령자들에게 국가 차원에서 죽음을 선택할 합법적 권리를 부여하는 법이다. 호텔 메이드로 일하며 독신으로 사는 노인 미치(바이쇼 지에코)는 플랜 75의 절차를 밟는다. 한편 플랜 75 상담 센터는 노인들만의 전유 공간이 아니다. 상담 업무를 진행하는 청년 히로무(이소무라 하야토)는 센터에서 오래전 연락이 끊긴 삼촌을 고객으로 만나고 콜센터 직원 요코(가와이 유미)는 자꾸만 노인들이 신경 쓰인다. 당장 돈을 모아야 하는 외국인 노동자 마리아(스테파니 아리안)도 센터에 합류한다.


&lt;플랜 75&gt;는 ‘노인이 직접 죽음을 선택한다’는 도발적 설정을 통해 인구증가율은 감소 중인데 고령인구는 증가 중인 전세계적 사회문제를 환기한다. 영화 초반 미치의 존엄사 선택은 표면상 일견 노인의 자주적 결정처럼 보인다. 하지만 영화는 시간을 들여 미치의 선택 이면에 도]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/987/65c32cfedb9f0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>