<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2024 11:25:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 박서함이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105423</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105423</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:14:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



트루먼 쇼


오랜만에 다시 꺼내 본 영화인데 처음 봤을 때의 충격 그대로였다. &lt;트루먼 쇼&gt;를 처음 봤을 때도 충격과 후유증이 상당했었는데, 시간이 흘러 다시 봐도 그 충격은 여전했다. 오히려 전엔 몰랐던 디테일들이 보여 더 박진감 넘치게 봤다. 핸드폰 배경화면도 &lt;트루먼 쇼&gt;의 명장면으로 해뒀다.


조PD &lt;친구여&gt;(Feat. 인순이)


어릴 때 정말 인기가 많은 가요였고 그땐 그저 신나는 곡으로 즐겼었다. 예전 노래를 좋아하는데, 최근에 다시 들으니 이렇게 가사가 와닿고 가슴 찡하게 만드는 곡인 줄 몰랐다. 원래 하나에 꽂히면 반복해서 듣는 편인데 최근 가장 많이 듣는 곡이고 거의 반복하듯 듣는 것 같다. 가사가 정말 좋다.


배움


연기 그리고 무술과 승마 등을 배우고 있다. 새롭게 접하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/872/668b82cdb8671.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘돌풍’ ‘가족이라서 문제입니다’ ‘팬시댄스’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105424</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105424</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:14:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;돌풍&gt;


넷플릭스 | 12부작 / 연출 김용완 / 출연 설경구, 김희애, 이해영, 김미숙 / 공개 6월28일


플레이지수 ▶▶▶ | 20자평 - 괴물에 맞서기 위해 기꺼이 괴물이 되겠다


&lt;돌풍&gt;은 권한대행직에 오르기 위해 현직 대통령을 시해하는 동호(설경구)의 모습으로 막을 올린다. 그가 무소불위의 권력을 손에 넣고자 하는 이유는 오직 하나, 부패 기득권 청산이다. 수진(김희애)을 비롯한 정경유착의 주범들은 살아남기 위해 여론과 법의 빈틈을 교묘히 공략한다. 궁지에 몰린 동호에게 남은 것은 대의를 부르짖는 올곧은 신념뿐이다.


&lt;더 글로리&gt; &lt;소년심판&gt; &lt;비질란테&gt;. 대한민국에는 지금 뜨거운 사적제재 열풍이 불고 있다. ‘정의로운’ 구원자는 법과 원칙을 대신해 악인을 심판하며 관객의 마음을 사로잡는다. 넷플릭스 &lt;돌풍&gt;의 동호도 마찬가지다. 정의를 위해 제 한몸 불사르겠다는 그는 정치 혐오에 빠진 국민이 그토]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/429/6687d4a403144.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘콰이어트 플레이스: 첫째 날’, 침묵이 번뇌를 낳으면서 탄탄한 설정에 잡음이 한가득]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105392</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105392</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:14:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계를 침묵과 멸망으로 이끈 괴생명체들이 출현한 날, 암 환자 사미라(루피타 뇽오)는 뉴욕으로 외출을 떠난다. 공연을 보고 돌아가려는 찰나, 맨해튼 상공에서 운석이 떨어지고 거리는 비명과 유혈이 낭자한 아수라장으로 변한다. 시민들은 정부가 생존자들을 위해 배편을 준비했다는 공지를 듣고 서둘러 항구로 향한다. 반면 사미라는 우연히 만난 생존자 에릭(조셉 퀸)과 함께 항구가 아닌 할렘으로 향한다. &lt;콰이어트 플레이스&gt; 시리즈의 스핀오프인 &lt;콰이어트 플레이스: 첫째 날&gt;의 시점은 괴생명체가 지구를 침공한 순간이다. 포스트 아포칼립스적 세계는 무지함 속에서 생존을 도모하는 재난물로 뒤바뀐다. 번잡한 도심을 반향의 공간으로 삼으며 침묵과 재난의 공존에 성공하지만, 오히려 영화의 문제는 휴먼드라마와 서스펜스간의 불화다. 감독의 전작 &lt;피그&gt;와 달리 생의 근거를 찾는 여정이 시리즈의 핵심 설정을 낭비한다는 인상을 준다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/432/668568ce6a161.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘탈주’, 탈북의 서스펜스와 힐링 자기계발서 사이의 부정교합]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105391</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105391</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:14:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[만기 전역이 코앞인 북한 군인 규남(이제훈)은 탈북을 결심한다. 규남이 휴전선을 넘기로 한 직전에 그의 부하 동혁(홍사빈)이 몰래 규남의 지도를 훔쳐서 탈북을 시도하다가 체포된다. 규남은 동혁의 공범으로 지목된다. 이때 규남과 어릴 적 인연이 있던 보위부 장교 현상(구교환)이 그를 돕는 동시에 규남을 다른 부대에 배치한다. 하지만 규남은 지금 탈출에 실패하면 영영 기회가 없을 것이란 생각에 무모한 탈주를 감행한다. &lt;탈주&gt;는 &lt;삼진그룹 영어토익반&gt; 등을 연출한 이종필 감독의 신작이다. 빠른 호흡으로 이뤄진 편집과 깔끔한 촬영이 인상적이다. 영화적 장치를 영리하게 활용해 서스펜스를 자아내는 솜씨도 빼어나다. 다만 탈북 문제를 청춘영화로 탈바꿈하는 과정에서 다소 매끄럽지 못한 지점이 있다. 차가운 현실과 따뜻한 감수성의 온도차에서 생기는 이질감은 관객의 호불호가 갈리는 기점이 될 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/673/668568ca75fae.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘만천과해’, 짜릿함을 주는 예측할 수 없는 방향으로의 재시작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105390</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105390</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:14:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[굴지의 대기업 대표와 결혼하면서 셀러브리티가 된 조안나(장균녕)는 예상치 못한 일로 전 국민적인 주목을 받는다. 저명한 국회의원을 아버지로 둔 스타 건축가 밍하오(정인)의 불륜 상대임이 밝혀졌을 뿐만 아니라 그를 죽인 범인으로 지목받고 있기 때문이다. 전전긍긍하던 어느 날 밤, 밍하오 살인사건의 담당 형사인 정웨이(허광한)가 조안나를 찾아와 뜻밖의 거래를 제안한다. 제한 시간은 2시간, 금전적 보상만 넉넉히 해준다면 자신의 결백을 밝히도록 도와주겠다는 정웨이 앞에서 조안나는 자초지종을 털어놓기 시작한다. &lt;만천과해&gt;는 윤종석 감독의 &lt;자백&gt;이 그러했듯 스페인영화 &lt;인비저블 게스트&gt;의 리메이크작이다. 대답하는 자(조안나)와 추궁하는 자(정웨이)가 벌이는 진실 공방이 깊어질수록 긴장감은 팽팽해진다. 밍하오와 밀회 데이트 중에 일어난 한번의 접촉 사고와 추락 사고 그리고 밍하오의 죽음에 대해 조안나가 말하는 동안 정웨이는 들리는 이야기 사이사이의 의문점과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/305/668568c6d36c8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘퍼펙트 데이즈’, 삶은 곧 수행. 그러니 적절한 여백을 즐길 줄 아는 태도로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105389</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105389</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:14:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[히라야마(야쿠쇼 고지)는 도쿄 시부야의 공공시설 청소부다. 그의 하루는 간결하다. 새벽에 일어나 식물에 물을 주고 자판기에서 캔커피를 구매한 뒤 카세트테이프에 담긴 올드팝을 들으며 출근한다. 화장실 청소가 마무리되면 단골 식당에 들러 술을 한잔하고, 책을 읽다 잠자리에 든다. 오랜 시간 반복해 굳어졌을 그의 생활 패턴은 하루도 빼놓지 않고 반복된다. 동료 타카시(에모토 도키오)는 “어차피 다시 더러워질 화장실”을 히라야마가 왜 그렇게 열심히 청소하는지 모르겠다며 핀잔 아닌 핀잔을 내뱉지만 히라야마는 묵묵히 자기 일을 한다. 그에게 예기치 못한 변화가 생긴 건 조카 니코(나카노 이라사)가 무작정 찾아오고 나서다. 엄마와 다투고 가출했다는 니코는 삼촌을 따라 청소를 도우며 그의 방식에 점점 익숙해진다. 히라야마에게 연락을 받고 히라야마의 여동생이 딸을 데리러 온다. 오랜만에 마주한 여동생 앞에서 히라야마는 감정적으로 흔들리는 모습을 보인다.


일본·독일 합작영화 &lt;퍼펙트 데이즈]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/709/668568c3b24ee.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 이정현이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105386</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105386</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:14:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



김치칼국수


겨울 김장 김치가 맛있게 잘 익어서 요즘 김치를 이용해 요리를 자주 한다. 가장 많이 해먹는 음식은 김치칼국수다. 김치만 맛있으면 별다른 양념이 필요 없고 칼칼하게 먹을 수 있다.


&lt;한국인의 밥상&gt;


나의 힐링 프로그램! 무조건 본방사수한다. 너무 지쳤을 때 프로그램을 계속 돌려보곤 한다.


필라테스


정말 좋은 운동이다. 나이가 들수록 근육을 잘 써야 하는데 필라테스는 기구를 활용해 부위별 근육운동이 가능하다.


독서


육아와 일로 바쁜 와중에도 틈틈이 독서를 한다. 최근 박찬욱 감독님이 책을 하나 선물해주셨다. 아직 읽질 못해 구체적인 감상을 말하진 못하겠지만(웃음), 곧 시작하려고 한쪽에 꺼내뒀다.


영양제


건강에 관심이 많아 영양제도 꾸준히 챙기는 편이다. 이노시톨이라는 영양제가 좋다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/806/6682c5ba45731.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘무죄추정’ ‘블랙 바비’ ‘악몽의 룸메이트 시즌2’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105378</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105378</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:14:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;무죄추정&gt;


Apple TV+ | 8부작 / 연출 안네 세비스퀴, 그레그 야타네스 / 출연 제이크 질런홀, 루스 네가, 피터 사즈가드, 레나테 라인스베, 빌 캠프 / 공개 6월12일


플레이지수 ▶▶▶▶ | 20자평 - 모든 가능성을 집어삼키는 제이크 질런홀이라는 중력


스콧 터로의 동명 소설을 극화한 &lt;무죄추정&gt;은 법정 추리물의 촘촘한 플롯이 빛을 발하는 작품이다. 시리즈는 검사장 선거를 앞두고 시카고 검찰청이 맞닥뜨린 충격적인 사건에서 시작한다. 동료 검사였던 캐럴린(레나테 라인스베)은 기이하게 결박된 채로 자택에서 살해당한다. 재선에 도전한 검사장 레이먼드(빌 캠프)는 차장검사 러스티(제이크 질런홀)에게 서둘러 수사를 맡긴다. 하지만 사건의 실마리를 발견하기도 전에 레이먼드는 선거에서 패배한다. 새로운 검사장은 러스티의 숙적 토미(피터 사즈가드)에게 사건을 이첩한다. 토미는 수사권을 쥐자마자 러스티와 캐럴린 사이의 과거를 파헤치고, 급기야 러스티를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/284/667e9a33d6d08.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘보통의 우주는 찬란함을 꿈꾸는가?’, 얇은 상상력과 얕은 농담으로 읊조린 가장 보통의 존재]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105354</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105354</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:14:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김보원 감독의 장편 데뷔작 &lt;보통의 우주는 찬란함을 꿈꾸는가?&gt;는 진리를 깨우치려는 세 사람을 다룬 옴니버스영화다. 먼저 인간이 오직 우열한 유전자를 계승하기 위해 존재한다는 유튜브를 보고 혼란에 빠진 고등학생(박서윤)의 이야기가 펼쳐진다. 다음으로 걸인(심규호)의 입을 통해 그가 일생에서 얻은 깨달음을 엿듣는다. 마지막으로 진실만을 말할 수 있다고 믿는 남자(오동민)의 수난이 등장한다. 멀티버스 코미디라는 슬로건에 이끌렸다면, 이 영화는 관객의 기대를 비켜갈 것이다. 여기서 인용된 다중우주론은 불완전한 개인의 소우주를 존중하려는 태도이기 때문이다. 세 에피소드의 종착지는 평범한 삶에 대한 찬미다. 진화론부터 부조리극까지 우화적 상상력이 소환되지만, 어딘가 빈약하다는 인상을 준다. 풍자를 겨냥한 펀치 라인들의 타율도 저조하다. 납작한 우화의 교훈이 부유하지만, 오동민의 능숙한 연기만큼은 흥미롭게 다가온다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/754/667bbf0601bd5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘몽키맨’, 단죄의 증거로 피를 갈구하는 반복수행의 파괴력 또는 강박]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105353</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105353</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:14:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[원숭이탈을 쓰고 불법 격투장의 링에 오르며 생계를 이어나가는 키드(데브 파텔). 그에게는 어린 시절 부패한 경찰청장 라나 싱(시칸다르 케르)에게 가족을 잃은 아픔이 있다. 라나를 암살하기 위해 최상류층의 클럽에 잠입하지만 첫 시도는 아쉽게 실패하고 만다. 그는 수도승 집단 히즈라의 도움을 받아 종교와 정치가 결탁한 지배세력을 향한 두 번째 복수를 준비한다. &lt;슬럼독 밀리어네어&gt; &lt;그린 나이트&gt;의 주연배우 데브 파텔의 감독 데뷔작이다. 총검의 궤적을 끈질기게 쫓는 역동적인 카메라워크로 끈적하고 불온한 맛을 살린 액션 신이 인상적이다. 인도계 영국인 감독의 문화적 유산이 녹아든 풍경 속에서 계급제와 종교, 소수자 인권 등을 자연스레 조명하는 성실함 또한 미덥다. 그러나 치밀하지 못하고 다소 산만한 전개가 아쉽다. 키드의 전사는 지나치게 파편화되고, 유혈이 낭자한 결투의 강박적 반복은 액션의 효과를 저해한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/723/667bbf014725a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘태풍클럽’, 여름의 공기를 파고드는 소마이 신지의 뉴웨이브]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105352</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=105352</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 11:14:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[태풍이 오기만 해도 존재가 흔들리는 시절. 학교 건물에 갇힌 6명의 중학생들은 태풍 전후로 자신의 구성 성분이 달라지고 있다는 사실을 아직 모른다. 성인이 되고 싶은 동시에 선생님들에게 환멸을 느끼는 미카미, 사회의 윤리에 질문하는 미치코, 규범을 벗어나고 싶은 야스코, 자기 안의 폭력성을 마주하는 켄과 학교를 벗어나기로 한 리에 등 &lt;태풍클럽&gt;에 등장하는 아이들은 저마다의 고립 속에서 성장하거나 퇴행한다. &lt;태풍클럽&gt;은 방향성을 상실한 어른들과 불온함에 잠식당한 미성년의 세계를 수수께끼처럼 던진다. 혈기와 불안, 성적 욕망으로 들끓는 아이들의 열기를 한정된 시공간에 응축해낸 소마이 신지의 대표작으로, 1980년대 일본영화 뉴웨이브의 흐름 속에서도 돌출적인 작품이다. 아마추어 배우들의 즉물적인 연기를 최대치로 끌어올린 연출과 여름의 공기를 파고드는 거침없는 롱테이크 촬영이 소마이 신지 영화의 입문자들에게도 매혹적인 손길이 되어준다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/771/667bbefe1a56e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>