<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 칼럼</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 10 Dec 2022 17:18:16 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 이 시리즈들 덕에 즐거웠다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101609</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101609</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Dec 2022 07:16:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아무것도 이룬 것 없이 한해를 보낸 것 같은 착잡한 마음과 특별한 계획 없이 한해를 맞이할 때의 조급한 마음이 어지러이 교차하는 시기다. 이맘때 직업적으로 하게 되는 일 중엔 올해 최고의 영화와 시리즈를 꼽아보는 결산이 있다. 연말 결산은 아득한 기억을 구체적 작품으로 소환하는 일인 동시에 개별의 나무가 아닌 숲의 형상을 더듬어보는 작업이다. 아무튼 올해도 어김없이 결산의 시기가 돌아왔다. 이번주엔 영화 결산에 앞서 시리즈 결산을 먼저 준비했다. 놓친 작품들을 복습하느라 몸과 마음은 분주했지만, 한해 동안 화제를 모았거나 사랑받은 시리즈들을 쭉 정리하다보니 어제가 오늘 같고 내일도 오늘과 다를 바 없는 시간들이 이 작품들로 인해 조금이나마 위로받았구나 싶다. 피곤한 노동의 굴레에서 우리를 잠시나마 해방시켜준 작품들에 새삼 고마움을 전한다.


올해 시리즈의 트렌드 중 하나는 법정물의 유행이었다. ‘2022 드라마의 경향과 트렌드’ 기사에서 확인할 수 있듯 그 어느 때보다도 검사와 변]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/p3zKN/btrTgRQthkn/Ot59ggnKOFtfRVXfEE29kk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김겨울의 디스토피아로부터] 웃을 수 있을 때까지는 웃을 수 없다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101587</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101587</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 06:21:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조금만 웃어볼까요, 는 내가 일을 시작한 뒤로 가장 많이 들은 말 중 하나다. 주로 인터뷰를 하러 갔을 때 사진기자나 포토그래퍼가 하는 말로, 저 뒤에 이어지는 말로는 계속 웃어볼게요, 조금만 더 웃어볼게요, 자연스럽게 웃어볼게요 등이 있다. 처음 몇년은 물색없이 웃다가 언젠가부터는 웃는 사진을 좋아하지 않는다고 미리 말씀드린다. 그래도 지면에 사진을 싣는 사람의 입장에서는 이왕이면 웃는 사진이 좋기 때문에 매번 같은 주문을 받게 된다. 그런 입장을 이해하지 못하는 바도 아니고, 지면으로 나를 처음 만날 사람들에게 좋은 인상을 남겨 나쁠 것 없으니 여전히 웃는다.


웃음에는 죄가 없다. 문제는 웃는 사람을 우습게 보는 시선이다. 웃으면 복이 온다는데 가끔 그 복을 뚫고 예의 없는 사람들이 시비를 걸거나, 본인도 모르게 사람을 쉽게 본다. 젊은 여자의 경우 이런 난처함은 배가된다. 젊은 여자가 웃으면 이성적 호감이 있는 줄 안다. 젊은 여자가 웃으면 전문성보다는 인간성을 본다. 워낙]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/biqmnT/btrTaAVKCWr/RXRk9TYWkT0m8gArE94p3K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] 1973년에 상상한 2022년]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101578</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101578</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Dec 2022 06:21:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이미 다른 글에서 한번 언급한 적 있지만 2022년이 가기 전에 꼭 한번 되짚어보고 싶은 영화로 &lt;소일렌트 그린&gt;(1973)이 있다. 영화는 미래 세계가 서서히 비참한 사회로 변해 가고 있는데 그 와중에 주인공이 이런저런 모험을 한다는 내용을 담고 있다. 특히 결말에 가까워지면 ‘소일렌트 그린’이라는, 새로 나온 식품의 정체를 밝히려 한다는 이야기가 중심이 된다. 한동안 마지막 장면에서 주인공이 소일렌트 그린의 성분이 뭔지 밝히며 외치는 장면이 인상적인 SF 명대사로 자주 언급된 적도 있었다. 그러나 요즘에는 그 비슷한 이야기가 너무 많이 나온 탓인지 이 영화의 마지막 장면을 과거만큼 무겁게 여기지 않는 것 같다.


그렇게 생각하면 이 영화의 진짜 구경거리가 뭔지 보다 선명히 눈에 들어온다. 이 영화는 망해 가는 세상에서 사람들이 얼마나 괴롭게 사는지를 하나하나 보여주는 내용으로 채워져 있다. 영화 속의 세상은 핵전쟁이나 소행성 충돌 같은 갑작스러운 사건으로 망해 가는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Rv6kK/btrS6ZotcKC/TclwLJkt7c53qvIEMWXeo0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 한국 영화감독 여자 축구팀 베스트 11]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101557</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101557</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Dec 2022 05:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[12월2일(한국 시간) 열리는 독일과 코스타리카의 E조 최종전은 역사적인 경기가 될 예정이다. 월드컵 역사상 처음으로 여성 심판진이 피치 위에 서기 때문이다. 월드컵 본선경기에서 휘슬을 불게 된 최초의 여성 주심은 프랑스의 스테파니 프라파르. 그는 2020년 여성 심판 최초로 챔피언스리그 주심을 맡은 바 있다. 독일과 코스타리카 경기에선 브라질의 네우자 백, 멕시코의 카렌 디아스 심판이 부심으로 함께 나선다. 1930년 월드컵이 시작된 이래 여성이 주심을 맡은 것도 여성 심판으로만 심판진이 꾸려진 것도 이번이 처음이다. 여기저기서 “이것은 스포츠계의 또 다른 진전”이라는 말이 나온다. 작지만 큰 걸음을 뗐을 뿐이라고 생각한다. 정확하고 공정한 판단으로 경기를 조율할 수만 있다면 심판이 남자인지 여자인지는 중요하지 않다. 한국 시간으로 새벽 4시에 시작되는 경기지만 이 경기만큼은 선수 때문이 아니라 심판 때문에 꼭 챙겨 보고 싶다.


여성 심판 얘기를 꺼냈으니 자연스레 여성 축구팀]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bVpiSp/btrSIQxv99q/QEqPBMnU4M2ej2C4KzLbl1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] Please, be kind]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101542</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101542</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 06:23:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;주말의 명화&gt;를 손꼽아 기다리고, 시린 손을 비비며 단관 개봉 극장의 영화표를 줄 서 예매하던 추억은 이제 까마득하다. 요즘 유행이라는 방송 프로그램은 지상파, 종편, 케이블, OTT 중 도대체 어디에서 볼 수 있나 찾아보아야 할 정도로 볼거리가 넘쳐나는 세상이다.


요즘 눈에 들어오는 것은 리얼리티 프로그램들이다. 십수년 전 지상파 예능에서 대본 없이 (혹은 대본 없는 것처럼) 예능인들의 일상을 보여주던 리얼리티 쇼가 비방송인들로 대상을 확대하기 시작한 것이다. 스타 가족들의 삶을 보여주는 육아 프로그램에서 시작해 아마추어 뮤지션이나 댄서들의 성장기를 보여주던 오디션이 각광받았다. 그래도 이들 프로그램은 연예계라는 범주의 생활인들과 지향점이 연예인을 꿈꾸는 후보자들이라 일반인이라 말하긴 어렵다.


최근에는 짝을 찾는 프로그램들이 관심을 받고 있다. 청춘 남녀가 풋풋한 설렘으로 상대를 찾던 예전의 짝짓기가 이제는 높은 연령대 출연진의 현실적인 고민으로 확장된다. 그다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b7YAtI/btrSz7G7CjS/U2DODjBittWvr0iyOTVYV0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 오늘은 SF] SF로 세계와 싸우기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101527</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101527</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 06:23:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[얼마 전 기후 위기에 대한 소설을 겨우 마무리했다. 고작 100페이지짜리 중편을 쓰는 데 반년을 소진했으니, 지금까지 내가 쓴 소설 중에서도 압도적으로 시간 대비 효율이 떨어지는 원고인 셈이다. 지난해 나는 같은 기간 동안 600페이지짜리 장편을 썼다. 글밥으로 먹고살아야 하는 입장에선 완전 망한 거지. 사실 대부분의 시간을 백지를 펼쳐놓고 보냈다. 문득 모든 것이 허무하게만 느껴져서. 이게 다 무슨 소용이 있나 싶어서. 소셜 미디어를 통해 매일 확증 편향되는 멍청함의 양에 비해 한편의 소설이 세상에 미치는 영향력은 너무나 미미하고 비효율적이지 않나?


늦은 새벽, 한참 텅 빈 화면을 노려보다보면 문득 기이한 위화감에 사로잡히곤 한다. 아니, 글쎄 내가 소설가라니. 근데 지금 대체 뭘 하고 있는 거지? 나는 그냥 재미난 책이나 읽고 신작 애니메이션이나 챙겨 보던 덕후였는데. 그저 즐겁자고 소설 몇자 끼적였던 것뿐인데. 언제부터 어울리지도 않게 온 세상의 무게를 다 짊어진 양 거들먹]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/1SQ3g/btrSy71C4Ti/6ECieTAxeUwyv8HbXaXEJK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 그럴 수도 있었지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101526</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101526</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 06:23:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어이쿠, 생각지도 못한 순간이었다. 회전하던 차가 코너 모서리에 걸렸다. 콰직 하는 소리와 함께 차가 멈췄다. 다행히 근처에 다른 차들은 없었다. 놀라긴 했지만 다친 곳은 없었다. 차를 갓길로 옮기고 내려서 살펴보니 부딪친 난간 모서리가 생각보다 조금 더 튀어나온 위치에 있었다. 나만 실수한 것은 아닌 듯 난간은 몇번이나 차가 긁고 지나간 듯한 모습이었다. 차를 살펴보니 범퍼가 긁혀 있었다. 모서리가 깨지거나 하지는 않았지만 헤드라이트 안쪽의 플라스틱 부품이 떨어져나가고 없었다. 렌터카 회사에 연락하면서 이런 일이 일어나지 않았더라면 하고 생각했다. 그러면 이렇게 시간을 뺏기고 수리비를 지출하지 않아도 될 텐데. 또 이런 수고를 하지 않아도 될 텐데. 혹시나 나중에라도 몸이 아프게 되는 것은 아닌지 걱정할 필요가 없었을 텐데. 조금만 더 넉넉하게 간격을 잡고 돌았으면 좋았을걸 하고 스스로를 탓하지 않을 텐데.


그러나 후회한다고 해서 일어난 사고가 없어지는 것은 아니다. 이미 일어]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bQusCl/btrSHjt80Nb/jasjYwIBWgJPRmN3446lZ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 한국 영화감독 축구팀 베스트11]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101508</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101508</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 06:21:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022 카타르 월드컵이 개막했다. 메시의 아르헨티나가 사우디아라비아에 지고 강호 독일도 일본에 패하면서 초반의 분위기가 묘하게 흘러가고 있다. 전세계 영화계가 긴장해야 할 만큼 개막 첫주 카타르 월드컵의 시나리오는 흥미진진하다. 오늘은 가나, 우루과이, 포르투갈과 함께 H조에 속한 대한민국의 첫 경기가 있는 날이다. 한창 마감 중인 &lt;씨네21&gt;의 사무실은 그저 고요하다. 겨울의 월드컵은 처음인데 이맘때는 이런저런 연말 결산 기사를 준비하느라 바쁜 시기고, 나를 제외한 기자들은 영화만 사랑하는 종족들이라 올해는 월드컵 특집도 못하고 넘어가게 생겼다. ‘영화의 일기’가 아닌 ‘월드컵 일기’라도 맡기고 싶은 김혜리 편집위원의 아이디어(“예전에 &lt;가디언&gt;에서 영국 감독들로 축구팀을 짠 적 있는데 웃겨 죽음…”)에 힘입어 축구 에디토리얼이라도 쓸 수밖에.


이제부터 가상의 한국 영화감독 남자 축구대표팀을 꾸려보려 한다. 어쩐지 상대하기 까다로운 무시무시한 팀을 완성할]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/o7Hgj/btrR9jG3GAV/RZHm694kOjkJZVkZcHl9Q1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정소연의 디스토피아로부터] 거리로 나온 여성들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101501</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101501</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:16:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마흐사 아미니 사건 이후 이란에서는 집회와 시위가 일어나고 있으며, 이에 공권력을 동원한 탄압이 계속되고 있다.


마흐사 아미니는 22살 여성으로, 지난 9월13일 히잡을 제대로 쓰지 않았다는 이유로 도덕경찰에 체포되어 구금 중 의문사했다. 이란 당국은 아미니의 의문사가 지병 때문이라고 발표했지만, 이를 믿는 사람은 거의 없다. 희생자가 지하철역 근처에서 구타당하는 모습을 여러 사람들이 목격했고, 시신의 CT검사 결과 머리 골절과 출혈이 확인되었다.


머리카락을 보일 자유는 머리카락을 왜 가려야 하는지, 히잡이 종교적으로 어떤 의미가 있는지와 무관하다. 어떤 이유도 ‘내가 내 몸에서 보일 부분과 보이지 않을 부분을 결정할 수 있는 권리’를 침해하기에 충분하지 않다. 이 여성의 자기 결정권이라는 대전제에 동의하는 수많은 이란 시민들이 거리로 나왔다. 여성들은 앞장서 자신의 히잡을 불태우거나 벗어 들었다. 그러나 이란의 히잡 반대 시위는 강경 진압되고 있다. 지금까지 1만명 이상이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/1SHo1/btrR34vXH4e/DVnTRCzpS8lNrkFr48twJK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[곽재식의 오늘은 SF] 서글픈 그날이 오면]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101472</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101472</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:16:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1959년작 &lt;그날이 오면&gt;(On the Beach)은 요즘 보면 일종의 멀티버스 영화처럼 보이는 이야기다. 옛날에 나온 SF 중에는 이렇게 원래 의도와는 다르게 저절로 멀티버스나 대체역사 영화가 되는 경우가 있다. 미래의 이야기를 다루려고 했는데 세월이 흘러 그 미래보다 더 시간이 지나면 자연스럽게 영화 내용이 실제와는 전혀 다른 과거의 이야기가 되기 때문이다. 무슨 말이냐면, 이 영화의 배경은 1959년에서 5년 후인 1964년이다. 즉 이 영화는 미래의 이야기를 보여주려는 내용으로 만든 것이다. 그러나 지금 시점에서 보면 1964년은 60년 가까이 지난 한참 과거의 사건일 수밖에 없다. 따라서 이 영화의 내용을 두고 우리가 사는 우주, 우리가 사는 세상과 다른 시나리오의 이야기라고 할 수도 있다.


영화의 발단은, 1964년에 커다란 핵전쟁이 일어나서 지구에 사는 사람들 대부분이 세상을 떠나고 호주를 중심으로 남반구의 일부 지역에서만 사람들이 살아남는다. 영화를 접]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b9ncjl/btrR2rMMldg/CqH7MKDYto2zHREzK39Ffk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이주현 편집장] 다시 시작된 모험]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101473</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=101473</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 07:18:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[만화 &lt;원피스&gt;가 현재 진행형이었다니. 1997년 일본의 만화잡지 &lt;주간 소년 점프&gt;를 통해 첫 연재가 시작됐으니, &lt;원피스&gt;를 탄생시킨 만화가 오다 에이치로와 해적 루피를 비롯한 개성 넘치는 캐릭터들, 그리고 팬들이 함께 쌓아온 시간만 무려 25년이 넘는다. 100권이 넘는 단행본, 1000화가 넘는 TV애니메이션, 15편의 극장판 애니메이션까지 그야말로 대항해가 아닐 수 없다. 올여름, 15번째 극장판 애니메이션인 &lt;원피스 필름 레드&gt;가 일본에서 흥행 기록을 갈아치우며 승승장구하고 있다는 소식을 들었을 때, 오랜만에 &lt;원피스&gt;의 호방한 모험과 그 놀라운 생명력을 다시 돌아보게 되었다. &lt;원피스&gt;와의 첫 만남은 만화방이나 PC방에서 공강 시간을 보내기 일쑤였던, 시간은 많고 돈은 없던 스무살 대학 시절에 이루어졌다. 만화광 친구가 추천해줘 &lt;원피스&gt;를 집어들었지만 캐릭터들의 황당한 개성에 곧장 적응하지 못했]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cL0A8e/btrRzZWI1Gy/7qT4kKOG8jr8snfWQzK5YK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>