<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 03 Aug 2023 13:32:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 방관자들을 향해 묻다, ‘D.P.’ 시즌2 한준희 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103264</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103264</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 09:12:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;D.P.&gt;는 군대에서 벌어지는 다양한 유형의 폭력을 이전보다 거시적인 관점으로 바라보며 국가적·체계적 책임을 함께 묻는다. 시즌1에서 안준호(정해인)와 한호열(구교환)이 천연덕스러운 콤비로 D.P.의 여정을 보여줬다면, 시즌2에서 이 둘은 묵직한 태도의 진중한 안내자가 되어 시청자가 문제의 본질을 들여다보도록 돕는다. 은폐하려 하지만 은폐할 수 없고, 진실이라 믿지만 거짓에 가까운 사건들을 하나의 메시지로 엮어내며 &lt;D.P.&gt;는 그간 우리가 신경 쓰지 않았던 사회의 민낯을 다시금 진단한다. 두 번째 시즌으로 돌아온 한준희 감독에게 질문을 건넸다.



- 두 번째 시즌은 조석봉(조현철) 사건이 벌어진 뒤 3개월이 지난 시점에서 시작한다. 새로운 에피소드가 아닌, 시즌1 마지막 회의 연장선인 김루리 일병(문상훈)의 이야기로 출발한 이유는 무엇인가. 


= 시즌2를 준비하던 중 문득 그런 의문이 들었다. 조석봉 사건을 목도한 인물들이 아무렇지 않게 살 수 있을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/157/64cb6f36c2612.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 호열이 그 이상의 구교환, ‘D.P.’ 시즌2 구교환]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103263</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103263</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 09:12:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“너구리 한 마리 몰고 가라” 외치며 &lt;D.P.&gt; 시즌1에서 호열이 능청스럽게 등장했을 때 그의 이면은 상상하기 어려웠다. 탈영병의 흔적을 능숙하게 좇다가도 D.P. 조장으로서 자신의 가용 범위를 가늠하며 남들 앞에 나서길 주저하는 모습 같은 것 말이다. 그 망설임이 유쾌함 저변에 가라앉은 그의 속내를 짐작게 한다. 그러나 배우 구교환의 말대로 그가 동료들과 다를 바 없는 “보통 청년”임을 깨달은 뒤로 탈영병을 도우려는 호열의 진심은 더욱 선명하게 와닿는다. “한준희 감독이 자신을 잘 써줄 거란 믿음이 있었다”며 구교환은 본인이 파고든 &lt;D.P.&gt;의 두 번째 챕터 그리고 호열에 관해 들려주었다.



- 시즌제 작품에 연이어 출연한 건 이번이 처음이다. 

= 연기한 인물을 또 만나니 반갑더라. 시즌1을 거치며 호열이를 잘 알게 됐지만 시즌2에서 새로운 사건들이 일어나는 만큼 달라지는 지점이 분명 있을 거라고 봤다. 그래서 억지로 무언가를 만들어내기보다 시나리오]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/494/64cb6f32a2d29.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 감정을 드러내는 액션, ‘D.P.’ 시즌2 정해인]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103262</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103262</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 09:12:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[D.P.조의 안준호 이병이 일병이 됐다. 전 시즌에서 선임 한호열(구교환)에게 열심히 일을 배웠던 준호는 이제 새로 들어온 후임을 가르치기도 해야 한다. 하지만 &lt;D.P.&gt; 시리즈는 확연한 변화보다는 연속적인 시간 선상에서 새 시즌의 문을 열며 군대 조직의 유구한 병폐를 드리우는 작품이다. 어떤 변화는 있지만 극적인 분기점은 없는 상태로 문을 여는 &lt;D.P.&gt; 시즌2는 결국 준호로 대표되는 원자들의 작은 각성을 말한다. 극의 관찰자로서 균형을 잡으면서 시청자들이 공감할 수 있는 평범한 용기를 연기한 정해인과 진솔한 대화를 나눴다.



- 시즌1과 시즌2 사이에 시간 텀이 크지 않다 보니 오히려 변화를 크게 주지 않으려고 했겠다.

= 한두달, 길어봤자 몇 개월 지났을 거다. 봉디쌤 사건 이후 한두달 시간이 많이 흐르지 않았다. 딱 상황에 따른 변화다. 또 시간이 지나면 사람은 무뎌진다. 트라우마는 계속 남아 있지만 다이내믹한 변화가 있을 수 없는 상황이다. 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/088/64cb6f2e898b8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 환상의 팀워크, ‘D.P.’ 시즌2의 배우 정해인 · 구교환, 한준희 감독을 만나다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103261</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103261</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 09:12:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마침내 &lt;D.P.&gt; 두 번째 시즌의 막이 올랐다. 탈영병 조석봉(조현철) 사건의 여파로 D.P.(군무 이탈 체포조) 조장 호열(구교환)은 몇달째 병실 밖을 나서지 못한다. 석봉에 이어 루리(문상훈)가 무장한 채 탈영하면서 다른 후임과 조를 꾸린 준호(정해인)가 그를 찾아 나선다. 한준희 감독이 연출한 넷플릭스 &lt;D.P.&gt; 시즌2는 새로운 탈영병들의 사연을 다루는 동시에 이들과 관련된 현실의 부조리를 파헤치는 데 집중한다. 그 과정에서 준호와 호열의 고민과 상처 역시 서서히 윤곽을 드러낸다. 작품에 대한 애정과 확신으로 다시금 뭉친 배우 정해인과 구교환, 한준희 감독을 만났다.


*이어지는 기사에서 &lt;D.P.&gt; 시즌2 기획이 계속됩니다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/911/64cb6f295e041.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 필연적으로 매번 새로워지는, 배우 염정아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103260</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103260</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 09:12:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 수영을 못하는 정도가 아니라 물을 무서워하는 편이었다고. &lt;밀수&gt;를 선택하기까지 고민이 길었을 법도 한데.


= &lt;밀수&gt;는 하고 싶다는 마음부터 앞섰고, 그걸 그저 따랐다. 일단 결정을 하고 나면 그 뒤부턴 그냥 ‘하면 되지’ 생각한다. 그리고, 하면 정말로 되더라.


- 최근 필모그래피를 보면 몸을 새롭게 쓰는 일들이 많다. 뮤지컬 &lt;인생은 아름다워&gt;, 와이어 무협 액션을 시도한 &lt;외계+인&gt;, 해녀들의 리더가 된 &lt;밀수&gt;까지.


= 내게 책을 준 분들이 염정아의 새로운 가능성을 머릿속에 그려주었다고 생각하면 정말 큰 선물을 받아드는 기분이 든다. 내가 해낼 수 있다고 생각한 감독님들의 안목을 믿는 것 역시 배우의 일이다. 기대에 부응하고 싶은 욕심도 때론 동력이 된다.


- &lt;범죄의 재구성&gt; &lt;전우치&gt; &lt;외계+인&gt;을 함께한 최동훈 감독이 ‘몸 못 쓰는 배우’라고 현장에서 곧잘 놀리기도]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/568/64cb6f2546bfa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 그의 영화로운 얼굴들, ‘밀수’의 염정아 배우론]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103259</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103259</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 09:12:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[물을 무서워하던 이가 &lt;밀수&gt;에 빠졌다. 류승완과 김혜수, 두 이름을 놓치고 싶지 않아서다. 그렇게 뭉친 막강한 팀으로 구성된 &lt;밀수&gt;의 해녀 활극은 동료들과 주고받은 경외감에 힘입어 염정아가 자신의 캐릭터 엄진숙을 더 신뢰하도록 만들었다. 물 밖에서도 매일 손잡고 같이 종종거렸던 해녀들과의 한철을 보낸 뒤, 염정아는 이제 물속에서 자유롭게 헤엄치는 사람이 됐다. 다음엔 또 무엇을 배우고 어떤 감정에 새롭게 빠져들지 모르는 일이라고, 1991년 데뷔 이래 언제나 뜻밖의 타이밍에 전성기를 누린 이 독특한 궤적의 배우는 유유히 전망했다.


언제부터인가 염정아가 연기하는 인물들은 현실의 귀퉁이를 오려붙인 듯 미덥고 친근한 얼굴로 자리 잡았다. 고생깨나 한 여자들의 황폐한 표정을 그는 여러 번 살아본 듯 재현해냈다. 예상치 못했던 일이다. 특유의 파리한 아름다움을 호러에 적용하거나(&lt;장화, 홍련&gt;), 예리하게 깎인 이목구비를 일종의 엽기적 면모로 치환하고(]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/216/64cb6f2070244.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 1초의 지루함도 허락하지 않는다, ‘비공식작전’ 김성훈 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103250</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103250</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 07:12:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[또 끝까지 간다. 바야흐로 1980년대 한국, 외교부 공무원 민준(하정우)은 레바논으로 떠난다. 2년 전 현지 무장 세력에 납치된 오재석 서기관을 구하기 위해서다. 이 과정에서 민준은 현지 사정을 속속들이 아는 재외교민 택시 운전사 판수(주지훈)를 만난다. 둘은 내전이 한창인 격전지의 중심에서 자국민을 구하겠다는 일념으로 달리고, 또 달린다. 1986년 한국에서 일어난 외교관 납치 실화를 바탕으로 했지만, 영화적인 각색이 대부분이다. 이를 통해 김성훈 감독은 전작 &lt;끝까지 간다&gt;나 &lt;터널&gt;에서 보여줬던 특유의 서사 구조, 서스펜스와 유머가 배합된 본인의 스타일을 영리하게 적용해낸다. 영화 만들기에의 진지한 가치관과 농담이 적절히 배합된 그의 입담에선 &lt;비공식작전&gt;의 향취가 물씬 풍긴다.



- 2019년부터 시작한 프로젝트다. 5년 걸려 시사회까지 마친 소감은.


= 제작진에겐 참 미안하지만, 시사 마친 밤에도 편집하느라 바빴다. (웃음) 시사를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/035/64cb531308a99.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김소영의 디스토피아로부터] 박물관 소풍]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103249</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103249</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 07:12:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국립중앙박물관의 좋은 점을 세 가지 말해보겠다. 첫째, 로고가 아름답다. 박물관의 외관을 담백하고 기품 있게 표현한 선들이 멋있다. 둘째, 앞마당 전경이 시원스럽다. 이렇게 탁 트인 곳에서는 마음도 얼마간 넓어지게 마련이다. 움직임도 커진다. 정도의 차이가 있을 뿐 어린이들은 반드시 뛰게 된다. 셋째, 어린이가 많다. 정책이나 실제 상황은 어떤지 몰라도 이 공간이 어린이를 환영한다는 건 확실하다. 어린이만큼 이 문제에 민감한 사람은 없으니까.


&lt;영원한 여정, 특별한 동행: 상형토기와 토우장식토기&gt;전이 열리는 국립중앙박물관에 갔다가 어린이를 많이 보았다. 식당에서 어린이 일행이 오르르 몰려 다녔다. 동행한 어른들이 키오스크와 씨름하는 동안 어린이들이 자리를 맡아두는 모양이었다. 누구는 스마트폰을 들여다보고 누구누구는 티격태격하는 동안, 나란히 앉은 어린이 셋은 말없이 넓은 창 너머 푸르른 정원을 구경했다. 그 눈에 무엇이 담기고 마음에 무엇이 남을까? 어쩌면 전시보다 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/929/64cb45235cbff.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김민성의 시네마 디스패치] 지역과 여행 섹션 - 떠나고 다시 돌아오고]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103206</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103206</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 07:12:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 주말에는 &lt;홀리데이&gt; 신간을 보았다.

과거에도, 지금도 &lt;홀리데이&gt; 매거진은 지역과 여행을 다룬 잡지로 세계에서 유명한 잡지 중 하나다. 하지만 모든 것이 그렇듯 이 잡지도 사연이 있다. 1946년에 창간한 &lt;홀리데이&gt; 매거진과 현재의 &lt;홀리데이&gt; 매거진은 큰 차이가 있다. 1946년과 1977년 사이 뉴욕에서 만들어지던 &lt;홀리데이&gt;는 작가와 사진가에게 원고 길이도, 여행 경비도 제약 없이 전세계 곳곳의 지역과 여행의 본질을 탐구하기를 원했다. 헤밍웨이, 잭 케루악 같은 작가들은 &lt;홀리데이&gt;에서 자기만의 세계를 만들었다. 하지만 판형도, 분량도 적어지던 &lt;홀리데이&gt;는 갑자기 폐간을 알린다. 모든 것은 끝난다는 듯이. 그렇게 모든 것이 끝났다고 생각했을 때 &lt;홀리데이&gt;는 다시 만들어지기 시작한다. 물론 그때의 &lt;홀리데이&gt;와 지금의 &lt;홀리데이&gt;는 큰 차이가 있다. 37년 만]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/475/64cb451eb9247.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘신입사원: 더 무비’, 이 영화의 관심 대상은 내 애인보단 우리 신입]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103258</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103258</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 09:12:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광고 회사 인턴이 된 승현(문지용)은 첫날부터 출근할 맛이 난다. 칼같은 직속상관 김종찬 파트장(권혁)에게 한눈에 반했기 때문이다. 부려먹을 생각으로 찾아온 타 부서 직원들로부터 자신을 보호해주고 성심껏 낸 아이디어를 무시하지 않고 기회를 주는 종찬에게 갈수록 빠져들던 어느 날, 이 사랑이 쌍방임을 확인한다. 그러나 사회 초년생의 첫 연애가 순탄할 리가 없다. &lt;신입사원: 더 무비&gt;는 2022년 공개된 동명의 왓챠 오리지널 BL(Boy’s Love) 드라마의 극장판이다.


기존 7부작의 내용뿐만 아니라 드라마에서 볼 수 없었던 장면까지 추가해 이야기를 확장했다. 제목에서 짐작할 수 있듯 로맨스 드라마의 외피를 뒤집어쓴 성장영화다. 일에도 사랑에도 갈피를 못 잡는 주인공이 믿음직한 어른을 만나 제 방향을 찾아가는 과정을 화사하고 따뜻한 톤으로 담아낸다. 가장 가까이에서 승현의 장점을 알아주는 종찬뿐만 아니라 동병상련의 정을 나누는 동료 인턴 강해(남규희), 속마음을 털어놓]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/031/64ca01a380876.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘몬스터 패밀리2’, 슬기롭고 씩씩하게, 목넘김 좋은 가족 사랑]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103257</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103257</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2023 09:12:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인간의 모습으로 평화롭게 살아가는 위시본 가족. 전설의 몬스터인 바바 야가와 렌필드의 결혼식에 참석하고, 그곳에서 예기치 못하게 밀라와 싸움을 벌이게 된다. 제대로 잘 싸우기 위해서는 다시 몬스터로 돌아가야 하는 상황. 결국 프랑켄슈타인, 뱀파이어, 미라, 늑대인간의 모습이 된 위시본 가족은 밀라와의 본격적인 전투에 돌입한다.


&lt;몬스터 패밀리2&gt;는 설산 몬스터 예티, 네스호 몬스터 네시, 토라토라섬의 몬스터 킹 콩가 등 새로운 인물을 등장시키며 전편보다 다양한 층위의 구성으로 이야기를 확장했다. 네스호, 설산, 열대 밀림 등 모험을 풍요롭게 해줄 다채로운 공간 구현 또한 인상적이다. 무엇보다 위시본 가족이 인간이 되기 위해 고군분투했던 전작과 달리 이번에는 몬스터에게만 주어지는 고유한 능력을 자랑스레 여기는 모습을 통해 자기 수용과 자존감, 협동과 조화의 의미를 은유적으로 펼쳐낸다. 또한 오직 악의 축으로만 보이던 밀라의 숨겨진 가족사가 조금씩 드러나면서, 어린이에게]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/578/64ca01a075d97.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>