<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 25 May 2023 23:17:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘아기공룡 둘리’ 트리비아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102775</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102775</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 09:13:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[둘리는 40년 전에 탄생했다. 1983년 4월22일, 월간 만화 잡지 &lt;보물섬&gt;에 첫 연재가 시작됐다. 그렇다면 둘리는 이제 불혹의 어른 공룡일까. 사람의 나이를 둘리에게 적용할 수 있을까. 공룡의 수명은 얼마일까. 만약 수명이 500살이라면 아직 둘리는 어른이 아닐 수도 있다. 그전에 둘리가 어떤 종류의 공룡인지부터 알아야 할까. 아기 공룡 둘리에 대한 시시콜콜한 이야기를 소개한다.


1. 브라키오사우루스의 아들이 케라토사우루스?


둘리가 어떤 종류의 공룡인지는 잘 알려져 있다. 원작자 김수정 만화가는 “케라토사우루스를 모티브로 둘리를 만들었다”라고 말했다. 케라토사우루스는 쥐라기 후기 북아메리카에 살았던 수각류 공룡이다. 이 종의 특징은 뿔이 있다는 것이다. 둘리의 코라고 생각했던 하얀색 부분이 사실은 뿔이다. 이는 &lt;보물섬&gt;에 연재된 만화에서 또렷이 확인할 수 있다. 이후 1987년 KBS에서 방영한 애니메이션에서 지금과 같은 형태로 뿔이 아니라 코처럼]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bdxr7I/btshkNR9lgO/uE6LWhFvab81zwuvGBhsk1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] ‘아기공룡 둘리: 얼음별 대모험’ 김수정 작가, 어릴 때 봤던 둘리의 모습을 지금도 간직하기를]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102774</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102774</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 09:13:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인터뷰가 예정된 스튜디오로 김수정 작가가 들어선 순간, 여기저기서 환호의 목소리가 크게 터졌다. 일면식 없는 사이건만 우리는 모두 그를 오랫동안 알고 있었다는 듯 가깝고 친근하게 굴었다. 일면 맞는 말이다. 우리는 어린 시절 그가 만든 이야기 속에서 노래 부르고 춤추면서 자랐다. 비눗방울로 찐빵을 빚고, 무지개로 줄넘기를 하고, 선풍기를 타고 밀림으로 떠나는 여정엔 언제나 둘리가 함께였다. 마흔번의 해가 지나는 동안, 김수정 작가의 시그니처 헤어스타일은 바짝 짧아졌고 둘리는 진한 초록색에서 연두색으로 변했다. 빠른 변화가 역동적으로 이어진 세상에서 ‘길동씨’라는 존칭을 잃지 않는 김수정 작가를 보면서 어떤 세계는 유리병에 담겨 그대로 보존되고 있단 걸 알 수 있었다.



- 1996년 개봉한 &lt;아기공룡 둘리: 얼음별 대모험&gt;이 한국영상자료원 영화 복원 프로젝트의 일환으로 리마스터링되었어요. 이 소식을 처음 전달받았을 때의 소회가 궁금합니다.


= 사실 작업 초반까지는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ccAm9K/btshqlNN0tE/ioFaxWq4PhT70gDwAbKl20/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘아기공룡 둘리’, 초기 작화와 미공개 컷]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102773</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102773</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 09:13:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[처음엔 둘리가 초록색이 아니라 갈색이었다는 사실은 이미 많은 사람에게 알려져 있다. 1983년의 첫 둘리부터 지금의 산뜻한 연두색 둘리에 이르기까지 어떤 변화가 있었을까. &lt;아기공룡 둘리&gt; 초기작과 아쉽게 대중을 만나지 못했던 미공개작을 모아보았다. 김수정 작가가 둘리를 구현하는 기술의 변화나 미묘하게 달라진 묘사 방식의 차이를 느낄 수 있지만 둘리가 귀엽다는 사실엔 변함이 없다.


1. 만화 잡지 &lt;보물섬&gt;에 연재됐던 초기작, 90년대 초반 작


“&lt;아기공룡 둘리&gt; 연재의 후반부예요. 둘리와 희동이가 손이 닿지 않자 꼬리를 늘어뜨려 희동이를 끌어올리는 자신의 결단에 대해 스스로 천재라고 생각하는 귀여운 둘리의 마음이 포인트예요. 자연보호를 주제로 그렸던 에피소드인데, 온통 오염된 세상에서 어떻게든 희동이를 구해내는 둘리의 멋진 활약이 펼쳐진답니다.”


2. &lt;아기공룡 둘리&gt; 애장판 3권 표지와 작업 단계의 일러스트, 2003년작]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/sLla1/btshpZYvIlt/aeCt3uGLkf84ekkujDUwxK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 2023년, ‘아기공룡 둘리’를 다시 봐야 하는 이유]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102772</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102772</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 09:13:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2011년 한 대형 온라인 커뮤니티에서 “나이 들고 보니 얄미운 만화 속 캐릭터는?”이라는 주제의 설문조사를 진행한 적 있다. 20%가 넘는 응답으로 &lt;톰과 제리&gt;의 제리가 1위를 차지했고, 근소한 차로 &lt;아기공룡 둘리&gt;의 둘리가 2위에 올랐다. 3위는 &lt;아따아따&gt;의 2살배기 딸 단비다. 이외에도 &lt;짱구는 못말려&gt;의 짱구와 &lt;도라에몽&gt;의 진구, 또 &lt;아기공룡 둘리&gt;의 희동이가 뒤를 이었다. 총투표수는 6939표. 복수 응답을 고려해도 적지 않은 사람들이 참여했다. 그렇다면 이 설문 결과는 무엇을 의미할까. 우리는 이 오락용 집계가 말하지 않은, 사회 전반에 장착된 눈총을 읽을 수 있어야 한다.


고양이 톰을 영리하게 골탕먹이며 관계적 주도권을 쥐고 있는 제리를 뺀 나머지 캐릭터의 공통점을 찾자면, 모두 자의적·타의적으로 어른의 도움이 필요한 어린이라는 사실이다. 한순간에 엄마와 고향을 잃은 둘리, 양육자와 신체적 반]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b8Rp78/btshqTwsWM9/1YAQsTK8N8Mwdov5uQh0Zk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 호이 호이 둘리는 영원히 내 친구]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102771</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102771</guid>
            <pubDate>Thu, 25 May 2023 09:13:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;아기공룡 둘리: 얼음별 대모험&gt;은 어른이 되고 싶은 둘리의 마음에서 출발한다. 하고 싶은 게 많지만 정작 마음대로 할 수 있는 게 없는 둘리와 친구들은 미래를 더 빨리 만끽하기 위해 타임 코스모스를 타고 우주로 떠난다. 예기치 못한 깐따삐야 불시착, 독재정권과의 싸움, 엄마와의 만남과 이별까지, 영화는 명랑 만화가 갖춰야 할 A to Z를 영리하고 유연하게 이끌어간다. 그런 둘리가 올해로 마흔에 접어들었다. 정확히는 1억마흔살이다. 1983년 4월2일 만화 잡지 &lt;보물섬&gt; 첫 연재 이후, 1987년 KBS 애니메이션 방영, 1996년 극장판 개봉과 2009년 SBS &lt;New 아기공룡 둘리&gt;까지 둘리는 먼 여정을 우리와 함께했다.


극장판에서 유수에 흘러온 빙하를 두고 “무공해라꼬?”라는 대사를 외치던 둘리 아빠 김수정 작가를 만나 40년의 시간을 다시 되짚었다. 둘리가 자기 스스로 존재할 수 있도록, 세상의 파고에도 그의 순수함을 지키기 위해 무던]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ybgd9/btshpAYZEx1/2gdV10M4PkpcNLUBhcjsrK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 사의 표명한 이용관 부산국제영화제 이사장 인터뷰, “어쨌든 올해 영화제는 치르고 나가는 게 맞다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102765</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102765</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 10:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5월15일, 조종국 부산영화제 운영위원장 위촉과 허문영 집행위원장 사임에 얽힌 의혹을 해명하기 위해 마련된 기자간담회에서 이용관 이사장이 조기 퇴진 의사를 밝혔다. 간담회가 끝난 직후 이용관 이사장은 &lt;씨네21&gt;을 만나 보다 자세한 심경을 전해주었다. 사직서 제출 후 당분간 쉬고 싶다는 뜻을 밝힌 허문영 집행위원장에게도 인터뷰를 요청했지만 성사되지 못했다.



- 허문영 부산영화제 집행위원장이 사의를 표명한 이유는 무엇인가.


= 그전에도 지쳤다는 말을 자주 꺼냈다. 일단 올해 영화제까지만 치르고 내년에 같이 나가든지 하자고 했다. 그런데 도저히 영화제 일을 더 못하겠다며 그만두겠다고 사임 의사를 밝힌 거다. 2주 동안 쉰 후 돌아와서 만나겠다고 하더라. 그래서 이해한다고, 푹 쉬고 와서 다시 얘기하자고 했다.


- 그리고 오늘(5월15일) 부산 지역 기자간담회에서 이사장직을 그만두겠다고 스스로 밝혔다. 


= 원래 올해를 마지막으로 영화제를 그만두겠다고 영화제 안]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/csZNsb/btshbebonKQ/l281aHyMuNxerhttHeyQU1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 부산국제영화제 내부 갈등, 무엇이 문제인가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102764</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102764</guid>
            <pubDate>Wed, 24 May 2023 10:13:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[개막 5개월을 앞둔 부산국제영화제(이하 부산영화제)가 내홍을 겪고 있다. 5월9일 부산영화제 1차 임시총회에서 조종국 부산영화제 운영위원장 임명이 가결됐다. 그리고 이틀 후 허문영 부산영화제 집행위원장이 사의를 표명했다. 이와 관련해 영화제가 ‘이용관 라인’ 중심으로 꾸려지고 권력이 세습화되는 게 아니냐는 비판이 제기되자 부산영화제는 5월15일 부산 지역 언론사를 대상으로 기자간담회를 열었다. 이 자리에서 이용관 부산영화제 이사장은 사유화 논란을 정면 반박하며 이번 사태가 해결되고 나면 이사장직에서 물러나겠다고 밝혔다. 지금 부산영화제에서 벌어지고 있는 갈등의 중심에 무엇이 있는지 사안별로 정리했다.




조종국 운영위원장 위촉과 허문영 집행위원장 사임

허문영 집행위원장은 사의를 표명한 이유를 공식적으로 밝힌 적 없다. 하지만 조종국 운영위원장 임명이 가결된 이사회 및 임시총회로부터 이틀 후 그가 사직서를 제출한 정황이 그 배경을 짐작하게 할 뿐이다. 5월15일 부산영화평론가협회]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kMldL/btshh9fKiU9/SJzVDGgByxeFql7TEiCLB1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘슬픔의 삼각형’, 신랄한 무질서의 해학, 뒤집으면 보이는 것들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102745</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102745</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 09:13:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년 칸영화제 황금종려상 수상작 &lt;슬픔의 삼각형&gt;은 문제적 영화다. 루벤 외스틀룬드 감독은 스스로 함정에 빠진 백인 남성의 초상을 통해 시스템의 부조리와 위선을 파헤쳐왔다. 이른바 부조리 3부작의 마지막 작품인 &lt;슬픔의 삼각형&gt;은 “이 우스꽝스러운 시대에 우리가 마땅히 누려야 할 영화”라 평하기에 손색이 없다. 물론 영화제 수상이 반드시 걸작을 담보하는 건 아니다. 공개 당시 영화에 대한 호불호가 명백히 갈릴 게 사실이며, 우리가 &lt;슬픔의 삼각형&gt;에 주목해야 하는 이유가 바로 여기에 있다. 오히려 논쟁적인 영화일수록 텍스트의 깊이도 풍성한 법이다. 그런 의미에서 이 영화의 한계와 아쉬움을 짚어보는 건 작품을 제대로 보는 방식이 되어줄 것이다. 빼어난 점과 아쉬운 점을 두루 살펴본 뒤에야 찍을 수 있는, 영화를 완성시킬 마지막 평가의 한점은 당신의 몫이다.



웃음은 세개의 꼭짓점 사이에서 일어나는 화학반응이다. 일단 행위의 발화자가 필요하고 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/yE60M/btsgEgMsbXk/iCPyk1ICzKvfBPVyZGhVdK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 에드워드 호퍼의 작품과 공존하는 영화들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102744</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102744</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 09:13:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“호퍼는 항상 이야기하기 직전에 있다.” 미국 시인 존 업다이크의 말을 변용하자면 호퍼의 그림은 언제나 내러티브의 단초를 품고 있다. 영화 장면과 비슷한 종횡비, 외로움을 발명하는 탁월한 시선이 더해진 그의 그림에 많은 영화감독들이 열광한 것은 새삼 당연한 일처럼 보인다. 1930~50년대 필름누아르 작가들은 호퍼의 그림 속에서 우울의 그림자를 부풀렸고, 앨프리드 히치콕은 관음적 시선에 집착했으며, 빔 벤더스는 황량함을, 아키 카우리스마키는 지독한 외로움을 알아보았다. 토드 헤인스는 호퍼의 시대를 살아간 여성들의 상태를 들여다보며 멜랑콜리 또한 더했다. 영화의 장면과 에드워드 호퍼 작품의 공생 관계를 주도한 주요 감독들의 영화를 소개한다.


앨프리드 히치콕


호퍼의 그림은 햇볕이 잘 드는 양지의 풍경을 보여주면서도 기묘한 이질감과 불안이 느껴지게 한다. 대낮의 스릴러를 만드는 앨프리드 히치콕이 호퍼에게 즉각 빠져든 이유다. 그는 일상에 스며든 낯선 타인들에 대한 근원적인 공포를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oQMN3/btsgBXAIgBz/fW6X9qpIGzkE6aB0V7jiV0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 호퍼의 여인들을 어떤 이름으로 부를 것인가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102743</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102743</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 09:13:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에드워드 호퍼의 그림에는 신원 미상의 여성 인물들이 자주 등장한다. 대중에게 친숙한 이미지로 호퍼의 1927년작 &lt;자동판매기 식당&gt;(Automat) 속 홀로 앉은 여인을 들 수 있다. 유리막 안에 전시된 음식을 동전을 넣어 주문하는 자동판매기 식당은 1920년대 미국 도시 문화의 고유한 풍경이다. 커피잔을 들어올리는 여인은 정작 커피 자체에는 무관심한 듯하다. 상념에 빠진 듯한 인물의 자태가 묘한 긴장감을 자아낸다. 후경의 유리벽에 반사된 실내등의 긴 행렬은 깊은 상념의 시각적 등가물이다. 이 여인이 심중에 무엇을 담고 있는지는 추측만 할 수 있을 뿐이다. 다만 같은 해 개봉한 할리우드영화 &lt;잇&gt;(It)의 여주인공에게서 힌트를 얻을 수 있다.


클래라 보가 연기하는 베티는 백화점 점원으로 일하지만 거침없는 언행과 타고난 성적 매력으로 뭇 남성들을 매료시킨다. 동시에 노동계급의 동료들에게는 한없이 자애로워 누구에게든 문제의 해결사 역할을 자임한다. 베티는 범인은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/lHACY/btsgCpXZ3LO/65MQt279btZhrIgvPVE8SK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 국내 첫 개인전과 함께 다시 마주하는 에드워드 호퍼 작품 속 여성들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102742</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=102742</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 09:13:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[4월20일부터 8월20일까지, 서울시립미술관 서소문본관에서 한국 첫 에드워드 호퍼 개인전인 &lt;에드워드 호퍼: 길 위에서&gt;가 열린다. 호퍼의 리얼리즘은 일상을 기묘하게 바라보도록 하는 빛과 색채, 현대 도시의 우울증을 포착하는 구도로 감탄을 자아낸다. 그 형식과 깊이 면에서 시대 불변의 힘을 보여주는 동시에 해석에의 역동을 요구하는 작가라는 점에서도 흥미롭다. 오늘날 우리는 작가가 살아간 당대의 사회·정치적 맥락 속에서 ‘호퍼 게이즈’(Hopper’s gaze)를 새롭게 풀이하고, 그의 창작 생활에 결정적 영향을 끼친 아내 조세핀과의 관계를 비판적으로 바라볼 수도 있게 되었다.이번 전시에 포함된 작품(약 160점)과 대표작들을 두루 아울러 그의 작품에 담긴 소외, 그리고 고독의 외연을 확장하는 글을 소개한다. 포스트-시네마 시대의 회화와 영화에 관한 책 &lt;카메라 소메티카&gt;를 펴낸 박선 영화학자가 여성 인물들을 중심으로 보다 면밀한 해석의 관점을 제시한다. 20세]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ls4m0/btsgC1PL429/5eKF9gh1kpzVHs5aIv8kKk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>