<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 17 Jul 2023 20:31:54 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 가진동이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103149</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103149</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 08:18:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화배우·감독. 영화 &lt;그 시절, 우리가 좋아했던 소녀&gt; &lt;만년이 지나도 변하지 않는 게 있어&gt; 출연, &lt;흑교육&gt; 연출


'LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



영화 &lt;스파이더맨: 어크로스 더 유니버스&gt;


난관을 돌파해나가는 주인공 마일스의 낙관적인 태도나 운명이 자신의 인생을 결정하지 않게 할 거라는 굳은 의지 등이 무척 인상 깊었다. 대만에서 내가 마일스 목소리를 더빙하기도 했고. (웃음)


유튜브 &lt;老高與小茉 Mr &amp; Mrs Gao&gt;


전세계의 놀라운 이야기를 들려주는 유튜브 채널이다. 기상천외하고 깜짝 놀랄 만한 일화를 들려주는데 유튜버들이 재담을 잘한다. 밤마다 틀어놓고 잠든다.


진혁신 &lt;우리&gt;(我们)


영화 &lt;먼 훗날 우리&gt;의 O.S.T다. 가수 진혁신을 좋아했는데]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/773/64b4db653e217.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[델리] 종교 갈등 부추기는 ‘케랄라 이야기’ 찬반 논쟁 가열, 논란의 극장가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103143</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103143</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 05:13:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 인도 극장가는 논란의 연속이었다. 먼저 음모론을 바탕으로 한 영화 &lt;케랄라 이야기&gt;가 화제였다. 일명 ‘러브 지하드’로 케랄라 지역의 수많은 여성들이 이슬람으로 개종, ISIS(이라크 시리아 이슬람 국가)에 가담했다는 설을 영화화했다. 영화는 친근하게 접근하는 이슬람 극단주의자에 의해 무슬림으로 개종한 뒤, ISIS에 가담하도록 종용받아 끝내 아프가니스탄의 감옥에 수감된 한 평범한 힌두교 여성의 이야기를 다루고 있다. 이 영화의 감독인 수딥토 센은 일찍이 같은 소재(케랄라를 이슬람 국가로 만들려는 음모론)의 다큐멘터리를 연출한 바 있다.


실화를 바탕으로 했지만 영화는 사실을 지나치게 부풀려 왜곡했다. 소위 인도에 무슬림 신도들을 늘리려는 음모라는 ‘러브 지하드’는 극우 성향의 힌두교도에 의한 음모론이고, 영화 속 내용이 실제 사건을 다루고는 있지만 영화에서 표현한 대로 수만명의 힌두 여성들이 연루된 적은 없었다. 그럼에도 자극적인 소재의 영화는 세간의 폭발적인 관]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/415/64b4cd800c774.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 우수상 당선자 ‘유선아’, “마음을 동하게 만드는 영화에 관해 쓰고 싶다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103140</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103140</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 09:12:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유선아 당선자가 살아온 궤적에는 영화가 좋아서 했던 선택들이 있다. 외국어를 배우고 싶다고 고민한 시절에 감상한 이와이 슌지의 &lt;러브레터&gt;는 일본학을 전공하게 된 여러 이유 중 하나가 됐고, 졸업 후 영화제 일을 하게 된 것도 영화를 많이 보고 싶었기 때문이다. 그의 글쓰기 또한 특정 작품을 보고 생긴 마음의 변화가 어디에서 기인하는지 알아내고 싶을 때 시작되곤 한다.



- 당선 소식을 들었을 때 어땠나.

= 개인적인 사정 때문에 깊이 생각할 시간이 없어서 아직 실감이 나지 않는다. 얼떨떨하다. &lt;씨네21&gt; 영화평론상에는 올해로 세 번째 지원했다. 첫해는 크리스티안 페촐트 감독론으로 이론비평, &lt;스파이의 아내&gt;로 작품비평을 썼고 그다음 해에는 루크레시아 마르텔의 &lt;자마&gt;로 이론비평, &lt;바쿠라우&gt;로 작품비평을 썼다.


- 루이 푀이야드의 &lt;흡혈귀 강도단&gt;과 영화 &lt;이마 베프&gt;, 드라마 &lt;이마 베프&amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/715/64b2629b27bb9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 우수상 당선자 ‘유선아’ 작품비평, 보이지 않는 것의 형상 - ‘메모리아’를 중심으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103139</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103139</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 09:12:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[보이지 않는 것의 형상, &lt;메모리아&gt;

&lt;메모리아&gt;는 소리의 영화다. 소리는 물질이 있어야 만들어질 수 있는 파동이기에 이것은 또한 존재에 관한 영화라고 할 수 있다. 소리의 근원이 마침내 카메라 앞에 모습을 드러낼 때 우리는 화면에 드러나는 이미지를 응시하며 시간을 고스란히 체험한다. 영화의 처음, 인적 없는 새벽에 차가 빼곡히 들어선 주차장에서 갑자기 도난방지 경보음이 울리기 시작한다. 한 자동차에서 시작한 경보음은 같은 공간에 늘어선 다른 자동차에 전염되듯 퍼져나간다. 모든 자동차의 경보음이 차례로 울렸다가 멈추기까지의 광경을 카메라는 가만히 지켜본다. 아무도 없는 곳에 울렸다가 멎는 소리는 무언가가 여기에 있었고 그것이 떠나갔음을 드러내고 있는 것만 같다. 다시 말하면 &lt;메모리아&gt;는 형체가 없는 소리로 존재를 다루는 영화이자 시간을 체험케 하는 영화다.


전생의 기억과 환생을 주요한 테마로 다루었던 아피찻퐁 위라세타꾼의 몇편의 전작과 &lt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/762/64b26297e0ffa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 우수상 당선자 ‘유선아’ 이론비평, 화신, 유령, 필름 메이킹]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103138</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103138</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 09:12:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘이마 베프’(Irma Vep)는 &lt;흡혈귀 강도단&gt;에 등장하는 캐릭터의 이름이다. &lt;흡혈귀 강도단&gt;은 루이 푀이야드가 1915년과 1916년에 걸쳐 완성한 열편의 에피소드로 구성된 연작영화로 뮈지도라가 연기한 이마 베프는 관능적인 악인이라는 평과 함께 당시 관객의 주목을 받았다. 올리비에 아사야스는 바로 이 인물, 이마 베프를 앞세워 루이 푀이야드의 &lt;흡혈귀 강도단&gt;을 영화로 리메이크한다는 내용으로 한편의 영화와 하나의 드라마 시리즈를 연출했다. 영화사에서 그리 잘 알려져 있지 않았던 &lt;흡혈귀 강도단&gt;은 아사야스가 1996년에 연출한 영화 &lt;이마 베프&gt;를 통해 오마주를 바친 이후 널리 알려졌다.


&lt;이마 베프&gt;의 작중 영화감독인 르네 비달은 스탭과 출연진으로부터 대체 왜 &lt;흡혈귀 강도단&gt;을 리메이크하냐는 질문과 여러 번 마주한다. 이상하게도 그 질문에 대한 답은 영화 속이 아니라 극장에서 찾을 수 있을 것]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/785/64b262942a74c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 우수상 당선자 ‘김신’, “경계 없는 평론 활동을 하고 싶다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103137</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103137</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 09:12:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“처음 영화비평을 했을 때는 남들이 보지 못한 것을 나는 보았다는 예술가적인 자의식이 없었다고 할 수 없다. 그런데 나이를 먹으면서 내가 어떤 글을 쓰고 작업을 하느냐보다 어떤 공동체에 속해 있는지가 중요하다는 것을 깨달았다.” 김신 당선자는 2019년, 2022년에 &lt;씨네21&gt; 영화평론상 최종심까지 올라간 이력이 있다. 지난해에는 &lt;부산일보&gt; 신춘문예 평론부문과 대산대학문학상 문학평론 최종 후보로 거론됐으나 실제 수상으로 이어지지는 못했다. 동시대의 이미지를 다양하게 비평하며 영화계 외부에서도 재미있게 읽을 수 있는 글을 쓰고 싶다는, 김신 당선자와 만났다.



- 여러 차례 최종심까지 올랐던 터라 이번 수상이 더욱 남다르겠다.


= 오기가 있었다. 작품비평에서 내가 영화를 분석할 수 있다는 것을 보여줬다면 이론비평을 쓸 땐 일부러 이상한 글을 많이 썼다. (웃음) 미디어 환경도 복잡해진 데다 내가 소설이나 웹툰을 창작하는 예술가이기도 해서 나름의 자의식이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/607/64b26290411f4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 우수상 당선자 ‘김신’ 작품비평, Open 24 hours - ‘리코리쉬 피자’를 중심으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103136</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103136</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 09:12:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1차 석유파동 전후의 산페르난도 밸리를 담아낸 &lt;리코리쉬 피자&gt;의 첫 번째 화면은 화장실에서 거울을 보고 있는 주인공 개리 발렌타인의 뒤편에서 변기가 폭발하는 장면이다. 그 직후 영화는 장면을 바꿔 평화롭게 복도를 걸어가는 알라나와 개리가 처음 눈이 맞는 현장을 보여준다. 먼저, 상호연관성이 결여된 두 장면을 이어 붙인 이 몽타주를 다소 도식적으로 해석할 수 있을 것이다. 이 몽타주가 여러 사건과 인물을 혼란스럽게 흡수하며 질주하는 &lt;리코리쉬 피자&gt;의 마취적 구성을 집약하는 미장아빔으로 기능한다는 것이다. 그런데 정반대의 해석을 제시할 수도 있다. 어쩌면 첫 장면에서 개리가 변기 폭발을 피해 화장실에서 빠져나왔기 ‘때문에’, 그가 다음 장면에서 복도를 거니는 알라나와 마주칠 수 있었다는 인과론적 추정이다. 그런데… 다시 보니 두 장면이 시간적으로 인접해 있다는 근거는 없으므로 우리는 세 번째 해석을 제출해볼 수도 있다. 이게 우발적인 연결이든, 필연적인 만남이든]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/419/64b2628ca3e20.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 우수상 당선자 ‘김신’ 이론비평, 성직자에서 직장인으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103135</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103135</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 09:12:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[예술계의 무수한 거인들이 작고한 지난 한해와 올해 초, 나를 가장 슬프게 했던 소식은 아오야마 신지와 이강현 감독의 부고였다. 지난 세기를 대표하는 거장의 죽음도 적잖은 충격을 전했지만, 20세기의 역사를 직접 통과하지 못했던 나는 내가 살아온 90년대와 21세기 초의 현실을 영화적으로 재구성하려 분투했던 이들의 작업에서 더 커다란 우정을 느끼곤 했다. 비평가로 활동하던 시절의 에릭 로메르는 영화비평의 목적이 “그저 어렵사리 명맥을 유지하는 과거의 작품만을 파고드는 것이 아니라, 우리 시대의 역사에 훨씬 더 중요하다고 여겨지는 작품에 눈을 돌리게 하는 것”이라고 말한 바 있다. 나는 로메르의 이 말을 곱씹으며 종종 아오야마와 이강현의 대표작인 &lt;유레카&gt;와 &lt;얼굴들&gt;을 떠올리곤 했다. 두 영화 또한 과거의 이상에 대한 믿음을 지속하려고 시도하되, “그저 어렵사리 명맥을 유지하는” 과거의 유산에만 매몰되지 않은 채 동시대의 현실적 제약을 직시하는 것을 게을리하지 않]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/185/64b26288bd5e8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 영화를 바라보는 정직하고 애정어린 시선, 제28회 <씨네21> 영화평론상 우수상]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103134</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103134</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 09:12:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제28회 &lt;씨네21&gt; 영화평론상 심사 결과, 올해도 최우수상 없이 우수상 2명을 선정했다. 최종 심사는 &lt;씨네21&gt; 영화평론상 출신인 이지현, 송형국, 김소희 평론가와 이주현 &lt;씨네21&gt; 편집장이 맡았고 김신, 유선아씨에게 공동 우수상을 수여하기로 결정했다. 올해 응모작은 총 54편이었다. 이중 10명의 글을 최종심사에서 살폈다. 아쉽게도 “눈에 띄는 단 한편은 없었다”는 게 심사위원들의 공통된 의견이었다. 올해는 유독 이론비평과 작품비평의 편차가 크거나 장점만큼 단점이 분명한 글이 많아 수상작 선정에 어려움을 겪었다. 김신, 유선아씨의 글이 최우수상으로까지 이어지지 않은 것도 그런 이유에서다. 유선아씨는 무성영화 &lt;흡혈귀 강도단&gt;, 영화 &lt;이마 베프&gt;, 시리즈 &lt;이마 베프&gt;를 엮어 현시대의 영화에 대해 질문하는 이론비평을 제출했고, 작품비평에선 아피찻퐁 위라세타꾼의 &lt;메모리아&gt;에 등장하는 사운드의 의미를 탐]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/014/64b2628442310.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘악귀’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103148</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103148</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 11:12:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[여느 오컬트 드라마와 달리 SBS &lt;악귀&gt;는 시청자가 귀신 이미지에 소스라쳐 물러서기 전에 화면을 전환하고 흐릿한 상에, 스치는 찰나에 더 다가가게 하는 방법을 취한다. 스물다섯의 공시생 구산영(김태리)에겐 정체와 목적이 불분명한 악귀가 들락날락하는데, 이를 알기 쉽게 가시화하는 CG 사용을 않고 배우에게 맡긴 덕분에 민속학 교수 염해상(오정세)과 대화하던 산영이 “아” 하는 한마디로 매끄럽게 인격이 스위치되는 순간들을 만들어낸다. 산 사람과 귀신. 분명한 경계가 있음에도 식별하기 어려운 같음에 붙들리게 하는 것이 이 드라마의 매력이랄까. 이삿짐센터 아르바이트를 마치고 개천 돌다리를 흥얼거리며 건너는 뒷모습이 산영의 의식을 악귀가 장악하고 있던 때임을 나중에 알고 나서 떠올린 장면이 있었다. 극에 처음 등장한 산영이 배달 일을 하며 퇴근하는 직장인 무리의 퇴사 푸념을 듣던 그 뒷모습이었다. 한강 다리에 도착해 몸을 기울이는 산영과 이삿짐 일이 끝나고 유복한 아이의 인형을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/648/64b12d213413c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘하이 데저트’ ‘하모니움’ ‘멜랑콜리아’ ‘숨 쉬어라’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103147</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103147</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 11:12:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;디 아워스&gt;


Apple TV+ ▶▶▶

액정이 다 깨진 스마트폰을 사용하며 금방이라도 시동이 꺼질 것만 같은 고물차로 난폭 운전을 하고 있는 한 여자. 이 여자의 이름은 페기 뉴먼이다. 과거 마약상이었던 페기는, 지금은 서부개척시대를 재현한 민속촌에서 파트타임으로 생계를 이어간다. 아직도 가끔씩 마약에 손대는 것 같기도 하다. &lt;하이 데저트&gt;는 이 문제적 인물이 큰돈을 벌기 위해 사설탐정 일을 시작하면서 생기는 일화를 다룬 시리즈물이다. 주연은 &lt;보이후드&gt;의 퍼트리샤 아켓, 감독은 &lt;미트 페어런츠&gt; 시리즈의 제이 로치이며 코미디의 대가 벤 스틸러가 제작에 참여했다.


&lt;하모니움&gt;


왓챠, 웨이브, 시리즈온, 티빙 ▶▶▶▶

7월19일 개봉예정인 &lt;러브 라이프&gt;의 감독 후카다 고지가 2016년에 발표한 작품이다. 그해 칸영화제 주목할 만한 시선 부문에서 심사위원상을 받은 이 영화는, 살인을 저지른 한 전과자가 친]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/559/64b12d1e88f98.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>