<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 칼럼</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Dec 2021 19:32:42 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[정종화의 충무로 클래식] 세 청년의 서울 생존기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99282</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99282</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 06:24:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제작 동아수출공사 / 감독 이장호 / 상영시간 118분 / 제작연도 1980년


결국 유신은 무너졌고 얼어붙었던 문화계도 해동의 순간을 맞았다. 1976년 대마초 사건으로 한국영화인협회 감독위원회에서 제명당한 후 4년 동안 활동이 막혔던 이장호도 다시 연출할 기회를 얻는다. 그의 말대로 이데올로기적 각성의 시간을 보낸 후 선택한 원작은 최일남의 중편소설 &lt;우리들의 넝쿨&gt;이었다. 크레딧에는 감독이 쓴 것으로 되어 있지만 사실 시인이자 소설가인 송기원이 썼다. 당시 그가 수배 중이어서 이름을 뺀 것이다. 1980년 3월 완성된 시나리오로 문화공보부에 제작 신고해 주로 외설적인 장면들을 순화하라는 지적을 받았지만, 현재 볼 수 있는 118분 버전에서 확인할 수 있는 장면들이 많아 감독은 아랑곳하지 않고 촬영을 단행한 것으로 보인다. 6월 말 촬영을 마치고 7월 말 검열 신청을 했는데, 다소 늦어졌지만 8월19일 서류 기록상으로는 어떠한 수정 사항도 없이 113분의 러닝타임으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bxK3gF/btropmltEmf/ytUVOUozdxftqEJd0Vf8E1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[장영엽 편집장] 2021년을 결산하며]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99309</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99309</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 05:19:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[희소식과 먹구름이 공존하는 연말이다. 12월15일 &lt;스파이더맨: 노 웨이 홈&gt;이 개봉 첫날 63만 관객을 돌파하며 코로나19 팬데믹 이후 가장 높은 오프닝 스코어를 기록한 반면, 12월18일부터 영화관의 영업시간이 밤 10시까지로 제한되며 개봉을 준비 중이던 영화 관계자들의 마음을 무겁게 하고 있다. 최근 영화계 여러 단체들(한국영화프로듀서조합, 한국영화감독조합 이사회, 영화수입배급사협회, 한국시나리오작가조합, 상영관협회)이 발표한 긴급 성명 ‘극장 영업시간 제한은 영화산업의 도미노 붕괴를 가져온다’를 보면 지난 2년간 사회적 거리두기 강화를 반복하며 겪어야 했던 피로감이 이제는 마지노선에 다다랐다는 생각마저 든다.


이번 송년 특대호를 통해 소개하는 ‘2021년을 빛낸 &lt;씨네21&gt;의 베스트 영화’ 목록 또한 한국영화계가 지난 1년간 겪어온 ‘암흑의 시간’을 반영한 결과라고 하겠다. 31명의 평론가와 기자들이 보내온 설문 결과를 집계한 송경원 기자는 “쓸쓸하다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bKxi51/btrob7nPb47/K1VsAIxmuaXAhaPgXmi6e1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김겨울의 디스토피아로부터] 어드벤트 마법]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99244</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99244</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 06:23:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘어드벤트 캘린더’라는 게 있다. 나도 이것의 존재만 알고 이름은 몰랐는데 이걸 ‘어드벤트 캘린더’라고 부른다고 한다. 어드벤트 캘린더가 뭐냐면, 크리스마스를 기다리면서 하루에 하나씩 그 날짜에 준비된 제품을 사용하도록 만들어진 일종의 ‘선물 달력’이다. ‘어드벤트’가 영어로 강림절, 그러니까 크리스마스 전의 4주간을 뜻하기 때문에 이렇게 부른다. ‘홀리데이 캘린더’라고 부르기도 한다.


두툼한 상자에 날짜 표시가 여기저기 흩어져 있고 그 숫자 부분을 꾹 누르면 종이가 뜯어지면서 안에 있는 제품을 만날 수 있다. 화장품부터 초콜릿, 주얼리, 향수, 와인, 맥주, 장난감 등 종류도 다양하다. 상자가 무한히 커지기 힘든 만큼 제품들도 보통 작은 사이즈로 만들어져 있어 미니어처를 모으는 듯한 느낌도 든다.


최근에 티 어드벤트 캘린더를 선물로 받았다. 매일 그날의 차 티백이 들어 있다. 어떤 날은 평범한 차, 어떤 날은 가향 차가 들어 있고 어느 날은 티백 한개, 어느 날은 티백이 두]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/chrSC1/btrn6POqCYJ/lNZUTxlwOkYDvf6NdpzeS1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 완벽하지 않은 채로 써나가기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99237</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99237</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 06:23:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 원고를 작성할 때 클라우드로 연동되는 문서 작성 앱을 사용한다. 스마트폰에 기본적으로 깔려 있는 메모장 앱도 비슷한 기능을 제공하지만 지원하는 기기가 다른 경우가 있기 때문에 사용하는 목적에 따라 몇 가지를 함께 쓴다. 장점이 많다. 예전에 워드프로세서 프로그램으로 글을 쓸 때는 원고용 컴퓨터를 반드시 사용해야 하거나 파일을 저장해 다녀야 했는데 이제는 어떤 환경에서도 쓰던 글을 이어서 쓸 수 있게 되었다. 누워서 스마트폰으로 쓰던 내용을 작업실 컴퓨터에서도 이어 쓸 수 있다. 갑자기 생각나는 단어들을 스마트폰 메모장에 기록해두거나 녹음을 했다면 나중에 노트북을 열어 확인할 수 있다. 갑자기 떠오른 애매한 것들이 그 모양 그대로 저장되어 있어서 생각을 계속 이어 갈 수 있다. 작은 USB에 이런저런 파일을 들고 다니던 시절을 생각하면 저장장치를 잃어버리지는 않을까, 고장나지는 않을까 하는 걱정을 하지 않아도 된다. 물론 그렇게 편리한 도구들이 글쓰기를 더 쉽게 해주었느냐 하면]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oxVPr/btrn2ZxAE5Y/MjBxNdywfR7xfk5AVvPCmk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[장영엽 편집장] 배우 in 시리즈]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99243</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99243</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 08:22:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[결산의 시즌이 돌아왔다. 안부를 묻고, 새해 계획을 공유하고, 건강과 안녕을 기원하는 날들이 시작된 가운데 &lt;씨네21&gt; 편집부 또한 연말 설문 취재로 분주한 나날을 보내고 있다. 결산에 앞서 2021년의 중요한 키워드를 언급하자면 ‘시리즈’를 말하지 않을 수 없다. 지난해 연말 한국 엔터테인먼트 산업 키플레이어 55인이 참여한 설문에서 영화와 드라마의 크로스오버, 시네마틱 드라마가 올해의 화두로 언급되었는데 그 예상이 짐작보다도 빠르게 현실이 되었음을 알 수 있는 한해였다. 이러한 흐름을 반영해 &lt;씨네21&gt;은 2021년의 베스트 리스트 특집을 두 차례로 나누어 진행한다. 다음주에 발행될 송년호에서는 한국영화 결산을, 신년호에서는 시리즈 결산을 진행할 예정이니 두 특집 모두 주목해주시길 바란다. 집계된 리스트만 보아도 올 한해 얼마나 많은 변화가 있었는지 절감하실 거라 자부한다.


시리즈가 한국 엔터테인먼트 산업의 핵심적인 콘텐츠로 자리매김하며 발생한 중요한 현]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/evTb4j/btrnteDmL7z/PURGrx2RU9EAHHc1WKWerK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[송길영의 디스토피아로부터] 밀레니얼의 취향, 자존의 증명]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99218</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99218</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 14:20:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[밀레니얼은 그 이전 세대에 수수께끼와 같아 보인다 한다. 생활의 도처에서 만나 삶을 공유하고 있음에도 이따금 느껴지는 세대간 불협화음은 나이 든 사람들의 눈에는 생경하기 이를 데 없다고 토로한다. 이들의 마음이 도통 이해가 안된다며 데이터로 읽어달라는 조직들이 많아 프로젝트로 분석한 것도 한두번이 아니다. 기업의 경우에는 두 가지 관점이 어려움의 출발이다. 첫째는 소중한 고객이니 어떻게 대우해야 할지 묻는 것, 두 번째는 회사의 밀레니얼 직원들이 왜 이렇게 불만이 많은지 알려달라는 것이다. 데이터를 통해 분석해보니 크게 세 가지의 특징을 이해할 수 있었다.


첫 번째, 자존이 중요한 사람들이라는 것. 자신에 대한 소중함을 인식하고 그에 합당한 인정과 대우를 요구한다. 뿐만 아니라 자존이 무너지지 않도록 자신의 역량을 계속 계발하고 노력을 기울이는 모습이 관찰된다.


두 번째, 취향이 소중한 사람들이라는 것. 자신이 무엇을 좋아하고 어떤 분야에 애호가 있는지 발견한다. 그 취향을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dWHWUy/btrnvObqAPt/AbAws0RTeAkLKPZuqX0o20/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[장영엽 편집장] 배우, 감독이 되다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99192</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99192</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 14:20:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올겨울은 배우 출신 감독들의 영화를 연달아 만나볼 수 있는 시즌이 될 것이다. 지난 11월17일 개봉한 조은지 감독의 &lt;장르만 로맨스&gt;를 시작으로 유태오 감독의 &lt;로그 인 벨지움&gt;(12월1일 극장 개봉), 박정민, 손석구, 최희서, 이제훈 감독의 &lt;언프레임드&gt;(12월8일 OTT 플랫폼 왓챠 공개)가 관객을 만난다. 이 세편의 영화는 배우 출신 감독들의 영화가 단 한번의 반짝 이벤트나 외유가 아님을 알리는 준수한 사례다. 1331호 조은지 감독의 인터뷰를 시작으로 이번호에서는 &lt;로그 인 벨지움&gt;을, 다음호에서는 &lt;언프레임드&gt;를 좀더 자세히 들여다보는 지면을 마련할 예정이다.


픽션과 리얼리티가 섞인 유태오 감독의 다큐멘터리 &lt;로그 인 벨지움&gt;을 보면 배우들이 왜 연출에 매혹되는지 어렴풋이 짐작할 수 있을 것 같다. 코로나19 팬데믹 초기, 벨기에 앤트워프의 어느 호텔에 갇힌 그의 공간에는 늘 이동식 삼각대와 조명, 배터]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bO0Wqh/btrmTPv2HGW/F6wbTD4LMMyK4bVndGSXRK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[정소연의 디스토피아로부터] 시간으로 해결되지 않는 일]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99179</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99179</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 14:20:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 10월 중순, 나는 헛소문으로 인한 온라인 괴롭힘에 휘말려 피해자가 되었다. 이름과 얼굴이 알려진 데다 송무변호사 일이 늘 책상머리에 앉아 하는 것만은 아니다 보니 이런저런 어려움은 이전에도 있었다. 그러나 생업과 윤리성에 직접 관련된 거짓 소문이 집요하게 돌고, 수백명, 아니, 1인이 복수계정을 만들고 여러 글을 계속 쓸 수 있는 SNS의 특성상 내가 느끼기에는 수천명이 나를 비난하는 경험은 처음이었다. 처음에는 보지 않으려고 했다. 어떻게 세상 사람들이 모두 내 마음 같고, 어찌 사람이 억울한 일 하나 없이 살 수 있겠는가. 내 자리를 잘 지키고 있다보면 지나갈 일이겠거니 했다. 몇달이 지났다. 일이 해결되지 않았다. 내가 못 본 셈 치던 사이에 오히려 소문과 괴롭힘은 점점 더 덩치를 키웠다. 내가 프로 의식이 없고 무능하고 인권 의식이 없다는 전문성 비하에서, 내가 남자와 결혼했고(그러므로 페미니스트로서 실격이고) 자기모에화를 하는 프로필 그림을 사용하고 있으며(그러므로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/DOmxi/btrmK7YnzRh/pFpWnl9UF1s7rv3Dcu4cU0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 우리는 끝없는 과정에 놓여 있어]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99115</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99115</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 14:20:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가사를 쓸 때 아이디어를 얻기 위해, 또 만들어진 가사를 확인하기 위해 쓰는 나만의 방법이 있다. 문장을 뒤집어보는 것이다. 이를테면 이런 식이다.


‘잊어야 할 일은 잊어요 → 잊지 말아야 할 일은 잊지 말자’, ‘우리 좋았었던 날은 모두 두고서야 돌아설 수 있었네 → 좋았었던 날을 모두 놓아두지 않고서는 돌아설 수 없을 것이다’, ‘우리가 함께했던 날들의 열에 하나만 기억해줄래 → 우리가 함께했던 날의 십중팔구는 잊어버리자’, ‘조금 힘겨운 하루였다고 해도 언제나 그렇지는 않을 수도 있겠지 → 때로 아닐 수 있겠지만 대체로 힘겨운 하루일 것이다.’


엄밀하게 규칙이나 방법이 있는 것은 아니고 그냥 바꾸어본다. 1천피스 퍼즐을 맞추다가 그림을 보고서는 더이상 맞출 만한 것이 없을 때 아무 조각이나 일단 갖다대보는 것처럼. 지나가는 차 번호판의 숫자를 그냥 더해보는 것처럼. 때로는 단순히 순서를 반대로 놓아보기도 하고, 가끔은 원인과 결과를 바꾸어보기도 하고, 조금 논리적으로 수]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/xwFPJ/btrmKEoDawl/ghH4insDRZhM18734tKBS0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[장영엽 편집장] '타짜'가 우리에게 남긴 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99130</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99130</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 14:20:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[언젠가 지인의 집에서 여러 명이 함께 TV를 본 적이 있다. 이리저리 채널을 돌리다 마침 방영 중이던 &lt;타짜&gt;에 시선이 머물렀고 모두가 함께 영화를 보기 시작했다. 그런데 자리를 비웠던 친구가 돌아와 TV를 보더니 1초 만에 영화의 제목을 맞히는 게 아닌가. 배우도, 영화 제목을 소개하는 자막도 없이 오직 담벼락만 나오는 장면이었는데 말이다. 대체 어떻게 무슨 영화인지 알았냐는 좌중의 질문에 대한 그의 답변. “내가 &lt;타짜&gt;를 40~50번은 봤는데 아무려면 담벼락을 보고 무슨 영화인지 모를까.” 흔치 않은 일화라는 생각에 오랫동안 기억에 남았는데, “&lt;타짜&gt; 몇십번 봤어요”가 여전히 많은 사람들의 첫인사라는 이번호 조승우 배우의 인터뷰를 읽으니 담벼락만 보고도 이 영화가 &lt;타짜&gt;인 줄 알아챌 사람이 대한민국에 적지 않겠다는 생각이 든다.


어느덧 최동훈 감독의 &lt;타짜&gt;가 세상에 첫선을 보인 지 15주년이 되었다. 2006년 추석]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cHK05V/btrmgst3CNQ/o54gWMKmoYPVUcNOfCaiN0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[우석훈의 디스토피아로부터] 판타지 비즈니스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99095</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=5&amp;mag_id=99095</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 14:20:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근에 집에서 &lt;무신: 용의 귀환&gt;이라는 2020년에 제작된 중국영화를 보았다. 물론 무료라서 본 것이기도 하고, 조자룡 얘기라서 본 것이기도 하다. 아내는 최근의 중국영화들을 선전영화라고 질색하고, 그런 걸 보고 있는 나를 한심하게 쳐다보고 간다. 가끔씩 중국 고전을 다룬 영화 중에서 의외로 재밌는 것들이 있기는 하지만, 대부분 재미없다. 유명한 조자룡의 장판교 전투를 다룬 영화이기는 한데, 중요한 역할을 할 것 같은 여주인공이 중반까지도 못 가고 바로 죽어버려서 김이 샜다. 그 후에 영화는 산으로 갔다. 조자룡 나오는 영화는 어지간하면 보고, 한신 나오는 영화도 설령 가짜 영화라도 본다. 그건 나의 판타지다. 프랭크 허버트의 &lt;듄&gt;은 1984년에 영화로 만들어졌다. 망했다. 스팅이 출연했고, 음악은 토토가 맡았다. 나는 재밌게 봤지만, 사람들의 판타지를 만들지는 못했던 것 같다. 그때 O.S.T 음반을 샀고, 아직도 가끔 듣는다. 뒤에 미국에서 만들어진 드라]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dmBWlz/btrl93uGDE5/GcViIMKUQpapNPgFnx3bp1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>