<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 27 Aug 2023 23:33:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] ‘연인’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103395</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103395</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 11:11:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[MBC &lt;연인&gt;의 때는 병자호란. 가혹한 시절을 한발 물러서 조망할 셈이던 사내 장현(남궁민)은 부채를 칼로 바꿔 쥐었고, 포근한 이불을 뒤채며 잠꼬대를 하던 능군리 사족 처녀 길채(안은진)는 빨간 실타래를 따라 낭군님을 찾던 그 꿈을 피난길 한뎃잠을 자며 꾼다. 장현과 길채는 어긋나길 반복하면서도 구하고 지키며 살고자 하는 길이 자꾸 맞닿는 연인이다.


서로 옆모습을 좇는 시선이 비애가 되지 않도록 길채의 동무 은애(이다인)는 “겁나고 무서운 일이 있을 땐 가장 의지되는 사람을 찾”는다며 전쟁 소식에 길채가 누굴 보았는지 장현에게 알려주었다. 저도 모르게 가닿는 시선만큼 절박할 때 떠올리는 회상 신 역시 중요하다. 은애를 겁탈하려던 오랑캐를 길채가 칼로 찌르고 함께 사체를 처리한 은애가 떠올린 것은 마을 어른의 가르침이었다. “여인이 오랑캐에게 욕을 당한 경우 죽는 것은 당연하거니와 잠시 적과 얼굴을 마주했다 해도 살 수가 있겠느냐”는 말, 줄곧 배우고 의지했던 가치가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/962/64e88c4869b59.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘디 아더스’ ‘번지점프를 하다’ ‘콰르텟’ ‘호우시절’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103394</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103394</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 11:11:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;디 아더스&gt;


넷플릭스, 시리즈온, 왓챠, 웨이브, 티빙 ▶▶▶▷

1945년 영국의 외딴 저택의 안주인 그레이스(니콜 키드먼)는 햇빛 알레르기가 있는 어린 자녀들 때문에 커튼 치는 일에 집착하며 2차대전에 참전한 남편이 돌아오길 기다린다. 열대야로 잠 못 이룬다면 이 영화가 더위 해소에 도움이 될지 모른다. 알레한드로 아메나바르 감독의 2001년작 &lt;디 아더스&gt;는 ‘귀신 들린 집’ 장르의 공포영화로, 발밑에서 드라이아이스 안개가 퍼지듯 으스스한 냉기가 감도는 영화다. 보이진 않으나 분명 안에 있는 존재를 우아하고 능숙하게 숨겨 관객을 마지막까지 어지럽히고, 아메나바르만의 깜짝 반전이 슬픔이 깃든 집 앞을 서성이게 한다.


&lt;번지점프를 하다&gt;


시리즈온, 웨이브 ▶▶▶

&lt;콘크리트 유토피아&gt;와는 다른 이병헌의 모습이 보고 싶다면 이 영화다. 김대승 감독의 2001년작 &lt;번지점프를 하다&gt;에서 그는 영원불멸한 사랑에 뛰어드는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/813/64e88c43e3ce6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘빨강, 파랑, 어쨌든 찬란’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103393</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103393</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 11:11:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아마존 프라임 비디오 / 감독 매슈 로페즈 / 각본 매슈 로페즈, 테드 말라워 / 출연 테일러 자카르 페레즈, 니컬러스 갈리친, 우마 서먼 ▶▶▷


어머니(우마 서먼)가 미국 대통령인 알렉스(테일러 자카르 페레즈)는 영국의 사랑받는 막내 왕자 헨리(니컬러스 갈리친)가 여러모로 아니꼽다. 20대 또래라 전세계적으로 비교당하는 것도 그렇고 젠체하는 그의 태도도 싫지만 무엇보다 과거 기후 회의에서 자신의 인사를 받아주지 않은 게 결정타다. 그런데 어머니의 재선 레이스를 앞두고 그와 친한 척해야 할 상황이 발생한다. 영국으로 날아가 절친 작전을 수행하던 중 인사 거부에 대한 오해가 풀리면서 헨리와 가까워지고, 곧 그와 연인 사이가 된다.


&lt;빨강, 파랑, 어쨌든 찬란&gt;은 도발적이고 솔깃한 발상을 로맨틱 코미디의 문법에 얹어 새롭고도 익숙한 길을 간다. 대통령 아들과 왕자가 주인공이기에 남다른 스케일이 주는 기본적인 재미가 있다. 이들이 참석한 피로연은 성대한 국가 행사고, 생]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/803/64e88c3ea6a10.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘마야3: 숲속 왕국의 위기’, 비폭력주의로 분란을 해결하는 꿀벌들의 비행]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103376</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103376</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“꿀벌들의 우정은 영원하다!” 단짝 친구인 꼬마 꿀벌 마야와 윌리가 모험을 떠난다. 여왕에게 줄 소중한 물건을 찾아볼 요량이다. 그러던 중 둘은 한 개미를 우연히 만나고, 귀한 황금알을 ‘그린 리프’란 마을에 가져다줄 것을 부탁받는다. 원체 의협심이 강한 마야는 개미의 청을 받아들여 여행길에 오른다. 그런데 딱정벌레 무리가 나타나 황금알을 채가려 한다. 알고 보니 황금알에서 태어날 개미는 개미 군락의 대를 이을 공주였으며 딱정벌레들은 개미 군락을 지배하기 위해 공주를 납치하려던 것이다. 이 와중에 황금알에서 태어난 개미 공주는 윌리를 부모처럼 따르기 시작한다.


개미 군락을 점령하려는 딱정벌레들의 계획엔 약육강식이란 자연의 질서가 깃들어 있다. 그러나 마야와 친구들은 자신들을 쫓던 딱정벌레를 물가에서 살려주거나 우연히 맡았을 뿐인 타종의 공주를 자식처럼 대하며, 폭력에 박애로 대응한다. 이러한 마야의 태도는 딱정벌레 무리와 개미 군락의 전투를 노래로 막으려는 장면에서 극에 달한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/489/64e5b1135656e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘메가로돈2’, 살육을 위한 느닷없는 전개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103375</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103375</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인간과 메가로돈의 공존은 가능한 것일까. 전편에서 조나스(제이슨 스테이섬)의 활약으로 백악기 시대부터 활동했던 거대 상어 메가로돈의 존재가 세상에 밝혀지고, 이에 인간은 중국 하이난에 해양연구소를 설치해 본격적인 심해 탐구에 나선다. 그곳의 담당자 지우밍(오경)은 새끼 메가로돈을 포획해 조련을 시도하는데, 조나스를 비롯한 대원들이 심해 탐사를 떠난 날 메가로돈이 우리를 탈출함에 따라 대원들은 위기에 처하게 된다. 아무것도 보이지 않는 해저 7000m에서, 조나스는 다시 한번 맨몸으로 메가로돈에 맞선다.


스티브 앨튼의 해양 호러 소설 &lt;메그&gt;를 원작으로 제작된 미·중 합작영화 &lt;메가로돈&gt; 시리즈의 속편이 나왔다. 전편에 이어 제이슨 스테이섬이 주연으로 출연하고, &lt;레베카&gt; &lt;하이-라이즈&gt; 등을 연출한 벤 휘틀리가 감독을 맡았다. 전편의 세계적인 흥행 성공에 힘입어 만들어진 속편인 만큼 &lt;메가로돈2&gt;는 크리처의 압도적 크기에 걸]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/013/64e5b10f387e7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘아만다’, 떠날 생각도 없고, 떠나지도 않는 ‘레이디 버드’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103374</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103374</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[파리에 머물던 아만다(베네데타 포르카롤리)는 언니의 약국에서 일한다는 명분으로 자신이 자랐던 이탈리아의 도시로 돌아온다. 불행히도 아만다에게 이 유년의 공간은 통속적인 의미에서의 고향이 아니다. 파리와 마찬가지로 낯설기만 한 그 동네에서 아만다는 제대로 된 일을 찾지도, 친구를 사귀지도 못한다. 그는 그런 자신을 가족들이 창피해한다고 여기며 상처받지만, 그런 만큼 가족의 인정에 목말라한다. 그러던 어느 날, 엄마의 강권으로 아만다는 어린 시절에 어울렸던 레베카(갈라테아 벨루지)를 만난다. 엄마에 의하면 레베카는 번듯한 변호사가 될 계획이라고 했지만, 사실 그는 방에 스스로를 가두고 아만다와 마찬가지로 누구와도 어울리지 못하는 처지다. 아만다는 자신이 파리로 떠나면서 친구가 되어주었을 단 한 사람을 잃었던 것이라고 생각하며, 그 친구를 되찾기 위해 레베카를 방 바깥으로 끌어내기로 마음먹는다.


영화의 중반부, 아만다와 파티에서 우연히 마주친 남자가 도로에서 사슴을 본 적이 있다고 말]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/892/64e5b10a530ac.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘볼코노고프 대위 탈출하다’, 부끄러움을 아는 자만이 선택할 수 있는 독특한 동선]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103373</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103373</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[볼코노고프 대위(유리 보리소프)는 출근길에 동료의 투신을 목격한다. 소련의 정보기관 NKVD 소속인 그는 본능적으로 자신이 다음 차례가 될지도 모른다는 생각을 하게 된다. 때는 1938년, 스탈린의 대숙청이 한창 진행되던 시기다. 간첩·반역, 반소련 선전활동 등의 죄목으로 무고한 사람들을 고문한 뒤 총살시키는 일을 자행했던 NKVD는, 이제 조직 내부에서까지 반동분자를 색출하기에 이르고, 그 분위기를 빠르게 감지한 볼코노고프는 한발 앞서 도주를 시작한다. 그런데 그 동선이 독특하다. 목숨을 부지하기 위해 멀리 도망치는 대신, 볼코노고프는 그동안 자신이 사살했던 사람들의 유족을 찾아나선다. 그리고 그들에게 용서를 구한다. 그런 그의 뒤를 직속 상사 골로브냐 소령(티모페이 트리분체프)이 쫓는다.


&lt;볼코노고프 대위 탈출하다&gt;는 스탈린 공포정치 시대의 소련을 배경으로 진행되는 한 남자의 탈출극이다. 형식상으로는 쫓기는 주인공을 따라가는 액션 스릴러 장르영화의 성격을 지니지만]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/579/64e5b10646062.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘강변의 무코리타’, 무코리타‘들’이 모여 마주하는 어떤 힘 혹은 진실에 대하여]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103372</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103372</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 11:11:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어느 작은 어촌에 과거가 알려지지 않은 비밀스러운 청년 야마다(마쓰야마 겐이치)가 이사를 온다. 오징어 공장에서 일을 시작한 그는 공장 사장의 소개로 알게 된 무코리타 공동주택에 입주한다. 인적이 드물어 평화로우면서도 무료한 이곳 마을에는 나름의 개성을 지닌 이웃들이 살고 있는데, 대뜸 찾아와 욕실을 빌려달라고 할 만큼 뻔뻔하고 능청스러운 옆집 남자 시마다(무로 쓰요시)가 대표적이다. 어느 날, 야마다는 시청의 사회복지 공무원으로부터 오래전 연이 끊긴 아버지의 사망 소식을 전해 듣는다. 죽은 지 며칠 뒤에야 악취로 인해 이웃에게 발견되었다는 아버지의 마지막은 야마다에게 응어리진 감정을 떠올리게 한다.


장소(&lt;카모메 식당&gt;의 헬싱키, &lt;안경&gt;의 미야코지마섬)에서 대상(&lt;고양이를 빌려드립니다&gt;의 고양이, &lt;그들이 진심으로 엮을 때&gt;의 성소수자와 대안가족)으로 초점을 옮겨가며 거칠고 공허한 현대인의 삶과 그 치유 가능성을 이야기해온 오기가미]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/712/64e5b101d30aa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 엄태화가 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103354</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103354</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 10:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화감독. 영화 &lt;콘크리트 유토피아&gt; &lt;가려진 시간&gt; &lt;잉투기&gt; 등 연출


'LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.



&lt;오퍼: ‘대부’ 비하인드 스토리&gt;


영화 한편을 만들기 위한 과정이 너무 상세해서 외상 후 스트레스 장애가 올 지경이다. 영화를 위해 뭔가를 계속 시도하는 사람들, 그리고 그 노력이 불발될 때의 상황을 보면 내가 다 지치는 것 같다. 하지만 고난만큼 행복의 강도도 크다. 코를레오네 가족을 맡은 배우들이 처음 모여 즉흥극을 하는 장면이 있다. 그때 찍힌 프랜시스 코폴라의 표정이 딱 &lt;콘크리트 유토피아&gt; 반상회 촬영 현장에서의 내 얼굴 같더라. 이 순간, 이 사람들이 정말 살아 있다는 느낌을 받으면서 입이 귀까지 걸렸던 기억이 떠올랐다.


&lt;더 크라운&gt;


최근 본 영화, 드라마를 통틀어 가장]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/249/64e2fff5c8299.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘좀비버스’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103349</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103349</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:11:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재난물이라는 장르가 대개 그렇듯 넷플릭스 예능 &lt;좀비버스&gt;의 시작은 밑도 끝도 없다. 갑자기 좀비로 뒤덮인 세상에서 출연자들은 살아남기 위해 서로 협력하거나 배신하며 다양한 퀘스트를 수행한다.


그러나 “이들의 과몰입에 주의를 요합니다”라는 문구가 무색할 만큼 이 세계에 과몰입하기는 쉽지 않다. 좀비 역을 맡은 연기자들은 출연자들을 공격하면서도 미묘하게 망설이고, 출연자들은 위기 상황에 몰입하기 위해 애쓰면서도 웃음을 참지 못한다.


좀비물 특유의, 인간의 밑바닥을 보여주기 위한 갈등이나 사랑하는 사람을 버려야 하는 딜레마, 처절한 비극 같은 건 &lt;좀비버스&gt;에 없다. 기름이 떨어진 차에 갇힌 채 나가서 주유 좀 하고 오라며 서로 미루는 출연자들의 대화는 평범하게 현실적이고 구체적으로 쪼잔하다. “제 차는 전기차예요.” “형은 나랑 띠동갑이잖아요.” 모두가 위기에 빠졌을 때 “뻥이요!”라고 외쳐 소음에 반응하는 좀비들을 유인하는 뻥튀기 아저씨의 영웅적 행위는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/578/64df51c9454d9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘나쁜 영화’ ‘고독한 영혼’ ‘헝거’ ‘세계의 욕망’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103348</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=103348</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 11:11:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;나쁜 영화&gt;


왓챠, 티빙 ▶▶▶▶ 

정해진 시나리오 없음. 정해진 배우도, 카메라도 없음. &lt;나쁜 영화&gt;는 전통적인 픽션 영화의 제작 방식에 반하는 조건들을 선언하면서 시작된다. 이 선언이 효과적인 전략인 이유는 영화가 1990년대 도시의 변두리에서 떠돌던 이들, 끊임없이 탈선하며 신분 바깥으로 탈구되는 존재들을 다루고 있기 때문이다. 비행 청소년들이 직접 출연하고 각본을 쓰기도 했다는 정보와 함께 영화를 만드는 과정 자체를 드러낸다. 고정된 규범을 이탈하는 이 영화의 제작 방식은 공동체의 안과 밖을 오가면서 다큐와 픽션이 혼재되는 순간들과 날것으로 마주치게끔 한다.


&lt;고독한 영혼&gt;


왓챠 ▶▶▶▶ 

폭력적인 성향을 지닌 시나리오작가 딕슨(험프리 보가트)이 이웃 여인인 로렐(글로리아 그레이엄)과 로맨스를 이어나간다. 한 여성의 살인 사건을 둘러싸고 각각 목격자와 용의자로 만난 두 사람은 서로에게 끌리지만, 딕슨이 폭력적인 성향을 드러낼수]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/888/64df51c50266a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>