<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 23:30:40 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 주어진 것, 구체성 - <수유천> 홍상수 감독에게 듣는 작업 방식]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105845</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105845</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 09:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍상수 감독이 로카르노영화제에서 진행한 관객과의 대화 중 일부 내용을 의역하고 순서를 재구성하여 전한다. 그의 작업은 조금씩 달라 보이되 크게는 한결같다. 잘 알지도 못할 것은 잘 알지 못한 채로 놔두는, 하지만 지금 맞다고 생각하는 것은 틀림없이 맞다고 생각하는 구체적이고 자의적인 해방감, 그리고 끝내 ‘주어진 것’만 받아들이는 태도를 견지한 채 &lt;수유천&gt;을 완성했다.



- 이전 작품들과 &lt;수유천&gt;이 다루는 사랑은 여러모로 달라 보인다. &lt;수유천&gt;으로 말하는 사랑이란 무엇인가.


굳이 말하자면 우리가 가끔 무언가를 아주 강하게 느끼고, 그 느낌이 우리를 어떤 방향으로 이끄는 것. 하지만 사랑이란 신비를 정의하는 건 다소 쓸모없는 일이지 않을까. 사람들은 사랑을 개념화하려고 늘 노력해왔고 그것에 성공하면 우리가 더 자유롭고 확신할 수 있는 곳으로 나아갈 수 있다고 믿었다. 하지만 난 그렇게 생각하지 않는다. 올바른 정의를 찾는 것이 아니라 말과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/792/66ebeac4a6a1a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[자연, 정물, 전임 - 홍상수 영화 속 김민희의 의미]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105844</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105844</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 09:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[*&lt;수유천&gt; 결말에 대한 스포일러가 있습니다.


&lt;수유천&gt;의 전임(김민희)은 그간 홍상수 감독이 견지해온 특정의 영화적 조건과 구조를 사뿐히 무시하는 이상한 존재다. 전임이 점유하고 있는 이 위치와 정체성을 밝히기 위해 그것을 연기한 김민희의 궤적을 먼저 훑어볼 필요가 있다. 후술하겠지만 홍상수의 영화에서 배우 고유의 특질이란 수개의 영화에서 유지되는 하나의 구체성으로 작동하기 때문이다. 김민희가 처음 홍상수의 세계에 들어왔던 &lt;지금은맞고그때는틀리다&gt;의 희정은 두명의 인물 혹은 세계로 분화하여 영화적 구조의 재미를 이끄는 홍상수 영화의 구체적 전형과도 같은 인물로 배치됐다. &lt;당신자신과 당신의 것&gt;의 민정(이유영)처럼 두개의 가능성으로 분열하며 진실을 잘 알지도 못하는 상대방에게 일갈을 가할 줄 아는 그런 사람이었다.


혹은 &lt;밤의 해변에서 혼자&gt;에서 영희(김민희)는 사랑에 빠졌던 늙은 감독 상원(문성근)에게 피 토하듯 화내며]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/159/66ebeac034ac7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 다다르고 흐르는, <수유천>과 김민희론, 홍상수 감독의 말]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105843</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105843</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 09:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[매 반기가 지날 때쯤 잊지 않고 극장으로 돌아오는 홍상수 감독의 32번째 장편영화 &lt;수유천&gt;의 이야기는 큰 어려움 없이 잔잔하게 흘러간다. 주인공은 한 여대에서 강사로 일하는 전임(김민희)이다. 전임의 주위로 모여드는 사람들, 이를테면 전임의 부탁으로 대학 촌극의 연출을 맡은 외삼촌 시언(권해효)이나 전임을 잘 챙겨주는 교수 은열(조윤희), 그리고 촌극에 연관된 몇명 학생들이 등장인물의 전부이다. 전임은 강사 생활을 하는 중에도 본인의 작업에 매진한다. 한강부터 중랑천, 수유천까지 강의 상류로 거슬러 가면서 강물의 흐름을 스케치한 뒤, 베틀을 사용한 직물 작품으로 전환하는 작업이다. 한편 시언은 잘나가는 배우 겸 연출자였지만 블랙리스트 사건에 휘말리며 한동안 일을 하지 못하고 있고, 이를 진정 딱하게 여긴 은열은 시언을 아끼며 가까워진다. 그렇게 몇개의 일상적 이야기가 촌극의 제작 과정과 겹치며 엮인다. 기실 꽤 느슨한 이야기의 빈틈을 메꾸는 것은 로카르노영화제 최우수연기]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/444/66ebeab2569f2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[복길의 슬픔의 케이팝 파티] 내가 미쳤어 정말 미쳤어, <미쳤어> (손담비, 2008)]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105801</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105801</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 06:20:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아이들은 분주하고 산만하게 걷는다. 손에 꼬챙이 음식을 든 채 노래를 흥얼거리고, 갑자기 욕을 하며 발차기를 하고, 서로 모른 척 걷다가 갑자기 우르르 대형을 만들어 목청껏 언쟁하기도 한다. 그들의 보행은 예측할 수가 없어서 어른은 길을 걷다 종종 그들의 대형 안에 포획된다. 굳은 얼굴로 바쁜 척 걷다 성가신 꼬맹이들에게 둘러싸인 어른의 모습은 우스꽝스럽다. 우습게 보이는 것을 가장 싫어하는 어른들은 그들에게서 벗어나기 위해 걸음에 힘과 속도를 붙인다. 그러나 아이들은 다시 점처럼 넓게 흩어져 대수롭지 않게 어른을 포위한다. 뛰지 않는 한 그들을 벗어날 방법이 없다. 뛸까? 말까? 망설임이 그대로 드러나는 어른의 보법은 아이들의 호쾌한 대형 안에서 점점 더 우스워져만 간다.


아이들은 규칙도 없이 삐뚤게 걷고 나는 일정한 호흡으로 바르게 걷는다. 하지만 아이들은 태연하고 나는 위축되어 있다. 그래서 모르는 아이들과 걸을 때 나는 미친다. 어쩌다 나는 똑바로 걷는 것에만 온 정신을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/886/66ebc05164e8a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 사랑의 저울질에 평형 상태란 존재하지 않는다, <사랑의 탐구>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105816</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105816</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 07:14:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10년째 파트너 자비에(프랑시스 윌리엄 레움)와 안정적인 관계를 유지하던 철학 강사 소피아(마갈리 레핀 블롱도)에게 불현듯 새로운 자극이 찾아왔다. 불같은 사랑의 주인공은 별장 수리를 위해 고용한 인테리어 업자 실뱅(피에르 이브 카디날)이다. 첫 만남부터 뜨거운 사랑을 알려준 실뱅과 오랜 시간 친구처럼 지낸 자비에 사이에서 소피아는 완벽한 사랑의 대상을 고민하기 시작한다. 만약 육체와 정신을 저울에 올린다면, 사랑의 무게추는 과연 어디로 향할까. 모니아 쇼크리의 신작 &lt;사랑의 탐구&gt;는 욕망과 사랑, 육체와 정신의 오랜 난제를 사랑의 좌표 위로 내던진다. 양극단에 놓인 두 남자 사이를 왕복하는 소피아는 유구한 논쟁의 해석적 연구자인 셈이다. 온전한 사랑을 위한 소피아의 질적 연구의 궤적은 극단적인 줌인-줌아웃과 파편적인 프레임 배치를 통해 세세히 그려진다. 제76회 칸영화제 ‘주목할 만한 시선’에 초청됐다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/075/66ea7d130de85.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 반투명해진 홍상수의 영화 무용론. 그 틈새로 역류하는 모종의 기시감, <수유천>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105810</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105810</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 07:14:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한 여대에서 강사로 일하는 전임(김민희)은 매일 수유천에 가서 강물의 모습을 스케치한다. 한강에서 중랑천, 수유천까지 강을 거꾸로 올라가며 물의 흐름을 포착하고, 베틀을 사용해 그 이미지를 재현하고 있다. 한편 전임은 한동안 보지 않았던 외삼촌이자 유명 배우 겸 연출자 시언(권해효)에게 학교에서 올려야 하는 촌극의 연출을 맡긴다. 이에 학교에 드나들던 시언은 전임과 친하게 지내는 대학교수 은열(조윤희)과 점차 가까워지고, 두 사람과 전임은 종종 함께 만나 이야기를 나눈다. 홍상수 감독의 32번째 장편영화이자 주연배우 김민희에게 로카르노영화제 최우수연기상을 안긴 작품이다. 이자벨 위페르가 출연했던 전작 &lt;여행자의 필요&gt;보다 극의 구성은 한결 단출하다. 전임으로 인해 엮인 시언과 은열, 촌극에 참여한 대학생들의 작은 만남들을 그린다. 영화의 결은 전작들과 비교하여 크게 특출나지 않지만, 김민희 배우의 자연스러운 활동감이 작품을 아주 경쾌하고 편안하게 만든다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/915/66ea7d1094cfc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 경험이 아닌 이해의 영역 안에서, 나지막한 연대의 위로를, <새벽의 모든>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105809</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105809</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 07:14:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘쿠리타 과학’에는 후지사와(가미시라이시 모네)와 야마조에(마쓰무라 호쿠토)라는 두명의 젊은 직원이 있다. 둘은 마침 옆자리에 앉아 업무를 보는 중이다. 좀처럼 가까워질 기미가 보이지 않던 이들이 마음을 열게 된 건 야마조에가 공황장애로 발작을 일으키고 후지사와가 그를 도우면서다. 후지사와는 월경전증후군으로 감정 조절을 제대로 하지 못하는 상태인데 이를 알게 된 야마조에가 후지사와를 도울 방법을 찾기 시작한다. 로맨스 장르의 문법을 따른 듯한 설정이지만 두 인물은 시종 적절한 거리감을 유지한다. 서로를 돕는 행위도 애정보다는 동질감과 이해의 영역 안에서 이루어진다. 질병의 치유가 아닌 반복된 일상 속에서의 변화를 보여주는 것으로 영화는 연대가 가진 힘을 역설한다. 전작 &lt;너의 눈을 들여다보면&gt;보다 묘사는 더 직접적이지만, 절제된 감정과 인물간의 거리감은 미야케 쇼 감독의 연출 방식을 재확인시킨다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/003/66ea7d0f386c8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 모델의 의미를 묻다, 아녜스 바르다의 초상 영화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105805</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105805</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 06:20:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1500년 무렵 레오나르도 다빈치 앞에서 포즈를 취했던 부인의 정체에 대해선 지금도 의견이 분분하다. 스푸마토 기법을 고안하기 전 레오나르도 다빈치가 읽고 노트했던 도서 목록이 발견된다면 학술 뉴스 레터에 실려 미술사학자들에게 전달되겠지만, 16세기 유럽의 귀부인이 다빈치에게 초상화를 그려달라는 요청을 적은 편지가 발견된다면 그 소식은 일간지에 실리고, 일간지의 유튜브 영상 채널에 오늘의 세계 소식으로 제작될 것이다. 사람들은 유명한 초상화나 인물상을 볼 때면 누구를 앞에 두고 그린 것인지 묻곤 한다. 작가의 손을 거쳐 탄생한 작품의 삶, 세계, 가치는 모델의 삶, 세계, 가치와 동일하지 않지만 모델의 정체에 대한 사람들의 집요한 관심은 작품이 모델이라는 존재의 현존성에서 자유로울 수 없다는 것을 입증한다.


루브르 미술학교에서 공부하고, 연극 극단 사진사로 예술계에 입문한 프랑스 감독 아녜스 바르다는 여러 차례 카메라로 초상화를 그렸다. 첫 번째 장편영화 &lt;라 푸앵트 쿠르트]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/451/66ea6edee78dc.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 배웅과 마중의 시간에 대하여, <딸에 대하여>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105803</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105803</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 06:20:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소설이라는 허구를 어떻게 재현해낼 것인가. 이는 동명의 소설을 원형으로 삼고 있는 &lt;딸에 대하여&gt;에 대해 우리가 흔히 품을 수 있는 기대이자 의심이다. 대중으로부터 이미 응답받은 서사 위에 세워졌다는 친숙함과 안도감, 그리고 원작을 충실하게 재현하면 할수록 점점 더 크게 드리워지는 원작의 그림자. &lt;딸에 대하여&gt;는 이러한 경계에서 출발하는 영화이다. 여기에 영화의 인물들이 속한 상황은 찬반으로 극명하게 양분되는 뾰족하고 날카로운 동시대의 담론들과 연결된다. 자신의 이름보다는 엄마 혹은 여사님으로 불리는 주희(오민애)와 불편한 동거를 시작한 그녀의 딸 그린(임세미)과 그의 동성 파트너 레인(하윤경)은 LGBT 이슈를, 주희가 요양원에서 극진히 간병하는 제희(허진)는 본래의 다정한 뜻과는 달리 이제는 정책 앞에 붙는 것이 더 자연스러워진 돌봄 이슈를 떠올리게 한다. 영화는 물리적 현실을 구현할 수 있다는 지크프리트 크라카우어의 믿음에 따르면, 이러한 설정은 영화의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/539/66ea6edbd6473.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 영화가 재난을 응시할 때, 김병규 평론가의 기후의 영화들 - <트위스터스>와 <태풍클럽>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105802</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105802</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 06:20:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재난이 영화를 중단한다. 정이삭의 &lt;트위스터스&gt; 후반부에선 거대한 토네이도가 도시를 강타하는 상황이 묘사된다. 위협적인 폭풍의 경로를 따라간 카메라가 도착하는 장소는, 뜻밖에도 영화관이다. 토네이도는 극장을 위협한다. 영화를 보던 관객들을 대피시키고, 오래된 흑백영화가 상영되던 스크린을 파괴한다. 폭풍이 지나가고 극장에 남은 사람들은 스크린이 있던 자리에 뚫린 구멍을 통해 토네이도가 휩쓸고 간 폐허를 지켜본다. 재난이 남긴 광경은 영사기의 빛을 받아 스크린 속의 이미지처럼 남는다. &lt;트위스터스&gt;는 극장이라는 장소를 빌려, 이미지로서의 재난을 응시한다. 광폭한 태풍을 길들이는 첨단 과학기술을 전면에 내세운 서사의 결말에 나타난 오래된 극장은 마치 20세기에 봉인된 시대착오적인 장소처럼 다가온다. 이 이질적인 장소에서 두 가지 질문이 제기된다. 왜 영화는 끊임없이 재난을 불러오는가? 그리고 영화가 불러온 재난은 왜 극장의 스크린이라는 프레임을 통해 관측되는가?]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/239/66ea6ed902f8e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 뜨거운 나날을 맞이하며, <아름다운 우리 여름> 최하늘 작가, 정다형 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105842</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=105842</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 10:15:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[네 아이를 동시에 잉태하는 일은 100만분의 1의 확률로 여겨진다. 네 쌍둥이는 삶과 죽음을 사이에 두고 10대의 어느 날 헤어진다. &lt;아름다운 우리 여름&gt;은 아름(유영재), 다운(손상연), 우리(김민기) 형제가 쌍둥이 나라(김소혜)를 잃고 첫 여름을 나는 이야기다. 상실과 이별, 이후 필연적으로 다가오는 자기혐오라는 문제를 따뜻한 감성으로 만져낸 최하늘 작가와 정다형 감독. 두 신진 창작자는 “드라마가 삶에 주는 용기”를 믿는다고 말한다.



- 어떤 과정을 거쳐 오펜(O’PEN) 당선작 &lt;아름다운 우리 여름&gt;이 영상화했나.


정다형 한해 30편 정도의 당선작 중 영상화는 10편 내외로 이루어진다. 스튜디오드래곤 소속 연출자는 대본 중 1~3순위를 지정하는데 &lt;아름다운 우리 여름&gt;은 내게 0순위였다. 인물들의 이름으로 되어 있는 제목이 가장 먼저 눈에 띄었다. ‘아름다운 우리 여름’을 보내려면 아름답지 않은 시절도 견뎌야 한다는 역설적인 메시지가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/220/66e947a1aa6e1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>