<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2024 15:27:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 진은영 시인의 '10년 동안']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104878</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104878</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 09:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10년 동안 / 진은영
&nbsp;
그녀는 왜 술을 마시지

슬픈 하늘에서

궁전 지붕 모양의 빗방울이 떨어지는 걸 보려고
&nbsp;

그녀는 왜 눈을 감지

어디엔가 흐릿한 분홍빛 젖은 회랑이 이어진다

그 아래 너와 오래 서 있고 싶어
&nbsp;
그녀는 왜 달을 보지

달은 망각을 끌어당겼다 놓아준다

파란 바다의 출렁이는 해일 사이에서

&nbsp;
구조를 기다리듯

솟아오르는 네 얼굴
&nbsp;
&nbsp;
시작 노트
세월호 참사 희생자 학생의 엄마 P를 만난 후 쓴 시다. 우리는 두 시간 정도 함께 이야기를 나눴다. 물론 그녀는 내게 술을 마신다고 말한 적이 없다. 혹여 술을 마시고 싶어도 그럴 짬이 나지 않았을 것이다. 매일 직장에 나가고 저녁에는 희생자 유가족이 모이는 기도회나 모임에 참석하고 남은 시간 틈틈이 집안일을 한다고 했다. 한 희생자 학생의 아빠는 즐기던 담배와 술을 끊었다고 한다. 아이가 생전에 자기 소원은 아빠가 술, 담배를 안 하는 거라고 해서였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/662/661e40cae81b3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 망각과 싸우며, 기억을 추동하며, DMZ국제다큐멘터리영화제 세월호 참사 10주기 온라인 추념전 작품 소개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104877</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104877</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 09:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시대와 상호작용하는 카메라는 2014년 4월16일 이후의 한국 사회를 담는 일에도 주저함이 없었다. 세월호 10주기인 올해 DMZ국제다큐멘터리영화제는 세월호 참사를 기록해온 다큐멘터리스트들의 작품들을 돌아보는 자리를 마련했다. 추념전 ‘10년, 연대의 세월’은 4월 한달간 온라인과 오프라인(안산, 고양 등)에서 진행 중이며 ‘다큐보다’(docu.VoDA)에서 열리고 있는 온라인 추념전의 작품들은 선착순(단 작품별 200~400회로 제한)으로 무료 관람이 가능하다. 온라인 추념전에서 관객을 기다리고 있는 작품은 매섭고 뜨겁다. 참사 직후 1년간 보여준 정부의 부실 대응을 고발하는 &lt;나쁜나라&gt;(김진열 감독), 4·16연대 미디어위원회에서 제작한 옴니버스 시리즈 &lt;망각과 기억&gt;(김재영 감독 외)과 &lt;망각과 기억2&gt;(박종필 감독 외), 특정 유가족의 내면을 깊이 탐구하는 &lt;초현실&gt;(김응수 감독), 세월호 민간 잠수사들의 이야기 &lt;로그북&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/436/661e40c8eaaee.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “아직도 못다 한 이야기가 더 많다”. 세월호 참사 10주기 영화 프로젝트 ‘봄이 온다’ 김일란 총괄 PD]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104876</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104876</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 09:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세월호 참사 이후, 관련한 주요 현장에는 언제나 연분홍치마가 있었다. 성적소수문화 환경을 위한 모임으로 발족한 인권단체이자 창작집단으로서 김일란 감독, 그리고 연분홍치마가 활동한 지난 10년은 곧 세월호 참사 이후의 10년이기도 하다. 용산 참사를 페미니즘적 시각으로 읽어낸 다큐멘터리 &lt;두 개의 문&gt; &lt;공동정범&gt;, 그리고 &lt;3xFTM&gt; &lt;레즈비언 정치 도전기&gt; &lt;종로의 기적&gt; 등의 커밍아웃 시리즈를 만든 김일란 감독은 세월호 유가족들 곁에 머물면서 기록과 재현의 힘을 믿어온 동시에 언제나 역부족도 체감해야 했다고 말한다. 김일란 감독에게 왜 직접 세월호 영화를 연출하지는 않았는지 넌지시 물었을 때, 그는 용산 참사에 대한 두편의 영화를 작업한 창작자에게 더이상 또 다른 참사를 소화할 온당한 여력은 없으리라고 되뇌었다. 그러므로 장편다큐멘터리 &lt;바람의 세월&gt;, 세편의 단편을 묶은 옴니버스 &lt;세 가지 안부&gt;, 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/233/661e40c73345a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] “10년밖에 안됐다. 노란 꽃을 아직 꺾지 말아 달라”, 바람의 세월 문종택, 김환태 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104875</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104875</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 09:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[웃는 학생들의 등굣길로 시작해서 국화가 떠다니는 바다로 끝나는 영화를 보고 어떤 말을 할 수 있을까. &lt;바람의 세월&gt;은 그런 영화다. 딸 문지성양을 참사로 잃고 카메라를 든 아버지 문종택 감독과 세월호 참사를 다룬 옴니버스 다큐멘터리 &lt;망각과 기억2: 돌아 봄&gt;에서 &lt;세월 오적&gt;을 만든 김환태 감독이 공동 연출했으며 세월호 참사 10주기를 맞아 지난 4월3일 개봉했다. 두 감독을 포함한 미디어 활동가들이 끈질기게 모은 3654일간의 기록을 시간순으로 펼쳐놓는 이 작품은 영상 아카이브 자체로서 큰 의미를 지닌다. 그간 ‘4·16 세월호 참사 진상규명 및 안전사회 건설 등을 위한 특별법’(이하 특별법) 등 제도 마련을 촉구해온 세월호 유가족들을 활동가로서도 주목하며 피해자들을 피해자 프레임에서 해방하고자 하는 노력이 돋보인다. 인터뷰 당일, 스튜디오 분위기가 무거울 거란 예상은 초반부터 빗나갔다.


사진 촬영을 위해 카메라 앞에 선 문종택, 김환태 감]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/985/661e40c5217fd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 4·16 이후 10년간 탄생한 기억, 연대, 회복의 영화적 움직임들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104874</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104874</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 09:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[10년 동안 나온 세월호 참사 다큐멘터리들이 간직한 공통점 중 도드라지지 않지만 무척 중요한 한 가지는 참사 당일을 회고하는 사람들 대부분이 아주 세밀한 구술을 이어간다는 점이다. 전원 구조 소식에 얼마나 안도했는지, 곧이어 오보임이 밝혀지면서 희망이 얼마나 무참한 절망으로 뒤집혔는지 유가족들은 어제 일처럼 말한다. 비당사자들도 예외는 아니다. 세월호 참사 현장을 취재한 기자들의 회고록인 &lt;그레이존&gt;(옴니버스영화 &lt;세 가지 안부&gt; 중 주현숙 감독의 다큐멘터리)의 한 기자는 그날 구내식당에 앉아 뉴스를 보면서 먹었던 식판 위의 메뉴를 상추 한장까지 묘사해낸다. 또 다른 기자는 전원 구조 소식을 접한 뒤 그제야 숨돌리기 위해 한 모금 마셨던 아이스아메리카노를 언급한다. 세월호 참사가 한 사람 한 사람에게 자신의 삶으로 침투했다는 증거는 그날 그 시간에 우리가 어디에서 무얼하고 있었는지를 기억한다는 사실에서 드러난다. 각각의 구체적 풍경을 수집한 많은 다큐멘터리들이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/228/661e40c2c6457.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 4·16을 돌아보다, 세월호 참사 이후 10년, 영화가 참사를 기억하고 기록해온 방법]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104873</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104873</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 09:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세월호 참사 이후 10년. 그동안 적잖은 영화가 기록하거나 재현함으로써 애도를 지속해왔다. 돌아온 4월16일을 앞두고, &lt;씨네21&gt;은 진상규명의 움직임에서부터 분노와 비탄의 행진을 거듭한 영화들, 한 걸음 나아가 일상의 체에 눈물을 걸러낸 유가족의 말간 웃음까지 담아낸 영화들을 한자리에 모아보았다. DMZ국제다큐멘터리영화제의 스트리밍 서비스 ‘다큐보다’(docuVoDA)를 통해 볼 수 있는 10주기 추모 특별전 ‘10년, 연대의 세월’ 프로그램도 함께 소개했다. 특집의 마지막 장은 시인의 목소리를 빌리기로 했다. &lt;그날 이후&gt; &lt;천칭자리 위에서 스무 살이 된 예은에게&gt;(시집 &lt;나는 오래된 거리처럼 너를 사랑하고&gt;)를 쓴 진은영 시인이 신작 시 &lt;10년 동안&gt;을 통해 슬픔의 취기를 간직한 모든 부모들을 위로했다. 2014년 가을, “우리의 연민은 정오의 그림자처럼 짧고, 우리의 수치심은 자정의 그림자처럼 길다”(&lt;눈먼 자들의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/145/661e40bf23d09.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 내면을 단단하게, 홍수주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104831</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104831</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 10:15:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[홍수주는 연예계에 데뷔한 순간부터 사람들의 이목을 끌었다. 찬열의 &lt;봄 여름 가을 겨울&gt; 뮤직비디오에 출연할 당시 SM 엔터테인먼트 차기 걸그룹 멤버가 아니냐며 잠시 의심(?)을 받았고, 유명 스튜디오에서 찍은 프로필 사진 한장이 인터넷에서 화제가 됐다. 덕분에 홍수주의 연기 데뷔는 한소희, 고윤정이 그랬던 것처럼 이미 얼굴이 알려진 SNS 스타의 새로운 신고식이 됐다. “광고는 멋지고 예쁜 모습을 보여준다면 드라마와 뮤직비디오는 감정을 다룬다. 다만 호흡이 길고 짧은 차이가 있더라. 드라마를 찍으면서 내가 집중해서 촬영하지 않으면 나중에 결과물을 수정할 수 없다는 점이 참 어렵게 다가왔다. 연기에 필요한 에너지를 제때 꺼내 쓰려면 일상에서 순간순간 집중하는 훈련을 해야겠더라.” 디즈니+ &lt;로얄로더&gt;는 홍수주의 첫 주연작이다. 일견 혜원은 한태오(이재욱)과 강인하(이준영) 사이에 놓인 삼각관계의 주인공처럼 보이지만 가난한 집에서 태어나 반드시 출세하겠다는 개인의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/760/6618fa8bb7c42.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 알고 보면 더 뜨거운, 최규리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104830</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104830</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 10:15:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최규리를 만나고 돌아오는 길에 그와 어울리는 기질의 캐릭터로 떠오른 인물은 &lt;광해, 왕이 된 남자&gt;의 사월(심은경), 그리고 &lt;암살&gt;의 안옥윤(전지현)이었다. 한동안 고전한 tvN 드라마로는 이례적으로 최고 시청률 11.9%를 기록한 &lt;내 남편과 결혼해줘&gt;에서, 시한부 주인공을 조력하는 ‘MZ 쾌녀’이자 알고보니 재벌가 후계자인 유희연을 연기한 배우의 첫인상과는 사뭇 다른 얼굴들이 떠오른 것이다. 이국적인 이목구비와 털털한 미소가 돋보이는 이 젊은 배우로부터 잘 알려진 시원한 매력만큼이나 숨겨둔 뜨거운 기질이 흥미롭게 보였다. “통통 튀는 이미지로 사랑받는 것도 좋지만 언젠가 내가 가진 진지한 면, 부당한 것에는 불끈 반응하는 뜨거운 면도 제대로 발휘해보고 싶다.” 대화를 시작한 지 얼마 지나지 않아 최규리의 진가는 곧 열렬한 지적 호기심과 그것을 밀어붙일 줄 아는 행동파적 기질에 있음을 알 수 있었다. 그러다가도 잠시 침묵할 때면 해사하게만 보였던]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/564/6618fa8919cac.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 동경에서 사랑으로, 차우민]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104829</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104829</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 10:15:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유도소년 차우민은 영화를 수줍게 동경해왔다. &lt;화양연화&gt; &lt;와호장룡&gt; &lt;색, 계&gt;를 보여주는 시네필 어머니가 있었고, “니 같은 얼굴은 그 바닥 가면 천지삐까리다. 어쭙잖은 재주 갖고 삐댈라 카지 마라”고 일침을 놓는 아버지가 있었다. 그는 매년 부산국제영화제 레드카펫을 구경했고 장래희망란에 ‘영화 포스터 제작자’를 적어내기도 했다. 그렇게 영화 주변을 향해 “통통하고 멋없는 소년”이 품었던 막연한 동경은 차우민을 재수 끝에 서울예술대학교 연극영화과로 이끌었다. 첫 연기, 첫 상경, 첫 독립의 소용돌이 속에서 만난 첫 영화 &lt;용감한 시민&gt;은 진로 고민을 눈물과 함께 끝장내준 작품이다. “여유를 갖고 대사를 잘 뱉는”, 즉 해야 할 일을 잘하지 못했던 날 촬영장을 떠나는 차 안에서 전에 없을 만큼 울었다. 그렇게 알았다. “유도를 하지 않았더라면 연기도 하지 않았을 것”이라는 걸. 차우민은 이미 유도를 진실하게 사랑해보았고 그 마음을 인생의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/434/6618fa8634867.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 끝까지 가는 성실함, 조아람]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104828</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104828</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 10:15:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[긴 생머리를 하고 수줍게 첫인사를 건네는 조아람은 반전이었다. tvN 드라마 &lt;닥터 차정숙&gt;에서 그가 분한, 나이 한참 많은 후배 정숙(엄정화)을 원칙대로 대하는 칼 같은 의사 선배이자 애인을 터프하게 휘어잡던 뽀글머리 여자 친구 전소라와는 사뭇 다른 인상을 풍겼다. “잘하고 싶은 마음이 커서 늘 당근보다 채찍을 선택”하는 삶을 살며 간절함을 체득한 이 젊은 배우는 처음 맡은 비중 있는 역할을 후회 없이 연기했다고 자부한다. 대본을 들입다 파며 “상황별로 소라가 할 만한 행동을 수십개 버전으로 생각”하고 현직 의사에게 직접 자문을 구했음은 물론, “안 찾아본 의학 유튜브 영상과 지식백과가 없다”라고 당당히 말하는 배우의 얼굴에선 끝까지 가본 자의 자신감이 어렸다. 조아람이 이토록 준비에 매달리는 건 철두철미한 성격 탓이기도 하지만 그렇게까지 했을 때 마침내 찾아오는 “캐릭터와 동기화됐다는 짜릿함”을 놓칠 수 없어서다. “머릿속으로 열심히 상상해왔던 바로 그 인물이 되었다는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/068/6618fa83a09a6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[특집] 허를 찌르는 매력, 이채민]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104827</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=104827</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 10:15:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[평균 신장이 커졌다는 요즘 신인들 중에서도 독보적인 키(189cm라지만 실물로 보면 더 크게 느껴진다)가 먼저 눈에 들어온다면, 그다음엔 또래보다 성숙하지만 아직 소년의 해맑음을 잃지 않은 얼굴이 보인다. 단적으로 그는 TV드라마 데뷔를 하자마자 10대 학생(&lt;일타 스캔들&gt;에서 부모가 시키는 대로 우선 공부에 전념하고 있는 모범생 선재)부터 30대 비서(&lt;하이클래스&gt;), 심지어 현생과 전생을 아우르며 시대를 초월한 악연(&lt;이번 생도 잘 부탁해&gt;)을 넘나들며 얼굴을 비췄다. 외적으로 좋은 달란트를 가진 신인에게 일찍 찾아온 행운처럼 보일지도 모르겠다. 하지만 그에겐 무대와 카메라의 차이를 절감하며 매체 연기란 무엇인가 진지하게 고민한 시간이 있었고, 현장에서의 배움은 올해 넷플릭스에서 공개될 &lt;하이라키&gt; 주연을 꿰차는 밑거름이 됐다. “학교 연극무대에서는 이른바 느껴지는 대로 연기할 때가 많았는데 카메라 앞에서는 자칫 과해 보이거나 감정이 덜]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/922/6618fa80e0d7d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>