<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 22 Oct 2021 03:30:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #1 [인터뷰] 강릉국제영화제 조명진 프로그래머]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98854</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98854</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 03:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조명진 강릉국제영화제 프로그래머의 말을 빌리자면, 강릉국제영화제의 프로그램은 “관객의 지적 열정”을 충족시켜주는 다양한 상영 프로그램으로 구성되어 있다. ‘영화와 문학’ 섹션은 단지 문학 원작의 작품을 골라 틀지 않는다. 문학과 영화의 본질적인 차이를 탐구하고 두 영역을 넘나들었던 예술가들의 작품을 통해 그들의 실험적 면모를 분석한다. ‘마스터즈 &amp; 뉴커머즈’ 섹션 역시 예상 가능한 이름의 회고전으로 구성되지 않는다. 전통적인 영화제의 경계가 무너지고 있는 시대에 가장 시네필다운 영화제를 고민하는 강릉의 프로그램은 20년 동안 프랑스에 살면서 프랑스 국립 예술사원과 시네마테크 프랑세즈에서 프로그래머로 일했던 조명진 프로그래머가 책임지고 있다. 올해 강릉국제영화제가 선택한 116편의 상영작이 어떻게 선정되었는지 들었다.


- 원래 ‘강릉국제문학영화제’로 시작하려던 영화제인 만큼 ‘영화와 문학’ 섹션이 계속 강화되고 있다는 인상을 받는다.
= 실제 영화제를 준비하면서 그 명칭을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cicOUn/btripv4cyPg/TRobGdYbw4FE30o6iPMHsK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #1 [인터뷰] 강릉국제영화제 김홍준 예술감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98853</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98853</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 03:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이번 강릉국제영화제의 슬로건은 ‘TURN THE PAGE!’이다. 더 이상 과거에 연연하거나 혹은 현재의 어려운 상황에 움츠러들지 말고 삶의 새로운 단계로 도약하기 위한 다짐이자 기원을 담았다. 팬데믹으로 인한 영화제의 변화는 물론 코로나19가 아니더라도 이미 진행 중이었던 영화 산업의 변화와 무관하지 않은 말이다. 하지만 강릉국제영화제는 올해로 3회를 맞이한 신생 영화제이기 때문에 보다 새로운 시도도 과감하게, 지키고 싶은 정체성은 고집 있게 밀고 나갈 수 있는 에너지가 있다. 영화제의 콘텐츠를 책임지는 자리에 위촉된 김홍준 예술감독은 누구보다 영화제 초기 고유의 아이덴티티를 만드는데 적합한 인물이다. 부천국제판타스틱영화제, 충무로국제영화제, 충무로뮤지컬영화제의 기반을 닦았던 그는 강릉국제영화제의 출범도 함께 하게 됐다. 김홍준 예술감독에게 프로그램 전체의 어드바이저 역할은 물론 강릉의 여러 문화 관계자들은 만나며 강릉국제영화제의 색깔을 고민한 시간에 대해 들었다.


- 강릉국제]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wGzfi/btrirx1Fcwc/svac2OeevnLaFE14p82zC1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #1 [인터뷰] 강릉국제영화제 김동호 이사장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98852</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98852</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 03:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해로 3회를 맞이한 강릉국제영화제는 현재의 어려운 상황에 움츠러들지 말고 삶의 새로운 단계로 도약하기 위한 다짐이자 기원을 담은 ‘Turn the page’라는 슬로건을 내세우고 있다. 미래의 극장과 영화제의 미래를 함께 고민하는 새로운 장의 역할을 하겠다는 포부를 갖고 이사장을 맡은 그는 영화제가 나아가야 할 방향이 오프라인, 즉 대면의 장에 있음을 강조한다. 관객과 시민, 영화인들이 직접 극장을 찾아 영화를 함께 관람하고 담론의 장을 만들어 나가는 ‘영화제’의 매력을 누구보다도 잘 아는 그이기에 더 많은 고민을 안고 영화제 안팎의 살림을 챙기고 있다. 영화제 개막식을 하루 앞둔 10월 21일, 그를 만나 강릉과 영화, 극장과 영화제가 함께 풀어나가야 할 문제들에 관해 물었다.



-최근 강릉에는 곳곳에 카페 거리, 수제 맥주 브루어리 등 젊은 관광객들이 즐겨 찾는 명소들이 생겨나기 자리잡기 시작했다. 역사적인 의미를 지닌 강릉의 지역색과 영화제라는 행사가 어떤 시너지를 일으킬]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b0vFgG/btrioFTr9Fs/TJbu9o8rtm1o58gNftXWYK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIFF #1 [프리뷰] 앨버트 버니, 켄터커 오들리 감독, '스트로베리 맨션']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98837</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98837</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 03:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;스트로베리 맨션&gt; Strawberry Mansion 



앨버트 버니, 켄터커 오들리 / 미국 / 2020년 / 91분 / 개막작, 국제장편경쟁 


사람의 꿈에도 세금을 매기는 근미래를 배경으로, 세금 징수원 제임스가 꿈과 현실 사이에서 정체 모를 환상의 여인을 만나 사랑에 빠지는 SF 어드벤처영화다. 빨간색으로 뒤덮인 방에 갇혀서 치킨 먹는 게 유일한 낙이라 여기는 남자의 꿈을 꾼 제임스는 잠에서 깨자마자 자신의 꿈을 메모리에 기록하고, 무엇에 홀린 듯 패스트푸드점으로 가서 치킨을 사먹는다. 이처럼 국가는 사람의 꿈에도 광고를 내보내고 세금을 부과하는데, 제임스의 직업은 제대로 꿈을 업로드하지 않아 세금이 밀린 사람들을 찾아다니며 세금을 징수하는 일을 한다. 어느 날 그는 오랫동안 ‘꿈세’를 납부하지 않은 벨라라는 여인을 찾아가는데 그녀의 방에 잔뜩 쌓인 VHS테이프를 보고는 아연실색한다. 낡디낡은 비디오 포맷에 기록된 꿈속을 헤매던 그는 벨라의 꿈 기록 속 여인에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cEzxxp/btriuYRserj/bVKyFRrceKAd895LkZ9xYK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<푸른 호수> 신보경 미술감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98833</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98833</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 07:14:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;미쓰 퍼플&gt; &lt;푸른 호수&gt;, 차기작 &lt;자모자야&gt;까지. 한국계 미국인 저스틴 전 감독의 영화에는 한국인 프로덕션 디자이너의 손길이 함께했다. 그 주인공은 &lt;접속&gt; &lt;태극기 휘날리며&gt; &lt;동창생&gt; 등 1990년대부터 2010년대까지 충무로에서 활약해온 신보경 미술감독. 미국 채프먼대학교에서 객원 연구원으로 지낼 당시 LA에 있는 프로듀서로부터 저스틴 전 감독을 소개받았다는 그는, 새로운 10년의 시작을 할리우드에서 맞이하고 있다. 한국계 미국인 영화인들로부터 남다른 자극을 받았다는 그에게 &lt;푸른 호수&gt;를 채운 색과 무늬에 대해 물었다. 낯선 땅에서의 기억을 반추한 신보경 미술감독은 말은 잘 통하지 않았지만 마음만큼은 이어져 있었던 스탭들에게 연신 고마움을 표했다. 그가 다시 영화를 사랑하게 만든 시간과 사람들에 대한 대화를 옮긴다.


- &lt;푸른 호수&gt;라는 제목에서부터 프로덕션 디자인의 힌트를 얻었을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bslbHr/btrioG48bmR/HkUHBKHBFTe0OgEX2YAN00/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[충북국제무예액션영화제 홍보대사 오종혁 배우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98832</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98832</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 07:14:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해로 3회를 맞이한 충북국제무예액션영화제가 10월21일부터 25일까지 충북 청주에서 열린다. ‘무예의 변주, 액션!’이란 슬로건 아래 총 20개국 66편의 다양한 액션영화를 상영한다. 이중 37편은 영화제 전용 온라인 플랫폼 온피프엔(Onfifn)에서 만날 수 있다. &lt;쓰릴 미&gt; &lt;명성황후&gt; &lt;그날들&gt; 등 다양한 작품에 참여하며 클릭비의 메인 보컬에서 뮤지컬·연극 배우로 거듭난 오종혁이 충북국제무예액션영화제 홍보대사를 맡았다. 평소 액션영화를 좋아한다는 그는 최근 서바이벌 예능 프로그램 &lt;강철부대&gt;에 출연하며 강인한 이미지를 새롭게 부각시킨 바 있다. 오종혁은 “액션영화 장르와 무술감독, 스탭의 공로에 주목하는 영화제인 만큼, 그 의미를 알리기 위해 최선을 다하겠다”며 홍보대사로서의 포부를 밝혔다.


- 충북국제무예액션영화제의 홍보대사를 맡았다. 3회밖에 되지 않은 신생 영화제라 책임감이 남다르겠다.
= 아직 역사가 오래되지 않아서 영]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dKdwCI/btritZ3GxgW/k0cFWKuv988tPLkqfyKPO1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<노회찬6411> 민환기 감독과의 만남]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98831</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98831</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 07:14:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;노회찬6411&gt;은 고 노회찬 의원이 한 방송사와의 인터뷰에서 남긴 육성으로 시작한다. “남은 인생을 어디에 바쳐야 할까. 대중과 함께해야겠다, 자기 권리를 보장받지 못하는 소외된 그런 노동자들과 함께해야겠다, 라고 거기서 결심을 완전히 굳혔습니다.” 그가 인생의 진로를 결정하고 결심을 굳힌 곳은 어느 조용한 산속 암자였다.


민환기 감독은 노회찬 의원이 생전에 남긴 여러 방송 인터뷰와 기록 영상, 주변 인물들의 인터뷰를 토대로 정치인 노회찬이 평생을 갈고닦아온 ‘진보정치’의 궤적을 한편의 영화로 옮겨 담았다. 결코 쉽지 않은 작업이었을 것이다. 아직은 아물지 않은 상처가 곳곳에 남아 있는 순간을 들춰내야 했을 것이다. 그럼에도 &lt;노회찬6411&gt;은 정치인 노회찬의 일대기가 곧 한국 진보정치의 역사를 관통하고 있다는 것을 보여준다. 패션업계의 노동 행태에 맞선 젊은이들을 다룬 &lt;미스터 컴퍼니&gt;, 제주 최초 여성 도지사에 도전한 고은영씨에 관한 영화 &amp;]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Oomay/btriuhC2coi/pYus4RzhKYPtSd6hWaXxpk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이경희의 SF를 좋아해] 은영전 아세요?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98790</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98790</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 06:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[※ (주의) 이 에세이의 태반은 글쓴이의 엉터리 기억 혹은 날조된 픽션입니다.


중학생 시절, 정말 읽고 싶은 책이 있었다.

그 책은 동네 서점 소설 코너에 갈 때마다 매번 눈에 띄었다. 새카만 책등에 노란 글씨로 &lt;은하영웅전설&gt;(이하 &lt;은영전&gt;)이라는 제목이 크게 박힌 열권짜리 대하소설. 각권의 부제도 너무 멋있었다. 여명편, 야망편, 자복편, 책모편, 풍운편…. 표지와 제목만으로 내 혼을 사로잡은 열권의 책은 보무도 당당히 당대 최고의 베스트셀러 &lt;퇴마록&gt;과 &lt;이문열 삼국지&gt; 사이에 떡하니 자리 잡고 있진 않았고, 사실은 평매대 아래쪽 구석에 &lt;듄&gt; 해적판과 함께 꽂혀 있었다. 적어도 우리 동네에서는.


아무도 찾지 않는 공간이기에 책은 팔리지 않았다. 하지만 언제 휙 팔려버릴지 누구도 알 수 없는 법. 나는 서점에 들를 때마다 책이 그대로 남아 있기만을 간절히 바라며 매대로 달려갔다. 지금 생각하면 참 바보 같은 일인데]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dRifLf/btriuhQy2BJ/JTAmZeYGiV2iJLyCM5ku61/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[윤덕원의 노래가 끝났지만] 도둑맞은 ‘생각의 여름’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98789</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98789</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 06:17:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[9월이 다 지나서야 바닷가에 잠시 나갈 수 있었다. 햇살은 여전히 피부를 붉게 할 만큼 강했지만 바닷물은 차가웠다. 바닷바람은 청량한 정도로 식어 있었지만 곧 서늘함을 품기 직전이었다. 좀더 자주 올걸. 이제 여름은 거의 지나가버렸구나 느낄 때야 아쉬움이 든다. 여름이 내년을 기약하며 열차에 오르고 있는 지금이야말로 여름이 가장 존재감이 큰 시기가 아닐까. 내년 여름이 다가올 때면 다시 바쁜 일정에 우선순위가 밀리겠지만.


여기 또 다른 여름이 있다. 항상 그 자리에서 여름처럼 푸른빛을 뿜어내고 있는 음악가의 활동명이다. ‘생각의 여름’. 이것은 음악가 박종현의 솔로 프로젝트 이름이다. 일상적이지만 이전에 만난 적이 드물었던 단어들이 만나 새로운 이미지를 펼쳐내는 이 이름으로, 그는 비교적 길이가 짧고 단출한 구성에 깊이 있는 울림을 품고 있는 포크 음악을 만들어왔다. 여백이 많은 음악만큼이나 활동에도 공백이 많았지만 지난 10여년간 그 이름으로 꾸준히 활동해온 그가 구축해온 음악]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/duDtPJ/btrioFE2JfP/unR2PNAKnernkjVpJVrGm1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '첫눈이 사라졌다' 타인의 고통을 해소하는 능력까지 겸비한 마사지사]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98821</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98821</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 07:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뜨거워지는 지구와 메말라가는 윤리의 인류세. &lt;첫눈이 사라졌다&gt;는 이 전제를 냉정히 인정하되 낭만적인 대안을 제시하는 영화다. 체르 노빌 출신의 청년 제니아(알렉 엇가프)는 폴란드 바르샤바의 부유한 동네를 집집이 돌아다니는 마사지사다. 최면을 통해 타인의 고통을 해소하는 능력까지 겸비한 그는 이 외로운 마을의 근심을 대신 삼킨다. 더이상 눈이 내리지 않는다는 소문이 무성한 시대, 마음에 허기가진 고객들은 그를 열렬히 필요로 하고, 제니아는 다양한 사람들과 관계를 맺으며 묵묵히 자신의 일을 수행한다.


&lt;첫눈이 사라졌다&gt;는 서사의 전후 사정을 소상히 설명하기보다 장면의 나열을 통해 상황을 전달하는 화법을 내세운다. 더욱이 주인공 제니아는 전사가 생략되어 있으며 의중 또한 명확히 드러내지 않아 미스터리한 존재로 보인다. 여러모로 신비로움을 드리운 영화는, 제니아의 어린 시절 사이사이 몽환적인 장면들을 제시하여 영화의 빈곳을 시적으로 메운다. 제니아의 고향과 극중]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cVam0D/btrinhLKM5v/3V9YVS6WcquYlKbOXuFgm1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '한창나이 선녀님' 임선녀씨의 일상에 자연스럽게 동참한 다큐멘터리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98820</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=98820</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 07:15:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[예순여덟의 임선녀씨는 매일이 바쁘다. 키우는 소에게 먹일 밥도 제때 챙겨줘야 하고, 나무에 올라타 감도 따와야 하고, 자식들에게 보내려고 지붕 위에서 도루묵을 키우기도 한다. 본인 입으로는 배운 게없어 꿈이 무엇인지도 모른다고 하지만, 무지하다기엔 평생 쌓아온 지혜와 재주가 가히 신통해 보일 정도로 그는 무엇이든 척척 해내는 재주꾼이다.


&lt;한창나이 선녀님&gt;은 임선녀씨의 일상에 자연스럽게 동참한 다큐멘터리다. 카메라는 그의 삶에 비집고 들어갔다기보다 언제부턴가 가까운 곳에 자리한 천연덕스러운 친구 같다. 영화는 임선녀씨를 주인공으로 삼게 된 과정을 설명하지 않지만 그가 충분히 매력적인 캐릭터라는 사실은 그의 사소한 행동 하나하나에서 천연히 드러난다. 새로운 집을 짓겠다고 다짐하고서 공사장까지 나가 못질에 가담하는가 하면 한글학교에 출석하기 위해 매번 3만원 가까이 되는 돈을 택시 비로 내고 시내에 나간다. 그의 쾌활한 생활을 따라가던 영화는, 짧지 않은 세월 동안 마주한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cbPjuk/btrinBwo6Je/lZVkhsu7krlUbkJPJB9Xk1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>