<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 19 May 2023 20:18:03 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[유선주의 드라마톡] '나쁜 엄마’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102752</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102752</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 11:11:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[남편을 잃고 홀로 돼지농장을 꾸리며 아들 최강호(이도현)를 모질게 닦달해 검사로 키운 진영순(라미란)은 갑작스러운 사고를 당한 아들을 위해 다시 ‘나쁜 엄마’가 되겠다고 결심하는 이다. 자신을 도구로 삼는 엄마를 원망하고 경멸하며 소원대로 속물이 되어주겠다던 강호는 유력인사의 양자가 되는 입양 동의서를 받아가는 길에 사고로 몸이 마비되고 역행성 기억장애로 7살 지능의 아이가 되어 영순에게 의지하게 되었다. 거듭되는 불행에도 윤항기의 노래 &lt;나는 행복합니다&gt;를 늘 가까이하는 영순의 인생에서 가장 먼저 읽게 되는 것은 역설이나 반어다. JTBC &lt;나쁜 엄마&gt;의 제목 역시 그런 뉘앙스를 품고 있지만, 배세영 작가의 극본이 반전을 꾀하는 방식은 나쁨을 좋음으로 뒤집기보다 가려서 보이지 않고 차마 말하지 못한 나머지로 사람의 전체를 보게 하는 쪽에 가깝다.


골이 깊어진 모자에게 다시 주어진 시간은 어떤 의미일까? 영순은 처음엔 하늘이 주신 기회로 받아들였으나, 아들이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cjLkuh/btsgEbxSnaC/kxKrGl1vTB5PxMECIrvQD0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 추천작] ‘러브&데스’ ‘스트레이트 스토리’ ‘카자마 키미치카 –교장0-’ ‘트립’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102751</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102751</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 11:11:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;러브&amp;데스&gt;


웨이브 ▶▶▶▷

주목받는 HBO 맥스의 새 시리즈를 국내 OTT가 빠르게 수급했다. 작품은 1980년 미국 텍사스주에 일어난 불륜과 관계된 살인사건을 다룬 책과 기획기사를 바탕으로 제작됐다. 착실한 신자이자 평범한 부부 생활을 영위하던 캔디(엘리자베스 올슨)와 앨런(제시 플레먼스)은 아슬아슬한 외도를 즐긴다. 캔디가 앨런의 아내이자 평소 친분이 있던 베티를 도끼로 살해한다는 사건의 전말은 이미 드러난 터라 결말은 중요하지 않다. 그보다 남부러울 것 없는 가정의 일원이었던 이들이 불륜에 빠지고 살인에 이르게 된 심리를 따라가는 게 관건이다.


&lt;스트레이트 스토리&gt;


왓챠, 티빙, 웨이브, 네이버 시리즈온 ▶▶▶▶

노년의 앨빈은 의사에게 건강이 악화됐다는 말을 듣는다. 이 말이 계시가 됐을까. 그는 10여년 전 사소한 감정 다툼 끝에 연락을 끊고 지내던 형을 만나기로 결심한다. 다만 이동 방법이 특이하다. 그는 66년산 트랙터에 짐수]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/scoHv/btsgB3OOGw9/rYBiipOoKXT6IGc3KI4oDk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[OTT 리뷰] ‘택배기사’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102750</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102750</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 11:11:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 / 연출·각본 조의석 / 출연 김우빈, 송승헌, 강유석, 이솜 / 플레이지수 ▶▶▶▷


지구가 혜성과 충돌한 뒤 40년이 지난 2071년. 한반도는 1%의 사람만이 살아남고 땅은 사막화됐으며 공기는 탁해지는 등 멸망 직전에 다다른다. 낯익은 디스토피아를 지배하는 질서의 원리도 익숙하다. 코어부터 난민까지 네 부류로 나뉜 집단은 순서대로 권력과 재화를 점유한 정도가 다르다. 눈에 띄는 존재는 질서가 훼손되는 일이 없도록 부족한 물자를 안전하게 배분하는 임무를 지닌 택배기사다. 다분히 한국적 캐릭터인데 직업 특성상 지역에서 벌어지는 이상 상태를 예민하게 감지한다. 난민 출신이자 전설로 불리는 택배기사 ‘5-8’ (김우빈)은 언젠가부터 어린 난민이 실종된다는 소문을 접한다. 정부군 소속의 소령 설아(이솜)도 동생의 죽음을 계기로 음모의 낌새를 느낀다.


우선 작품의 세계관에는 진입장벽이 있다. 초토화됐지만 근미래이기도 한 배경에서 드러나는, QR코드를 이용한 신분 확인이나]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/km0Ul/btsgClauBu7/Udz3TVugEk6WNR4CoG0eG1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘울지마 엄마’, 죽음은 애달프지만, 기억은 이어진다는 믿음]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102727</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102727</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;울지마 엄마&gt;는 4기 암 환우들의 생과 사를 다룬 다큐멘터리다. 이호경 감독은 위암 4기를 선고받은 누나의 행복한 시기를 기록하기 위해 카메라를 들었다. 그 과정에서 만난 세 환우의 사연도 함께 담아냈다. 암 환우와 가족이 직접 운영하는 커뮤니티 ‘아름다운 동행’에서 만난 세 환우. 중학교 음악 교사 출신 김정화씨, 아름다운 동행에서 여러 암 환우들의 증상을 진단해주던 외과 레지던트 출신 정우철씨, 암 선고를 받은 상태에서 이혼을 진행하던 김현정씨는 이제 막 초등학교에 입학했거나 입학할 준비를 하는 아이들을 둔 젊은 부모들이다. 자기 죽음보다 남은 가족에 대한 걱정이 앞선 이들의 모습은 우리가 무엇으로 사는지에 대해 되묻는다.


&lt;울지마 엄마&gt;는 암 환우의 쾌활한 모습부터 죽음에 이르는 과정, 환우의 죽음 이후에 남은 가족들의 일상까지 차근차근 짚어간다. 암 선고를 받은 환우들의 모습은 미디어에 노출되는 것처럼 고통으로 가득 찬 것만은 아니다. 활기찬 목소리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cve9eV/btsgk1h7yZj/CUII08JkW9RDUVuJm7EUlK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘슬픔의 삼각형’, 웃음과 역겨움을 동시에 감각게 하는 탁월함]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102726</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102726</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[커플인 칼(해리스 디킨슨)과 야야(샬비 딘)는 모델 동료이지만 처지가 다르다. 여성 모델 임금의 3분의 1에 불과한 남성 모델 칼과 패션쇼 런웨이의 첫 주자인 야야. 톱모델이면서 인플루언서인 야야 덕에 두 사람은 고급 크루즈에 승선할 기회를 얻는다. 부자를 대상으로 하는 크루즈는 철저히 계급화돼 있다. 승객의 즉흥적인 한마디에 모든 승무원은 바다에 뛰어들어야 하고, 누텔라를 원한다면 먼바다에서 공수하길 주저하지 않아야 한다. 파도가 심상찮은 날 펼쳐진 선상 만찬과 난파로 인해 이들의 권력 구조가 뒤집힌다.


루벤 외스틀룬드 감독은 2017년 &lt;더 스퀘어&gt;에서 미술계의 허상을 폭로했듯 &lt;슬픔의 삼각형&gt;에서도 패션업계와 자본의 계급성을 신랄히 비판한다. 칼과 야야의 권력 불균형을 통해서는 사회적 성역할의 고정관념을 반사해 비추고, 크루즈에서의 부자들의 행태를 희화화하는 것으로 부의 천박함을 날카롭게 포착한다. 특히 고급스러운 선상 만찬을 구토로 뒤덮은 장면은 웃음]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/duXDwb/btsglPalKfb/Mk9glS6JTGAhyASIcKI8K0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘거신: 바람의 아이’, 제주 신화와 상징의 흥미로운 인용, 다소 평범한 전개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102725</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102725</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오랫동안 전설 속 ‘바람의 신주’를 찾아 헤매던 과학자들이 동굴 속에 잠들어 있던 신주를 발견한다. 마침내 신주와 마주했다는 감격에 잠긴 것도 잠시, 갑작스레 신주가 작동하며 과학자들은 과거로 시간 이동을 한다. 이들이 도착한 곳은 1230년대 탐라. 과학자들은 시대상에 맞게 저마다 외형과 직업을 바꿔가며 현실에 적응한다. 가령 과학자 도무(권성혁)는 대장장이로 분해 간간이 현대의 문물을 만들어 선보이는데, 마을의 소년 유랑(심규혁)이 이에 관심을 보이며 도무와 가까워진다. 어느 날, 유랑은 해적에게서 도망치다 마을에 들어선 한 소녀를 구출한다. 알고 보니 그는 신주를 지켜야 하는 운명의 소녀 영등(민아)이었다. 세계를 파괴할 힘을 가진 신주를 얻기 위해 해적들은 포기하지 않고 탐라로 다시 쳐들어온다. ‘적귀’에 맞서기 위해 유랑과 도무는 숨겨뒀던 거대한 돌하르방 로봇 ‘거신’을 선보인다.


&lt;거신: 바람의 아이&gt;는 바람과 바다의 여신 영등할망신화를 바탕으로 돌하르방의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/CdRSQ/btsgkXNvOhE/mXUpp9kuctnSMO1mNk0eKK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘메리 마이 데드 바디’, 변화한 사회가 자아낸 참신한 상상, 다만 너무 익숙한 결말]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102724</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102724</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마음만 앞선 형사 생활을 이어가는 우밍한(허광한)은 마약범 구속 과정에서 폭행과 성차별이라는 죄목으로 징계를 받게 된다. 동성애자를 향한 차별을 습관처럼 일삼는 그는 자신의 잘못을 인지하지 못한 채 수사에만 집중한다. 여느 날처럼 범인을 잡다 길에 쏟아진 물건을 정리하던 우밍한은 붉은 봉투 하나를 줍게 된다. 그 안에 들어 있는 건 바로 영혼 결혼식 초대장. 이 초대장엔 영험한 저주 하나가 걸려 있으니, 봉투를 주운 사람은 무조건 영혼 결혼식을 치러야 한다. 이 사실을 알게 된 우밍한은 일면식 없는 남성과 결혼할 운명을 거부하려 발버둥치지만 갑자기 하늘에서 냉장고가 떨어지거나 차 사고가 나는 등 재수 없는 일들의 연속으로 결국 어려운 결정을 내린다. 결혼 상대자의 이름은 마오마오(임백굉). 의문의 교통사고로 목숨을 잃은 그를 애도하기 위해 가족이 영혼 결혼식을 계획한 것이었다. 혼인 이후 모습을 드러낸 마오마오는 우밍한에게 빙의를 협박하며 자신의 한을 풀어줄 것을 부탁하고, 어느덧]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cgvSLg/btsge4UOKUA/Tv0u1P4X3MJpzOLNUM4tvk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘엑소시스트: 더 바티칸’, “우리의 죄를 우리가 찾게 할 것이다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102723</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102723</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스페인으로 한 가족이 이사 중이다. 엄마 줄리아(알렉스 에소)는 두 자식을 데리고 오래된 수도원으로 가고 있다. 이곳은 1년 전 죽은 남편이 남긴 유일한 유산이다. 줄리아는 이곳을 수리하여 팔 생각이다. 아들 헨리는 무언가에 홀린 듯 수도원을 구경하다가 악령에 씌인다. 수상함을 느낀 나머지 가족은 헨리를 데리고 병원을 찾아간다. 하지만 의사는 단순히 정신병이라고 진단한다. 그날 밤 헨리는 괴상한 목소리로 신부를 데려 오라고 가족에게 명령한다. 줄리아는 에스퀴벨 신부(다니엘 소바토)에게 도움을 요청한다. 하지만 그는 아들의 몸속 악령이 원하는 신부가 아니었다. 악령이 원한 자는 교황청 수석 구마 사제인 아모르트 신부(러셀 크로)였다.


&lt;엑소시스트: 더 바티칸&gt;은 실제 바티칸 교황청이 공식으로 인정한 수석 엑소시스트 가브리엘 아모르트 신부의 회고록 속 이야기를 바탕으로 한 공포 스릴러 영화다. 영화는 오래된 수도원을 배경으로 벌어지는 한편의 실내극 같다. 하지만 단조로움을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bGH3My/btsgdyV3wLn/9fjTm0L09Ts5ZMZAkuQCrK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] ‘말이야 바른 말이지’, 혐오를 겨냥하는 재기발랄한 농담]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102721</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102721</guid>
            <pubDate>Wed, 17 May 2023 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[같은 공간, 하나의 신, 두 사람의 대화. &lt;말이야 바른 말이지&gt;를 채운 6편의 단편은 이 약속된 제한 위에서 피어난 재기발랄한 말들의 향연을 보여준다. 카페, 집, 회사, 파티룸 등 그다지 유별날 것 없는 일상의 무대 위로 흘러나오는 대화들은 하나같이 ‘갈등’ 중이다. 소셜 코미디를 표방한 &lt;말이야 바른 말이지&gt;는 노사, 지역, 젠더, 세대 갈등에 익숙한 동시대 성원들 저마다의 뻔뻔한 입장 차를 풍자한다. 동물권, 환경문제, 미투 운동 등 사회적 이슈가 개인의 일상에서 모순적으로 어긋나는 순간들을 포착하는 장면들이 특히 웃음을 낳는다.


&lt;이렇게 된 이상 청와대로 간다&gt;의 윤성호 감독이 연출한 &lt;프롤로그&gt;는 서로의 악덕과 편법을 유능함으로 착각한 기업 관리자들의 허세 가득한 대화를 들려준다. 단편 &lt;아마 늦은 여름이었을 거야&gt; &lt;우리의 낮과 밤&gt;으로 미쟝센단편영화제에서 주목받은 김소형 감독은 &lt;하리보&gt;에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kwDJX/btsglObtOug/iJDkKd2EReG44EI3rxoQbk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[LIST] 옥자연이 말하는 요즘 빠져 있는 것들의 목록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102708</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102708</guid>
            <pubDate>Mon, 15 May 2023 06:17:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우. 영화 &lt;사랑의 고고학&gt;, 드라마 &lt;슈룹&gt; &lt;마인&gt; 등 출연

‘LIST’는 매주 다양한 분야의 사람들에게 취향과 영감의 원천 5가지를 물어 소개하는 지면입니다. 이름하여 그들이 요즘 빠져 있는 것들의 목록.


마일리 사이러스 &lt;Flowers&gt;


사실 미국 팝도 K팝도 잘 모른다. 마일리 사이러스도 이름만 알고 잘 몰랐는데, &lt;Flowers&gt;가 귀에 꽂혀 제목을 검색해본 후 자주 듣고 있다. 복고풍의 멜로디와 허스키한 목소리, 무심한데도 강렬한 창법이 참 좋다.


&lt;성난 사람들&gt;


이틀 만에 다 봤는데 다시 보려고 한다. 글도 연출도 연기도 최고. 짱 재미.


&lt;절연&gt;


정세랑 소설가가 기획한 소설집. 아시아 9개국의 9명의 작가가 ‘절연’을 키워드로 쓴 소설들을 엮었다. 작가들의 인사말이 한줄씩 적힌 첫 페이지부터 참 좋다. 알피안 사아트 작가의 말처럼 ‘즐거운 여행’이 되었다.


가만히]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/de4Gst/btsf2okoitR/03725YVkw9OUiQBwxhVs40/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[최지은의 논픽션 다이어리] ‘성+인물’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102707</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=102707</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 11:11:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[요즘 SBS &lt;TV 동물농장&gt; 시청자 게시판은 MC 신동엽의 하차를 요구하는 글과 그것은 일부 ‘페미’들의 억지에 불과하니 지지 말라는 주장으로 불타오르는 중이다. 지난 4월25일 공개된 넷플릭스 예능 프로그램 &lt;성+인물&gt; 때문이다. 신동엽과 성시경이 성(性)과 성인문화 산업 속 인물을 탐구한다는 취지로 만들어진 이 프로그램의 첫 6회는 일본의 성문화에 관한 것이다. AV, 즉 성인 비디오에 출연하는 여성배우들을 초대해 “일본 AV 여배우는 하기 싫은 건 싫다고 말할 수 있는 환경이다”, “AV가 있기에 성범죄율이 낮아진다” 같은 토크를 내보낸 2회가 특히 비판받았다. 거대한 규모의 일본 AV 산업 안에서 속거나 착취당하고 트라우마에 시달리는 출연자들이 있다는 사실은 먼 과거가 아니라 불과 몇년 전 한국에서 열린 디지털 성범죄 심포지엄에서도 알려진 바 있다.


그러나 제작진은 “시사나 보도가 아닌 예능 프로그램에 왜 이런 문제를 언급하지 않냐고 묻는 것에 동의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bCGWqv/btse9JK4MUe/UYtsn3lEWkByBkQZiVc2u1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>