<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 인터뷰</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 14 Jan 2022 15:33:54 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['특송' 박대민 감독, 속도감 있는 액션에 집중했다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99445</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99445</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 07:18:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;특송&gt;은 직선 코스를 내달리는 스포츠카의 박자를 지닌 영화다. 일단 시작하면 영화가 끝날 때까지 잠시도 쉬지 않는다. 복잡한 상황 설정과 이야기보다는 질주의 쾌감에 집중하기 위함이다. 은밀한 배달 거래를 하는 여자 드라이버 은하(박소담)가 범죄조직에 쫓기는 남자의 아들(정현준)을 우연히 떠맡게 되면서 조직과 추격전을 벌이는 액션영화로, 여기서 구구절절한 사연은 방해 요소다. 연출을 맡은 박대민 감독은 팬데믹 상황에서 개봉이 계속 밀려 1년을 기다려야 했다. 그리고 개봉 소식과 함께 박소담 배우의 안타까운 투병 소식도 전해졌다. 여러모로 어려운 시기에 이뤄지는 극장 개봉이지만 꼭 극장 환경에서 즐기면 좋을 화면과 음악, 볼거리로 가득하다. 분주하게 홍보 활동 중인 박대민 감독을 만나 &lt;특송&gt;의 제작 과정과 소회를 들었다.




- 지난해 신작 프로젝트 기사에서 &lt;특송&gt;을 소개했는데 1년 만에 개봉한다. 어떻게 지냈나.


= 개봉 시기를 기다리면서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cVEDul/btrqFonO5j8/QumV8sNQUjBbBSf1LujQP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['드라이브 마이 카' 박유림, 우울과 자기 의심이 한번에 뒤집히고 용감해지는 마음]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99444</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99444</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 05:21:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[WHO ARE YOU


2020년 초겨울, 박유림은 하마구치 류스케 감독의 호출을 받고서 들뜬 마음으로 그의 전작을 돌아보기 시작했다. 감독에 대한 사소한 정보까지 철저히 암기하고 나간 자리에서 상대는 태연스럽게 “지금까지 무얼하며 살았는지 말해달라”고 질문했고 배우는 오히려 크게 당황하고 만다. 이후 안톤 체호프의 희곡 &lt;바냐 아저씨&gt;의 한 대목까지 소리내어 읽은 뒤 첫 만남은 마무리됐다. 두 번째 만남에서 박유림은 같은 대목을 수어로 연기했고, 이 경험은 나중에 &lt;드라이브 마이 카&gt;에서 유나(박유림)가 연출가 가후쿠(니시지마 히데토시)와 첫 대면하는 오디션 장면으로 이어진다. 당시 그의 나이 28살. 대학에서 연기를 전공하고 오랫동안 오디션을 준비했지만 좀처럼 기회를 얻기가 쉽지 않았던 때에 “우울과 자기 의심이 한번에 뒤집히고 용감해지는 마음”이 그녀 안에서 급격히 일렁였다. 배우가 자신의 강한 에고를 최대치로 비워내길 주문하는 하마구치의 연기지도법은 아]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/crQDFT/btrqAdHpM2v/Bk6y3m8ImGVXq1v35puiyK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['하우스 오브 구찌'를 향한 사소한 세 가지 질문]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99436</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99436</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 05:19:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1. 리들리 스콧의 20년 프로젝트였던 이유

&lt;하우스 오브 구찌&gt;의 서사는 구조적으로 볼 때 승계와 전복, 몰락의 서사가 어우러진 왕가의 대서사시와 닮았다. 어이없게 어리석은 일이 벌어져 모든 것이 망가진다는 점까지도 그렇다. 실로 구치가는 패션계의 왕조라 할 만했고, 상류사회의 전유물이었던 명품 패션이 글로벌 자본주의 시장의 먹잇감이 되는 시대적 역동 속에서 함께 절멸했다. 구치의 행보는 르네상스 시기 이탈리아의 메디치 가문, 스포르차 가문처럼 스스로를 위대하다고 믿었으나 결국 장인 정신을 져버리고 만 자기 배반의 역사이기도 하다. 각본가인 로베르토 벤티베그나는 이를 하나의 아이러니로 일축한다. “자신들이 하고 있는 행위가 스스로 일궈놓은 것을 무너뜨리고 있다는 것을 모른 채, 그저 서로를 비난한다.” 이미 많이 가진 자들의 싸움이 대개 이러한 모양새라지만, 구치 일원들은 자신들이 부호인 동시에 예술가이기도 하다는 마음 저편의 믿음 때문에 한결 더 복잡하게 불행해졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/8D1GO/btrqzRDh9jW/59nikTXaGzkUTQfcHTNoq1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[키워드로 보는 영화 '하우스 오브 구찌'와 실화 사이의 복잡다단한 진실]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99435</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99435</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 05:19:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;하우스 오브 구찌&gt;는 구찌 브랜드의 세계적 명망이 높아지고 이에 따라 가족 갈등과 탈세, 무리한 라이선스 확장 사업이 동반되던 1970년대 후반 무렵에서 출발한다. 창립자 구치오 구치의 두 아들 알도(알 파치노)와 로돌프(제러미 아이언스)가 경영권을 나눠 가진 상황. 알도의 아들 파올로(자레드 레토)는 디자이너가 되려 하지만 주변으로부터 재능을 인정받지 못하고, 로돌프의 아들 마우리치오(애덤 드라이버)는 패션 제국을 물려받는 일보다 법률 공부에 관심을 쏟는다. 구치가를 물들인 야망과 죽음의 서사는 마우리치오가 운송 회사의 딸 파트리치아 레지아니(레이디 가가)를 만나 사랑에 빠지면서 남몰래 싹을 틔운다. 로돌프의 반대에도 결혼을 감행한 이후 파트리치아는 알도와 공조해 마우리치오가 구치 가문의 리더가 되게끔 인도하지만 훗날 마우리치오는 외도와 함께 이혼을 요구한다. 구치가에서 배제된 파트리치아를 잠식한 것은 갖지 못할 바에야 차라리 없애버리겠다는 파괴심이었다.




#토스]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cotAGh/btrqzYbifof/FH6HKF9BVJ4Xbz5C7rjG90/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['하우스 오브 구찌'가 보여주는 구치가 살인 사건의 전말과 럭셔리 패션의 세계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99434</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99434</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 05:19:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2001년 사라 게이 포든의 책 &lt;하우스 오브 구찌: 살인, 광기, 화려함, 그리고 탐욕의 충격적 스토리&gt;(이하 &lt;하우스 오브 구찌&gt;)가 출간된 직후, 리들리 스콧과 그의 아내인 지안니나 스콧이 운영하는 제작사 스콧 프리는 재빨리 판권을 사들였다. 3대를 거듭한 구치 가문의 요란하고 아이러니한 흥망성쇠를 읽은 리들리 스콧은 영화 전체를 지배할 비장한 욕망과 시각적 구조를 차근차근 건축해나가기 시작한다. 그로부터 20년이 지나 &lt;라스트 듀얼: 최후의 결투&gt;에 이은 2020년대 리들리 스콧의 두 번째 영화로 &lt;하우스 오브 구찌&gt;가 모습을 드러냈다. 1970년대부터 90년대까지 브랜드의 명성이 요동칠 동안 가문의 역사에 커다란 말뚝을 박은 단 하나의 사건은 청부 살인의 피해자가 된 마우리치오 구치의 죽음이다. 그리고 그 뒤엔 구치의 영원한 외부자이자 불명예의 아이콘으로 남을 파트리치아 레지아니가 있다. 사랑과 야심이 탐욕과 복수로, 나아가 살인으]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/rFK6S/btrqzXpU3LE/SKeAjK4ylD8T0TK7Kxvh20/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['드라이브 마이 카' 배우 미우라 도코를 만나다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99417</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99417</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 10:22:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[운전면허도 없는 배우에게 드라이버 역할을 맡긴 감독이나 면허도 없는데 프로페셔널한 드라이버 역할을 따낸 배우. 둘 모두 보통내기는 아니다. “역시 배우는 배우”라고 말을 건네자 미우라 도코는 &lt;드라이브 마이 카&gt;의 미사키와 달리 환히 웃어 보였다. 미사키는 연극 연출가 겸 배우 가후쿠(니시지마 히데토시)의 전속 운전사로 고용된 젊은 드라이버다. 빨간색 사브 자동차를 숙련된 솜씨로 모는 미사키는 동승자의 물리적 안전과 심리적 편안함까지 챙기는 든든한 운전사이자 가족을 잃은 슬픔을 공유한 가후쿠가 치유의 길로 나아갈 수 있게 안내하는 인물로 영화의 중심을 잡는다. 백미러를 보거나 창밖으로 가만히 시선을 던지거나 조용히 담배를 꺼내 무는 미우라 도코의 미니멀한 연기의 집합은 오히려 특별한 장력을 발생시켜 관객의 시선을 붙들어놓는다. 5살 때 CF 모델로 데뷔해 배우와 가수로 활동 중인 미우라 도코를 화상으로 만났다.




- 하마구치 류스케 감독의 &lt;드라이브 마이 카&amp;g]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ApDVe/btrpSmee47O/rjrW9nL28XvEQKEWkkhOK1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<씨네21> 선정 2021 시리즈 부문 최고의 여자배우, <구경이>의 이영애]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99410</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99410</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 06:21:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“이영애입니다.”

인터뷰 장소를 직접 의논하기를 원한 이영애가 전화 저쪽에서 자기를 소개하는 목소리를 들으며 새삼 뉘앙스가 강한 이름이라고 생각했다. 고귀함, 현명함, 공명정대함, 불변성과 거기 불가피하게 따르는 보수성까지 한 세트의 가치가 따라다니는 무슨 상징 같은 이름. 윗사람의 딸을 높여 부르는 ‘영애’라는 말도 있지만 &lt;막돼먹은 영애씨&gt;(2007~19)라는 시리즈의 작명이 방증하듯 이영애는 아이콘적 속성이 강한 배우였고 지금도 그렇다. “그가 프레임에 들어오는 것만으로 공기가 변한다”는 감독과 스탭들의 경험담도 맥을 같이할 것이다. 단단한 팬덤과 시즌2에 대한 열렬한 요구 속에 12월12일 종영한 12부작 &lt;구경이&gt;를 돌아보는 이영애는, 그 이름이 부르는 연상 가운데 이제 ‘재미’도 포함될 수 있지 않을까 기뻐하고 있었다. &lt;사임당, 빛의 일기&gt;가 공백기 이전 이영애의 연장이었다면, &lt;구경이&gt;는 CF 외에 연기하는 이영애를 실시간으]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/sXIAU/btrpSlkRqbk/22wCHjPZo8p2yTRoKexAyK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['드라이브 마이 카' 배우 니시지마 히데토시를 만나다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99384</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99384</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 07:18:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하마구치 류스케 감독의 연기 디렉팅 방식은 이젠 널리 알려진 트리비아가 됐다. 연기 워크숍을 통해 만난 비전문 배우들을 수개월간 관찰하며 시나리오를 완성한 &lt;해피 아워&gt;가 대표적인데, 그는 배우들이 대사를 주고받을 때 우연적으로 흘러나오는 감정에서 시네마틱한 모먼트를 발견하는 아티스트다. 그의 신작 &lt;드라이브 마이 카&gt;에서는 연기 경력 30여년에 가까운 베테랑 배우 니시지마 히데토시가 핵심적인 파트너다. 그는 죽은 아내와 풀지 못한 문제가 있는 고독한 연극 연출가 가후쿠를 연기한다. 다양한 연기 경험을 거친 그가 하마구치 류스케 감독을 만나 빚어낸 흥미로운 화학작용은 아마 당사자들도 예상하지 못했을 것이다. 이미 유수의 해외 시상식과 매체에서 선정한 올해 최고의 배우 리스트에 이름을 올리고 있는 니시지마 히데토시를 화상으로 만났다.



-&lt;드라이브 마이 카&gt; 시나리오를 처음 읽었을 때 받은 인상은.


=이 작품 정말 어렵겠구나…. 그게 솔직한 심정]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kGg9a/btro9HcpIpd/OxSTjAg91Pn9OLal3gsyIK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['구경이' 이정흠 감독 "이상한 드라마라고, 1화부터 장벽을 무너뜨리며 시작했다"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99381</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99381</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 07:18:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“사적 복수를 통쾌하게 묘사하며 ‘사이다’를 주는 작품들이 인기를 얻는 상황 속에서 과연 그 방식이 옳은가에 대한 고민이 있었다. 그때 만난 대본이 &lt;구경이&gt;였다.” 이정흠 감독이 연출한 드라마 &lt;구경이&gt;는 ‘살인마와 살인을 막는 자의 사투’를 그린다. 얼핏 익숙한 구성으로 들릴 수 있으나 여기에 ‘나쁜 사람만 죽인다’는 살인마 송이경(김혜준)의 논리와, 이따금씩 도를 넘는 보험조사관 구경이(이영애)의 의심이 더해지며 &lt;구경이&gt;는 예측 불가한 궤도를 그린다. &lt;너를 노린다&gt; &lt;조작&gt; &lt;아무도 모른다&gt; 등 사회적인 메시지를 담은 작품을 연출하며 “쉽게 답을 내리기 어려운 질문을 던져온” 이정흠 감독은, &lt;구경이&gt;에서 사적 복수를 다방면으로 조명하며 시청자들에게 다시 한번 물음표를 던졌다.


-&lt;구경이&gt;의 종영 소감을 묻고 싶다. 시청률은 2%대였지만 단순히 숫자로 재단하기 어려울 만큼 좋은 평가와]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/v7rEV/btrpiuXkUVd/92LwnpysDs8T5yKb33pl31/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['배우 배두나' 펴낸 백은하배우연구소 소장 백은하를 만나다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99380</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99380</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 07:18:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘배우 이병헌에 관한 가장 희귀한 보고서’가 세상에 나온 지 1년하고 열흘 뒤, ‘배우 배두나에 관한 가장 입체적인 보고서’가 뒤를 이었다. 2018년 자신의 이름을 건 백은하배우연구소를 열고 ‘액톨로지’(배우학, Actorology)를 제안해온 영화 저널리스트 백은하의 작품이다. 그는 &lt;씨네21&gt; 기자로서 영화와 영화인들에 대해 쓰기 시작해 매체를 넘나들며 경력을 쌓았고, 영국 런던대학교에서 배우 연구에 관한 학문적 접근으로 석사 학위를 받았다. 연기를 업으로 삼은 이들에 대한 관심을 다각도로 세공해 활동 중인 그가 배우연구소 소장이자 독립출판사 대표로서 집대성한 ‘배두나론’이 316페이지의 책으로 엮였다. 편집자, 마케터의 일까지 도맡느라 어느새 &lt;배우 배두나&gt;에 대한 진지한 대화에 갈증을 느꼈다는 그와 허브차를 마시며 목을 축였다.




-배우연구소 설립 이전에 &lt;우리시대 한국배우&gt;(2004), &lt;배우의 얼굴 24시&gt;(2008) 같은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/maiZG/btrpfgkLUXw/kyJ9x9zgh74CjmDnT9P9lk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['트레이서' 박용우, 느슨한 유능함]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99370</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=4&amp;mag_id=99370</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 05:20:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어느 조직이나 이런 사람은 하나씩 꼭 있다. 박용우가 맡은 오영은 한때 국세청 조세국 에이스였지만 지금은 “일을 안 하는 게 신념”이라고 말하는 인물이다. 새집 지은 헤어스타일, 느슨하게 풀어헤친 넥타이, 며칠 면도하지 않은 콧수염과 턱수염, 낡아빠진 멜빵바지 등 그의 후줄근한 외양은 과거 어떤 일을 겪었는지 궁금하게 한다. 현재 극장에서 상영중인 영화 &lt;유체이탈자&gt;와 한창 촬영 중인 시리즈 &lt;트레이서&gt; 등 영화와 시리즈를 활발하게 오가고 있는 박용우는 “직장 생활에 많이 치이거나, 사회생활에 염증을 느끼거나, 뜻대로 일이 안 풀리는 이들이 &lt;트레이서&gt;를 본다면 오영을 통해 위안도 받고, 저런 어른이 되면 참 좋겠다, 라는 마음을 느낄 것”이라고 오영에 대한 단서를 던져주었다.



-정리정돈이 안된 헤어스타일, 느슨하게 묶은 넥타이, 제대로 관리하지 않은 콧수염과 턱수염 등 외양이 눈에 띈다.


=대본을 읽고 머릿속에 떠올린 오영의 이미지는 크게]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/buL0yz/btro382lelt/8yP4UtJQcGU5OtORA43Ww1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>