<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Oct 2023 16:20:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 분열의 부모 세대에서 벗어나기, 안시환 평론가의 ‘냉전 드라마로 보는 <무빙>’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103640</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103640</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:13:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;무빙&gt;의 매력은 인물들의 초능력 자체가 아니라 그것이 표출되는 방식에 있다. 인물들의 초능력이 아주 일상적이고 평범하고 사소한 행위 속에 슬쩍슬쩍 드러날 때마다 &lt;무빙&gt;은 단순한 스펙터클의 드라마에서 벗어난다. &lt;무빙&gt;에서 가장 사랑스러운, 두식(조인성)과 미현(한효주)의 키스 장면에서 두식의 발이 땅에서 떠오른다. 우리가 상투적으로 ‘하늘을 날 만큼’이라고 은유적으로 표현하는 그 순간 두식의 몸은 실제로 하늘을 난다. 상투적인 언어적 표현이 사랑스러운 이미지로 변환된다. 인물들의 강력한 초능력이 과시적 스펙터클로 소비되는 대신 인물의 감정 속에 녹아들고, 그때마다 &lt;무빙&gt;은 특별해진다. 비 오는 늦은 밤, 홀로 걸어갈 여자 친구의 길동무가 되어주기 위해 서툴게 하늘을 나는 봉석(이정하)의 몸놀림이 그의 마음을 고스란히 담아내는 것처럼 말이다. 사랑하는 사람의 길동무가 되어주고 싶은 바로 그 마음, 그 상투적이고 평범함 속에 깃든 비범한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/170/6527b82ca7f05.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] <무빙>의 히어로들이 지닌 최고의 능력은…, 김철홍 평론가의 ‘슈퍼히어로물로 보는 <무빙>’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103639</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103639</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:13:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“꼴랑 애 하나 가지고 사업을 벌여?” “그래봤자 겨우 둘?” &lt;무빙&gt; 15화에서 민용준(문성근)의 수행 비서인 여운규(김신록)는 국가재능육성사업을 시작하자는 조래혁(유승목)의 의견에 반발하며 이런 말을 한다. 아직 여물지 않은 초능력을 지닌 아이 몇명만을 바라보며 막대한 돈이 들어가는 프로젝트를 굴리는 것을 부정적으로 바라본 것이다. 결국 국정원이 육성사업을 진행함에 따라 이와 같은 여운규의 판단은 잘못된 것으로 판명된다. 하지만 여운규가 사용한 ‘겨우’와 ‘꼴랑 OO 가지고’라는 표현만큼은 완전히 틀린 말로 느껴지지 않는데, 그건 이 말이 &lt;무빙&gt;이라는 드라마를 이제 막 접한 사람들의 첫 반응과 묘하게 닮아 있기 때문이다. ‘꼴랑 이런 초능력을 가지고 히어로물이라고 한다고?’ ‘겨우 이것밖에 없다고?’


이것이 &lt;무빙&gt;을 본 모든 사람들의 반응인 것은 아니다. 다만 이 콘텐츠를 ‘히어로물’이라고 규정했을 때, 마블 시네마틱 유니버스(MCU)를 비]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/314/6527b8257efc7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 유일무이하고 보편적인 마음의 형태, 송경원 기자의 '멜로드라마로 보는 <무빙>']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103638</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103638</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:13:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“니가 제일 싫어하는 사연팔이?” 다방 사장은 주원/구룡포(류승룡)의 여관방에 다녀온 지희(곽선영)에게 티켓 좀 팔았는지 묻는다. 지희는 그냥 이야기 좀 했다며 슬며시 미소 짓는다. “사연팔이 말고 무협지 이야기, 프로레슬링 이야기.” 그리고 덧붙이는 말. “무협지가 아니래, 멜로 소설이래.” 무협과 멜로. 구룡포와 지희 파트의 핵심 테마는 &lt;무빙&gt; 전체를 관통하는 연결 고리이기도 하다. 좀더 정확한 설명은 구룡포의 입을 빌려야겠다. “무협지는 결국 다 멜로예요.” 무협이 아닌 게 아니다. 무협이면서 멜로일 수 있다. 무협은 장르적으로 동사이고, 멜로는 형용사다. 이렇게 표현할 수도 있겠다. 멜로를 전달하고 보니 무협이 되었다고. 무협이 행동의 표출 방식이라면 멜로는 마음의 형태다.


신파는 죄가 없었다.


근래 ‘세상 모든 이야기는 멜로드라마’라는 명제를 &lt;무빙&gt;만큼 성실하고 정확하게 수행하는 작품을 보지 못했다. 멜로드라마는 단순히 말하자면 인력과 척력에]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/098/6527b81de6cc2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 311개의 퀴즈를 풀었다, ‘무빙’ 박인제 감독]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103636</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103636</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:13:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 액션, 가족 멜로드라마, 하이틴, 냉전물 등이 골고루 뒤섞인 장르로 완성됐다. 작품 방향과 리듬을 잡아가는 초반에 특히 돋보이는 건 고어한 연출이었다.


= 로버트 로드리게스의 &lt;스파이 키드&gt; 같은 느낌은 피하고 싶었고 무엇보다 고어함이 내 취향이니까. 작업량이 훨씬 늘어나는 괴로운 선택이었지만 셀 특수분장팀은 물론 제작진이 다 재밌어했다. 그래서 할 수 있었다. 10대들이 나오는 학교 신이 품은 하이틴스러움이나 멜로드라마쪽은 평소에 취향이 닿는 곳이 아니라 깨끗하게 공부하려고 했다. 콘티 그리기 전에 &lt;러브레터&gt;를 다시 봤을 정도다. 시노다 노보루의 촬영을 좋아해서인데 특히 역광을 쓰는 방식을 참고했다. 10대들이 끌고 가는 부드러운 빛감의 장면을 지나 갑자기 프랭크(류승범)가 나타날 때 충돌의 감각이 느껴졌으면 했다. 색으로 치면 갑자기 붉은 원색이 끼얹어지는 것 같은.


- &lt;특별시민&gt;에서 변종구(최민식)의 선거캠프를 구현할 때 ‘독일 파]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/244/6527b81558a17.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 착한 사람들이 이기는 이야기가 좋다, ‘무빙’ 강풀 작가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103635</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103635</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:13:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- &lt;무빙&gt; 마지막 회가 공개됐을 때는 태국으로 가족 휴가를 갔다고 들었다.


= 머리를 비우는 시간을 갖고 싶었다. 태국에서는 디즈니+가 나오지 않아 드라마를 바로 보지는 못했는데, 대신 피날레 시사회가 끝나는 시간에 맞춰 인터넷 반응을 계속 검색했다. 내가 본 것은 몇달 전 CG나 색보정이 완성되지 않은 버전이라 완성본이 궁금했다. 빨리 한국으로 돌아가고 싶었다.


- 요즘 만나는 사람들마다 &lt;무빙&gt; 얘기를 하지 않나.

= 추석 연휴에 집에 놀러온 친구들도 자꾸 &lt;무빙&gt; 이야기를 해서 “이제 쉬고 싶은데 그만하면 안되냐”고 했다. (웃음) 내가 웹툰 작가였지만 정작 인터넷과는 친하지 않다. 그런데 최근 몇달 동안 핸드폰을 본 횟수가 1년 동안 본 것보다 더 많다. 아침에 눈뜨자마자 기사를 검색한다. 유튜브 알고리즘이 무엇인지도 처음 알게 됐다. 나한테는 &lt;무빙&gt; 영상만 잔뜩 뜨는데 그게 다른 사람들도 그런 줄 알았던 거지. (웃음)]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/509/6527b80c8482c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] ‘그 인물 그 대사 이렇게 완성됐다’, 배우들이 돌아보는 <무빙>의 캐릭터, 명장면]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103634</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103634</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:13:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[고윤정


“17:1 싸움 장면에서 가장 고민한 건 희수에게 재생 능력이 있지만 그렇다고 아픔을 아예 모르는 것은 아니라는 점이었다. 어느 정도로 아픔을 표현해야 할지에 대해 강풀 작가님과 많은 이야기를 나눴다. 한편 지난해 10월 말에 찍은 거라 날씨도 춥고 바람이 계속 불었다. 몸 곳곳에 묻힌 진흙이 자꾸 굳어버려서 계속 분무기로 물을 뿌려가며 촬영했다. 함께한 배우 분들, 액션팀 모두 고생을 많이 했다.”


류승룡


“조직폭력배 시절의 주원은 의도적으로 사고를 내서 합의 비용을 받는 등 단순히 생계를 위해서만 이를 사용했다. 자기가 자신에게 상처를 주던 조직폭력배 시절의 그는 몸보다 오히려 마음에 상처가 더 많은 인물이었다. 주원을 연기하는 동안 겉으로 보이는 모습과 달리 속은 여리고 흉터 많은 인물이라는 괴리에 대해 늘 고민했다.”


한효주


“나의 엄마를 자주 떠올렸다. 엄마가 보여준 헌신을 이미현이라는 캐릭터에 녹여내고 싶었다. 아들인 (이)정하 배우가 맑고 예뻐서]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/179/6527b804dea0a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] <무빙>이 보여주는 이야기의 힘]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103633</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103633</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 09:13:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[9월20일 CGV용산아이파크몰에서 &lt;무빙&gt; 피날레 시사회가 열렸다. 박인제, 박윤서 감독과 배우 류승룡, 한효주, 차태현, 박희순, 유승목, 김다현, 김중희, 박광재, 이정하, 김도훈, 박병은（오른쪽부터）이 참석했다.


&lt;무빙&gt;이 지속적인 구독자 이탈로 위기설에 직면했던 디즈니+의 구원투수가 됐다. 지난해 4분기부터 1여년간 1800만여명의 구독자를 잃은 디즈니+는 오리지널 콘텐츠 투자를 줄이는 대신 요금제 인상을 통해 수익성을 개선하는 행보를 걷고 있었다. 디즈니+의 한국 론칭 초기에 제작이 확정된 &lt;무빙&gt;은 디즈니+가 공격적으로 콘텐츠에 투자하던 시기 프로덕션에 들어간 작품이다. 600억원대가 투입된 한국형 히어로물이 신생 플랫폼에서 성공을 거둘 수 있을지 기대와 우려를 반반씩 받으며 &lt;무빙&gt;은 2년 전 촬영에 들어갔다. 지난 8월 첫 공개 이후 &lt;무빙&gt;을 향한 뜨거운 지지는 한국 콘텐츠팀 철수설 등 각종 루머에 시달렸던 디]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/986/6527b7fd992ce.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[ARCHIVE] 유승호]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103612</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103612</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 07:12:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2002년 영화 &lt;집으로…&gt; 이후 매년 빼곡하게 필모그래피를 채워가던 시절의 유승호를 만났다. 늦은 오후 한강 둔치에서 만난 그는 곧 치를 중간고사를 걱정하고 현장에서 감독님에게 혼나는 것을 두려워하는, 영락없는 14살의 싱그러운 소년이었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/645/6524f8fa43924.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 제28회 부산국제영화제 추천작 ②]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103570</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103570</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;유레카&gt; Eureka



리산드로 알론조/프랑스, 아르헨티나, 독일, 포르투갈, 멕시코/2023년/146분/아이콘 김소희 영화평론가


&lt;유레카&gt;는 막이나 소제목으로 구획되지 않았으나, 뚜렷이 감지되는 분기점을 지닌 영화다. 첫 번째 이야기는 흑백의 시대극이다. 비고 모텐슨이 연기한 남자가 새로운 마을에 당도한다. 딸을 찾기 위해 마을로 들어온 남자는 자신의 자리를 찾기 위해 총을 사용해야만 한다. 두 번째 이야기는 눈이 내리는 쓸쓸한 겨울 풍경 속 경찰의 이야기다. 그에게는 사건 현장에 출동하라는 무전이 끊이지 않는데, 그의 눈앞에도 해결해야 할 다른 사건이 산적해 있다. 세번째 이야기에서 소녀는 주술사 할아버지가 준 차를 마시고 커다란 새가 된다. 네 번째 이야기에서 질투로 살인을 저질러 도망자가 된 남자의 여정을 따라간다. 네개의 이야기는 느슨하게 만나고 이어진다. 이야기를 관통하는 지점은 각각의 세계 속 사람들이 꿈을 꾸는 것처럼 잠에 취해 있다는 사]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/740/651bda8893f1b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[기획] 제28회 부산국제영화제 추천작 ①]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103567</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103567</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;한국이 싫어서&gt;



장건재/한국/2023년/106분/개막작 이우빈

계나(고아성)는 “한국이 싫어서” 혹은 “여기서는 못 살겠어서” 뉴질랜드로 떠난다. 계나가 한국을 싫어하는 이유는 간단하다. 지옥 같은 출퇴근길, 남을 디딤돌 삼아 경쟁하는 사람들, 태생적으로 그 경쟁의 기회마저 박탈당한 흙수저들의 삶. 우리가 익숙하다 못해 당연한 것으로 여기고 있는 한국 사회의 병폐에서 계나는 탈출을 감행한다. 나름 대기업이라 불리는 직장, 지고지순하게 자신만 바라보는 남자 친구 지명(김우겸), 언제나 자식에게 헌신하는 부모의 사랑조차 그의 결심을 막진 못한다. 그렇다고 뉴질랜드가 천국은 아니다. 삶은 어디서든 고되다. 영어는 쉽게 안 늘고 돈 모으기도 어렵다. 그렇지만 한국보다는 낫다. 행복을 “춥지 않고 배부른 것”으로 정의한 계나에게 뉴질랜드의 온난함과 술 몇 모금은 충분하고 풍족하다. 계나는 종종 뉴질랜드의 애인, 친구와 함께 광장의 계단이나 잔디에 앉아서 와인을 마신다. 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/557/651bda84c3b6f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] '지금은 본질에 충실해야 할 시기다', 부산국제영화제 남동철 수석프로그래머]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103565</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=2&amp;mag_id=103565</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 09:12:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 부산영화제는 이사장과 집행위원장이 모두 자리를 비운채 치러야 하는 초유의 위기에 직면했다. 하지만 어떤 상황이 닥쳐도 영화제만큼은 잘 치러야 한다는 결의 아래 혁신위원회를 구성, 6월26일 임시총회를 통해 남동철 수석프로그래머와 강승아 부집행위원장의 대행 체제를 중심으로 빠르게 안정화에 접어들었다. 태풍 한가운데에서 거대한 배의 키를 넘겨받은 남동철 수석프로그래머는 “영화제의 본질에 다시금 집중해 모든 행사가 차질 없이 진행될 수 있도록 각자의 위치에서 최선을 다하는 중”이라며 흔들림 없는 준비 과정을 설명했다.





- 올해 이사장과 집행위원장이 공석이 되는 초유의 사태가 벌어졌다. 상황을 수습하는 과정은 어땠나.


= 심각한 상황들이 있었지만 영화제를 잘 치러야 한다는 마음으로 영화인을 비롯한 각계각층의 많은 분들이 도와주셨다. 프로그램은 정상 개최를 목표로 오래전부터 지속성을 가지고 준비했기에 큰 문제는 없었다. 올해의 슬로건은 ‘함께 꿈꾸다’이다. 사실 문제가 발생]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/187/651bda7f490fd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>