<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 전체</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 23 Aug 2023 06:32:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 구조를 겨냥했으나 해결하고자 하지 않는, ‘악귀’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103321</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103321</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;악귀&gt;의 주인공은 구산영(김태리)이다. 그는 가장 많은 러닝타임을 부여받으며 서사의 중심에 서 있다. 하지만 그래서 우리의 주인공 산영이 과연 어떤 사람이냐고 물어본다면 우리는 무슨 말을 할 수 있을까? 우리는 산영이 가난에서 자유로워지고 싶고, 안 해본 아르바이트가 없으며, 현 상황을 타개하기 위해 공무원 시험을 준비했다는 것 정도는 알고 있다. 하지만 산영의 어릴 적 꿈은 뭐였는지, 그가 즐겨 듣는 음악은 뭔지, 유산을 물려받은 지금은 뭘 하고 싶은지 같은 건 알지 못한다.


사정은 함께 극을 이끌고 가는 염해상(오정세)도 마찬가지다. 어릴 적 어머니(박효주)를 악귀의 손에 잃은 뒤부터 계속 귓것들을 보면서 고통스러워했다는 사실, 그래서 악귀를 쫓는 일에 평생을 바쳤다는 사실 정도는 알고 있다. 하지만 그외의 욕망에 대해 우리는 얼마나 알고 있을까? 산영과 해상 모두 12회 내내 ‘악귀를 잡아서 봉인하고 주변 사람들을 지킨다’는 목적을 달성하기 위해 전력으로 질주하]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/290/64e5a31543f33.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 할리우드 팔로워, ‘더 문’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103320</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103320</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난 6월 애플이 혼합현실 헤드셋 ‘비전프로’를 발표하자 삼성전자의 한 내부 관계자는 동료 기자에게 이렇게 말했다. “그 정도 기술은 우리에게도 있어요. 아직 제품 출시를 안 했을 뿐이죠.” 애플의 신제품이 그다지 혁신적인 물건은 못 된다는 투였다. 그렇다면 애플과 삼성의 차이는 뭘까. 간단하다. 애플은 했고 삼성은 못했다는 거다. 비전프로는 애플이 개인 컴퓨팅 환경의 미래를 보여주겠다는 야심을 담은 제품이다. 머리에 쓰면 최대 30m 크기의 가상 화면에 입체영상과 증강현실, 상호 반응 콘텐츠들이 눈앞에 펼쳐진다. 고글을 쓴 채로 주변 사람이나 사물을 볼 수 있고 우주 한복판이든 숲속 호숫가든 가상의 이용자 환경을 마음대로 바꿀 수도 있다. 기존의 헤드셋 기기들과는 몰입감에서 다른 단계로 나아갔다는 게 체험자들의 전언이다. 내가 주목한 이 기기의 특징은 보다 사소한(?) 데 있다. 비전프로는 사용자의 시선을 추적해 앱을 선택하고 이를 맨손으로 제어할 수 있도록 제작됐다. 향후 고글]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/083/64e5a31209d1d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 연기의 쾌감, ‘지옥만세’ 정이주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103353</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103353</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자비로운 미소, 작은 생명체라도 밟을까 조심하는 듯한 걸음걸이, 아이들을 인솔하고 기도를 올리는 신실한 손. &lt;지옥만세&gt;의 채린(정이주)은 누가 봐도 낙원행이 가장 유력한 청소년 신도다. 그런 그에겐 미소 띤 얼굴로 천천히 걸어가 제 손으로 친구의 얼굴에 케이크를 엎던 과거가 있다. 자신이 괴롭힌 나미(오우리)와 선우(방효린)가 선교회를 찾아왔을 때 채린은 새로 태어났다며 그들을 반기지만 겁먹은 두 친구를 본 관객은 그에 대한 의심을 시작한다. &lt;지옥만세&gt;를 말하는 배우 정이주는 명확했다. “두 인물에게 정확한 타이밍에 적절한 자극을 주는 역할”이라며 맡은 캐릭터의 쓰임을 간명히 소개했고, 가해자의 서사가 피해자의 그것보다 커져서는 안된다며 거듭 강조했다. 채린이 알 수 없는 인물로 정확히 표현될 수 있었던 건 캐릭터를 간파하고자 한 배우 정이주의 노력이 있었기에 가능했다.



- 임오정 감독이 “중전마마처럼 우아해 캐스팅했다”라고 하더라. 오디션 때 어떤 모]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/918/64e594daeee46.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 단단한 내면의 수호자, ‘지옥만세’ 방효린]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103352</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103352</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[죽음에 대해 한번도 생각해본 적 없는 듯한 몽환적인 표정, 껄렁한 목소리, 성의 없는 말투. 황선우는 학교 친구들의 괴롭힘으로 죽음을 자주 생각하지만, 기질적으로 타고난 엉뚱함과 명랑함은 어떤 것으로도 가려지지 않는다. 자신을 벼랑 끝으로 내몰았던 학교 폭력 가해자 박채린(정이주)이 회개하고 낙원에 가겠다는 반전의 모습을 보여도 선우는 그를 끝까지 믿지 않는다. 누가 용서하고 누가 벌할 것인가. 지워지지 않는 상처로부터 벗어나기 위해 마지막까지 자전거 페달에 힘을 더하는 선우는 그간 외면한 지옥을 포용한다. 모든 게 쑥대밭이지만 마침내 “웰컴 백 헬이다”를 인사치레로 건넬 수 있게 된 두 여자아이를 보며, 어쩌면 이들 곁에 진짜 낙원이 있을지도 모른다는 희망을 얻는다. 오랫동안 선우를 생각하고 선우를 그려낸 배우 방효린을 만났다.



- &lt;지옥만세&gt;에 합류하게 된 과정이 궁금하다. 오디션을 복기해보자면. 


= 비대면 오디션으로 진행된 1차에서는 송나미와 황선우 모두]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/291/64e594d778070.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[인터뷰] 물음표의 눈, ‘지옥만세’ 오우리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103351</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103351</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“조금 더 억눌리고 상처받으며 살았을 때의 나 같다.” 배우 오우리는 &lt;지옥만세&gt; 속 송나미와 본인의 모습을 하나로 겹치는 데 주저하지 않았다. 소위 ‘오글거리는’ 대사를 무리 없이 소화하는 특유의 감성, 종종 본인도 모르게 튀어나오는 왈가닥 같고 어리숙한 모습들. 최근 5년간 20편이 넘는 독립 장·단편 영화에 얼굴을 내비치면서 주로 사회의 그늘, 성장기의 아픔을 그려냈던 오우리의 본성은 이처럼 명랑하기 그지없었다. 또한 그는 본인의 얼굴을 두고 영화의 문제의식과 서사성을 관객에게 던질 줄 아는 “물음표의 눈”을 가졌다고 규명한다. 배우로서 자신이 어떤 가치를 지니고 있는지 적확히 아는 자신감, 그리고 그 자신감을 밀어붙이기에 충분한 활동량이 만나서 지금의 ‘배우 오우리’를 만들어가고 있었다.



- 대략 5년째 매해 4~5편의 장·단편 영화에 출연 중이다. 그동안 3편의 단편영화를 연출하기도 했다. 워커홀릭인가.


= 맞다. 내가 봐도 일중독이다. (웃음) 사실]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/540/64e594d47abee.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[커버] ‘우리들의 천국’, <지옥만세> 오우리, 방효린, 정이주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103350</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103350</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 06:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“박채린(정이주) 얼굴에 흉터를 남겨서 평생 고통스러워하게 만들자.” 고등학생 나미(오우리)와 선우(방효린)가 세운 무시무시한 계획이다. 그도 그럴 것이 나미와 선우는 채린에게 지독한 학교 폭력을 당했던 피해자들이다. 둘은 복수심을 참지 못하고 이사 간 채린을 찾아가기에 이르는데, 무언가 상황이 이상하다. 채린은 미지의 종교 단체에 빠져 영 딴사람이 돼 있다. 낙원으로 가기 위해서 지난 죄를 회개하고 있다며 배시시 웃기만 한다. 나미와 선우는 이 상황이 당황스럽기만 하다. “이거… 복수를 해야 해? 말아야 해?”


무겁고 쓰라린 주제이지만, &lt;지옥만세&gt;는 우울함에 지배되지만은 않는다. 한시도 몸과 입을 가만히 두지 않는 나미, 침울해 보이다가도 당차게 “오키오키!”를 외치는 선우, 도통 속을 알 수 없는 채린이 사춘기 시절의 다채로운 감정을 연신 뿜어내기 때문이다. 이러한 또래 친구 셋의 현실감은 스크린을 뚫고 &lt;씨네21&gt; 촬영장에서도 이어졌다. 촬영을 앞두고]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/476/64e594cf79999.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <프닌>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103364</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103364</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 11:10:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[블라디미르 나보코프 지음 / 김정아 옮김 / 문학과지성사 펴냄



블라디미르 나보코프의 대표작은 누가 뭐래도 &lt;롤리타&gt;일 것이다. 하지만 나보코프가 자신의 경험을 부은 자전적 소설이며 작가로서의 분신이 등장하는 작품은 &lt;프닌&gt;이라고 소개할 수 있다. &lt;프닌&gt;은 다소 실험적인 작법의 소설이고, 나보코프가 천착하던 문학적 이론과 미국 사회에 대한 은유, 화자가 여러 번 바뀌는 등의 이유 때문에 소품으로 분류되기도 했다. 나보코프는 자신의 모든 소설 캐릭터 중 인간적으로 가장 존경하는 인물로 프닌을 꼽기도 했다. 존경? &lt;프닌&gt;을 읽다 보면 이 인물의 우스꽝스러운 외관에 대한 묘사, 러시아에서 미국으로 망명했으나 영어가 서툴고, 그로 인해 주변인이나 사물들과 싸우는 부분 등은 코믹하게 그려진다. 특히 미국 문명에 적응하지 못하고 구세계 지식인으로서 체득한(자본주의사회에서는 하나도 쓸모없는) 지식을 고집하는 모습 등은 루쉰의 &lt;아큐정전&gt;]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/262/64e4518cb8e94.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <아키라와 아키라>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103363</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103363</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 11:10:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이케이도 준 지음 / 김선영 옮김 / 비채 펴냄


작은 상점가에 대형 마트가 들어선다. 상점가 사람들은 대형 마트 개점을 반대하지만 대기업은 아랑곳하지 않고 사업을 밀어붙인다. 여기까지만 봤을 때, 굳이 강자와 약자로 나눠 독자에게 한쪽을 편들라고 하면 대다수는 상점 문을 닫고 이사를 가야 하는 작은 상점을 안타까워할 것이다. 여기에 이런 질문을 추가해보자. “대형 마트에는 뭐든지 있을까? 대형 마트에서 불가능한 판매 전략을 작은 상점에서 할 수는 없을까?” &lt;아키라와 아키라&gt;는 영세공장과 은행, 상점가와 대기업 마트, 대기업 안에서도 해운과 상회, 관광업 등 자회사간의 다툼 등 ‘경제’라는 이름 안에 얽힌 복잡한 문제를 호쾌하게 풀어나가는 소설이다. 소설가 이케이도 준의 이름을 언급할 때 빼놓을 수 없는 것이 은행원 출신이라는 그의 이력과 대히트했던 드라마 &lt;한자와 나오키&gt;의 원작자라는 것이다.


전작 &lt;육왕&gt;이 소규모 기업이 열정과 아이디어 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/029/64e4518b49d28.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <사서 일기>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103362</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103362</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 11:10:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[앨리 모건 지음 / 엄일녀 옮김 / 문학동네 펴냄


무료로 이용 가능한 실내 공간이 절대적으로 부족한 사회에서 도서관은 단순히 책을 읽고 빌리는 장소에 머물지 않는다. 취약 계층에 도서관은 더위와 추위를 피해 시간을 보내는 곳이고, 컴퓨터를 잠시 빌려 쓸 수도 있으며 물을 마시거나 개인위생도 돌볼 수 있는 공공시설이다. 머리로는 알고 있지만, 도서관에 대해 혹은 거기서 일하는 사서의 역할에 대해 깊이 생각한 적은 없다. &lt;사서 일기&gt;는 도서관 사서의 실감나는 에세이이지만, 적재에 배치된 생기 어린 캐릭터와 그들이 일으키는 소동 덕분에 소설의 박진감까지 느낄 수 있는 책이다. 우울증으로 고통받던 앨리는 도서관에서 보조사서로 일하게 된다. 책을 사랑하던 앨리에게 도서관 근무는 간절히 원하던 일이었지만, 막상 거기서 일하기 전까지 ‘도서관 사서’가 얼마나 자질구레한 업무를 수행해야 하는지는 자세히 몰랐다. 어린이 노래 교실과 뜨개질 클럽 진행, 도서관 단골 이용자의 만성질환]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/154/64e4518984aa1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <가족각본>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103361</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103361</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 11:10:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김지혜 지음 / 창비 펴냄


&lt;선량한 차별주의자&gt;의 김지혜 작가가 두 번째 책 &lt;가족각본&gt;으로 돌아왔다. 이번 책은 가족제도에 숨은 차별과 불평등을 파헤친다. 그 시작은 “며느리가 남자라니!”라는 시위 구호를 들여다보고, 한국의 가족제도에서 며느리의 위치를 파악하는 작업이다. 2007년, 차별금지법 입법 예고에 대한 반대 시위에서(차별금지법은 지금까지도 입법에 실패하고 있다) 처음 등장한 이 문장은 지금도 볼 수 있다. 며느리와 사위를 구하는 설화를 각각 분석하며 이 책은, 예능으로 치면 ‘사위 고르기’는 단발성 순발력 테스트에 가깝고, ‘며느리 고르기’는 장기전인 서바이벌 리얼리티쇼에 가깝다는 사실을 밝혀낸다. 며느리라는 역할은 “주도성이 요구되는 종속 상태라는 모순적인 위치”인데, 남성의 역할 역시 모순적이다. “남성에게 기대되는 역할은 사회적 출세인데, 이를 이루지 못했을 때 가족 내의 권위는 형식만 남는다.”


&lt;가족각본&gt;은 가족에 대한 한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/240/64e45187de7da.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[씨네21 추천도서 - <스틸라이프>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103360</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=0&amp;mag_id=103360</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 11:10:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가이 대븐포트 지음 / 박상미 옮김 / 을유문화사 펴냄


정물화는 과일이나 꽃, 생선처럼 움직이지 않고 가만히 있는 대상을 가리킨다. 영어로 스틸 라이프(still life)라고 불리며, ‘메멘토 모리’(죽음을 기억하라) 같은 주제에 이르면 움직이지 않는다(still)는 데서 필연적으로 연상되는 죽음을 은유하는 그림이 되기도 한다. 하지만 어디까지나 소박한 예술이다. 문학의 형식에서 비슷한 것을 찾자면 소네트와 같다. 미국의 작가, 학자, 교육자, 번역가, 삽화가인 가이 대븐포트는 문학과 예술에 관한 글을 폭넓게 썼는데, 그중에서 &lt;스틸라이프&gt;는 미술사 속에서 가장 낮은 곳에 위치했으나 현대에 들어오며 가장 실험적인 장르가 된 정물을 (인)문학적으로 살펴보는 저술이다. 정물화에 소재로 자주 등장하는 빵과 와인이 기독교에서 예수의 살과 피를 상징하듯이, 사과와 배는 ‘한쌍의 이미지’로 자주 다루어지며 정물화뿐 아니라 시와 소설, 산문에서도 유구하게 함께 언급되는 소재였다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/131/64e451860abf9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>