<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 평론</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 02:31:09 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[이도훈의 영화의 검은 구멍] 총알의 시간과 정면 승부, 블릿타임의 도래와 할리우드의 신영웅주의]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105554</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105554</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:22:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한발의 총성과 함께 새로운 유형의 영웅이 탄생했다. 인공지능이 지배하는 가상의 세계를 배경으로 하는 &lt;매트릭스&gt;(1999)는 주인공 네오가 몸을 젖혀 총알을 피하는 모습을 역동적으로 묘사한다. 360도로 움직이는 가상 카메라를 통해 네오의 움직임과 총알의 궤적을 느리게 표현한 그 장면은 관습적이면서도 혁신적이다. 과거 서부극이나 필름누아르의 주인공이 총격전에서 뽐낸 것과 같은 민첩함과 더불어 총알의 속도와 움직임을 통제하는 모습을 보여주기 때문이다. 그런 점에서 보자면 &lt;매트릭스&gt;의 블릿타임은 디지털 영화와 함께 등장한 새로운 영웅의 형상, 즉 속도의 한계를 넘어서 시공간의 질서를 다스리는 영웅을 상징적으로 그리는 영화적 장치라고 할 수 있다.


블릿타임은 정지된 것을 움직이는 것으로 전환하는 영화의 기본 법칙을 뒤흔든다. 그렇다고 해서 이 기법이 전례가 없을 정도로 새롭다는 말은 아니다. 일찍이 움직임의 환영을 중단하기 위해 슬로모션이나 프리즈프레임을 사용한]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/890/66b310b16a053.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 현실로 그리고, 환상으로 본다, <러브 라이즈 블리딩>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105553</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105553</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:22:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화가 현실이고, 현실은 환상이다. 이렇게 말하면 동의할 사람은 잘 없다. 지어내어서 거짓이고, 따라 해서 모방이며, 있지 않아서 허상인 영화가 현실일 리가. 그래서 때때로 현실과 구분하기 어려운 어떤 영화를 두고 걸작의 칭호를 부여하는지 모른다. 반대의 경우도 있다. 어떤 영화는 환상에 가까운데 현실과 환상 사이의 낙차로 울림을 준다. 마치 물웅덩이에 물체를 떨어뜨릴 때 더 높은 곳에서 낙하시킬수록 물웅덩이에서 벌어지는 파탄의 정도가 다른 것처럼. 아니 그건 파탄일까. 물웅덩이 주변으로 흐트러지고 난잡한 사태는 누군가에겐 축복이다. 또 낙차가 크면 클수록 축복의 크기도 커진다. &lt;러브 라이즈 블리딩&gt;은 이 낙차의 크기를 최대치로 가져가는 영화다. 최대한 현실에 천착하고, 있는 힘껏 환상을 키운다. 그 끝은 환상일까, 현실일까.



영화는 먼저 현실에 밀착하는 방안으로 몸을 택한다. 재키(케이티 M. 오브라이언)가 등장할 때 관객 다수는 그의 신체에 눈길을 주었을 것이다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/106/66b30fca74033.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 과잉으로 허술함을 가리다, <돌풍>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105552</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105552</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:22:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 정치드라마 &lt;돌풍&gt;에 대한 칼럼 제안을 받고 잠시 머뭇거렸다. 12화를 전부 보기 위해 들여야 할 시간이 아까운 것도 있었다. 하지만 그보다는, 긴 시간을 들이는 내내 마음이 불편할 것을 알았고, 그런 불쾌함을 표현한 글이 또 다른 이들을 불쾌하게 할까봐 미리 불편해지는 게 싫었다. 요즘의 비평 세태가 종종 그렇듯, 나와 비슷한 감상을 가졌던 이라면 ‘불쾌함의 이유’에 공감하겠지만, 재밌게 본 이들이라면 자신이 느낀 ‘유쾌함’에 찬물을 끼얹는 글을 접하고는 필경 ‘586 꼰대’를 운운하며 불화살을 쏠지도 모를 일이었다.


그래서 주변에 물어봤다. &lt;돌풍&gt;이 어떻더냐고. 다수는 아직 보지 않았는데, 그 보지 않은 이유가 나와 비슷했다. 보았던 소수는 나와 비슷한 이유로 불쾌감을 느꼈다. 그 와중에 그럭저럭 재밌게 본 이들도 없지 않았다. 소수 중의 소수에 해당했지만 말이다. 흥미롭게도, 결국 &lt;돌풍&gt;을 보고 난 내 감상의 구성비와 비슷했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/543/66b30fc7ab80f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 야쿠쇼 고지의 과묵함에 관하여, <퍼펙트 데이즈>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105551</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105551</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 06:22:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화가 시작되고 꽤 시간이 흐른 뒤에도 히라야마(야쿠쇼 고지)는 입을 열지 않는다. 혼자 살고, 혼자 일하고, 혼자 먹으며 대부분의 시간을 홀로 보내니, 그리 이상한 일은 아니다. 그러나 지각의 이유를 변명하며 끝없이 말을 걸어오는 동료 타카시(에모토 도키오)에게도 그저 손짓으로 말을 대신할 때는 언어장애를 지닌 인물이 아닐까, 의심할 정도로 좀이 쑤신 데가 있다. 히라야마의 지나친 과묵함은 빔 벤더스의 1987년작, &lt;베를린 천사의 시&gt;에서 몇몇 예외를 제외하고는 인간과 직접 소통이 불가능했던 천사, 다미엘(브루노 간츠)를 떠올리게 한다. 말없이 지켜보는 선한 시선은 오래전 다미엘의 것이자, 지금 히라야마의 것이기도 하다. 천사를 볼 수 없는 어른들과 달리 천사를 알아보는 아이들과 소통했던 다미엘처럼, 히라야마는 엄마를 잃고 우는 아이를 달래며 처음으로 입을 연다.


히라야마의 과묵함은 캐릭터의 개성을 만드는 방식도, 서사를 위한 기능적인 설정도 아니다. 그의 말 못할]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/775/66b30fc44ee8d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[박홍열의 촬영 미학] 서사에 가려진 채로 서사를 빛내는 색, <노인을 위한 나라는 없다>의 옐로와 블루]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105472</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105472</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 06:24:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 속의 색은 지각 가능하다. 하지만 강력한 서사와 캐릭터 앞에서 우리의 감각은 색에 대해 인식 불가능 상태로 놓일 때가 많다. 색에 대한 지각이 곧장 반응으로 이어지진 않더라도 영화 속 색은 분명히 있다. 다만 인식하지 못할 뿐이다. 미처 인식하지 못한 영화 속 색들이 쌓여 긴장과 감정을 잘 만드는 영화 중 한편이 바로 &lt;노인을 위한 나라는 없다&gt;다.

영화의 룩과 관련된 색감을 구현하는 빛의 색은 옐로와 블루가 주를 이룬다. 가시광선의 스펙트럼 안에서 조명기의 광원이 만드는 색온도(빛의 색을 파장으로 표현하는)가 옐로에서 블루까지기에 카메라와 조명기에서 만들어내는 빛의 색도 옐로에서 블루 사이다. 이 두 가지 색으로 이 세상 모든 영상의 색감이 표현된다는 것은 무한의 옐로와 무한의 블루가 존재한다는 증명이기도 하다. 영상의 색감을 카메라나 조명, 후반작업인 색보정에서 조정하는 색만으로 모두 구현할 수는 없다. 미술과 의상이 함께 작용하여 표현될 때 영상의 색감이 제대]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/188/66a09adbdce01.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 지극히 영화적 순간들, <퍼펙트 데이즈>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105471</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105471</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 06:24:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제목이 빚어내는 단언적 인상에 비해 빔 벤더스의 &lt;퍼펙트 데이즈&gt; 속 히라야마의 일상엔 순환의 피로감과 은근한 불화가 가득하다. 당초 공중화장실 개선 작업인 ‘도쿄 토일렛 프로젝트’의 일환으로 출발한 영화는 공중화장실을 청소하는 히라야마의 일이 더러움에서 깨끗함이라는 일회적 전환이 아닌 그 두 상태의 지속적 순환임을 절감시킨다. 히라야마는 마치 정화를 목표로 도를 닦는 일종의 ‘수행자’처럼 정성껏 화장실을 쓸고 닦는다. 그런 히라야마의 모습을 카메라는 장인의 기예를 관찰하듯 공들여 포착한다. 말하자면 히라야마는 내일이면 더러워져 있을 공간을 오늘 깨끗이 하는 일에 온 힘을 쏟는 자다. 동료 타카시가 궁금해하는 것처럼 다분히 호기심을 자아내는 히라야마와 그의 사연에 대해 영화는 히라야마의 과묵함을 반영하듯 그저 그의 일상을 조용히 담아내며 그가 듣고 읽는 노래와 소설을 통해 그의 전사를 종종 은유할 뿐이다.

 노동만큼 중요한 일상과 루틴



히라야마의 일상엔 노동만큼 중]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/684/66a09ad867fa2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 확장하는 호모 사케르, '최근 북한 소재의 영화가 우리에게 말하는 것']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105470</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105470</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 06:24:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘통일은 민족적 과업이다’라는 여론조사 문항이 있었다. 2005년 통일연구원이 한국 성인 1천명을 대상으로 실시한 조사였다. 여기에 ‘매우 찬성한다’는 응답이 49.2%, ‘대체로 찬성한다’는 답이 34.7%였다. 합하면 83.9%다(통일연구원, 2005년도 통일문제 국민여론조사). &lt;웰컴 투 동막골&gt;이 800만 관객을 넘긴 그해, 한국인의 절대다수가 통일의 당위성에 동의했다. 같은 기관이 2023년 말 지난 10년간의 조사 분석을 내놨다. 해마다 1천명 이상을 대상으로 200개 넘는 문항을 대면 면접 방식으로 조사해온, 가치가 상당한 연구다. ‘남북한 통일이 필요하다고 보십니까’라는 문항에 긍정 답변을 합한 비율은 2014년 69.3%였다가 남북 정상회담이 있던 2018년 70.7%로 정점을 찍는다. 이후 지속적으로 하락, 지난해 53.9%를 나타냈다(통일연구원, &lt;KINU통일의식조사2023&gt;). 청년층의 인식을 들여다봤다. 2023년 18~29살 응답자의 6]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/776/66a09ad580cd5.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 자본주의 리얼리즘의 우울한 초상,  <더 에이트 쇼>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105440</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105440</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:22:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미리 결론부터 말한다면, &lt;더 에이트 쇼&gt;는 ‘자본주의적 리얼리즘’이 지금의 한국 사회를 장악하고 있음을 보여주는 대표적 사례다. 각 시대에는 나름의 지배적 패러다임이 있다. 우리의 인식이나 생각이 만들어지는 틀로서의 패러다임 말이다. 우리는 그 틀 덕분에 특정한 생각이나 개념을, 심지어는 ‘나’라는 자아를 구성할 수 있지만, 또한 바로 그 틀 때문에 그 외부를 향하는 사유가 가로막히곤 한다. 가능성이자 한계로서의 패러다임. &lt;더 에이트 쇼&gt;는 이 시대의 패러다임이 ‘자본주의 리얼리즘’임을, 그리고 자신이 그에 포섭되어 있음을 감추지 않는다. 마크 피셔는 자본주의의 종말을 상상하는 것보다 세계의 종말을 상상하는 것이 더 쉬울 만큼 자본주의 체제가 견고해진 지금의 상황을 두고 자본주의 리얼리즘(capitalist realism)이라고 칭한다. “자본주의가 유일하게 존립 가능한 정치, 경제 체제일 뿐 아니라 이제는 그에 대한 일관된 대안을 상상하는 것조차 불가능하다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/235/669760689a762.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[이연숙(리타)의 장르의 감정] 다만 ‘여적여’일 뿐, 여성들에게 제한된 관계 다양성이 가리고 있는 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105433</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105433</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:22:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘여적여’(여자의 적은 여자)라는 말이 있다(연재 첫글을 이런 말로 시작하게 돼 유감이다). 알다시피 이 오래된 여성 혐오적 관용구에는 문제가 많다. 일단 ‘여적여’ 프레임은 남성들과 달리 여성들 사이에서는 진지한 우정도, 사랑도 불가능하다고 전제한다. 오직 절대적이고 강제적인 이성애 세계관 아래에서 우월한 수컷을 두고 다투는 적이 될 수 있을 뿐. 혹은, 여성 퀴어 영화/드라마를 다룬 박주연의 책 &lt;누가 나만큼 여자를 사랑하겠어&gt;를 따라 이렇게 말할 수도 있다. “사람들은 왜 그렇게 어떤 여자들을 라이벌로 여기라고 했을까? (…) 여자들이 서로 안 싸우면 너무 큰일을 할 것 같아서였을까?” 물론 이 자리에서 ‘여적여’가 실은 남성 중심 사회가 악용하는 신화에 불과하다는 사실을 조목조목 논증할 필요는 없을 것 같다. 멀리 갈 것도 없이, 우리는 아무리 미운 사람(꼭 여자가 아니어도 된다)이라고 하더라도 그를 ‘명백한 적’으로 명쾌하게 분류하는 게 꽤 어렵다는 걸 경험적으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/786/6697606f5c927.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[남다은 평론가의 RECORDER] ‘영화로 꿈꾼 영화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105432</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105432</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 06:22:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[악몽의 희열



‘영화제작에 대한 영화’들이 되새기는 악몽의 원체험, 이제는 얼마간 진부한 은유로 느껴지면서도 여전히 사그라지지 않는 꿈의 운동은 저 유명한 &lt;8과 1/2&gt;(감독 페데리코 펠리니, 1963)의 첫 장면이다. 차들로 빼곡한 도로 위 자동차 안, 옅은 연기가 새어 나오자 한 남자가 절박하게 유리창을 두드린다. 그 광경을 말없이 구경하는 주변 운전자들의 사뭇 사악한 표정과 시선이 이 순간의 숨통을 틀어막는다. 그때 남자가 자동차 천장을 비집고 제 힘으로 탈출하더니 어느새 가볍게 날아오른다. 바람을 타고 구름 위로 떠올라 갑갑한 세속의 풍경으로부터 유유히 멀어지는데, 땅 위의 누군가가 남자의 발목에 걸린 밧줄을 잡아당긴다. 저항할 새도 없이 그가 바다로 곤두박질친다. 악, 소리와 함께 잠에서 깬 자, 영화감독이다. 구속과 한계, 자유와 권능, 그리고 추락. 아마도 꿈이 이어진다면 자동차 장면으로 돌아와 이 행로는 다시 시작되고 말 것이다. 추락의 결말을 안다고]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/370/6697606beab06.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[비평] 근본적인 불안의 정체에 관하여, <인사이드 아웃2>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105381</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=6&amp;mag_id=105381</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 06:21:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;인사이드 아웃2&gt;는 몇몇 아쉬운 점에도 불구하고 전편의 맥을 잇는 준수한 여운을 남겼다고 평가된다. 나도 이 평가에 동의하지만 지면의 한계상 아쉬움을 상쇄했다고 거론되는 종막에 관해서는 논하지 않을 계획이다. 여기서는 속편의 상상력이 전편보다 부족하게 느껴진 이유를 말하고자 한다. 그 아쉬움은 제작진의 역량 부족이라는 단순한 이유보다는, 이 연작이 근간을 두는 원칙의 한계 자체에서 비롯된 것처럼 보인다. 1편과 2편의 차이에 주목하며 그 한계를 둘러싼 논점을 숙고해보도록 하자.


&lt;인사이드 아웃2&gt;는 전편에서 라일리의 성격 섬 중 가장 큰 크기를 차지했던 가족 섬이 가장 왜소해진 정경을 비추며 시작한다. 속편이 전편과 달리 안정적인 가족 공동체 바깥을 다룰 것임을 암시하는 이 변화는 주제의식의 측면을 넘어 미장센의 전반적 변화와 직결된다. 1편은 식탁과 같은 전통적 가족의 공간에 주목했으며, 주로 화면 중앙에 놓인 라일리를 양쪽의 부모가 둘러싸는 구심적 미장]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/360/668e2627d8a79.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>