<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 01 Oct 2021 04:29:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '숏버스 기묘행' 미스터리 스릴러 단편영화 5편을 모은 작품]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98635</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98635</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:31:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[불법 촬영을 일삼는 BJ의 실시간 방송(&lt;에케호모, 이 사람을 보라&gt;)과 데이팅 앱 사용자의 파트너 탐색(&lt;조안&gt;)이 초반 20분을 장악한다. 미스터리 스릴러 단편영화 5편을 모은 &lt;숏버스 기묘행&gt;의 출발을 알리는 두편의 단편은 &lt;블랙 미러&gt; 시리즈를 연상시킨다. 기술과 매체의 딜레마를 꼬집는 두 작품은 오묘한 긴장감 끝에 텁텁한 여운을 남긴다. 시선의 문제를 조명하는 카메라의 움직임에도 주목할 만하다. 김지산 감독과 유정수 감독의 감각적인 연출이 빛나는 &lt;조안&gt;은 제17회 아시아나국제단편영화제에서 씨네큐브상을 수상했다.


이어지는 &lt;분실물&gt;과 &lt;포세일&gt;의 남자주인공들은 도시괴담 같은 일을 겪는다. &lt;분실물&gt;의 재우(이형석)는 새해를 앞두고 실종된 딸로 인해 동분서주하다 시간 여행을 한다. &lt;포세일&gt;의 홍석(김송일)은 빚쟁이들에게 쫓기다 500원짜리 동전만 거슬러주는 이상한 자판기를 발]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bLJN4x/btrfU41gCGj/FPSbWoEBssR6plq2JN61aK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '서유기: 재세요왕' 요괴의 왕에 맞서 세상을 구하는 손오공의 여정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98634</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98634</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:31:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[통제가 전혀 안되는 손오공(최승훈)을 필두로 저팔계와 사오정(윤세웅) 그리고 이 요괴들을 인솔하는 삼장법사(서정익)는 동쪽 당나라에서 출발해 서역으로 불경을 가지러 가는 중이다. 이들은 가는 도중 진원대선이 있는 오장관에 들른다. 진원대선의 제자들은 이들에게 보물인 인삼과를 내오기 위해 신비한 장소로 이동한다. 손오공과 일당은 몰래 이들을 따라가 인삼과를 훔쳐 먹는다. 이 일로 실랑이가 벌어지고 진원대선이 복귀하면서 본격적으로 싸움을 한판 벌인다. 이 과정에서 인삼과 나무가 파괴되고 오랜 시간 봉인되어 있던 요괴들의 시조, 요괴의 왕인 ‘원체’가 깨어난다.


&lt;서유기: 재세요왕&gt;은 1천만년의 시간을 거슬러 깨어난 요괴의 왕인 원체에 맞서 세상을 구하는 손오공의 여정을 그린 애니메이션영화다. 5년 이상의 제작 기간을 거쳐 완성된 이 영화는 장면마다 공을 들인 흔적이 묻어난다. 화려한 색감으로 물들여 완성한 자연경관이 스펙터클하게 펼쳐진다. 또한 천계, 신선계, 인간계로 나]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bPxpme/btrfRnUPLOG/F9EgHxlUUKFc2pfq1Ofezk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '수색자' 군대에서 벌어진 죽음의 진실]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98633</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98633</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:31:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 넷플릭스 시리즈 &lt;D.P.&gt;가 군무 이탈 체포조를 통해 군대 내 부조리를 환기한 데 이어 &lt;수색자&gt;는 강성구 대위(송창의)를 앞세워 군대에서 벌어진 죽음의 진실을 추적한다. 강성구는 육군사관학교 출신이지만 군납 비리를 파헤치다가 윗선에 찍혀 만년 대위에 머무르게 된 인물. 전역을 20일 앞둔 그는 DMZ 인접 부대에 파견된 교육장교 임소연 중위(도은비)의 자살 사건 보고서를 작성한다. 임소연 중위가 남긴 메모를 본 강성구 대위는 임 중위가 세상을 떠나기 전까지 3소대에서 있었던 또 다른 자살 사건의 경위를 캐고 있었다는 것을 알게 된다. 그리고 임 중위가 죽던 밤, DMZ로 도주한 탈영병 수색에 나선 3소대는 어둠 속에서 길을 잃는다.


강성구와 임소연의 입을 빌려 드레퓌스 사건을 몇 차례 언급하는 &lt;수색자&gt;는 언젠간 진실이 밝혀질 것이라고 강조한다. 영화는 꼬인 실타래를 풀듯 군대 내 성폭력, 가혹행위, 의문사 등 과거의 사건을 되감아 내보인]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/6u7Em/btrfRo7hs72/0fplyDQi1Fe121sWPoale1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '용과 주근깨 공주' 가상 세계를 기반으로 한 호소다 마모루 감독 신작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98632</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98632</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:31:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어린 시절 불의의 사고로 엄마를 잃은 소녀 스즈(나카무라 가호)는 한적한 시골 마을에서 아빠(야쿠쇼 고지)와 살고 있다. 아름다운 음색을 지녔으며 노래를 잘한다는 것을 제외하면 평범한 학생이던 스즈는 어느 날 가상 세계 U에서 벨이라는 이름을 지닌 아바타의 모습으로 노래를 부르고, 일약 스타덤에 오른다. 전세계 50억명이 모인 가상 세계 U에서 수많은 이들의 관심과 동경의 대상으로 떠오른 벨은 인기에 힘입어 콘서트를 여는데, 흉측한 외형의 아바타 용(사토 다케루)이 갑작스레 나타나 공연이 중단되고 만다. 가상세계 U의 일원은 흉흉한 소문을 몰고 다니는 용을 공공의 적처럼 미워하지만 스즈만큼은 용이 지니고 있을 마음의 상처를 헤아린다.


&lt;시간을 달리는 소녀&gt;(2006), &lt;늑대아이&gt;(2012), &lt;괴물의 아이&gt;(2015) 등의 감성 판타지 애니메이션 영화를 통해 많은 관객에게 사랑받아온 호소다 마모루 감독의 신작 &lt;용과 주근깨 공주&gt;는 가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/9G48q/btrfQol9KJW/BCU5hkOgx9pvlZ9PxASX00/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '로빈의 소원' 로빈 윌리엄스를 추모할 수 있도록 안내하는 작품]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98631</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98631</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:31:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2014년 8월 11일 로빈 윌리엄스의 사망 소식이 전해지자 전세계는 슬픔에 잠긴다. 일부 황색 언론은 그의 죽음을 두고 알코올중독과 마약을 언급하거나 사망 전 금전 상황이 악화됐다는 식으로 보도하면서 불행을 팔았다. 그러나 자살로 알려진 것과 달리 그의 죽음의 원인은 루이소체 치매라는 불치병이었다. 이 사실은 남겨진 아내가 그의 사후 1년간 헌신적인 노력 끝에 밝혀낸 것이다. 그가 앓은 질환은 치매의 일종으로 증상은 망상, 불면, 불안, 우울증, 편집증 등 모든 정신질환을 집대성한 수준이다. 그의 아내를 포함해 주변의 절친한 사람들은 사건이 벌어지기 전 그에게 있었던 일들을 회고하며 그가 얼마나 어려운 시간을 견뎌냈는지 증명한다. 영화는 마음 아픈 결말로 마무리되기까지 로빈 윌리엄스가 벌인 고군분투를 균형 잡힌 시각으로 바라보기를 권한다.


&lt;로빈의 소원&gt;은 최근 브리트니 스피어스를 다룬 다큐멘터리 &lt;프레이밍 브리트니&gt;와 비교할 만하다. &lt;프레이밍 브리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bRYLcG/btrfU5lzHaX/0vkdGIcSiFPRBRVDfc0mQK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '스쿨 아웃 포에버' RH-O형만 면역력을 보유한 전염병에서 살아남은 이들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98630</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98630</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:31:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[명문 학교 세인트 마크스에서 퇴학당한 리(오스카 케네디)는 아빠(스티브 오람) 차를 타고 집으로 돌아오던 중 원인 불명의 전염병으로 인한 팬데믹 상황을 알게 된다. 전염병의 특징은 RH-O 혈액형을 가진 사람들만 살아남는다는 것. RH-O형인 리는 전염병에 대한 면역력이 있지만, 그렇지 않은 아빠는 얼마 후 목숨을 잃는다. 한편 외국에 있는 엄마로부터 안전한 곳에 가 있으라는 말을 전해 들은 리는 학교로 향한다. 어느새 폐허가 된 학교엔 살아남은 선생들과 학생들이 모여 있고, 리는 그들과 합류해 생존을 위한 전략을 세운다. 그러나 회의 도중 들이닥친 무장한 자들에 의해 그들은 예기치 못한 분쟁의 소용돌이에 휩쓸리게 된다.


올리버 S. 밀번 감독의 &lt;스쿨 아웃 포에버&gt;는 코로나19 시대의 관객과 섬뜩한 공감대를 형성할 시의적절한 SF 스릴러 영화다. 스콧 K. 앤드루스의 동명 소설이 원작으로, RH-O형만 면역력을 보유한 전염병 아포칼립스 속에서 살아남은 이들이 학교를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/clL0T7/btrfWKOx7Zf/lfRWk6KaAWKUkYOP2DxYeK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '나의 흑역사 로맨티카' 이탈리아 박스오피스 1위에 오른 로맨틱 코미디]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98629</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98629</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:31:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[명망가 집안의 돈 많고 잘생겼지만 콧대 높은 남성과 가진 것 없고 예쁘지 않지만 명랑한 여성의 애정전선. 이 점만 보더라도 &lt;나의 흑역사 로맨티카&gt;는 로맨틱 코미디의 전형임을 알 수 있다. 여기에 주인공 마르타(루도비카 프란체스코니)가 불치병에 걸렸고, 개성 넘치는 친구들이 돈독한 우정을 바탕으로 그녀를 돕는다는 설정까지 고려하면 영화는 로맨틱 코미디의 클리셰를 집대성했다고 봐도 무방하다.


영화가 전개되는 양상도 예상과 다르지 않다. 불치병으로 인해 미래를 보장받지 못했음에도 마르타는 사랑을 향한 환상을 버리지 못하는데, 데이팅 앱에서 아르투로(주세페 마조)를 발견하고 한눈에 반해 스토킹하듯 다가선다. 낌새를 눈치챈 아르투로는 어쩐 일로 저녁 식사에 초대해달라는 마르타의 제안을 받아들인다. 둘만의 저녁 식사를 기대한 마르타는 예상치 못한 아르투로 가족의 등장에 당황하고, 그녀를 업신여기는 그들의 태도에 마음의 상처를 입는다.


&lt;나의 흑역사 로맨티카&gt;는 클]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b6PHom/btrfXHYkybs/C6YBs6Lkm5P97I3PHmmujk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '말리그넌트' 남편의 죽음 이후 갑자기 나타난 어릴 적 상상 속의 친구]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98628</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98628</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:31:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2년간 3번의 유산을 경험한 매디슨(애너벨 월리스)은 다시 임신한다. 그녀가 새로운 희망을 품은 반면 남편 데렉(제이크 에이블)은 생각이 달랐다. 둘은 사소한 말다툼을 벌인다. 말다툼은 몸싸움으로 번지고 데렉은 벽에 매디슨을 밀쳐버린다. 벽에 금이 가고 매디슨의 뒤통수에선 피가 흐른다. 그날 밤, 검은색의 형체를 한 알 수 없는 괴한의 침입으로 데렉이 사망하고 매디슨은 또다시 유산한다. 2주 후, 퇴원한 매디슨은 집밖의 가로등 아래에 서 있는 괴한을 다시 보게 된다. 그는 어릴 적 상상 속의 친구 가브리엘(아리나 마제파)이었다.


&lt;말리그넌트&gt;는 남편의 죽음 이후 갑자기 나타난 어릴 적 상상 속의 친구 가브리엘에게 맞서 자신의 것을 지켜내려는 매디슨의 고군분투를 그린 공포영화다. 영화는 동떨어진 두 인물에 연쇄살인사건을 맞물리면서 서로를 잇는 플롯을 구성한다. 플롯뿐만 아니라 합성을 통해 두 공간을 잇는다. 매디슨은 자신의 집이 한순간 다른 공간으로 뒤바뀌는 체험과 살인]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ckZAOg/btrfQn8A8kA/kekFcY2ffGaaS7ElXGungk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '캔디맨' <겟 아웃> 조던 필이 제작과 각본에 참여한 작품]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98627</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98627</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:31:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[비주얼 아티스트인 안소니(야히아 압둘마틴 2세)는 전시회에 소개할 새 작품을 아직 구상하지 못하고 있다. 어느 날, 그는 여자 친구 브리아나(티오나 패리스)와 함께 그의 오빠 커플을 집으로 초대한다. 일상적인 대화를 나누던 중 브리아나의 오빠 트로이(네이선 스튜어트 재럿)가 ‘캔디맨’이라는 도시 괴담을 들려준다. 거울 앞에서 그를 다섯번 부르면 나타나 부른 이를 살해한다는 캔디맨. 뜻밖의 영감을 얻은 안소니는 캔디맨에 관한 전설을 접목해 새 작품을 창작한다.


니아 다코스타 감독의 &lt;캔디맨&gt;은 1992년 버나드 로즈 감독이 연출한 &lt;캔디맨&gt;의 ‘정신적 속편’ 격이라 일컬어진다. 이전 판본을 본 관객에게는 이야기가 더욱 풍성해지는 느낌을 선사할 것이며, 관람하지 않은 관객에게도 도시 괴담이라는 보편적인 소재를 통해 쉬이 공감할 수 있도록 짜여 있다.


유색인종이 겪는 차별이 폭력의 단초가 된다는 서사는 인종차별 이슈를 건드리며, 배경이 되는 카브리니 그린이라는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cDzMte/btrfU5lzHaJ/Fd6WziBJMkGKWSmANNBsi1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '아버지의 길' 자식과 같이 살기 위한 아버지의 무전여행기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98626</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98626</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:31:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[무엇이 부모를 부모답게 하는가. 슬로단 고르보비치 감독이 “현대의 시시포스 같은 인물”이라고 소개하는 주인공 니콜라(고란 보그단)는 이 질문에 대한 자신만의 답을 갖고 있다. 실직 후 일용직을 전전하는 그는 오직 아이들을 향한 사랑으로 가족을 지키는 중이다. 그러나 빠듯한 생활에 지친 아내는 분신자살을 시도한다. 아내는 목숨을 건지지만 사회복지센터는 아동 긴급 보호조치를 취한다. 이후 니콜라는 위탁가정에 맡겨진 남매를 되찾으려 하나 센터장은 니콜라의 불안정한 수입 등을 이유로 아이들을 돌려보낼 수 없다고 한다. 이를 야속해하고 있을 수만은 없던 니콜라는 세르비아 중앙정부가 있는 베오그라드까지 가서 직접 장관을 만나기로 한다.


&lt;아버지의 길&gt;은 빈곤한 개인이 부패한 조직에 대응하는 드라마이자 자식과 사는 것이 유일한 소원이 되어버린 아버지의 무전여행기다. 그 여행은 신체적 고통과 공감에의 갈증으로 점철돼 있다. 카메라는 니콜라에게 차를 태워주는 트럭 운전자, 쉴 곳을 내]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cvncKj/btrfWJ3aWY3/2qKVN6ql60K0QkZfTFqwqk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '종착역' 여름방학 과제를 받아든 같은반 소녀들의 모험]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98625</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98625</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:31:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘세상의 끝’을 찍어와라. 언젠가 어른이 되어 그 시절의 이야기를 돌아본다면 그 첫 문장은 이렇게 쓰여 있을 것이다. 사진반 동아리 선생님이 내준 다소 당황스러운 여름방학 과제는 이야기의 시작이다. 중학교 1학년 같은 반 친구인 시연, 연우, 소정, 송희 네명의 소녀는 난감한 숙제를 받아들고 고민에 빠진다. 세상의 끝은 어디일까. 설사 안다고 해도 현실적으로 거기까지 갈 수 있을까. 의견이 분분한 가운데 한 친구가 1호선 전철의 종착역인 신창역까지 가보자는 제안을 하고, 좋은 아이디어라고 생각한 소녀들은 길을 떠난다.


외형만 보고 판단한다면 &lt;종착역&gt; 앞에는 성장 로드무비라는 이름표가 붙어 있을지도 모르겠다. 소녀들이 과제를 해결하기 위해 길을 나서고 짧은 여정 와중에 피어나는 크고 작은 에피소드가 보는 이를 흐뭇하게 만든다. 하지만 &lt;종착역&gt;이 익숙한 이야기와 친근한 상황을 담아내는 방식은 사뭇 새롭다. 길 위에서 계속 새로운 사건이 일어나고 주인공이 이를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bEHfeR/btrfPJ5a0xd/27wSQ3W1YZdvW6FrJeopgk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>