<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 기사 ─ 기획</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 02 Oct 2021 22:27:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[드라마 '인간실격', 오늘도 고단한 마음을 위해]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98676</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98676</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:22:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[어떤 울음은 한바탕 쏟고 나면 마음이 개운해진다. 그래서 따라 울 수 있는 이야기를 찾는 밤이 있는데, JTBC &lt;인간실격&gt;은 같이 운다고 슬픔을 승화시킬 수 있는 드라마는 아니다. 폐지 줍는 아버지(박인환)를 붙잡고 “아부지 나는 세상에 태어나서 아무것도 못 됐어요. 나는 아부지보다 가난해질 거 같아”라고 못난 소리를 토하는 부정(전도연)과 공통분모를 찾다간 내 삶까지 아득하게 잃을 것 같아 두렵기도 하다. 당신은 대체 뭐가 되기를 바랐는지, 스스로 흡족한 무엇이 되지 못한 채로 그냥 살아질 수는 없는지 따져 묻는 질문은 다시 내게 돌아올 테고 감당할 수 있다면 제법 튼튼한 상태일 거라고, 그렇지 못한 나는 당신이 조금도 궁금하지 않다고 완강하게 버텼다.


한데 부정에게 거리를 두어도 감정은 전이된다. &lt;인간실격&gt;은 저이가 무엇 때문에 흐느끼는지 설득하는 대신, 당사자도 갈피를 잡지 못하는 모호한 추락의 감정을 세공한다. 부정뿐만 아니라 모든 인물이 각자의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cCM6UI/btrgDdP38Wm/gm77SpnrGWc59BIjhF2lm0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '007 노 타임 투 다이' 한 시대를 장식한 대니엘 크레이그의 작별 인사]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98675</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98675</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:22:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한 시대를 장식한 6대 본드, 대니엘 크레이그의 작별 인사가 우리 앞에 도착했다. 그의 마지막 출연작 &lt;007 노 타임 투 다이&gt;는 6대 본드의 일대기를 정리하고 대니엘 크레이그식 본드다움에 작별을 고하는 작품이다. 전통을 이어받으면서도 관객에게 새로운 즐거움을 선사하는 시리즈의 매력은 여전하다.


&lt;007 노 타임 투 다이&gt;는 이번에 처음 ‘007 시리즈’ 제작에 뛰어든 유니버설 픽처스의 지구 로고에서, 제임스 본드가 걸어 나와 총을 쏘는 ‘건베럴 신’을 유려하게 이어 붙이며 영화 팬들을 흡족하게 만든 뒤 본격적인 이야기를 시작한다. 영화는 총 2번의 오프닝을 치르는데, 첫 오프닝은 ‘총을 싫어하는 본드걸’로 유명한 매들린(레아 세두)의 과거와 관련된 설원 신이다. 매들린의 아버지이자 테러 조직 스펙터의 회원인 미스터 화이트(예스페르 크리스텐센)에게 가족을 잃은 사핀(라미 말렉)이 나타나 매들린의 어머니를 죽이고, 어린 매들린은 살아남기 위해 그에게 총을 쏜]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/z6Yd4/btrgD3zFPCn/2NTxKQk4rR2ucY866QlDkK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '스틸워터' 딸의 무죄를 입증하기 위한 맷 데이먼의 여정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98674</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98674</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:22:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세상 모두가 자신의 딸을 향해 살인자라고 손가락질한다. 고향인 미국 오클라호마를 떠나 프랑스 마르세유에 있는 대학에 진학한 앨리슨(아비게일 브레스린)은 친구를 살해한 혐의로 9년형을 받고 수감된다. 아버지인 빌(맷 데이먼)은 4년째 감옥에 있는 딸을 면회하러 마르 세유에 갔다가 딸이 자신의 변호사에게 전해달라는 편지를 읽고 딸의 무죄를 입증하기 위해 백방으로 뛰어다닌다. 그러는 와중에 연극 배우 비르지니(카미유 코탱)와 그녀의 딸 마야를 만나 도움을 받는다.


&lt;스틸워터&gt;는 이탈리아에 교환학생으로 간 미국인 여학생 아만다 녹 스가 집단 섹스를 거부했다는 이유로 룸메이트를 잔인하게 살해했다는 혐의를 받은 ‘아만다 녹스’ 사건을 모티브로 한다. 하지만 영화는 유학 간 여학생이 살해 혐의로 감옥에 수감됐다는 설정만 끌어오되 실화에는 없는 여학생의 아버지의 시선으로 서사를 끌고 간다. 석유 채취 현장에서 육체노동을 하고, 신앙심이 깊으며, 보수적인 성향인 빌이 딸의 무죄를 입증]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bMhz5S/btrgB2O11Vq/gGNXPUneK6521lUUmBwkCk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '쁘띠 마망' 한결 더 내면의 세계로 향하는 셀린 시아마 감독의 신작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98673</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98673</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:22:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;타오르는 여인의 초상&gt;(2019) 이후 쏟아진 요란한 기대에도 불구하 고, 셀린 시아마 감독은 주의를 잃지 않고 역점을 찍어내려갔다. &lt;쁘띠 마망&gt;은 장르와 프로덕션 규모의 확장 같은 가시적인 지표에 화답 하는 것이 감독의 관심사가 아님을 말해준다. 시아마의 초기작들이 젠더와 성 지향성을 탐구하며 날렵한 작가적 관심사를 각인했다면, &lt;쁘띠 마망&gt;은 혈연과 우정으로 맺어진 여성적 관계의 애상을 바라 보면서 한결 더 내면의 세계로 향한다.


영화는 엄마 마리옹(니나 뫼리즈)과 함께 할머니의 양로원과 시골집 을 차례로 방문한 8살 넬리(조세핀 산스)의 조용한 며칠을 그린다. 할머니는 더이상 어디에도 보이지 않고, 말없이 모로 누운 엄마의 등은 자주 슬퍼 보인다. 마리옹이 죽은 엄마의 유품을 정리하는 동안, 넬리 앞에는 엄마와 똑같이 마리옹이란 이름을 지닌 이웃집 소녀(가브 리엘 산스)가 나타난다. 키와 몸집, 머리색이 같고 나뭇가지로 오두막 짓기를 좋아]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pl5XH/btrgAURI7ut/KUzIJuUAHKyf1mVuatQTz0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '부니베어: 애들이 줄었어요' 중국의 인기 TV애니메이션 극장판]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98672</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98672</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:22:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[발명에 몰두해 살아가는 빅터를 만나기 위해 오랜만에 아버지가 찾아오지만, 어린 시절 아버지에게 상처받았던 빅터의 묵은 감정은 쉬이 풀어지지 않는다. 한편 무슨 물건이든 크게 만들어준다는 신비로운 기계를 구입한 빅터는 우여곡절 끝에 그 기계가 물건을 크게 만드는 것이 아니라 작게 만드는 것임을 알게 되고, 이를 이용해 숲에 사는 곰 형제 브라이어와 브램블을 골탕 먹이려다 실수로 셋 다 몸이 작아지고 만다. 개미만큼 작아진 빅터와 브라이어, 브램블은 숲속 곤충들과 동물들의 공격을 피해 원래의 모습으로 돌아가려는 위험천만한 모험을 시작한다.


숲속 곰 형제 브라이어와 브램블의 이야기를 다룬 &lt;부니베어&gt; 시리즈는 중국의 인기 TV애니메이션으로 2014년부터 극장판으로도 제작 되어 흥행했다. &lt;부니 베어: 롤라 구출 대모험&gt;(2014), &lt;부니베어: 브램블의 신비한 모험&gt;(2015) 등에 이어 개봉하는 &lt;부니베어: 애들이 줄었어요&gt;는 신비로운 기계]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wtIMt/btrgD4yzyZz/X2ZYUmiis0eKvos7v6uSX0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '다함께 여름!' 일상 속 감정과 욕망을 포착해온 기욤 브라크 감독의 신작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98671</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98671</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:22:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[프랑스의 어느 여름밤, 펠릭스(에릭 낭트슈앙)는 우연히 만난 알마(아 스마 메사우덴)와 꿈같은 하룻밤을 보낸다. 이후 알마는 가족과 함께 남프랑스로 여행을 떠나버리고, 알마를 잊지 못한 펠릭스는 슈퍼 마켓에서 일하는 친구 셰리프(살리프 시세)와 함께 무작정 그녀를 쫓아가기로 마음먹는다. 펠릭스와 셰리프는 유약한 마마보이 에두아 르(에두아르 술피스)의 차를 얻어 타게 되는데, 시작부터 티격태격하 더니 그만 차가 고장나버린다. 차를 고치는 동안 근처 캠핑장에 자리 잡게 된 세 사람은 각자의 방식대로 휴가를 즐긴다. 알마를 만난 펠릭스는 기대와 다른 알마의 반응에 실망하고, 셰리프는 아기 엄마 엘레나(아나 블라고예비치)와 오붓한 시간을 보낸다.


&lt;토네르&gt;(2013), &lt;7월 이야기&gt;(2017), &lt;보물섬&gt;(2018) 등을 통해 일상속 감정과 욕망, 사랑과 충동을 섬세하게 포착해온 기욤 브라크 감독의 신작이다. 인종과 사회적 배경 등 서로 다른 유형의 청]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bDIAzq/btrgBDaRY9g/mAZaHvhkye9KD7tqSv0Ku0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '메이드 인 아메리카' 음악과 사회적 고민을 담은 뮤직 페스티벌]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98670</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98670</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:22:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&lt;메이드 인 아메리카&gt;는 2012년 미국 노동절 휴일 이틀간 필라델피아에서 열린 뮤직 페스티벌의 명칭이다. 기획자이자 운영 총괄자인 래퍼 제이 지는 인종과 성, 계급과 나이에 상관없이 모두가 즐길 수있는 공연을 꿈꾸며 페스티벌을 기획했다고 말한다. 감독 론 하워드는 공연 실황은 물론, 제이 지를 포함해 뮤지션, 스탭, 상인, 인근 주민 등 페스티벌에 관계한 사람들을 인터뷰하면서 음악, 꿈, 삶, 행복, 좌절을 보여준다. 뮤지션이 언급하는 꿈과 희망도 흥미롭지만, 최저 임금도 주지 않으려는 사회가 어떻게 소비 기반의 국가 체계를 운영 하려는지 모르겠다는 스탭의 말이나 당장 굶어죽기만을 기다릴 수밖에 없는 처지였는데 페스티벌 특수로 장만한 음식을 팔아 3천달러나 벌었다며 반색하는 상인들의 말을 듣고 있자면 영화는 사회적 고민도 놓치지 않으려 한다는 걸 알 수 있다.


그럼에도 영화의 주인공은 단연 음악이다. 취지대로 페스티벌 음악은 장르를 가리지 않는다. 펄 잼의 그런지록,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/BpMTM/btrgDdJiPre/BLKYGYUHfADZEO83vO9kWK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] 'F20' 조현병을 바라보는 사람들의 시선을 담은 심리극]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98669</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98669</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:22:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애란(장영남)은 군대에서 돌아오는 아들 도훈(김강민)을 위해 음식을 준비한다. 준비가 끝난 후 마중을 나간 애란은 택시에서 내리는 아들과 마주친다. 이들은 서로를 반갑게 맞이한다. 이들을 기다리는 따뜻한 집으로 가기 위해선 오지랖이 넓은 동네 주민들을 지나쳐야 한다.
아파트 입구에서 만난 동네 주민들은 도훈에게 어학연수를 마치고 귀국한 것이냐고 묻는다. 이 엉뚱한 이야기는 애란이 아들의 조현병을 숨기기 위해 했던 거짓말이다. 아들의 병을 숨기고 싶어 하는 애란의 아파트로 비밀을 알고 있는 경화(김정영)가 이사를 온다.


&lt;F20&gt;은 아들이 앓고 있는 조현병을 비밀로 간직하고 싶은 엄마의 변화하는 모습을 담아낸 심리극이다. 영화 제목인 ‘F20’은 조현병의 질병 코드를 의미한다. 영화는 조현병과 그것을 앓고 있는 환자를 왜곡 없이 재현하는 데 집중하기보다는 그 병을 바라보는 사람들의 시선을 담아내려고 한다. 시선은 크게 외부자인 아파트 주민들의 시선과 환자 가족 내부의 시]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bIZAKC/btrgBgNMiiU/NzQKU5KKeKZZgSK7GS0WnK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '피어썸' 예능 프로그램 <심야괴담회>의 극장판]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98668</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98668</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:22:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[&gt;
정기적으로 공연하던 홍대 클럽의 주인이 바뀌자 승연(조동혁)의 밴드는 하루아침에 밥벌이를 걱정하는 신세가 된다. 기분전환 겸 춘천 으로 여행을 떠난 승연 일행은 춘천의 한 클럽에서 우연찮게 공연할 기회를 갖게 되고, 클럽 매니저에게 공연 계약을 제안받는다. 서울에서 공연의 기회를 엿보던 승연 일행은 아무런 소득도 얻지 못하자 매일 밤 11시 전화를 걸어 공연 계약을 제안하는 춘천 클럽 매니저에게 응답하고 만다. 계약 성사로 들뜬 승연 일행의 기분은 클럽측이 제공한 숙소에 머물면서 악몽으로 바뀐다. 멤버 모두 수상한 소리와 헛것을 보고, 재혁(차선우)은 밤마다 숙소를 빠져나와 산속을 헤매다 돌아 온다. 위험을 감지한 그들은 서울로 돌아가기로 결정하는데, 숙소를 떠나려고 할 때 그간 그들을 괴롭혔던 정체와 맞닥뜨린다.


&lt;피어썸&gt;은 예능 프로그램 &lt;심야괴담회&gt;의 극장판 같은 영화다. 인터 넷에 떠돌던 괴담을 바탕으로 실화를 표방하고, 인터넷 라디오 진행 자가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/YtHVb/btrgx0ZtC0B/ky4dAaccyjSAkv6YAZNPE0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '브라더' 범죄 소탕을 위해 조직에 위장 잠입한 형사이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98666</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98666</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 16:22:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경찰 강수(정진운)는 뚝방슈퍼라는 이름을 쓰는 의문의 인물로부터 아폴로파 두목 최종진(조원희)을 감옥에 보낼 수 있는 증거를 건네받 는다. 강수 일행은 광역수사대도 제대로 건들지 못했던 아폴로파 일당을 일망타진할 계기라 여기고 증거를 확정할 묘안을 짜낸다. 그건 바로 아폴로파 조직 내로 잠입하는 것. 그러나 최종진 곁에는 그림자 처럼 붙어다니며 그를 비호하는 이인자 용식(조재윤)이 있다. 강수는 체포 위기에서 최종진을 구하는 것으로 용식의 환심을 사 조직에 잠입하는 데 성공하고 승승장구한다. 다만 강수에게 너무 쉽게 마음을 열고, 강수의 정체가 탄로날 만한 상황을 죄다 모면시켜주는 용식의 행동은 석연찮은 구석이 있다. 이러한 용식의 언행에 개연성이 전혀 없는 것 아닌가 투덜거리고 싶을 때쯤 마침 영화는 결말에 다다르고 그제야 관객은 용식의 행동을 이해하게 된다.


&lt;브라더&gt;는 &lt;무간도&gt;나 &lt;신세계&gt;로 익숙한 언더커버 형사물 형태를 띠지만 기존의 영화]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cT2mK3/btrgDdvLuOz/UyHOt9m4RgzEn5krfSSgNK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[리뷰] '숏버스 기묘행' 미스터리 스릴러 단편영화 5편을 모은 작품]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98635</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/view/?idx=3&amp;mag_id=98635</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:31:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[불법 촬영을 일삼는 BJ의 실시간 방송(&lt;에케호모, 이 사람을 보라&gt;)과 데이팅 앱 사용자의 파트너 탐색(&lt;조안&gt;)이 초반 20분을 장악한다. 미스터리 스릴러 단편영화 5편을 모은 &lt;숏버스 기묘행&gt;의 출발을 알리는 두편의 단편은 &lt;블랙 미러&gt; 시리즈를 연상시킨다. 기술과 매체의 딜레마를 꼬집는 두 작품은 오묘한 긴장감 끝에 텁텁한 여운을 남긴다. 시선의 문제를 조명하는 카메라의 움직임에도 주목할 만하다. 김지산 감독과 유정수 감독의 감각적인 연출이 빛나는 &lt;조안&gt;은 제17회 아시아나국제단편영화제에서 씨네큐브상을 수상했다.


이어지는 &lt;분실물&gt;과 &lt;포세일&gt;의 남자주인공들은 도시괴담 같은 일을 겪는다. &lt;분실물&gt;의 재우(이형석)는 새해를 앞두고 실종된 딸로 인해 동분서주하다 시간 여행을 한다. &lt;포세일&gt;의 홍석(김송일)은 빚쟁이들에게 쫓기다 500원짜리 동전만 거슬러주는 이상한 자판기를 발]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bLJN4x/btrfU41gCGj/FPSbWoEBssR6plq2JN61aK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>