<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2023 22:21:31 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '스위트홈 시즌2' '콘크리트 유토피아']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2454</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2454</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 01:04:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 괴물로 남을 것인가 인간으로 남을 것인가 '스위트홈 시즌2'

K-크리처 장르의 새 지평을 열었던 이 더 강력하게 돌아온다.  시즌2는 욕망이 괴물이 되는 세상, 그린홈을 떠나 새로운 터전에서 살아남기 위해 각자의 사투를 벌이는 현수와 그린홈의 생존자들 그리고 또 다른 존재의 등장과 알 수 없는 미스터리한 현상들까지 새로운 욕망과 사건, 사투를 그린 넷플릭스 시리즈다. 누가 언제 괴물로 변할지 모르는 두려움과 불신만으로 가득한 아비규환의 세상에서도 여전히 삶은 계속된다. 괴물화가 곧 인류의 희망이라고 생각하는 특수감염인 상욱과 달리 자신이 인간임을 잊지 않으려는 현수는 실험체가 될 위험을 무릅쓰고 밤섬 특수재난기지로 향한다. 그린홈에서 천신만고 끝에 살아남았던 이들과 또 다른 보금자리가 된 스타디움에서 만난 생존자들, 괴물 전담 부대인 까마귀부대 군인들은 얽히고설키며 더욱 거대한 서사를 예고한다. 글로벌 흥행 돌풍을 일으켰던 시즌1에 이어 이응복 감독이 연출하고, 송강, 이진욱,]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/538/656929121c278.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '코미디 로얄' '오징어 게임: 더 챌린지']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2453</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2453</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 02:27:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 최후의 왕좌를 차지하기 위한 잔혹 코미디 배틀 '코미디 로얄'

대한민국 코미디를 대표하는 20인이 넷플릭스에 모였다. 넷플릭스 예능 은 K-코미디를 대표하는 20인이 넷플릭스 단독 쇼 런칭 기회를 두고 나이, 경력, 계급장 떼고 붙은 웃음 배틀 예능이다. 예능계의 대부 이경규, 신이 내린 입담 탁재훈, 세대를 불문하는 웃음 폭격기 문세윤, 남다른 개그감의 소유자 이용진과 ‘메타코미디’의 설립자 정영준이 각 팀을 이끄는 마스터가 된다. 여기에 다양한 개성과 매력으로 똘똘 뭉친 황제성, 이은지, 이상준, 곽범, 이창호, 엄지윤 등 영건(young gun) 15인이 마스터와 함께 팀을 이뤄 더 웃긴 자만이 살아남는 배틀에 도전장을 내민다. 이들은 넷플릭스 단독 쇼 제작이라는 기회를 위해 그동안 보지 못했던 신선하고도 중독성 강한 개그를 펼쳐낸다. [마이 리틀 텔레비전], [찐경규] 등의 ‘모르모트 PD’ 권해봄 PD가 그동안 쌓아온 내공을 바탕으로 K-코미디만의 리얼한 매력을 전 세]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/506/655ffb43a2b32.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '인크레더블 동물 여행' '닥터 후: 스타 비스트'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2452</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2452</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 02:27:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ ‘호크아이’ 제레미 레너가 안내하는 대자연의 경이로움 

마블 히어로 ‘호크아이’로 큰 사랑을 받아온 제레미 레너가 내셔널지오그래픽이 선사하는 새로운 자연 다큐멘터리의 내레이션을 맡아 대자연이 주는 압도적인 경이로움을 안내한다. 총 7개의 에피소드로 찾아오는 은 북극에서부터 아프리카를 누비며 전 세계의 동물들과 그들의 삶을 카메라에 담아냈다. 이번 작품이 가장 주목한 것은 자연의 섭리를 따라 움직이며 삶을 이어나가는 동물들의 대이동이다. 갓 태어난 새끼를 데리고 태평양을 건너는 혹등고래부터 아프리카 대륙에서 물을 찾아 나서는 코끼리 떼, 북극에서 극한의 위기를 극복해 나가는 북극곰과 순록 등을 만나볼 수 있다. 여기에 마지막 에피소드는 황홀한 대자연의 이야기를 시청자들에게 선보이기까지 제작진의 각고의 노력을 엿볼 수 있는 비하인드로 구성되어 있어 보는 재미를 더한다. 
 
▣ 레전드 호러 시리즈! 시즌12로 귀환! 

12년간 이어져 온  시리즈의 새로운 시즌에 대한 시청자들의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/759/655ffb41c80c9.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '독전 2' '더 크라운 시즌6 파트1']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2451</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2451</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 01:58:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 아직 끝나지 않은 전쟁 '독전 2'

설원에서 총성이 울리며 짙은 여운을 남겼던 의 중간 이야기가 공개된다. 넷플릭스 영화 는 용산역에서 벌인 지독한 혈투 이후, 여전히 이선생을 쫓는 형사 원호와 사라진 락, 다시 나타난 브라이언과 사태 수습을 위해 중국에서 온 큰칼의 독한 전쟁을 그린 범죄 액션이다. 한국 영화 사상 첫 ‘미드퀄’에 도전, ‘설원의 총성’ 30일 전으로 거슬러 올라가 이선생을 잡고 싶고, 만나고 싶고, 또 이선생이 되고 싶고, 지키려는 저마다의 욕망을 가진 인물들이 더욱 독하고 치열한 전쟁을 펼친다. 로 제52회 대종상영화제 신인감독상을 거머쥐고 영화부터 광고와 디자인, 뮤직비디오 등 분야를 넘나드는 멀티플레이어 백감독이 연출을 맡고, 520만 명을 모았던 전편에 이어 조진웅, 차승원이 활약하며 큰칼로 변신한 한효주, 락의 새로운 얼굴을 보여줄 오승훈이 합류해 서사를 확장한다. 스타일리시하고 감각적인 연출, 폭발력 있는 캐릭터들이 펼치는 예측 불가한 전개, 더]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/332/6556bc38050c4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '오타니 쇼헤이 – 비욘드 더 드림' '흰 눈 사이로'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2450</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2450</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 01:58:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ “단 하나의 꿈으로 전설이 되기까지” 

투타 겸업 선수로 NPB 무대뿐 아니라 MLB에서도 활약을 이어 나가며 역사를 새로 써 내려가고 있는 스포츠 스타 ‘오타니 쇼헤이’의 진솔한 발자취가 공개된다. 디즈니+의 스포츠 다큐멘터리 은 일본 프로 야구 시절 소속팀이었던 홋카이도 니혼햄 파이터스를 10년 만에 우승으로 이끌고, 2018년 메이저리그로 진출해 바로 그해 신인왕 수상, 2021년 아메리칸 리그 만장일치 MVP 수상, 2023년 WBC에 일본 국가대표로 출전해 전승을 이끄는 등 놀라운 히스토리를 쌓아온 ‘오타니 쇼헤이’의 야구 인생 전반을 되돌아본다. 꿈을 향한 만다라트 보드부터 과거 부상을 헤쳐 나오기까지의 과정, 그에게 영향을 준 코치, 선수, 감독, 멘토들의 인터뷰도 함께 담긴 만큼 그의 이야기를 더욱 깊이 있게 들여다볼 예정이다.11/17(금) 공개 예정.

▣ 탈출구 없는 세상의 끝에서 벌어진 잔혹한 살인! 

억만장자의 초대를 받은 Z세대 아마추어 탐정이자 천재]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/288/6556bc358a1fe.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '더 킬러' '사랑의 고고학']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2449</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2449</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:55:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 실행이 전부다 '더 킬러'

세계적인 거장 데이비드 핀처 감독의는 자신을 철저히 통제하며 오직 계획하에 움직이는 냉철한 킬러가 단 한 번의 실수로 타깃을 놓치면서 벌어지는 이야기를 그린 액션 누아르 스릴러다. 철저한 계산과 통제하에 임무를 수행하는 킬러는 며칠째 맞은편 아파트에 있는 목표물을 노린다. 그러나 예상하지 못했던 변수로 총알이 빗나가고, 난생처음 실패와 직면한다. 그리고 실패의 대가는 이미 그의 삶을 엉망으로 만들어버렸다. 이제 킬러의 목표는 하나, 모든 걸 되갚고 다시는 이런 일이 일어나지 않도록 하는 것이다.  시리즈, , ,  등 틀에 박히지 않는 연기를 보여준 마이클 패스벤더가 킬러로 분했다. 알리스 하워드, 찰스 파넬, 케리 오맬리, 살라 베이커, 소피 샤를로치 그리고 틸다 스윈턴이 합세해 강렬한 연기 시너지로 긴장감을 배가시킨다. 로 제68회 골든글로브® 작품상을 거머쥐고 , 넷플릭스 영화 로 아카데미® 감독상 후보에 올랐으며 , ,  등을 통해 ‘거장’]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/740/654d6a5ac1174.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '베니스 유령 살인사건' '검은 케이크'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2448</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2448</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 01:55:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ ,  애거서 크리스티 3부작의 완성! 

추리 소설의 대가 애거서 크리스티의 [핼러윈 파티]를 원작으로 한 영화 은 제2차 세계 대전 이후 베니스에서 은퇴 후 삶을 살아가던 ‘에르큘 포와로’가 우연히 영혼들을 현실로 불러들이는 모임에 참석한 후 갑작스레 발생한 살인사건의 진실을 추리하는 내용을 그린  작품이다. 감독 겸 배우 케네스 브래너는 , 에 이어 애거서 크리스티 3부작을 완성시키며 명탐정 ‘에르큘 포와로’로서 독보적 추리를 선사, 전 세계 팬들을 다시금 색다른 추리의 세계로 매료시켰다. 이 밖에도 로 제95회 아카데미 여우주연상을 수상한 양자경은 미스터리한 심령술사 ‘조이스 레이놀즈’ 역으로 열연을 펼쳤고, 극적 몰입을 높이는 극강의 비주얼로 시선을 사로잡은 것은 물론 “클리셰에서 벗어난 전개”란 호평 속 쫄깃함까지 더해 특별함을 더했다. 
 
▣ 대체불가 매력! 산드라 오 &amp; 아콰피나의 FUN FUN한 만남! 

는 사이가 서먹해진 두 자매가 엄마가 남긴 빚을 갚기 위해]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/810/65443bf0b396a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '정신병동에도 아침이 와요 '비공식작전']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2447</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2447</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 01:55:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 안녕하세요! ‘다시’ 좋은 아침입니다! '정신병동에도 아침이 와요'

모두의 마음에 환한 아침이 열린다. 는 정신건강의학과 근무를 처음 하게 된 간호사 다은이 정신병동 안에서 만나는 세상과 마음 시린 사람들의 다양한 이야기를 그린 시리즈다. 내과에서 근무하던 3년 차 간호사 다은은 커튼이 없어 가장 먼저 아침을 맞는 정신병동으로 전과한다. 당찬 다짐과 따뜻한 마음, 세심한 손길로 환자들에게 다가가지만 낯선 상황들에 위축되어 간다. 하지만 다은의 진심을 알아주는 같은 병원 대장항문외과 펠로우 고윤과 힘들 때 언제나 기댈 수 있는 절친 유찬 그리고 든든한 버팀목인 수간호사 효신을 비롯한 동료들이 다은의 곁을 함께해 어엿한 정신병동의 간호사로 성장한다. 영화 , 드라마 [어느 날 우리 집 현관으로 멸망이 들어왔다], [어비스]를 통해 섬세한 연기를 선보인 박보영이 씩씩하고 당찬 다은 역을 맡아 완벽한 싱크로율을 선보인다. 영화 , 드라마 [서른, 아홉], [언더커버]를 통해 다채로운]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/815/6544333628382.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '노란문: 세기말 시네필 다이어리' '무인도의 디바']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2446</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2446</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:56:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 세기말 시네필들과 봉준호 감독의 미공개 첫 연출작을 찾아서 '노란문: 세기말 시네필 다이어리'

는 90년대 초, 시네필들의 공동체였던 ‘노란문 영화 연구소’의 회원들이 30년 만에 떠올리는 영화광 시대와 청년 봉준호의 첫 번째 단편 영화를 둘러싼 기억을 따라가는 넷플릭스 다큐멘터리 영화다. 90년대 초, 학생 운동이 끝나고 예술혼의 새 출구를 찾던 ‘시네필 첫 세대’가 모여 오직 영화를 꿈으로 삼았던 동아리 ‘노란문 영화 연구소’는 현재 세계적인 감독이 된 봉준호가 소속된 집단이자 세계 명화의 비디오 라이브러리를 관리하던 곳이다. 작품 속에는 봉준호 감독이 의 비디오를 돌려보며 직접 그린 명장면 콘티부터 그의 미공개 첫 연출작인 단편 애니메이션 영화 , 그리고 이를 최초로 관람한 이들의 인터뷰까지 담았다. 또한 그와 함께 했던 영화광들의 과거와 현재를 따라가며 한국의 시네필 문화를 흥미롭게 펼쳐낸다. ‘노란문 영화 연구소’의 멤버이자 다큐멘터리 영화 로 호평을 받은 이혁래 감독]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/152/653b08a752169.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '마이 홈 히어로' '어쩌다 사장3'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2445</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2445</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:56:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 오직 딸을 위해 선택해야 했던 악의 길! 

누적 판매량 330만 부를 돌파하며 일본에서 큰 인기를 끌었던 동명의 만화를 원작으로 한 미스터리 스릴러 가 디즈니+에 상륙한다. 매 순간 도덕적인 삶을 살았던 회사원이자 한 가족의 가장 ‘도스 데쓰오’가 사랑하는 딸 ‘레이카’를 지키기 위해 악의 길로 들어서는 이야기를 담아낸 작품으로 수상한 과거를 갖고 있는 딸의 남자친구와 그 주변의 어두운 무리에 맞서 위험한 싸움을 벌이게 되는 긴장감 가득한 스토리를 생생하게 그려낸다. 평범하고 약하기만 했던 ‘아버지’가 오직 딸과 가족을 위해 목숨을 걸게 되는 과정, 그리고 한 순간도 눈을 뗄 수 없는 긴박한 이야기와 예측 불가한 전개가 보는 이들의 몰입도를 배로 더할 예정. 사랑하는 가족과 평온하게 살아가는 것이 유일한 삶의 목표였던 아버지가 택한 악의 길, 그 끝에서 벌어지는 잔혹한 순간들.
 
 
▣ 2023년을 뒤흔든  주역들이 美 캘리포니아에 떴다?! 

“현존하는 최고의 히어로물” 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/702/653b08a96a825.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '어셔가의 몰락' '렌필드']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2444</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2444</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 01:55:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 어셔 가족이여, 편히 잠들기를 '어셔가의 몰락'

넷플릭스 시리즈 은 성공한 가족 기업을 일궈 왕족으로 불리는 어셔 가문이 의문의 여자로 인해 하나둘 잔혹한 죽음을 당하면서 펼쳐지는 이야기다. 무자비한 성격의 로더릭, 매들린 어셔 남매는 가족 기업 포추나토 제약사를 누구도 함부로 건들지 못할 가문으로 성장시켜 막대한 부와 특권, 권력을 누린다. 그러던 어느 날, 과거 가문과 얽힌 한 여인의 손에 상속자들이 목숨을 잃게 되며 가문의 어두운 비밀들이 수면 위로 떠오르기 시작한다. 넷플릭스 시리즈 , , 넷플릭스 영화 의 크리에이터 마이크 플래너건이 에드거 앨런 포 작가의 동명 소설을 바탕으로 웰메이드 호러 드라마 시리즈를 탄생시켰다. (10/12 공개 예정, 호러, 미국, 2023)

◈ 살인마의 몸으로 살인마를 잡는다 '악마들'

영화 은 검거의 순간 서로의 몸이 바뀐 희대의 살인마 진혁과 형사 재환의 대결을 그린 바디 체인지 액션 스릴러다. 아무런 동기 없이 연쇄 살인을 벌이는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/819/6528980f624cb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>