<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 22 Jan 2024 10:24:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '선산' '믿을 수 있는 사람']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2470</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2470</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 02:01:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 모든 진실이 가리키는 곳 '선산'

은 존재조차 잊고 지내던 작은아버지의 죽음 후 남겨진 선산을 상속받게 되면서 불길한 일들이 연속되고 이와 관련된 비밀이 드러나며 벌어지는 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈다. 갑작스러운 작은 아버지의 부고와 함께 선산의 유일한 상속자가 된 받은 윤서하 앞에 자신도 선산을 받을 자격이 있다고 주장하는 배다른 동생 영호가 나타난다. 이어 마을에는 의문의 살인이 연이어 발생하고 이를 석연치 않게 여긴 경찰 최성준과 박상민이 사건을 파헤치기 시작한다. 은 영화 , , 의 조감독으로 연상호 감독과 손발을 맞췄던 민홍남 감독이 연출과 각본을 맡았고, 전 세계에 K-좀비 열풍을 일으킨 영화 부터 넷플릭스 시리즈 , 넷플릭스 영화 까지 매 작품 놀라움을 안긴 연상호 감독이 기획과 각본에 참여했다. 선산을 상속받게 되는 윤서하 역의 김현주와 그의 이복동생 영호 역의 류경수는 넷플릭스 시리즈 , 넷플릭스 영화 에 이어 연상호 감독과 함께 세 번째 호흡을 맞추며 완벽]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/866/65a9c1297b018.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '킬러들의 쇼핑몰' 'O.J: 메이드 인 아메리카'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2469</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2469</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 02:01:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 수상한 삼촌 ‘이동욱’ X 살벌한 조카 ‘김혜준’의 혹독한 인수인계가 시작된다! 

은 삼촌 ‘진만’이 남긴 위험한 유산으로 인해 수상한 킬러들의 표적이 된 조카 ‘지안’의 생존기를 다룬 스타일리시 뉴웨이브 액션물 로, 믿고 보는 배우 이동욱이 전직 용병이자 수상한 쇼핑몰을 운영해 온 미스터리한 삼촌 ‘정진만’을, 변신의 귀재 김혜준이 자신도 모르는 새 삼촌에게 생존을 위한 트레이닝을 받아온 살벌한 조카 ‘정지안’ 역을 맡아 세상 어디에도 없는 특별한 케미를 선사한다. 특히 액션 천재 이동욱의 퍼펙트한 밀리터리 액션부터 무에타이, 그래플링 등 타격감 넘치는 맨손 격투, 원샷원킬의 스펙터클한 총기 액션까지 다양한 캐릭터들이 선사하는 스타일리시 액션으로 매 회 눈을 뗄 수 없는 카타르시스를 선사할 예정이다. 지난 17일(수) 1,2화를 전격 공개한 은 쉴 틈 없이 몰아치는 액션 시퀀스와 감성을 자극하는 드라마의 완벽한 조화를 이뤄내면서 “영화 를 떠올리게 만든다” 는 호평과 함께 다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/265/65a9c0eb12290.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '리프트: 비행기를 털어라' '브레이크 포인트 시즌2']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2468</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2468</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:58:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 하늘 위에서 펼쳐지는 비행기 강도 대작전 '리프트: 비행기를 털어라'

영화 는 테러리스트의 공격을 막기 위해 모인 국제 강도단이 항공기 공중 납치 작전을 벌이는 이야기다. 테러리스트의 움직임을 포착한 특수요원 애비는 테러를 막기 위해 전 애인이자 베테랑 도둑인 사이러스를 찾아가 비행기 강도를 의뢰하게 된다. 사이러스는 각국에서 활약하고 있던 강도들을 모아 5억 달러 상당의 황금을 싣고 운항하는 비행기를 털기 위한 계획을 세운다. 는 , 의 F. 게리 그레이 감독이 연출을 맡아 짜릿한 액션은 물론 유쾌한 웃음까지 선사할 예정이다. 넷플릭스 영화 , 영화 , 의 케빈 하트는 강도단을 이끄는 사이러스 역으로, 넷플릭스 시리즈 , 넷플릭스 영화 의 구구 음바타로는 사이러스의 전 여자친구이자 특수요원 애비 역으로 출연한다. 여기에 넷플릭스 영화 , 영화 의 빈센트 도노프리오는 변장의 달인 델튼, 넷플릭스 시리즈 에서 ‘도쿄’로 큰 사랑을 받은 우르술라 코르베로가 팀의 파일럿 카밀라, 영]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/997/65a08de93ec12.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '에코' '신듀얼리티 느와르'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2467</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2467</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:58:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 거침없는 액션과 함께 ‘마야’의 핏빛 복수를 확인하라! 

양아버지였던 사람이 사실은 자신의 친아버지를 죽인 사람이었다면 당신은 어떻게 할 텐가. 2024년 첫 마블 시리즈 의 주인공 ‘마야’의 이야기다. ‘마야’는 아버지의 죽음과 자신의 과거의 얽힌 진실을 마주하며 지금까지 가족이라 믿었던 ‘킹핀’을 향해 잔혹한 복수를 결심한다. MCU의 절대악으로 명성이 자자한 ‘킹핀’을 향해 폭발시키는 ‘마야’의 분노가 그 어느 때보다 파격적인 액션으로 표현됐다. ‘마야’의 핏빛 복수극 과정 속, 무자비한 액션과 함께 폭주하는 ‘마야’가 ‘에코’로 거듭나는 과정 등 손에 땀을 쥐게 하는 볼거리가 펼쳐질 것으로 기대를 모은다. 특히 실제로 청각 장애가 있고 의족을 착용한 알라콰 콕스가 ‘마야’로 변모, 모든 한계를 뛰어넘고 펼치는  속 고난도 액션 장면들은 절대 놓치면 안 되는 포인트다. 명배우 빈센트 도노프리오 역시 잔혹한 빌런 ‘킹핀’ 그 자체를 연기하며 압도적 카리스마를 내뿜을 예정.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/148/65a08deb6f4b7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '경성크리처 파트2' '조커']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2465</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2465</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:56:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 강렬한 운명과 강력한 업보의 드라마 '경성크리처 파트2'

넷플릭스 시리즈 는 시대의 어둠이 가장 짙었던 1945년 봄, 생존이 전부였던 두 청춘이 탐욕 위에 탄생한 괴물과 맞서는 이야기다. 생존을 향한 청춘들의 치열한 사투, 몰입감 넘치는 강렬한 서사, 완성도 높은 프로덕션 퀄리티를 선보이며 파트1 공개 3일 만에 넷플릭스 글로벌 TOP 10 TV(비영어) 3위 등극, 이후 69개국 TOP 10에 오른 가 파트2로 찾아온다. 탐욕으로 물든 공간 옹성병원에서 펼쳐지는 긴박하고 처절한 이야기와 그 속에서 꽃피운 두 청춘의 강렬한 이야기가 과연 어디로 향할지 궁금증을 증폭시킨다. 는 [낭만닥터 김사부], [여우각시별], [가족끼리 왜 이래]의 강은경 작가와 [스토브리그] 정동윤 감독이 의기투합한 작품으로 박서준, 한소희는 물론 수현, 김해숙, 조한철, 위하준까지 믿고 보는 배우들의 연기 앙상블이 파트2에도 빛날 예정이다. (1/5 공개 예정, 드라마, 한국, 2024)

◈ 위험천만]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/272/65974e42f0081.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '이수라' '꿈의 농장'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2464</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2464</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:56:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 전설의 마왕이 죽은 후 진짜 용사는 누가 될 것인가? 

동명의 라이트 노벨을 원작으로 하는 는 전설의 마왕이 죽은 뒤, 저마다 다른 능력을 가진 존재들이 진짜 용사가 되기 위한 여정을 떠나는 과정을 담은 판타지 애니메이션이다. 애니메이션임을 잊게 만드는 거대한 스케일과 탄탄한 세계관, 화려한 액션 그리고 다채로운 캐릭터들의 매력까지 모두 담아내며 2024년 새해를 열 최고의 판타지 애니메이션으로 손꼽히고 있다. 또한 이번 작품에는  시리즈에 출연하며 국내에서도 두터운 팬층을 거느리고 있는 카지 유우키와 우에다 레이나 등 일본의 대표 성우진들이 한 데 모여 웅장한 보이스 캐스팅을 자랑하며 더욱 높은 완성도를 예고한다.

▣ 우당탕탕 밥스 패밀리가 돌아왔다! 

2023년 프라임타임 에미상 애니메이션 부문에 노미네이트됐던 레전드 애니메이션 가 무려 시즌 14로 돌아왔다. 이쯤 되면 또 어떤 고난과 역경이 밥스 패밀리를 괴롭힐지 기대를 모으는데, 아니나 다를까 첫 번째 에피소드부터]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/747/65974e44ea301.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '경성크리처 파트1' 'Rebel Moon(레벨 문): 파트1 불의 아이']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2462</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2462</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:54:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 모든 의심의 끝, 그곳에 인간과 괴물이 있었다 '경성크리처 파트1'

넷플릭스 시리즈 는 시대의 어둠이 가장 짙었던 1945년 봄, 생존이 전부였던 두 청춘이 탐욕 위에 탄생한 괴물과 맞서는 이야기다. 경성에서 가장 큰 규모를 자랑하는 전당포 금옥당의 대주 태상은 본정거리 제1의 정보통으로 불린다. 이시카와 경무관은 벚꽃이 지기 전까지 사라진 자신의 애첩을 찾아내지 못하면 지금까지 태상이 이룬 모든 것을 빼앗겠다는 협박을 하고 모든 정보를 동원했음에도 아무 단서도 찾지 못한 태상은 만주에서 온 윤채옥 부녀에게 도움을 청한다. 10년 전 실종된 어머니를 찾아다니며 죽은 사람도 찾아낸다는 토두꾼이 된 채옥은 어머니의 흔적을 쫓아 태상과 손을 잡고 모든 의심이 향하는 옹성병원에 잠입한다. 탐욕으로 얼룩진 곳에서 그들이 마주할 거대한 음모와 끔찍한 비밀은 과연 무엇일까. [이태원 클라쓰], [김비서가 왜 그럴까]의 박서준과 넷플릭스 시리즈 , 드라마 [부부의 세계]의 한소희가 장태상과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/997/6584db9ac9381.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] 'BTS Monuments: Beyond the Star' '왓 이프…? 시즌2'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2461</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2461</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:54:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 세상을 놀라게 한 ‘21세기 팝 아이콘’ 방탄소년단! 'BTS Monuments: Beyond the Star'

전세계를 사로잡은 ‘21세기 팝 아이콘’으로 거듭난 방탄소년단의 지난 10년과 그 너머의 이야기가 시작된다. 는 아무도 가보지 못한 곳. 그곳에 도착하기까지 10년의 여정. 삶의 의미와 목표를 찾기 위해 달리는 일곱 멤버의 일상과 속마음을 담은 다큐멘터리로, 열정과 패기가 넘쳤던 데뷔 초반 과정부터 눈부신 성장세를 거쳐 2017년 ‘빌보드 뮤직 어워드’ 수상에 이르기까지의 진솔한 이야기를 그려냈다. 수많은 도전과 고뇌의 시기를 넘어 일곱 멤버가 마음을 모아 기대하는 앞으로의 여정이 담긴 만큼 팬들에게는 특별한 크리스마스 선물이 될 예정. 찬란했던 첫 번째 챕터를 마무리하고 다시 한번 완전체로 무대에 설 날을 기다리며 두 번째 챕터로 향하는 일곱 멤버들의 모든 순간들.

▣ 신의 혈통을 이어받은 반인반신 소년의 판타지 모험 '퍼시 잭슨과 올림포스의 신들'

릭 라이어던]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/372/6584db991bdc6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김포문화재단] 예산·회계 특별 역량 강화 교육 시행]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2460</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2460</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:46:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재)김포문화재단은 지난 18일 2023 김포문화재단 임직원 직원역량특별교육 시행 했다고 밝혔다.
김포문화재단은 김포시 출자출연기관으로 김포시 예산편성·운영에 따른 실무 교육의 필요성이 증대됨에 따라 이번 교육을 기획했다. 이 날 행사에서는 임직원의 실무 역량을 높이고 수월한 업무 진행을 위한 ‘임직원 역량 강화 예산·회계 계약에 관한 교육이 이어졌다.

이날 교육은 지방행정의 달인 인증을 받은 예산회계실무 서울연구원 대표인 최기웅 전문강사가 맡았다.
최기웅 사무관은 회원수 24만여명에 달하는 네이버 예산회계카페 홈지기이자 예산회계실무, 공공계약 법규 및 실무의 공저자다.

1부 교육에서는 지출 ·계약, 회계관리의 훈령에 대한 자세한 설명을 들을 수 있었다. 이어진 2부는 회계 분야 주요 감사사례를 통해 담당자들이 실무에 적용할 수 있는 내용으로 진행하였으며 즉문 즉답을 통해 궁금하던 실무를 해결할 수 있는 알찬 시간이 이어졌다.
김포문화재단 이계현 대표는 "이번 특별 교육을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/540/6582389ef2f8d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '유유백서' '태어난 김에 세계일주3']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2459</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2459</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 02:30:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 새로운 세계의 문이 열린다 '유유백서'

넷플릭스 시리즈 는 토가시 요시히로의 전설적 만화 원작으로 어린아이를 구하다 목숨을 잃은 우라메시 유스케가 영계 탐정으로 발탁돼 요괴 범죄자가 연루된 사건들을 수사하는 이야기다. 사고로 인해 정해진 수명보다 빠르게 생을 마감하게 된 우라메시 유스케는 부활의 기회를 얻는다. 조건은 인간계를 어지럽히는 요괴들을 소탕하는 영계 탐정의 임무를 맡는 것. 유스케는 강력한 요괴들과 악의 무리로부터 사랑하는 사람들과 세상을 지키기 위해 힘을 기르기 시작한다. 영화 로 일본 아카데미상 신인배우상을 수상한 기타무라 타쿠미가 우라메시 유스케로 변신해 놀라운 캐릭터 흡입력을 보여준다. 여기에 드라마 [너는 펫]의 시손 준, 영화 의 혼고 카나타, 드라마 [원룸 엔젤]의 우에스기 슈헤이가 개성 넘치는 캐릭터와 완벽한 싱크로율로 몰입감을 극대화한다. 일본 아카데미상 화제상(작품부문)을 수상하고 46만 명의 한국 관객을 동원하며 2017년 다양성 영화 흥행 1위를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/591/657b8f1b4dd9f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<오징어 게임> 시즌2 국내외 취재진에 일부 세트장 선공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2458</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2458</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 08:20:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[황동혁 감독-김지연 대표-채경선 미술감독과의 만남


세계적인 엔터테인먼트 서비스 넷플릭스(Netflix)가  시즌2의 세트장 일부를 국내외 취재진에게 공개했다.
12월 7일(목) 충청도 모처에서  시즌2의 세트장이 취재진들에게 공개되었다. 이날 현장에는 황동혁 감독과 (주)퍼스트맨스튜디오의 김지연 대표, 채경선 미술감독이 함께했다.

황동혁 감독은 “많은 분들의 관심과 응원 속에 지난 7월부터 열심히 시즌2 촬영 중이다. 어깨가 무겁지만 기다려주신만큼 좋은 작품으로 보답하겠다”며 “새로운 게임, 새로운 캐릭터과 함께 펼쳐질 더욱 깊어진 이야기와 메시지를 기대해 주셔도 좋다"며 시즌2에 대한 기대감을 높였다.

(주)퍼스트맨스튜디오의 김지연 대표는 “멀리까지 와주셔서 감사하다. 시즌2에 대한 전세계적 관심과 기대에 보답하기 위해서라도 열심히 노력해 훌륭한 작품을 보여드려야 한다는 각오로 모든 제작진과 출연진이 최선을 다해 촬영에 임하고 있다. 많은 응원 부탁드린다"고 당부의 말을 전]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/371/6572c82ad799b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>