<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 24 Jun 2022 05:31:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '종이의 집: 공동경제구역' '맨 프롬 토론토']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2131</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2131</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 03:44:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리의 목표는 세상에 없는 돈이다 '종이의 집: 공동경제구역'

전 세계를 흥분의 도가니로 몰아넣을 범죄가 시작된다. 은 통일을 앞둔 한반도를 배경으로 천재적인 전략가와 각기 다른 개성과 능력을 지닌 강도들이 기상천외한 변수에 맞서며 벌이는 사상 초유의 인질 강도극을 그린 넷플릭스 시리즈다. 통일을 앞둔 한반도 통일 조폐국에 하회탈을 쓴 강도단이 나타난다. 이들의 목표는 단일 강도 역사상 최고액인 4조 원. 모든 계획을 세우고 강도단을 조직한 교수는 온갖 변수에 대비해 작전을 이어가고, 남북은 이들을 저지하기 위해 합동 대응팀을 꾸린다. 남한 위기협상가 선우진 경감은 교수와 협상을 이어가고, 무력진압을 주장하는 북한 인민보안성의 차무혁 대위와 갈등을 빚는다. 또한 조폐국 내부에서는 개성 강한 강도들과 수십 명의 인질이 얽히고설키며 계획에 없던 일촉즉발의 상황이 이어진다. 강도단은 이 모든 변수를 뚫고 세상을 바꿀 사상 최대의 범죄를 성공시킬 수 있을까? 유지태, 김윤진, 박해수, 전]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cXX275/btrFAaCjqen/k41Fuq41kCwGHO6k4I9cck/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '닥터 스트레인지: 대혼돈의 멀티버스'부터 'WATCHER'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2130</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2130</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 03:44:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[광기의 멀티버스! 

개봉 3주 만에 전편의 흥행 기록을 뛰어넘은 것은 물론 2020-2022년 사전 최고 예매량 경신, 역대 어린이날 최다 관객수 경신 등 매 순간이 기록 그 자체인 흥행 블록버스터 는 모든 상상을 초월하는 광기의 멀티버스 속, MCU 사상 최초로 끝없이 펼쳐지는 차원의 균열과 뒤엉킨 시공간을 그린 수퍼내추럴 스릴러 블록버스터이다. 베네딕트 컴버배치를 비롯해 엘리자베스 올슨, 베네딕트 웡, 소치틀 고메즈, 치웨텔 에지오포, 레이첼 맥아담스 등 할리우드 최고 배우들의 폭발적 열연은 물론 공포 장르의 대가 ‘샘 레이미’ 감독이 합류하며 펼쳐지는 ‘광기의 멀티버스’는 마블 역사를 새롭게 쓰는 화려한 비주얼과 충격적 스토리를 선사한다.

화제의 드라마 총집합! (왓쳐)

안방 극장을 웃고 울리며 뜨겁게 달구었던 화제작 4편, 조인성, 공효진, 디오 등 사실감 넘치는 연기로 공감대를 형성하며 사랑받은 는 작은 외상에는 병적으로 집착하며 호들갑을 떨지만 마음의 병은 짊어지고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bXF7qZ/btrFyLcdkHH/16yowuoWr0sgtGZAPIvrWK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<비상선언> 전도연, 인간애 갖춘 리더로 완벽 변신!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2129</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2129</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 03:44:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전도연이 의 국토부 장관 ‘숙희’로 스크린에 돌아온다. 그녀가 맡은 ‘숙희’는 세미나 준비를 하던 중 사상 초유의 항공재난 소식을 접하게 된다. 그 즉시 재난 안전 대책을 위해 회의를 소집하며 28,000피트 상공 항공재난 속에 놓인 국민들을 지키기 위해 지상에서 그녀가 할 수 있는 최선의 일을 찾아 나선다. 그리고 최악으로 치달아 가는 상황 속에서도 자신의 신념과 국민들을 지키기 위해 고군분투한다. 공개된 스틸은 전도연이 맡은 국토부 장관 ‘숙희’의 인간적인 면모와 카리스마를 동시에 보여준다. 시시각각 변하는 항공재난 상황을 확인, 각 부처와 협의하며 모두에게 최선의 방안을 찾기 위해 노력하는 모습들은 그녀가 지상에서 어떠한 활약을 보여줄지 호기심을 자극한다.
한편 전도연은 “한재림 감독님이 이 영화를 만들려는 의도가 좋았다. 크고 작은 재난을 겪으며 상처받는 사람들에게 위로가 되는 작품을 만들겠다는 감독님 말씀으로 작품에 참여하게 됐다”라며 지난 20일 제작보고회를 통해 이번]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b2E69A/btrFBIyK0yu/Rd8njX5nge2kh2lVAWEXRK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[디즈니+ STAR week] 김성균, 박형식, 한소희, 김지석 등 스타들이 직접 고른 최애작은?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2128</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2128</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 03:44:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+가 ‘모든 장르에 진심’ 캠페인의 ‘STAR week’ 주간을 맞이하여 디즈니+를 사랑하는 스타들의 최애작을 소개한다.
배우 김성균, 밴드 소란 고영배’s PICK - 브로드웨이 로맨스 
 
미스터리 추적 스릴러 에서 인상적인 열연으로 사랑받은 배우 김성균은 디즈니+ STAR 내 추천작으로 을 최애작으로 꼽았다. 김성균은 “우리 삶의 인생에서 교훈을 줄 수 있는 작품인데, 특히나 캐릭터의 직업이 배우여서 여기 나오는 출연자들에게 감정이 너무 이입이 되었다. 그런 부분에서 굉장히 인상적이었다”라고 추천했다. 밴드 소란의 고영배 역시 을 최애 작품으로 손꼽았는데 “영화의 음악적인 부분, 사운드에 집중해서 작품을 많이 보는데 영화 중반까지 이어지는 재즈 드럼 솔로 음악이 너무 매력적이었다. 리듬이 주는 긴장감과 이완되는 느낌이 너무 좋다”며 애정을 드러냈다. 영화 은 슈퍼 히어로 ‘버드맨’으로 톱스타의 인기를 누렸던 할리우드 배우가 예전의 꿈과 명성을 되찾기 위해 브로드웨이에 도전]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Y1USV/btrFCTl3ebu/8JYBUKVUQ64e03fXJkccp1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[왓챠] 희대의 연쇄 살인마부터 미스터리 컬트까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2127</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2127</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 01:07:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[왓챠가 희대의 연쇄 살인마부터 다양한 컬트 리더들의 이야기까지, 다양한 트루 크라임 다큐멘터리들을 서비스한다.

다큐멘터리 은 전 세계를 충격에 빠뜨린 광신도 집단 맨슨 패밀리의 주동자 찰스 맨슨의 이야기를 다룬다. 찰스 맨슨은 스스로를 예수로 칭하며 취약계층 여성들을 끌어들이고 착취하며 수많은 잔혹 범죄를 저지른 인물이다. 에서는 삶의 모든 것을 포기하면서까지 주동자인 찰스 맨슨을 맹목적으로 추종했던 여성들의 인터뷰를 통해 집단 내부의 이야기를 들려줄 뿐만 아니라, 1960년대 할리우드의 가장 충격적인 사건으로 손꼽히는 맨슨 패밀리 살인 사건의 내막을 들여다본다. 

희대의 살인범 에드먼드 에밀 켐퍼 3세의 이야기를 다룬 다큐멘터리  또한 함께 볼 수 있다. 에드먼드 켐퍼는 여대생들을 비롯해 증조부모와 친어머니를 살인하고 시체로 끔찍한 만행을 저지른 연쇄 살인범으로, 비범한 머리로 FBI가 ‘연쇄 살인범’이라는 단어를 만들고 이와 관련된 각종 프로파일링 이론을 세우도록 도움을 준]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/XnGDn/btrFv06S3BB/PNKlN1uAEh5GEKXwKYfwp0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이병헌, <비상선언>으로 2년 만에 스크린 컴백]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2126</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2126</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 01:07:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 이병헌이 으로 2년 만에 스크린 컴백한다. ‘재혁’은 아토피로 고생 중인 딸의 치료를 위해 비행 공포증을 견디고 비행기에 오른다. 하필 자신이 탄 비행기가 전대미문의 재난 상황을 맞을 거라는 상상도 하지 못한 ‘재혁’은 스크린에 다양한 심리 변화를 드러낼 예정이다. 

이병헌은 혼란스러운 재난 상황 속에서 딸을 지키고 싶어 하는 절절한 부성애와 더불어 어려운 상황 속 타인을 도와주고 싶은 이타심, 살아남고자 하는 인간의 본능까지 탁월하게 소화해냈다. 공개된 캐릭터 스틸에서도 대사 없이 눈빛 만으로도 상황을 설명하는 이병헌의 연기를 만날 수 있다. 매 작품마다 예상을 뛰어넘는 연기력으로 인정받아온 이병헌이 그의 첫 항공재난 영화 에서 다시 한번 한계 없는 연기를 보여줄지 귀추가 주목된다. 

한편 지난 20일 제작보고회에서 이병헌은 “재난 영화라고 해서 단순히 비주얼적인 매력이나 스팩터클함 만을 갖고 있는 게 아니다. 인간에 대해 보여주는, 생각하게끔 만드는 스토리가 좋았다”라며]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/2CKYX/btrFyLBoPVz/0OH8wtB4eksBMKvYflRCZ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘레베카’, ‘펄프 픽션’, ‘큐어’ 등 장르 영화 마니아 위한]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2125</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2125</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 01:07:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CGV가 오는 6월 30일부터 7월 20일까지 3주간 전국 아트하우스 상영관에서 어른들을 위한 장르 영화 기획전 을 개최한다. 올해로 3번째 진행하는 'Cinema Adult Vacation'은 여름 휴가 시즌에 맞춰 선보이는 CGV만의 독자적인 기획전이다. 새롭고 과감한 컨셉으로 평소 접하기 어려운 다양한 장르 영화를 큐레이션해 관객들의 사랑을 받고 있다.

이번 기획전에서는 거장 감독들의 작품부터 장르 영화 마니아들의 높은 관심을 받고 있는 국내 미개봉작까지 총 14편의 작품을 만날 수 있다. ‘MASTER&amp;MASTERPIECE(마스터&amp;마스터피스)’, ‘ORIGINALITY(오리지널리티)’, ‘ARTHOUSE EXCLUSIVE(아트하우스 익스클루시브)’ 등 3가지 섹션으로 나눠 선보인다.
먼저, ‘MASTER&amp;MASTERPIECE’ 섹션에서는 이름만 들어도 기대감을 불러일으키는 장르 영화 대표 거장 감독들의 영화 4편을 상영한다. 서스펜스와 스릴러의 대가 알프레드 히치콕 감독의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pQTIN/btrFybUB6iQ/nT5HGXikMgN0H7wWjnNVw1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제시 버클리, 7월에만 출연작 2편 국내 개봉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2124</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2124</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 매기 질렌할의 감독 데뷔작 로 2022년 아카데미 여우조연상 후보에 오른 제시 버클리가 7월, 두 작품으로 극장가를 찾을 예정이다.
배우 제시 버클리가 두 작품으로 7월 극장가에 찾아온다. 영화 와 HBO 드라마 [체르노빌]로 인지도를 쌓기 시작한 제시 버클리는  등에 출연, 다양한 작품에서 뛰어난 존재감을 뽐내며 전 세계가 주목하는 라이징 스타로 떠올랐다. 제시 버클리는 7월 13일 , 7월 14일 로 국내 극장가를 찾을 예정이다.

 ‘하퍼’ 역 제시 버클리

우선, 7월 13일 개봉하는 은 남편의 죽음 이후 마음을 치유하기 위해 아름다운 영국 시골 마을로 떠난 '하퍼'가 집 주변의 숲에서 정체 모를 '무언가'에게 쫓기면서 마주하게 되는 광기 서린 공포를 그린 영화로,  등 독창성과 흥행성이 보장된 호러 작품을 제작한 A24가 함께 탄생시킨 새로운 공포 걸작이다. 제시 버클리는 광기 서린 공포와 마주하는 주인공 '하퍼'로 완벽하게 변신해 "악마조차 비명 지를 공포"(Lett]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tmVjR/btrFuxDtKR0/wQhpfQbcxjf6lT6Dcr6s00/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[배우 방민아, 서울국제여성영화제 8대 홍보대사로 선정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2123</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2123</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[24회 서울국제여성영화제가 오는 8월 25일 개막을 앞두고 배우 방민아를 8대 홍보대사로 확정했다.

배우 방민아는 (2013), (2014), [최고의 미래](2014), [미녀 공심이](2016), (2019), [절대 그이](2019), [이벤트를 확인하세요](2021), (2021) 등 드라마와 영화, 뮤지컬을 넘나들며 다양한 역할에 도전, 탄탄한 필모그래피를 쌓았다. 특히 영화 에서는 더 나아지기 위해 기꺼이 나빠지는 열여덟 고등학생 ‘이강이’역을 맡아, 놀라운 몰입도와 연기력을 선보였다. 방민아는 으로 제20회 뉴욕 아시아 영화제 ‘떠오르는 아시아스타상’, 제22회 올해의 여성영화인상 ‘신인연기상’, 제22회 부산영화평론가협회상 ‘신인여우상’을 수상했다. 여기에 제58회 백상예술대상 ‘영화 여자신인연기상’, 제42회 청룡영화상 ‘신인여우상’에 후보에도 올라 배우로서의 입지를 다지는 동시에 다채로운 매력과 연기력이 기대되는 차세대 배우로 주목 받고 있다.
24회 서울국제여성]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bnhUy3/btrFpGhGElx/cWbGzyKaAZZqbAHggPBx21/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['헌트' 30년 차 배우 이정재의 새로운 도전]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2122</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2122</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 07:17:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1993년 데뷔 이후 30년간 드라마, 멜로, 액션 등 다양한 장르의 작품을 섭렵하며 대한민국을 대표하는 배우로 자리매김한 이정재가 첫 연출 데뷔작 로 연출은 물론 각본, 연기, 제작까지 맡으며 멀티플레이어로서의 면모를 뽐냈다. 는 국내 개봉에 앞서 제75회 칸영화제 미드나잇 스크리닝에 공식 초청되어, 3천여 명의 관객들로 가득 찬 뤼미에르 대극장에서 7분간의 기립박수와 찬사를 받으며 2022년 최고의 기대작으로 뜨겁게 부상하고 있다.

는 조직 내 숨어든 스파이를 색출하기 위해 서로를 의심하는 안기부 요원 '박평호'와 '김정도'가 ‘대한민국 1호 암살 작전’이라는 거대한 사건과 직면하며 펼쳐지는 첩보 액션 드라마로 이정재가 무려 4년간 시나리오 작업에 매진하며 작품으로 완성도를 높이는 데 주력, 지극히 현실적인 모습들을 사실감 있게 그려내면서도 기존의 한국형 첩보 액션과 차별화되는 지점을 만들기 위해 애썼다. 화려한 액션을 겸비한 대중적인 장르물이면서도 인물들의 심리전을 긴장감 넘]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cmz4RM/btrFuNMQt5e/Y2jMFKYq1jmcAtGyBtWpK0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[덱스터, ‘테이크어웨이’(TAKEAWAY)로 영역 확장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2121</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2121</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 01:20:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시각특수효과(VFX) 및 콘텐츠 전문기업 ㈜덱스터스튜디오(대표 김욱·강종익, 이하 덱스터스튜디오)가 자회사 ㈜덱스터크레마(대표 손동진·송경운, 이하 덱스터크레마)의 광고 콘텐츠 영상 제작 기업 테이크어웨이(대표 정경화) 출범으로 광고 VFX 분야로 영역을 확장한다.
덱스터스튜디오의 자회사 덱스터크레마는 지난 5월 중순 테이크어웨이를 공식 출범하고 본격적인 운영에 들어갔다고 밝혔다. 테이크어웨이는 광고 제작에 최적화된 시스템 운영을 기반으로 2D 합성, 2D CG, 3D CG, 디자인, DI(디지털 색보정) 등의 서비스를 제공하는 광고 영상 제작 전문 포스트프로덕션 기업이다.

테이크어웨이는 보다 고품질의 영상 콘텐츠 제작을 위해 전문 프로듀서(PD)가 영상 기획 구성과 연출을 책임지는 PD-프로덕션(Production) 기능을 갖춤으로써 빠르게 변화하는 국내외 광고 시장의 트렌드에 대응함과 동시에 영상 기획 구성부터 최종 영상 결과물을 아우르는 통합 솔루션을 제공하여 차별화된 서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cgE5DZ/btrFpFWjK7Z/g8tqJff1xJYThVvEMbwRqk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>