<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 06 Nov 2021 15:34:26 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, 화제의 웹툰 <사냥개들> 제작 확정 & 우도환, 이상이, 김새론, 허준호, 박성웅 캐스팅 확정!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1534</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1534</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 03:25:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 새로운 시리즈 의 제작을 확정했다. 넷플릭스 시리즈 은 돈을 쫓아 사채업의 세계에 발을 들인 세 젊은이가 거대한 세력에 휘말리며 벌어지는 이야기다. 동명의 네이버웹툰 원작으로 의 김주환 감독이 각본과 연출을 맡고 우도환, 이상이, 김새론, 박성웅, 허준호가 합류를 결정했다.

 사진제공 박성웅(씨제스엔터테인먼트), 허준호(스토리제이컴퍼니)
드라마 [더 킹: 영원의 군주]에서 1인 2역을 완벽하게 소화한 우도환이 빚을 갚기 위해 사채업의 세계에 뛰어든 건우 역을 맡는다. 건우는 신인왕전에서 우승을 거머쥔 복싱 유망주였지만, 어머니의 빚을 갚기 위해 사채업의 전설 최 사장을 만나 경호원으로 새로운 인생을 맞이하게 된다. 경쟁 복싱선수로 인연을 맺었지만 결국 건우와 함께 일하게 된 우진 역은 최근 인기리에 종영한 드라마 [갯마을 차차차]와 예능 프로그램 [놀면 뭐하니?]에서 다채로운 매력을 뽐낸 이상이가 맡는다. 우진은 과거 일수를 뛴 경험을 바탕으로 사채업에 무지한 건우를 도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/di7Ghi/btrjWmwTXsa/HNLvw3pPkCrzkKkpaoSgXk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<프렌치 디스패치> 티모시 샬라메! <듄>에 이어 2연타 흥행 정조준 예고!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1533</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1533</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 02:05:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전세계 박스오피스 장악한 할리우드 Z세대 배우 티모시 샬라메!
로 흥행 열기 잇는다!


SF 블록버스터 으로 글로벌 흥행을 불러일으킨 배우 티모시 샬라메가 11월 개봉을 앞두고 있는 웨스 앤더슨 감독의 신작 로 11월 극장가를 섭렵할 전망이다. 영화 는 갑작스럽게 마지막 발행본을 준비하게 된 매거진 ‘프렌치 디스패치’의 최정예 저널리스트들이 취재한 4개의 특종을 담은 작품.

할리우드 차세대 스타를 넘어 전세계적으로 큰 사랑을 받으며 할리우드 거장 감독들의 캐스팅 1순위 배우로 거듭난 배우 티모시 샬라메가 에 이어 로 흥행 열기를 이어갈 예정이다. 티모시 샬라메는 영화 을 계기로 일약 할리우드 라이징 스타로 발돋움했다. 이후 , ,  등 다양한 작품 활동으로 대중적인 인지도를 넓혀갔다. 매 작품마다 레전드 캐릭터를 갱신하는 티모시 샬라메는 남다른 아우라와 탄탄한 연기력까지 갖춰 할리우드를 이끌어 갈 Z세대 배우로 자리매김했다. 특히, 그는 글로벌 흥행몰이 중인 드니 빌뇌브 감독의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/jN099/btrjV1GtUGp/jhXkZEJVBC4GPcsxjsJTYk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<아담스 패밀리 2> 극장 3사 소름 끼치는 특급 티켓 이벤트 오픈!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1532</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1532</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 05:22:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[패밀리 관객을 위한 아담스 패밀리의 소름 끼치는 특급 선물! CGV, 롯데시네마, 메가박스 극장 3사 티켓 프로모션 오픈!

 
11월 10일 개봉을 앞둔 가 관객들을 위해 단 한 번의 특급 티켓 프로모션을 진행한다.
평범 그 이상, 호러블리 아담스 패밀리가 가족 화합을 위해 떠난 여행에서 예상치 못한 비밀을 맞닥뜨리며 벌어지는 위험천진난만 패밀리 투어 어드벤처 가 11월 10일(수) 개봉을 앞두고 CGV, 롯데시네마, 메가박스까지 극장 3사에서 단 한 번의 특급 티켓 프로모션을 진행해 예비 관객들의 뜨거운 관심을 모으고 있다. 

먼저 오늘 11월 3일(수) 오후 2시 메가박스에서는 ‘빵원티켓 플러스’ 다운로드가 시작된다. ‘빵원티켓 플러스’ 이벤트는 선착순으로 ‘0원 관람 쿠폰’과 ‘2천원 관람 쿠폰’을 순차적으로 제공하는 티켓 프로모션으로 총 2,250매 규모로 진행된다. 이어 11월 5일(금) 오후 3시에는 CGV에서 총 7,500매 규모의 ‘스피드 쿠폰’ 이벤트가 오픈된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cB23zq/btrjJaj4fYq/eNy3pHK3lNtWhkqbVno8Y1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[왓챠 신규 라인업] 스티븐 킹 원작 미스터리 호러부터 SF 액션물까지!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1531</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1531</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 05:22:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스티븐 킹 소설 원작 미스터리 호러 드라마 부터 기계공룡군단에 맞서 지구 지키는 SF 액션 드라마 , 여성 CEO의 파란만장한 이야기 그린 일드 까지, 왓챠 11월 라인업 공개! 

   - 사진:SONY 
11월 24일(수)부터 왓챠 익스클루시브 라인업으로 공개되는 미국 드라마 은 세계 최고의 베스트셀러 작가이자 공포소설의 거장인 스티븐 킹의 단편 소설 ‘예루살렘의 터(Jerusalem’s Lot)’을 각색한 작품이다. 1850년, 부유했던 사촌으로부터 가문의 저택 채플웨이트를 유산으로 물려받은 선장 찰스 분은 세 아이와 아내를 데리고 저택이 있는 프리처스 코너로 가던 도중 갑작스럽게 배 위에서 아내를 잃는다. 아이들과 함께 도착한 마을은 이상할 정도로 기이한 분위기를 뿜어내고, 주민들은 새로 이사 온 찰스 가족에게 두려움과 증오가 섞인 적대감을 드러내며 경계한다. 설상가상 마을에 전염병이 돌기 시작하면서 주민들이 분 가문의 저주 때문이라고 비난하자, 찰스는 채플웨이트에 숨겨진 비]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/p2FDi/btrjPOe6Ewa/NzFRdRwhbqhX9TurTSKMyK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<아네트> 완벽 캐스팅부터 아네트 인형, LA 촬영지까지! 제작 비하인드 3 공개!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1530</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1530</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:50:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[설명이 필요 없는 두 배우의 환상적 케미스트리! 
  
10월 27일(수) 개봉한 는 오페라 가수 ‘안’과 스탠드업 코미디언 ‘헨리’가 사랑에 빠지면서 무대 그 자체가 된 그들의 삶을 노래한 시네마틱 뮤지컬. 스탠드업 코미디언 ‘헨리’ 역을 맡은 배우 아담 드라이버는 의 기획 단계부터 이 작품과 함께 했다. 레오 까락스 감독은 아담 드라이버의 초기작인 드라마 시리즈 [걸스]를 보고 그를 캐스팅했다. 당시에 ‘아버지 역할을 맡기엔 너무 어린 것 같다’고 생각한 레오 까락스 감독은 아담 드라이버의 약간은 이상하고 독특한 매력을 좋아했고 ‘제작 과정이 길어지면서 아담 드라이버도 나이가 들어 촬영을 할 당시에는 나이가 적당해졌다’고 후일담을 밝히기도 했다. 마리옹 꼬띠아르는 본격적인 촬영이 시작되기 몇 달 전에 극적으로 에 합류했다. 아이를 출산하고 얼마 안 된 상황이었지만 레오 까락스 감독과의 작업을 원했던 그는 아담 드라이버와 독특한 케미를 만들며 의 커플 ‘헨리’와 ‘안’의 이야기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cE681T/btrjFBojM9f/gKCZYvit7B2hWfxkEVbISk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<싸나희 순정> 달라도 너~무 다른 두 남자, 전석훈 X 박명훈]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1529</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1529</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:50:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[순진무구+엉뚱발랄 농부 어른이 ‘원보’=박명훈, 지쳐버린+낭만술꾼 시인 어른애 ‘유씨’=전석호
김재화 X 공민정 X 최대철 X 심은진 X 전성애

 
페이스북에서 선풍적인 인기를 끌며 연재된 류근 시인의 ‘주인집 아저씨’ 스토리가 책으로 출판된 후 영화로 만들어진 이 오는 11월 25일 국내 개봉을 확정하고 티저 포스터를 공개했다.

영화 은 도시의 고단한 삶에서 탈출해 마가리에 불시착한 시인 ‘유씨’(전석호)가 동화 작가를 꿈꾸는 엉뚱발랄한 농부 ‘원보’(박명훈)의 집에서 얼떨결에 함께 살게 되면서 벌어지는 이야기다.  페이스북에서 선풍적인 인기를 끌며 연재된 류근 시인의 ‘주인집 아저씨’가 이야기를 기반으로 네이버 그라폴리오 1위에 빛나는 일러스트레이터 퍼엉 작가의 일러스트가 결합되어 출판된 스토리툰 이 원작이다.

드라마 으로 대중에게 각인된 후 TV와 영화에서 다양한 캐릭터를 연기하며 왕성하게 활동중인 베테랑 배우 전석호와 영화 에서 지하실 남자 역할로 전세계의 주목을 받은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wrBja/btrjJqfbnZS/Be2qH8yfsLI3sC1st2vVk0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<이터널스> 눈 여겨 볼 관람 포인트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1528</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1528</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:50:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아카데미 수상에 빛나는 클로이 자오 &amp; 마블의 역대급 만남!

제93회 아카데미 감독상을 수상한 클로이 자오 감독과 마블의 만남은 영화 개봉 전에도 뜨거운 관심을 모았다. 마블의 수장 케빈 파이기는 “마블 페이즈 4의 거대한 서사를 이끌 감독은 클로이 자오 뿐”이라며 클로이 자오 감독이 탄생시킨 마블 세계관의 확장과 새로운 시작을 눈 여겨 볼 것을 강조했다. 클로이 자오 감독은 “그 어떤 디테일도 놓치고 싶지 않았다”면서 히어로 무비 그 이상의 다채로움을 이번 작품에 담아냈고, 관객들 역시 만나볼 수 있을 거라고 전했다. 특히 가장 기대되는 지점은 클로이 자오 감독표 로케이션 촬영이다. 메소포타미아, 바빌론, 굽타 등 인류의 오랜 문명을 구현하기 위해 세계 곳곳에서 촬영한 영상미는 경이로움을 자아내며 관객들의 몰입력을 배가시킬 예정이다. 마동석과 안젤리나 졸리 등 출연진은 “현장 촬영이 캐릭터의 몰입을 높여 주었다”고 전하며 완벽히 극에 녹아들었음은 물론 많은 관객들이 모든 면에서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ngmWs/btrjIzRffvg/JvV5SO3QihGFPYjbKO4YSK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<정직한 후보2> 전격 크랭크업! 한층 더 속 시원한 웃음 저격 완료!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1527</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1527</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 00:50:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[라미란-김무열-윤경호, 그리고 서현우-박진주-윤두준까지!
‘ALL NEW 주둥이 군단’의 완벽 케미스트리 예고!
3개월간의 대장정! 10/31(일) 빵 터지는 웃음 속 크랭크업 완료!

 
진실의 주둥이 주상숙이 정계 복귀를 꿈꾸며 벌어지는 좌충우돌 코미디 가 화기애애한 분위기 속에서 3개월간의 대장정을 마쳤다.

는 작년 2월 “건강한 웃음으로 가득 찬 웰메이드 코미디 영화”라는 호평을 받으며 흥행에 성공했던 의 후속작으로, 의 장유정 감독이 이번에도 메가폰을 잡았다. 여기에 를 통해 제 41회 청룡영화상 여우주연상을 수상하며 코미디계 대체 불가 존재감을 입증한 라미란을 포함한 ‘원조 주둥이 군단’ 김무열, 윤경호가 합세하고, 새롭게 합류한 서현우, 박진주, 윤두준까지 캐스팅 소식을 알리며 이전보다 더 다채로운 웃음을 선사할 것으로 기대를 모은 바 있다. 이처럼 ‘오래된 친구를 만나는 기분’으로 다시 뭉쳤다는 가 지난 10월 31일(일) 모든 촬영을 마무리 짓고 크랭크업을 알렸다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ImmJ6/btrjHVmNvi3/fH0ZbEaDhW6OkN5B67IoO1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<고장난 론> 최첨단 AI 로봇과 친구가 되는 상상?!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1526</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1526</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:57:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“1인 1론 하게 해주세요!” 소장하고 싶은 매력 ‘론’
최첨단 AI 로봇과 실제로 친구가 될 수 있을까?!
디지털 시대 관객 공감 얻어낸 예리한 시선!

[사진 월트디즈니 코리아]
영화 이 기발한 상상 속에 현실적인 모습들을 녹여낸 예리한 시선으로 소셜 미디어, 디지털 기술의 시대를 살아가는 관객들에게 공감과 위로를 선사하고 있다. 은 최첨단 소셜 AI 로봇 ‘비봇’이 모든 아이들의 친구가 되는 세상에서, 네트워크 접속이 불가한 고장난 비봇 ‘론’을 선물 받게 된 ‘바니’에게 벌어지는 특별한 모험과 우정을 그린 이야기.

은 상자에서 나온 최첨단 소셜 AI 로봇이 모든 아이들의 친구가 되어주는 세상이라는 기발한 상상에서 시작되는 이야기로, 영화 속 ‘바니’와 친구들은 비봇을 통해 연결된 네트워크 속에서 관계를 만들어 나가고 일상생활의 도움을 받는다. 일상에서 일어나는 일들을 비봇으로 촬영해 친구들과 공유하거나, 비봇의 SNS 기능으로 친구신청을 주고받는 아이들의 모습 등이 영화 속]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bWfzbE/btrjxBow0w6/hh5m5X1V4xcgIILtL8AaQ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“무엇을 생각해도 그 이상” <헌터 헌터>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1525</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1525</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:57:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[로튼 토마토 신선도 지수 94%
전 세계 평단은 물론 국내 인플루언서들도 일제히 충격에 빠뜨리며 이목이 집중


 제작진의 가장 충격적인 서바이벌 스릴러 가 전 세계 평단은 물론 국내 인플루언서들도 모두 충격에 빠뜨리며 화제를 모으고 있다. 

야생을 배경으로 한 생존 스릴러와 섬뜩한 호러 장르의 영리한 변주를 선보이며 로튼 토마토 신선도 지수 94%를 기록하고 있는 영화 가 전 세계 평단은 물론 국내 인플루언서들도 일제히 충격에 빠뜨리며 이목이 집중되고 있다. 아니쉬 차간티 감독의 미스터리 스릴러  제작진이 참여해 기대를 모으고 있는 영화 는 외딴 숲 속에 살고 있는 한 사냥꾼 가족이 늑대의 위협으로 두려움에 떨던 중 낯선 이방인이 나타나면서 벌어지는 극강의 공포를 그린 서바이벌 호러 스릴러. 인플루언서 특별 시사를 통해 를 미리 만난 국내 영화 블로거들은 “무엇을 생각해도 그 이상, 강렬한 공포를 선사하는 몰입감”(곰솔이), “이런 결말이 나올 줄은 상상조차 못했다! 굉장히 독특]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bbZY0d/btrjBIUX0U3/m3y8KuoGJlqjzzd5oQgzTk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<데드맨> 11월 1일 전격 크랭크인! 조진웅-김희애-이수경 캐스팅 확정!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1524</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1524</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 00:57:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[조진웅-김희애-이수경까지 신뢰감 더하는 캐스팅 조합! 
하루 아침에 ‘죽은 사람’으로 살아가게 된 남자의 이야기

 [사진제공 흥미진진]
웨이브 오리지널 영화 이 조진웅, 김희애, 이수경 등 캐스팅을 확정하고 11월 1일(월) 크랭크인했다. 은 이름값으로 돈을 버는 일명 '바지사장계'의 에이스가 1천억 횡령 누명을 쓰고 '죽은 사람'으로 살아가게 된 후 진범을 찾기 위해 나서는 이야기.

영화 , , , ,  등 수많은 작품을 통해 탁월한 연기 감각과 완벽한 캐릭터 소화력으로 사랑 받아온 충무로 대표 배우 조진웅이 일명 ‘바지사장’으로 이름을 팔며 살아가다 누명을 쓰고 ‘죽은 사람’이 되어버린 '이만재'로 돌아온다. 혼란에 빠진 인물의 복잡한 심경을 몰입감 있게 그리며 대체불가 배우의 진가를 발휘할 예정이다. 드라마 [부부의 세계], [밀회], 영화 ,  등 스크린과 브라운관을 오가며 장르 불문, 캐릭터 불문 폭넓은 연기 스펙트럼을 선보여온 베테랑 배우 김희애가 타고난 지략과 강단으]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cEuF9u/btrjxAwkQxY/ZADtVvmdkFTLkqKn89TA1K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>