<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 10 Feb 2022 20:40:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[<택배기사> 산소를 무기로 세상을 지배하는 천명그룹의 후계자로 송승헌 확정!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1704</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1704</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 06:29:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동명의 웹툰을 원작으로한 는 극심한 대기 오염으로 산소호흡기 없이는 살아갈 수 없는 2071년, 비범한 싸움 실력을 갖춘 전설의 택배기사 ‘5-8’이 난민들의 유일한 희망인 택배기사를 꿈꾸는 난민 ‘사월'을 만나며 벌어지는 일을 그린 넷플릭스 시리즈로 김우빈, 이솜, 강유석에 이어 송승헌의 캐스팅을 확정했다.
 [사진제공 - 킹콩 by 스타쉽]

는 동명의 웹툰이 원작으로 독특한 소재와 연출로 연재 당시 큰 인기를 얻었으며, 2018년 아시아필름마켓 ‘E-IP 피칭 어워드'의 수상작으로 선정되어 주목을 받았다. 
연출은 영화 ,  등에서 통쾌한 액션 연출을 선보인 조의석 감독이 맡았다. 송승헌은 [보이스] 시즌 4, [저녁 같이 드실래요], [플레이어], [블랙], [사임당: 빛의 일기] 등 부드러움과 카리스마를 오가며 쉬지 않고 작품 활동을 이어왔다. 2002년 조의석 감독의 데뷔작 를 함께했던 인연에 이어 오랜만에 재회로 이목을 집중시키고 있는 그가 에서 극의 긴장감을 책임지는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/xA6g1/btrsS8qBX2Q/ZatBo9HIKZywDHDK05gsa1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[은밀한 취향존중 로맨스 <모럴센스> 관전 포인트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1703</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1703</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 06:29:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘다름’에서 ‘특별함’으로 한 층 업그레이드 된 취향존중 로맨스

모든 게 완벽하지만 남다른 성적 취향을 가진 지후와 그의 비밀을 알게 된 유능한 홍보팀 사원 지우의 아찔한 취향존중 로맨스를 그린 영화 의 첫 번째 관전 포인트는 누구나 갖고 있을 법한 ‘은밀한 취향’을 소재로 로맨틱 코미디 영화를 한 단계 확장시켰다는 점이다. 에서 ‘지우’(서현)는 의도치 않게 ‘지후’(이준영)의 은밀한 취향을 알게 되고, 3개월 동안 특별한 관계가 된다. 성격도 취향도 모두 다른 두 사람이지만 말할 수 없는 비밀을 공유하게 된 후 자신의 본모습을 긍정하고, 취향의 발견과 존중을 통해 성장해나가는 과정을 그린다. 회사 내에서 상사인 남자 ‘지후’(이준영)에게 회사 밖에서 명령을 내리게 된 여자 ‘지우’(서현)의 묘한 관계와 이중생활을 담은 스토리는 기존의 로맨틱 코미디 장르에서 볼 수 없었던 다른 매력을 보여준다. ‘다름’이 ‘특별함’으로 한 층 확장되고, 그동안 많이 다뤄지지 않았던 낯선 소재와]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/XSJ7B/btrs0tT22bT/LfZrJzKwtfY6H3NCYmI4Uk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[소년범을 향한 우리 사회의 다양한 시선을 대변하다 <소년심판>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1702</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1702</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 02:09:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[은 소년범을 ‘혐오하는’ 판사 심은석이 지방법원 소년부에 부임하면서 마주하게 되는 소년범죄와 그들을 담당하는 판사들의 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈이다. 

매 작품 독보적인 존재감과 아우라를 발산해온 김혜수는 냉정함을 잃지 않는 심은석 판사로 분해 단호한 카리스마를 선보인다. “김혜수는 작품 안에서 굉장히 많은 변신을 한다. 심은석이란 캐릭터를 새롭게 그려낼 수 있지 않을까 생각했다”는 홍종찬 감독의 믿음처럼 심은석은 오직 김혜수만이 소화할 수 있는 캐릭터였다. 사건의 경중을 가리지 않고 집요하게 책임을 묻는 심은석 판사의 강한 신념을 전달하기 위해 “매 씬, 매 화에 따라 표현의 수위나 밀도를 어떤 식으로 조정해야 될지가 관건이었다"는 김혜수는 이성적이고 냉철한 법관의 면모부터 처분을 놓고 계속되는 갈등에도 흔들리지 않는 굳건한 모습까지 심은석 판사의 고뇌를 깊이 있게 그려내며 극의 중심을 잡는다. 이성민은 “대단하고 관록 있는 배우라고 생각했다. 카메라 앞에서의 태도가 많은 자]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/n0LlI/btrsWUSA2XO/e1XK5GPN7RrXTJtgtidIX0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[왓챠 신작 정보] <상견니> 제작진 신작부터 <프로젝트 런웨이> 뉴 시즌까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1701</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1701</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 02:09:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국내에서 폭발적인 ‘상친자’ 신드롬을 일으킨 대만 드라마 의 제작진이 선보이는 신작 가 2월 17일(목)부터 왓챠에서 공개된다. 는 대만 원주민인 ‘아미족’의 정령 신화에서 영감을 얻어 만들어진 판타지 로맨스 드라마로 신과 인간의 애틋한 사랑 이야기를 그린다. 환경문제가 심각해지자 이 땅을 창조한 조물주는 더 이상 이 땅을 축복하지 않고 종말을 고한다. 조물주의 대행자이자 운명의 흐름을 볼 수 있는 비의 신은 마지막 비가 내리기 전, 이 땅의 모든 신들을 돌려보내야 하는 임무를 받게 되지만 실수로 자신이 수호하던 인간에게 정체를 들키고, 그녀와 사랑에 빠지게 된다. 주인공 비의 신 오라드 역에는 의 부맹백이 출연했고, 셰톈디 역에는 로 잘 알려진 배우 증지교가 열연을 펼쳤으며 그 밖에도 로 단숨에 톱스타 반열에 오른 배우 가가연과 허광한은 물론 대만 최고의 배우 정원창 등 반가운 얼굴을 만날 수 있다. 대만의 민속신앙에 녹여낸 신과 인간의 사랑 이야기라는 독창적인 소재부터 엔딩의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cwLQBO/btrsWU6aDR7/vmhBLn23cl1mmkmemhOjf1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<지금 우리 학교는> 넷플릭스 TV(비영어) 부문 역대 시청 순위 5위 기록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1700</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1700</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 05:23:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 시리즈 이 공개 단 10일 만에 넷플릭스 TV (비영어) 부문에서 역대 시청 시간 5위에 올랐다.
은 단 10일 만에 3억 6,102만 시간 누적 시청을 달성했다. 이는 공개 후 28일 동안 16억 5,045만 누적 시간을 기록한 1위의 , 6억 1,901만의 2위  파트4, 4억 2,640만 시간의 3위  파트3, 3억 9,513만 시간의 4위  파트5에 이은 넷플릭스 역대 시청 시간 순위 5위다. 열흘이라는 짧은 시간 동안 이 달성한 기록인 만큼, 한국 창작자들이 만든 콘텐츠에 대한 전 세계 시청자들의 폭발적인 호응을 다시 한 번 확인할 수 있다.
[뉴욕 타임스퀘어  대형 광고]

은 지난 1월 31일(월)부터 2월 6일(일)까지 전 세계 94개국에서 TOP 10에 오르며 넷플릭스 TV(비영어) 부문에서 2억 3,620만 시청 시간을 기록했고, 2주 연속 영어/비영어, 영화/TV 부문 통틀어 넷플릭스에서 가장 많이 본 작품으로 선정되며 전 세계에 한국 콘텐츠의 위상을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/vU3NR/btrsMWcz1FD/Cn2x2mmaXf5L7NVxOLN2Mk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['언차티드' 멀티플렉스 3사 티켓 할인 & 굿즈 이벤트로 관심]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1699</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1699</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:59:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[톰 홀랜드가 선보일 새로운 액션 어드벤처로 관심을 받고 있는 영화 가 관객들을 위해 함께 할수록 즐거운 예매권 할인 및 굿즈 이벤트를 진행한다. 

 2/10(목)부터 극장 3사 티켓 이벤트를 순차적으로 진행할 예정이다. CGV는 2월 10일(목) 오후 3시부터 선착순으로 영화를 최대 1만원까지 할인 받을 수 있는 ‘스피드 쿠폰’ 이벤트를 진행하며 메가박스는 2월 11일(금) 오후 2시부터 선착순으로 한정된 수량의 영화 무료 예매권을 제공하는 ‘빵원티켓플러스’ 이벤트를 시작한다. 롯데시네마 역시 2월 11일(금) 오후 4시부터 선착순으로 를 대폭 할인된 가격인 최소 2,000원부터 관람할 수 있는 ‘무비싸다구’ 이벤트를 진행한다. 

또한 CGV와 롯데시네마에서 특별 굿즈를 증정해 관객들의 소장 욕구를 자극시킬 전망이다. CGV에서는 트레져 헌터 ‘네이선’과 ‘설리’의 모습과 영화의 스케일을 보여주는 비주얼을 함께 담아낸 필름마크를 증정해 영화 속 장면을 더욱 스릴 있게 간직하고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/HrZud/btrsUDWKrGx/eQxBvzjQGAyicK5zBqMXKK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메가박스중앙㈜플러스엠&덱스터스튜디오 첫 프로젝트 '머털도사’ 영화와 드라마로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1698</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1698</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:59:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이두호 화백의 원작 [머털도사]는 만화 출간 및 1989년 TV 애니메이션으로 제작되어 MBC에서 방영, 54.9%라는 경이적인 시청률을 기록하며 당시 뜨거운 인기를 모은 작품이다. 메가박스중앙㈜플러스엠, ㈜덱스터스튜디오 간의 MOU 첫 번째 프로젝트로 영화와 드라마로 새롭게 탄생할 '머털도사'는 원작을 기반으로 머털이와 누덕도사의 활약상을 보여주는 한국형 히어로물을 그릴 예정. 애니메이션, 드라마, 영화를 넘나드는 파급력 있는 슈퍼IP(지적재산권)인 ‘머털도사’는 공동의 세계관을 바탕으로 영화와 드라마가 제작되어 브라운관과 스크린을 넘나드는 풍성한 재미를 선보일 예정이다. 
     등 작품성을 인정받은 다수의 영화를 성공적으로 선보이며,     등 경쟁력 있는 텐트폴 작품의 개봉을 앞두고 있는 메가박스중앙㈜플러스엠은 다양한 플랫폼을 목표로 하는 콘텐트 제작과 유통을 위한 스튜디오로 성장하기 위해 ‘머털도사’의 영화 투자/배급 및 드라마 공동 제작을 담당한다. 메가박스㈜플러스엠은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/E5q6E/btrsLTtMFcC/QULd3iDY1nxPMXpJrdPAyK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<언차티드> 월드클래스 정정훈 촬영 감독과 마블 스튜디오 제작진의 2022 프로젝트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1696</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1696</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 00:56:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[정정훈 촬영 감독이 만든 액션 어드벤처의 신세계!
마블 스튜디오 제작진들의 2022년 새로운 월드클래스 프로젝트!

2월 액션 어드벤처의 새로운 세대교체를 알리는 영화 가  톰 홀랜드와 함께 월드클래스로 등극한 대한민국 대표 촬영 감독인 정정훈 촬영 감독의 참여 소식을 전해 기대감을 끌어올리고 있다. 
(2003)를 시작으로 (2013), (2016) 등 내로라하는 대한민국 대표 명작에 참여하며 독보적인 시퀀스 연출과 완벽한 미장센을 담아내는 영상미로 영화의 완성도를 높인 정정훈 촬영 감독. 이후 할리우드로 진출해 (2013), (2015)를 시작으로 (2017), (2018), (2021)는 물론, 티모시 샬라메의 차기작으로 주목 받고 있는 영화 와 디즈니플러스이자 스타워즈 시리즈의 스핀오프 [오비완 케노비]까지 촬영을 담당하는 등 할리우드 감독들의 러브콜을 받으며 활동 범위를 세계적으로 넓혔다. 이번 를 통해 독창적인 촬영기법으로 새로운 액션 어드벤처 장르에 새롭게 도전, 그만]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/caXWlx/btrsyGBdIAZ/gr8FZT59wrzOkcKpkUl44K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<지금 우리 학교는> 다 같은 좀비가 아니다? 신드롬을 이끈 새로운 좀비 세계관]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1695</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1695</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 00:56:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[생각하는 좀비 이모탈 &amp; 면역자 좀비 이뮨, 유형에 따라 공격성, 감염성이 다른 좀비 설정
예측불가 스토리, 디테일이 만든 현실감에 전세계 시청자 매료

는 기존 좀비와는 다른  특별한 좀비 유형을 담고 있다. 이재규 감독이 “반감염 형태의 좀비”라고 설명한 이들은 바이러스에 감염되었지만 이성과 사고기능이 유지되는 이모탈과 발병이 되지 않고 간헐적으로 공격성이 표출되는 이뮨, 두 가지로 나뉜다. 이모탈과 이뮨은 좀비에게 물린 뒤 강력한 신체 능력을 얻게 된다는 공통점이 있지만, 이모탈은 좀비와 동일한 공격성으로 상대를 감염시키는 반면 이뮨은 간헐적으로 극심한 배고픔으로 찾아올 때만 좀비 본능과 공격성이 생기고 감염성이 없다는 차이가 있다.
좀비의 폭력성과 인간의 지능을 가진 이모탈 귀남이 끈질기게 생존자들의 뒤를 쫓고, 이뮨인 남라가 본능을 억누르고 친구들과 함께하며 그들을 도우면서 시리즈는 기존 좀비물에서 볼 수 없던 신선한 전개를 선보인다. 인간과 좀비의 중간에 선 이들의 존재는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cefxtS/btrsMfbaHy0/ZUlSXq8IPiFVnj9c62QKf1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김요한과 조이현의 재회 키스]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1694</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1694</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 00:56:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 21일 발매 예정인 KBS 드라마 ‘학교2021’ OST 스페셜 앨범에는 미공개 포토북이 포함될 예정이라 팬들의 관심이 집중되고 있다.
이번 앨범에 수록되는 포토북은 말그대로 ‘북’이라고 할 수 있을 정도의 방대한 자료를 포함하고 있다.

일반 앨범들이 30페이지 내외의 포토북을 포함되는 것에 비해 이번 ‘학교2021’OST 스페셜 앨범에는 비공개컷을 비롯해 100페이지에 달하는 사진이 수록돼 ‘학교2021’ 팬들을 설레게 하고 있다. 이와 관련해 OST앨범 제작사 측은 8일 포토북에 수록된 사진 일부를 공개했다. 공개된 사진은 김요한과 조이현의 재회키스 장면을 비롯해 두 커플의 달달한 데이트 컷을 비롯해 김요한의 라면 먹방 사진 등이 포함됐다

한편 KBS2 '학교 2021'은 입시 경쟁이 아닌 다른 길을 선택하며 모호한 경계에 놓인 열여덟 청춘들의 꿈과 우정, 설렘의 성장기를 그린 드라마로 화제를 모았다. 김요한, 조이현, 추영우, 황보름별, 전석호, 김강민, 서희선 등 청]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kG4ve/btrsxIsxgju/UOrzBsO5dbNlpwseA7YuW1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<너와 나의 경찰수업> '위기' 강다니엘X이신영 구하기 나선 '청춘즈']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1693</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1693</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Feb 2022 00:56:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+의 오리지널 시리즈 ‘너와 나의 경찰수업’이 오늘(8일), 예기치 못한 소동에 휩쓸린 위승현(강다니엘 분)과 김탁(이신영 분)의 모습을 공개했다. 여기에 위험에 빠진 친구를 구하기 위해 나선 청춘들의 활약까지 예고, 궁금증을 더욱 자극한다.

지난 방송에서 새내기들은 우여곡절 끝에 정식 경찰대학생이 됐다. 불의와 타협하지 않는 용기를 보여준 청춘들은 경찰대학에 작은 변화를 가져왔다. 뜻대로 되지 않은 현실 앞에서도 포기가 아닌 정면돌파를 택했다. 자신들이 이루고자 하는 바가 무엇인지 고민하는 청춘들의 성장은 뜨거운 응원을 불러일으켰다. 그런 가운데 공개된 사진 속 위승현, 김탁에게 찾아온 또 다른 위기가 호기심을 자극한다. 누군가를 괴롭히는 불량배들을 향해 매서운 눈빛을 날리는 위승현과 김탁. 불의를 보면 참지 못하는 이들답게 소동에 휩쓸리고 만다. 학교의 분위기도 심상치 않다. 선배에게 불려가 꾸짖음을 당하는 두 열혈 청춘에게는 무슨 일이 벌어진 것인지 궁금증을 자아낸다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bNtYNf/btrsDRCffx8/zaMjHavmqMPAoCQUKLvhQ0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>