<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 01 Apr 2023 08:32:10 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '길복순' '이머전시: 뉴욕']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2386</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2386</guid>
            <pubDate>Fri, 31 Mar 2023 05:14:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 죽을 때까지 숨길 것, 숨기지 못한다면 죽일 것 '길복순'

전도연의 강렬한 변신이 돋보이는 영화 이 드디어 공개된다. 넷플릭스 영화 은 청부살인업계의 전설적인 킬러 길복순이 회사와 재계약 직전, 죽거나 또는 죽이거나, 피할 수 없는 대결에 휘말리게 되는 이야기를 그린다. 겉으로 보기에는 평범한 이벤트 회사지만 청부살인이 본업인 ‘MK ENT.’ 소속 킬러 길복순은 ‘작품’ 성공률 100%를 자랑하지만 엄마로서 딸 재영과의 관계에는 서툴기만 하다. 딸과의 벽을 허물기 위해 퇴사를 결심한 복순은 재계약을 미뤄두고 마지막 작품에 들어간다. 하지만 업무 수행 중 숨겨진 진실을 알게 된 후 중요한 사내 규칙을 어겨 회사는 물론 업계 모든 킬러들의 타겟이 되고 만다. 은 영화 , ,  등 독보적인 필모그래피를 쌓아온 ‘칸의 여왕' 전도연의 섬세한 연기력과 액션에 살벌하고 위험하면서도 흥미로운 관계를 만들어낼 연기파 배우 설경구, 김시아, 이솜, 구교환의 시너지까지 복합적인 재미를 선사한다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/x3cfI/btr7g8XYylL/AfVK3KqNLt2k7d7YcIUEbK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '나이트 에이전트' '블랙2: 영혼파괴자들']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2385</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2385</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 03:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 그 누구도 믿지 마라, 모든 것을 의심하라 '나이트 에이전트'

넷플릭스 시리즈 는 FBI 에이전트 피터가 백악관의 긴급 통화 라인을 모니터링하는 임무를 맡으며 치명적 음모 속으로 뛰어들게 되는 이야기를 그린 액션 스릴러다. 오직 완벽을 추구하는 미합중국 최고의 법 집행 기관 FBI, 그곳의 말단 에이전트인 피터는 극비 수사 프로그램 ‘나이트 액션’에 속한 요원들의 전화를 대신 받아주는 임무를 맡게 된다. 전화가 울릴 일은 없을 거라던 상사의 말과 달리 피터는 집에 침입자가 나타났다는 SOS 전화를 받게 된다. 그는 자신에게 도움을 요청한 낯선 이를 지키기 위해 고군분투하지만, 백악관에 침투한 첩자와 연루되며 위험천만한 음모에 휩싸이고 만다. 넷플릭스 영화 의 게이브리얼 배소와 넷플릭스 시리즈 의 루시앤 뷰캐넌이 출연하고 세계적인 인기 드라마 [스와트]와 [쉴드]를 제작한 숀 라이언이 총괄 프로듀서를 맡아 흡인력 넘치는 정치 서스펜스를 선보인다. 매슈 쿼크 작가의 동명 베스트셀러]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/baIzJA/btr5QyYHEOs/2mrW6ldTgAKQUUVMNdwTA0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '빅 스카이 시즌3' '업 히어'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2384</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2384</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Mar 2023 03:15:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 새로운 미스터리와 마주한 전직 경찰과 사설 탐정!  시즌 3

속도감 넘치는 전개로 큰 사랑을 받아온 가 시즌 2의 엔딩에 등장한 젠슨 애클스의 본격 합류로 더욱 풍성해진 스토리와 업그레이드 된 긴장감을 자랑하는 시즌 3로 돌아왔다. 는 몬태나의 외딴 고속도로에서 트럭 운전사에게 납치당한 두 자매를 찾아나선 전직 경찰 ‘제니 호이트’와 사설 탐정 ‘캐시 드웰’이 사건을 쫓는 이야기를 담아낸 작품. 시즌 3에서는 하이킹을 하던 등산객이 실종되면서 벌어지는 미스터리한 사건과 친절한 듯 보이지만 무엇인가 숨기고 있는 듯한 새로운 인물 ‘써니’의 등장까지 한 순간도 긴장감을 놓칠 수 없는 스토리로 구독자들의 몰입도를 높인다.  
▣ 대한민국 대표 과몰입 끝판왕!  시즌 1~시즌 3

다양한 연애 리얼리티 중 솔직 담백한 이야기와 예측불허의 서사로 압도적인 화제성을 일으켰던 를 이제 디즈니+에서 만나볼 수 있다. 이혼 남녀들의 연애부터 동거까지 다채로운 이야기를 담은 신선한 컨셉과 이미]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Iinxb/btr5N8MZlYD/63hImQE3qjfMAlGYEB7MT0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이지은, 영화 <드림>의 열정리스 현실파 PD '소민'으로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2383</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2383</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 02:09:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[드라마 [나의 아저씨], [호텔 델루나]로 호평 받은 데 이어 첫 상업 영화 데뷔작 가 칸 국제영화제 경쟁 부문에 초청되며 화제를 모은 배우 이지은이 올봄 영화 의 열정리스 PD 소민 역으로 색다른 연기 변신에 나선다.

열정 페이에 열정은 물론 통장 잔고까지 바닥나버린 PD 소민은 홈리스 풋볼 월드컵 첫 출전을 앞둔 대한민국 대표팀의 도전기를 담은 다큐를 어떻게 해서라도 완성하려는 인물이다. 늘 웃음을 잃지 않는 사회 생활 스킬 만렙인 현실파 캐릭터를 연기한 이지은은 생동감 넘치는 표현력과 연기로 캐릭터와의 싱크로율을 높였다. 
특히 PD 역할을 위해 카메라를 잡는 법부터 새롭게 배우며 연기의 디테일을 높인 것은 물론, 빠른 호흡과 리듬감으로 대사와 연기를 소화하기 위해 노력을 거듭한 이지은은 오직 자신만이 소화할 수 있는 유일무이한 캐릭터를 구축해냈다. 또한 홈리스 풋볼 월드컵 국가대표 감독이 된 홍대 역의 박서준과 시도 때도 없이 벌이는 티키타카 신경전과 설전을 완벽하게 소화해]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/KdRua/btr5qelsW92/s9v2sQHYJBMrNVmrLxASw0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '대행사' '혜미리예채파']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2382</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2382</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Mar 2023 01:03:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 우아하게 처절한 광고인들의 전투극 '대행사'

는 VC그룹 최초로 여성 임원이 된 고아인이 최고의 위치에 오르기 위해 자신의 커리어를 만들어가는 모습을 그린 오피스 드라마다. 국내 1위 광고대행사 VC기획에 만점으로 입사해 타고난 인사이트와 전략적인 사고로 팀장이 된 아인에게 생각지도 못한 상무직과 여성 최초 임원이라는 감투가 씌워진다. 사실 이 승진이 1년짜리 대외용이었다는 것을 알게 된 아인은 오히려 이를 기회 삼아 VC그룹 최고의 자리까지 도전한다. 드라마 [마인], [화양연화 - 삶이 꽃이 되는 순간], [마더] 등으로 매 작품 흥행을 이끈 이보영이 아인 역으로 분해 인생 캐릭터를 갱신했다. 드라마 [고스트 닥터], [인간실격]으로 새로운 모습을 보여준 손나은이 VC그룹 재벌 3세로 SNS 본부장 자리에 낙하산으로 오른 한나 역을, 드라마 [청춘월담], [백일의 낭군님]과 영화 , 에서 명연기를 펼친 조성하가 기획 본부장 창수 역을, 드라마 [파친코], [멜로가 체질]로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/duPzmt/btr4vInR9Iy/qCzRUiFmW7vVWa5oIpaJkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '만달로리안 시즌3' '판도라 : 조작된 낙원'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2381</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2381</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 01:08:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 레전드 시리즈의 귀환  시즌 3

전 세계를 사로잡은 디즈니+ 최고의 오리지널 시리즈  시즌 3를 지금 바로 디즈니+에서 만나볼 수 있다.  시즌 3는 최고의 현상금 사냥꾼 ‘딘 자린’과 포스를 다루는 신비로운 능력을 지닌 ‘그로구’가 다시 만나 모든 것이 시작된 그곳, 만달로어 행성으로 향하며 펼쳐지는 원대한 여정을 그린 이야기다. , , , 등 수많은 작품을 흥행 시키며 뛰어난 실력을 인정받은 존 파브로 감독이 시즌 1, 2에 이어 다시 한번 각본과 제작에 참여해 탄탄하게 시리즈를 이끌어갈 예정이다. 여기에  시리즈로 유명한 배우 겸 감독 브라이스 달라스 하워드와 로 제78회 골든글로브 시상식 외국어 영화상 등 수상 영광을 차지한 정이삭 감독,  레이첼 모리슨 촬영감독까지 할리우드 최고의 실력자들이 연출자로 합류해 예측을 뛰어넘는 새로운 즐거움을 선사할 것으로 기대를 모으고 있다. 또한 지난 시즌에서 눈부신 활약을 펼쳤던 페드로 파스칼, 칼 웨더스 등 반가운 배우들이 다시 뭉]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/mKuup/btr3cCiiwwl/ESeKXUncrvLGTNKpTUWEDK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '더 글로리 파트2' '너의 모든 것 시즌4 파트2']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2380</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2380</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Mar 2023 01:08:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 어서 와, 나의 지옥에 온 걸 환영해 '더 글로리 파트2'

아름답고도 강렬한 복수극으로 5주 연속 넷플릭스 글로벌 TOP 10에 오르며 열풍을 일으킨 넷플릭스 시리즈 가 드디어 파트2로 찾아온다. 는 유년 시절 폭력으로 영혼까지 부서진 한 여자가 온 생을 걸어 치밀하게 준비한 처절한 복수와 그 소용돌이에 빠져드는 이들의 이야기다. 최고의 히트 메이커 김은숙 작가와 장르물의 대가 안길호 감독이 의기투합하고 송혜교, 이도현, 임지연, 염혜란, 박성훈, 정성일, 김히어라, 차주영, 김건우 등이 출연한 최고의 ‘작감배’ 앙상블로 전 세계 시청자를 매료시켰다. 파트1에서 오랜 기간 극야의 시간을 버티며 복수의 설계를 마친 동은이 가해자인 연진, 재준, 사라, 혜정, 명오 앞에 모습을 드러내고 자신을 돕기로 한 여정 그리고 현남과 함께 손잡는 과정을 그렸다면, 파트2에서는 온 인생을 건 동은의 복수가 본격적으로 시작된다. 동은이 짜놓은 복수의 판에 올라선 가해자들은 과연 어떤 결말을 맞이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/SElSn/btr3aAsbFjD/gcNOAV7HyFrZCGreftxFEK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '킹메이커' '최강의 검: 더 마스터 베스트 에피소드'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2379</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2379</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 08:20:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 내가 대통령이 될 상인가? 

으로 한차례 신드롬을 이끌어낸 변성현 감독과 설경구의 재회만으로도 화제를 불러일으켰던 영화 가 디즈니+를 찾아온다. 는 제58회 백상예술대상은 물론 제43회 청룡영화상, 제58회 대종상 영화제까지 국내 각종 영화제를 휩쓴 웰메이드 작품으로 구독자들에게 보다 폭넓은 콘텐츠 시청의 기회를 선사할 전망이다. 오로지 올바른 세상만을 생각하며 정치인의 길을 걷는 ‘김운범’ 곁에 한 수 앞을 내다보는 타고난 전략가 ‘서창대’가 나타나며 벌어지는 장대한 서사는 대한민국의 근현대사를 압축한 듯 완벽한 몰입감을 선사한다. 설경구와 이선균이 선보이는 극강의 연기 대결은 물론 유재명, 조우진, 박인환, 김성오 등으로 이어지는 명품 배우들의 향연도 놓칠 수 없는 포인트 
▣ 쉬는 시간 끝! 다시 수업 시작  시즌 2

명품 시트콤의 명맥을 이어가는 작품이 있다면 단연  시리즈일 것이다. 제74회 에미상 코미디 시리즈 부문 각본상, 여우조연상, 캐스팅상 3관왕에 이어 제8]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/chGvSB/btr1XyUXdi4/07kQkfiiMk8YRvoU2XmFuK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '나는 신이다: 신이 배신한 사람들' '밀리언 달러 베이비']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2378</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2378</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 02:57:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 신의 탈을 쓴 자들과 그에게 배신당한 사람들의 이야기 '나는 신이다: 신이 배신한 사람들'

은 스스로를 신이라 부르며 대한민국을 뒤흔든 네 명의 사람과 이들을 둘러싼 피해자들의 비극을 냉철하고 면밀한 시선으로 담아낸 넷플릭스 다큐멘터리 시리즈다. ‘JMS, 신의 신부들’, ‘오대양, 32구의 변사체와 신’, ‘아가동산, 낙원을 찾아서’, ‘만민의 신이 된 남자’ 등의 에피소드로 구성, 누군가는 기록으로 남겨야 했던 주제를 무게감 있게 전한다. 더 이상의 피해자가 나오지 않길 바라는 실제 인물들의 최초 증언과 어두운 단면을 집요하게 파고들었던 추적자들의 목소리를 생생하게 포착해 지금까지 알려지지 않았던 진실에도 주목한다. (3/3 공개 예정, 범죄/다큐멘터리, 한국, 2023)
◈ 신성한 법정에 나타난 신선한 변호사! '신성한, 이혼'

은 현기증 나도록 예민한 아티스트 출신의 이혼 전문 변호사 신성한이 마주하는 상상 이상의 이혼 의뢰들과 부질없이 찰떡인 세 친구의 후끈한 케미스]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cStIgU/btr1XxIuHuk/0KMlWPKuDUcv1GuFr0w1b1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '노스맨' '우리 집에 유령이 산다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2377</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2377</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 01:05:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 운명을 지배하라 '노스맨'

은 10세기 아이슬란드를 배경으로 숙부를 향한 바이킹 왕자의 복수극을 그린 영화다. 어린 바이킹 왕자는 반란을 일으킨 숙부의 손에 아버지를 잃고 어머니와 왕위까지 빼앗기며 바다 건너 도망길에 오른다. 세월이 흘러 용맹한 바이킹 전사가 된 왕자는 정체를 숨기고 숙부를 향해 복수의 칼날을 겨눈다. 영화 , 의 로버트 에거스 감독이 각본과 연출을 맡아 황량하고 광활한 북유럽 바이킹 전사의 처절한 복수를 그려낸다. 넷플릭스 영화 , 영화 의 알렉산데르 스카르스고르드가 거친 전사로 역대급 변신에 나섰고, 넷플릭스 영화 , 영화 , 의 니콜 키드먼이 왕비 역을, 넷플릭스 시리즈 의 클라에스 방이 숙부 역을 맡아 환상의 연기 앙상블을 보여준다. 넷플릭스 시리즈 , 의 안야 테일러조이는 조력자로 등장해 신비롭고 매혹적인 매력을 발산한다.  (2/28 공개 예정, 액션/어드벤처, 영국, 2022)
◈ 전 세계가 열광하는 슈퍼스타 유령이 온다 '우리 집에 유령이 산다']]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bV2Egl/btr0KSGTQ3U/spa9smBHJjDhYlg9MdKmh0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[Apple TV+] 줄리안 무어부터 M. 나이트 샤말란까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2376</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2376</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 01:03:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[# ‘더 크라운’ ‘셜록’ 감독 X 줄리안 무어 주연 ‘샤퍼’ 

줄리안 무어 주연의 Apple Original Film ‘샤퍼’는 5번가 펜트하우스에서부터 어두운 퀸스 골목에 이르기까지 비밀스러운 뉴욕시를 중심으로 펼쳐지는 이야기를 그린 영화다. 국내에서도 두터운 팬층을 형성하고 있는 드라마 ‘더 크라운’과 ‘셜록’의 벤자민 카론 감독이 연출하고, 해외 유수 영화제를 석권하고 있는 ‘에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스’의 제작사 A24가 탄생시킨 새로운 누아르 스릴러 ‘샤퍼’를 향한 관심이 뜨겁다. 지난 2월 17일(금) 공개된 ‘샤퍼’는 칸 국제영화제를 비롯해 베를린국제영화제, 아카데미 여우주연상을 휩쓴 줄리안 무어를 필두로 세바스찬 스탠, 저스티스 스미스 등 쟁쟁한 배우진의 출연으로 기대감을 한층 배가시키고 있다. 여기에 수십억 달러를 둘러싼 인물들 사이에 심상치 않은 의심이 피어나며 펼쳐지는 긴박한 전개를 예고하며 시청자들의 흥미를 더욱 자극한다. 
# 당신에게 달로 이주할 수]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bmufW6/btr0qYOnosS/KOFdrUaj8fjecfJsVW1JIK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>