<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 11 May 2022 09:25:54 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[제10회 서울국제어린이영화제, 아카데미 수상작 ‘코다’ 포함 157편 상영작 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2000</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2000</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 03:21:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제10회 서울국제어린이영화제의 전체 상영작이 공개됐다. 영화제 관계자에 따르면 올해는 어린이영화제의 10주년에 더해 어린이날 제정 100주년을 맞이하는 해인만큼 어린이와 가족을 포함해 영화를 사랑하는 시네필들의 취향을 저격할 작품들로 선정되었다. 
 제10회 서울국제어린이영화제는 ‘어린이를 듣다’란 주제로 경쟁부문의 ∆키즈비전, ∆키즈포커스, ∆키즈 크리에이티브, ∆키즈 챌린지 섹션과, 비경쟁부문의 ∆넥스트제너레이션, ∆어른들을 부탁해, ∆씨네키즈, ∆영화제 교류전과 ∆10x100 특별상영 섹션으로 구성되어있다. 
 2022년 아카데미 시상식 수상작 (2021)

2022년 아카데미 시상식에서 작품상, 남우조연상, 각색상 등 3관왕을 수상한 영화 가 ∆넥스트제너레이션 섹션에 선정되었다. 농인 부모 사이에서 태어난 청인 자녀의 삶을 다룬 작품을 보며 청인 중심의 사회에 대한 고민과 논의를 이어갈 예정이다. 이외에도 넥스트 제너레이션 섹션에는 이번 영화제의 주제인 ‘어린이를 듣다’를 보]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/96R66/btrBLVoQG90/KU1N3ePK82DllN0zJMAtg1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['인연을 긋다' 대한민국 모든 며느라기들의 현실 공감 200%]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1999</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1999</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 03:21:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['인연을 긋다'는 얽히고설킨 관계 속에서 서로에게 상처만 남은 두 며느리가 치매를 앓고 있는 시어머니를 요양원으로 모시기 위해 여행을 떠나면서 벌어지는 감성 로드 무비로 한국 사회에 존재하는 특별한 고부, 동서지간의 관계를 통해 갈등과 해소의 과정을 넘어서 진정한 가족이 되어가는 여정을 그리며 깊은 공감과 함께 감동을 전할 예정이다. 아울러, 파주, 순천, 광주, 여수 등 대한민국 곳곳의 명소들을 배경으로 봄의 풍광을 스크린에 고스란히 담았습니다. “피가 섞인 혈연만이 가족이 아닌, 인연으로 마주하게 된 순간부터 우리는 가족이 되는 것입니다”라는 이정섭 감독의 말처럼 영화는 5월, 가정의 달을 맞이하여 자녀와 부모 관객들에게 모두 특별한 시간을 선사할 예정이다.

 드라마, 연극, 영화를 오가며 약 50여 년이라는 오랜 시간 동안 100여 편의 작품에서 활약한 대한민국 베테랑 배우 정영숙이 치매에 걸려 서서히 기억을 잃어가며 두 며느리의 마음을 뒤흔드는 시어머니 ‘귀덕’ 역을 맡]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/VdtCU/btrBOR6xjxS/SRKQfgBbFu0Pn0OT5Zr6KK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[뉴 아이디, 샌드박스네트워크와 콘텐츠 파트너십 체결!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1998</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1998</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 03:21:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[콘텐츠미디어 그룹 NEW(넥스트엔터테인먼트월드, 회장 김우택)의 디지털 콘텐츠/플랫폼 사업 계열사 뉴 아이디가 국내 최대 MCN(다중채널네트워크) 기업 샌드박스네트워크(대표 이필성, 이하 샌드박스)와 콘텐츠 파트너십을 체결했다고 11일 밝혔다.

 이번 콘텐츠 파트너십을 통해 뉴 아이디(대표 박준경)는 샌드박스네트워크 소속 크리에이터들의 콘텐츠 중, 음식 및 반려동물 전문 콘텐츠부터 글로벌 FAST(광고 기반 스트리밍 TV) 플랫폼을 통해 북남미, 유럽, 아시아 등 세계 각국의 시청자들에게 송출한다. 뉴 아이디는 ▲로쿠 채널 ▲플루토TV ▲삼성TV플러스 ▲LG 채널 등 전 세계 주요 미디어 플랫폼에 영화, 드라마, K팝 등 25개 이상의 아시아 콘텐츠 전문 FAST 채널을 운영하고 있다.
 MCN(다중 채널 네트워크) 업계의 대표 디지털 엔터테인먼트 기업 샌드박스는 도티, 유병재, 조나단, 최희, 함연지, 슈카, 승우 아빠, 빵송국, 풍월량, 옐언니 등 다양한 분야에서 영향력을 인정]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/clqybF/btrBIgUzoup/xPiu6tXXeFUwHQ51PZi7W0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데시네마, ‘나무주연상’ 이벤트성금 산불 피해 지원 기부금 전달]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1997</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1997</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 03:21:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데컬처웍스(대표이사 최병환)가 ‘나무주연상’ 이벤트로 모아진 성금을 강원도 산불 복구 및 피해 이재민을 위해 ‘희망브리지 전국재해구호협회(회장 송필호)’에 지난 2일 기부했다고 밝혔다.

‘나무주연상’은 롯데시네마가 지난 4월 5일 식목일을 맞아 산불 피해 지원을 위해 기획된 고객 참여형 이벤트다. 롯데시네마에서 영화관람으로 발생된 티켓 수익금의 일부인 1천만원을 성금으로 마련하여 뜻깊은 의미를 더했다. 이번에 마련된 성금은 경북-강원 일대에 발생한 산불 피해 복구 및 이재민 구호를 위해 사용될 예정이다.
 롯데컬처웍스 관계자는 “즐겁게 영화를 관람하고 기부에 손쉽게 동참할 수 있는 뜻깊은 행사에 많은 고객들이 참여해 주셔서 감사드린다.”며 “갑작스러운 대규모 산불로 생활 터전을 잃어버리는 아픔을 겪은 이재민들에게 깊은 위로를 전하며 본 성금이 조금이나마 보탬이 되길 바란다.”고 전했다.
 이 밖에도 롯데컬처웍스는 문화소외계층에 대한 영화 관람 지원, 영화제작 교육 프로그램 운영]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b5W1dY/btrBIf2r6bb/cAT0XJZdivhzMEaTQL20JK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[흑백 영화로 돌아온 거장들 <벨파스트> <파리, 13구> <올리 마키의 가장 행복한 날>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1996</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1996</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 03:21:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제47회 토론토 국제 영화제 관객상과 제94회 아카데미 시상식 각본상을 받은 는 케네스 브레너 감독의 자전적 이야기를 바탕으로 1969년 벨파스트의 골목과 짝사랑하는 소녀와 가족이 세상의 전부였던 9살 소년 ‘버디’와 그의 사랑스러운 가족을 그린 작품이다. 웃음과 음악이 가득한 아이들의 일상과 두 종교의 내전 상황에 항상 긴장할 수밖에 없는 어른들의 모습을 다정한 시선으로 담아낸 흑백 영상이 모두의 옛 기억을 소환하며 더욱 애틋하고 찡한 감동을 전한다.

세계적인 거장 자크 오디아르 감독과 셀린 시아마 감독, 의 스타 노에미 멜랑이 만나 탄생한 는 화려함 속에 가려진 외로운 도시 파리 13구 지역에서 자유로운 삶을 사는 네 남녀의 솔직하고 거침없는 사랑을 그린 영화. 흑백으로 포착한 사랑의 모습은 보다 감각적이고 원초적으로 다가와 관객에게 색다른 경험을 선사한다.
은 하루아침에 국민 영웅으로 떠오른 권투 선수 ‘올리’가 세계 챔피언십을 앞두고 사랑에 빠지며 벌어지는 소동을 담은 천진]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bhbMXS/btrBNl77BhU/54eZi3ZU1rKJJKQDRBHLcK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['SNL 코리아 시즌 2' 송가인이어라~]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1995</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1995</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 03:21:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['SNL 코리아 시즌 2'가 19회 호스트로 가수 송가인의 출연을 확정 지었다. 트로트 서바이벌 을 통해 혜성처럼 등장한 송가인은 압도적인 가창력과 희로애락을 담은 무대 매너로 단숨에 전국에 트로트 열풍을 일으켰다. 이후 ‘엄마 아리랑’, ‘꿈’ 등 발표하는 음반마다 큰 사랑을 받으며 전무후무한 트로트 대세로 자리매김한 송가인이 이번에는 코미디 쇼에 도전해 이목을 모은다. 

무대 위 폭발적인 무대 장악력은 물론 솔직한 입담과 구수한 유머 감각으로 매 예능 프로그램에서 유쾌한 에너지를 발산해온 송가인. 남다른 끼와 재능을 인정받은 만큼 이번 'SNL 코리아 시즌 2'를 통해 선보일 무궁무진한 활약에 대한 궁금증이 한층 배가된다. 이에 송가인은 “항상 무대 위에서 노래를 통해 희로애락을 전해왔는데, 이번에는 웃음과 즐거움을 제대로 선사해 드리겠다”고 출연 소감을 전해 송가인이 선사할 흥겨운 코미디 무대를 향한 기대감이 커지고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ls5hY/btrBNk9dowc/9jke7UFV5NyqytPlVL3kR0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[임선우, ‘우라까이 하루키’로 김초희 감독과의 강렬한 시너지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1994</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1994</guid>
            <pubDate>Tue, 10 May 2022 07:17:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 임선우가 지난 5일 티빙에서 공개된 티빙 오리지널 ‘전체관람가+: 숏버스터’ 김초희 감독의 단편 영화 ‘우라까이 하루키’ 속 장만옥으로 열연하며 시청자들의 호평을 이끌어내었다.

영화감독들의 단편영화 제작기를 담은 티빙 오리지널 ‘전체관람가+: 숏버스터’의 첫 번째 공개작 ‘우라까이 하루키’는 평행세계를 주제로 1986년 홍콩을 거쳐 2022년 목포에서 영화감독 ‘장만옥’이 ‘여명’(고경표 분)을 만나 영화 만들기의 진정한 의미를 전수받는 이야기다. 독보적인 코미디 감각을 지닌 김초희 감독과 임선우, 고경표 배우의 만남으로 공개 전부터 영화팬들의 기대를 한 몸에 받았다.
배우 임선우는 지난 1월 공개된 웨이브 오리지널 ‘트레이서’의 ‘신다혜’로 갑질을 일삼는 재벌 연기를 선보여 시청자들의 눈도장을 찍었던 바, 이번 ‘우라까이 하루키’에서는 이전에 보여주었던 이미지와 상반되는 능청스러우면서도 사랑스러운 연기로 시종일관 보는 이들을 흐뭇하게 만들었다.
 

1986년 ‘장만옥’이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/IplMD/btrBGf9hH5b/h4ESRSsLTps1Q9pP1quIs0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<리미트> 이정현x문정희x진서연 올해 가장 강렬한 조우]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1993</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1993</guid>
            <pubDate>Tue, 10 May 2022 02:29:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[는 아동 연쇄 유괴사건 피해자 엄마의 대역을 맡은 생활안전과 소속 경찰 ‘소은’(이정현)이 사건을 해결하던 도중 의문의 전화를 받으면서 최악의 위기에 빠지게 되는 범죄 스릴러로 이정현, 문정희, 진서연 세 배우를 한 작품에서 만날 수 있다는 소식 만으로 화제를 불러일으킨 가운데  2022년 하반기 개봉을 확정 지었다. 

 등 매 작품마다 자신만의 독보적인 스타일로 입지를 다진 배우 이정현이 아동 연쇄 유괴사건 피해자 엄마 대역을 맡은 생활안전과 소속 경찰 ‘소은’으로 분했다. 이정현은 이번 작품을 통해 아이를 되찾기 위한 모성애 넘치는 연기부터 거침없는 액션신까지 소화하며 새로운 인생 캐릭터를 선보일 예정이다. 특히, 지난 4월 출산 소식을 전한 이후 첫 스크린 복귀작으로 를 선택한 만큼 영화 속에서 선보일 그녀의 활약에 기대가 고조된다. 
사상 최악의 유괴사건 속 핵심 브로커 ‘혜진’ 역에는 부터 드라마 [서치], [타임즈] 등 스크린과 브라운관을 오가며 거침없는 행보를 이어온]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/USAxC/btrBGgzruYZ/8b6PNdIu1lum7YxaBopTWk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[로튼토마토 신선도 지수 93%, 당당한 엄마의 이야기 '허셀프']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1992</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1992</guid>
            <pubDate>Tue, 10 May 2022 02:29:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[12일 개봉되는 영화 는 냉혹한 현실 속에서 어린 두 딸을 지키기 위해 직접 집 짓기에 도전한 싱글맘의 모성애를 감동적으로 그린 영화로 자신을 학대하던 폭력적인 남편과 이혼을 결심하고 홀로 어린 두 딸을 키우고 있는 싱글맘 ‘산드리’가 자신들의 새 보금자리를 위해 집을 짓는 과정을 그리며 아이들을 지키기 위한 그녀의 도전과 상처받은 자존감을 회복하는 과정을 통해 관객들에게 깊은 여운을 안겨줄 것으로 보인다. 

는 가정폭력이 야기하는 불안과 공포라는 현대 사회의 문제를 다루는 영화로 어려움을 이겨내는 사랑의 힘과 인간의 회복력에 대한 희망적인 이야기를 전한다. 또한, 제36회 선댄스 영화제에 초청된 화제작이자, 로튼토마토 신선도 93%의 잘 만들어진 웰메이드 영화로 인정받으며 관객들의 마음을 사로잡을 전망이다.

가족을 지키기 위한 엄마의 위대한 성장과 도전을 그린 웰메이드 영화 는 오는 5월 12일 개봉되어 관객들과 만날 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b2tIm9/btrBFZdF3Pp/KmuG0CSOtev4vSYYmx60S1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제10회 무주산골영화제 김태용 감독의 <新 청춘의 십자로> 개막작 선정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1991</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1991</guid>
            <pubDate>Tue, 10 May 2022 02:29:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[매년 고전영화와 동시대 음악의 창조적 결합을 통해 개막작을 소개하는 ‘무주산골영화제’가 10주년을 맞아 올해 개막작으로 김태용 감독이 총연출한 를 선보인다. 

2013년 제1회 무주산골영화제에서 개막작으로 소개된 바 있는 는 영화상영과 공연이 결합된 새로운 형태로, 김태용 감독의 연출 및 조희봉 배우의 변사 연기가 큰 주목을 받은 바 있다. 무주산골영화제는 10주년을 기념하고 제1회 때의 벅찬 감흥을 재현하고자 정확한 고증을 더해 를 재탄생, 를 올해 개막작으로 소개한다.
는 현존하는 가장 오래된 한국영화로, 무성영화 시대의 대표 감독 안종화가 메가폰을 잡고, 당대 최고의 스타들이 총출연한 로맨스 활극이다. 시나리오 없이 필름만 발견되었기 때문에 제1회 무주산골영화제 당시, 개막작 상영을 위해 김태용 감독과 제작진은 전문가들의 조언과 당시의 신문기사, 안종화 감독이 남긴 몇 줄의 줄거리를 토대로 영화의 이야기를 해석하고 유추했다. 그리고 변사를 활용하는 과거의 무성영화 상영방식과]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/W9aHa/btrBHqBAiVU/XmjQZMbyZK3NWxLUWDSuuK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<우리들의 블루스> 한지민X김우빈 “(우리 이야기) 아직 시작도 안 했다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1990</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1990</guid>
            <pubDate>Tue, 10 May 2022 02:29:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[tvN 토일드라마 ‘우리들의 블루스’ 속 제주 해녀와 선장의 로맨스를 펼치고 있는 한지민(이영옥 역)과 김우빈(박정준 역)이 tvN drama 공식 유튜브 채널을 통해 작품에 대한 비하인드 스토리를 전했다. 

먼저 한지민의 캐릭터 변신이 기대를 높였다. 한지민과 두 번째 작품을 함께한 김규태 감독은 “한지민 씨가 맑고 순수하고 똘망똘망하고 예쁜 이미지를 가지고 있는데, 이번 작품에서는 후반부에 짙은 감정 연기를 보여준다”라고 귀띔했다. 이에 한지민은 “노희경 작가님이 그동안 제가 보여줬던 작품 안 모습과는 다른 모습을 새롭게 찾아주려고 노력하셨다. 제 화장품 광고 한 컷의 이미지를 보시고 영옥이를 떠올리셨다고 하시더라”라고 말해 관심을 모았다.

김우빈은 자신이 맡은 순정파 선장 박정준과 높은 싱크로율을 자랑했다. 이에 대해 김규태 감독은 “작가님께서 실제 김우빈이라는 사람에서 정준 캐릭터를 가져왔다고 하시더라. 정준은 사려가 깊고 따뜻하고, 그러면서 남성적인 매력이 있는 캐릭터인]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oznGs/btrBIf7Ebtw/9Nt8K122plGLt6KmS9NsiK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>