<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Jun 2022 21:15:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[제23회 전주국제영화제 화제작 '보일링 포인트' 7월 개봉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2086</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2086</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 08:23:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1년 중 가장 바쁜 크리스마스 시즌, 런던의 고급 레스토랑에서 벌어지는 갈등과 압박을 원테이크로 묘사한 키친 서스펜스로 최고의 몰입감을 선사하며 제23회 전주국제영화제 전석 매진으로 화제였던 영화 가 7월 개봉 소식을 알렸다. 

2022년 BIFA(영국 독립영화제) 4관왕을 비롯해 BAFTA(영국 아카데미 시상식) 4개 부문 후보, BFI 런던 영화제, 취리히 국제 영화제 등 전 세계 유수 국제 영화제에 후보로 소개되며 일찌감치 작품성을 알렸다. 또한 원 컨튜니어스 샷 기법을 통해 단 한 번의 테이크로 레스토랑의 현장감을 생생하게 전달한 독특한 연출기법으로 극찬을 받으며 현재 로튼 토마토 신선도 99%를 기록하고 있다.

(출처: 로튼토마토, 6/8 기준)

지난 4월 개최된 제23회 전주국제영화제 시네마천국 섹션 초청작 중 가장 빠른 매진 소식을 알리며 화제작임을 입증한 키친 서스펜스 는 오늘 7월 개봉한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ULqJy/btrEnK5h3Ai/Zj0QK0kC0EIKWiKdK3Bs60/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘우리들의 블루스’ 옴니버스에 담은 삶의 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2085</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2085</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 03:25:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘우리들의 블루스’ 각양각색 인생을 담은 에피소드가 모여 우리들의 ‘삶의 이야기’가 그려졌다. tvN 토일드라마 ‘우리들의 블루스’는 삶의 끝자락과 절정 혹은 시작에 서 있는 모든 인생을 응원하는 드라마다. 옴니버스 구성을 통해 다양한 삶을 녹여내고 모두가 삶의 주인공임을 이야기한다. 에피소드마다 달라지는 주인공들은 상처와 아픔 속에서도 희망을 찾아가며 안방극장에 위로와 울림을 전하고 있다.

# 청춘의 추억 소환시킨 ‘한수와 은희’
드라마 포문을 연 첫 에피소드는 20년 만에 재회한 동창 최한수(차승원 분)와 정은희(이정은 분)의 이야기였다. 삶이 퍽퍽한 기러기 아빠 최한수는 가장 빛났던 청춘 시절을 떠올리며, 그때를 함께한 영원한 친구 정은희를 얻으며 위로를 받았다. 생선 비린내 나던 삶에 찾아온 첫사랑 최한수의 등장에 정은희는 잠시 설렜지만, 그가 자신을 속이려 했다는 것에 상처를 받았다. 그러나 상처를 준 친구마저도 품은 정은희의 의리와 위로는 감동이었다. 모두의 화양연화를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/WnijV/btrEkHHfUhW/L5vACnebkCkyUI0QhsSD11/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CGV, <박찬욱X송강호 칸 특별전> 진행]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2084</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2084</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 03:25:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CGV는 오는 6월 16일부터 29일까지 2주간 박찬욱 감독과 송강호 배우의  본상 수상을 기념해 을 진행한다고 9일 밝혔다. 이번 특별전에서는 박찬욱 연출작, 송강호 주연작 중  경쟁부문에서 수상했거나 진출했던 작품을 모아 전국 CGV아트하우스에서 상영한다.

에서 만날 수 있는 작품은 총 7편으로 ‘올드보이’, ‘박쥐’, ‘아가씨’, ‘헤어질 결심’, ‘밀양’, ‘기생충’, ‘브로커’ 등이다.
먼저, 에서 심사위원대상을 받은 최민식 주연의 영화 ‘올드보이’를 만날 수 있다. 약 430만명의 국내 관객을 모은 ‘아가씨’는  경쟁부문에 초청된 바 있다. 이번 특별전에서는 167분 러닝타임의 확장판으로 상영된다. 에서 박찬욱 감독에게 감독상을 안긴 ‘헤어질 결심’은 오는 6월 29일 개봉에 맞춰 상영된다.
박찬욱 감독와 송강호 배우가 함께한 ‘박쥐’도 러닝타임 147분의 확장판으로 상영된다. ‘박쥐’는  경쟁부문에 진출해 심사위원상을 수상했다.
송강호에게  남우주연상을 안긴 ‘브로커’]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/4waaq/btrEhYcCwqo/KQiOZw1vzSok2x6rE8OOt1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아트나인의 월례 기획전 ‘겟나인’ 6월의 테마 [이와이 슌지 감독전]]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2083</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2083</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 03:25:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[국경과 장르, 시대를 넘나드는 '언리미티드'한 기획을 통해 관객들에게 다채로운 영화를 선보이는 아트나인 월례 기획전 겟나인이 6월에는 섬세한 영상과 아름다운 음악의 완벽한 조합이 돋보이는 ‘이와이 미학’이 담긴 이와이 슌지 감독의 영화 다섯 편을 선보인다. [이와이 슌지 감독전]은 6월 한 달간 아트나인에서 만나볼 수 있다.

이와이 슌지 기획전을 알리는 첫 번째 영화 는 1993년 TV 드라마 작품임에도 불구하고 일본영화감독협회 신인상을 수상한 작품으로, 사랑의 도피를 꿈꾸는 소녀와 소년의 첫사랑 이야기가 여름 밤하늘에 수놓아지는 불꽃놀이와 함께 담긴 이와이 월드의 출발점과 같은 영화다.

두 번째 영화 는 이와이 슌지 감독의 첫 장편영화이자, 국내 개봉 일본 영화 최초 140만 관객을 동원한 작품이다. 아름다운 설원을 담은 영상미와 당대 최고의 배우 나카야마 미호의 섬세한 연기가 빛나는 작품으로, 옛사랑을 잊지 못하고 편지를 보내는 ‘와타나베 히로코’와 그녀에게 답장을 보내는 ‘]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cp57Lv/btrEgpawIxl/TSn02epS6JCws24lyASwc0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<큐어> , <브로커>, <우연과 상상> 일본 영화 거장들의 작품 연이은 개봉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2082</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2082</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 01:07:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최근 일본 거장들의 영화가 잇따라 개봉하고 있다. 배우 송강호가 칸국제영화제에서 남우주연상을 수상하여 큰 화제가 된 고레에다 히로카즈 감독의 를 필두로, 5월 초에 개봉하여 좋은 반응으로 장기 상영에 돌입한 하마구치 류스케 감독의 , 전설적인 세기말 공포 영화라는 명성에도 불구하고 국내에 개봉되지 못했던 가 4K리마스터링 버전으로 스크린을 찾는다.
 
는 키울 수 없는 아이를 두고 가는 ‘베이비박스’를 두고 관계를 맺게 된 이들의 이야기로, 송강호, 강동원, 배두나, 이지은, 이주영 등의 연기파 배우들이 출연해 화제를 모으고 있다. 고레에다 히로카즈 감독은 칸영화제 황금종려상 수상작 , ,  등 소외된 아이들이나 가족을 소재로 절제된 연출과 따뜻한 시선으로 담백한 감동을 선사하는 감독으로 유명하다. 6월 8일 오늘 개봉하는 를 통해 일본 거장 감독과 한국 배우들의 만남이 어떤 걸작을 탄생시키는지 주목해 볼만 하다. 
은 로 지난해 칸영화제 각본상과 아카데미 국제장편영화상을 차지하며]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cbX7Tl/btrD8jnWeiZ/Qa0164Pkrt05uOwtzoP69K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[힐링 환경 다큐 <보통의 용기> 공효진 X 이천희 X 전혜진 작지만 큰 용기를 내다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2081</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2081</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 01:07:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[는 공효진, 이천희, 전혜진이 플라스틱으로부터 지구를 구하기 위해 무작정 백팩을 메고 에너지 자립섬 ‘죽도’로 떠나면서 벌어지는 일주일간의 탄소 제로 프로젝트로 6월 개봉을 확정했다.

로코퀸 공효진, 모델과 배우는 물론 가구 사업가로서 성공적인 발걸음을 내디딘 이천희, 아역 배우 출신 전혜진까지 세 배우가 지속 가능한 내일을 만드는 환경 실천 방안을 찾기 위해 ‘탄소 제로 프로젝트’에 나섰다. 
먼저, 환경에 관한 에세이 책을 내는 것은 물론 실제로 업사이클링 회사를 운영했을 정도로 일찌감치 환경 문제에 앞장섰던 배우 공효진이 프로젝트의 기획자로서 함께 참여해 남다른 애정을 전하며 팬들의 기대를 더한다. 아울러, 그녀가 이토록 ‘지구를 지키는 것’에 진심을 보이는 솔직한 이유는 물론 강한 실천력을 보이는 ‘공대장’으로 그간 드라마에서는 볼 수 없었던 반전 매력을 선보일 예정이다. 
또한, 모델, 배우 그리고 가구 사업까지 다방면에서 두각을 드러낸 이천희가 20년 절친 공효진의 프로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bMGsEF/btrEdaDwKRV/RkTG80qP31s7Miyurl5hY1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘우리들의 블루스’ 애증의 母子 김혜자X이병헌, 마지막 여행 시작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2080</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2080</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 04:26:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘우리들의 블루스’ 애증의 모자(母子) 김혜자와 이병헌의 마지막 여행 시작을 알리며, 자체 최고 시청률을 경신했다. 6월 5일 방송된 tvN 토일드라마 ‘우리들의 블루스’ 18회 시청률은 수도권 가구 기준 평균 13.2%, 최고 15.1%로 자체 최고 시청률 경신과 함께 지상파를 포함한 전 채널 동시간대 1위를 기록했다. 

이날 방송에서는 ‘우리들의 블루스’ 대미를 장식할 에피소드인 ‘옥동과 동석1’의 막이 올랐다. 시작은 이동석(이병헌 분)이 말기 암 선고를 받은 강옥동(김혜자 분)의 소식을 접하는 모습으로 그려졌다. 평생 원망 대상이었던 엄마의 시한부 소식에 그는 만감이 교차했다. 그런 이동석에게 강옥동은 계속 연락을 했다. 첩살이로 들어간 두 번째 남편의 제사를 가야 한다며, 목포에 데려가 달라는 연락이었다. 이동석은 그 연락을 받지 않았다. 
이동석의 무심함에 푸릉마을 누나, 형들이 나섰다. 정인권(박지환 분)은 “어멍(엄마)이 말기 암이라는데. 네가 인간이면 당장 찾아 뵙]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bCEc3E/btrD1tRdIbE/edHMUyTMYBVymG5hYuA8K1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<마녀 2> 관람 포인트, 시작 – 만남 – 진화]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2079</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2079</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:05:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1. 마녀의 ‘시작’, 마녀 프로젝트의 기준이 되는 ‘소녀’의 등장부터 세계 7개국에서 진행되는 극비 프로젝트의 실체까지!

첫 번째는 40년 동안 비밀리에 진행된 ‘마녀 프로젝트’의 기원을 담았다는 점이다. 초토화된 비밀연구소 ‘아크’에서 홀로 살아남은 ‘소녀’(신시아)의 공식 명칭은 ‘Ark 1 Datum point’, ‘마녀 프로젝트’의 기준이 되는 완전체의 모델로 알려져 개봉 전부터 뜨거운 관심을 모으고 있다. ‘소녀’가 사라진 뒤, 한국과 중국, 러시아를 비롯한 세계 7개국에서 진행 중인 ‘마녀 프로젝트’의 실체가 서서히 밝혀지고 이 프로젝트를 기획한 ‘백총괄’(조민수)과 ‘닥터 백’, 현재 비밀연구소의 책임자인 ‘장’(이종석)을 포함한 여러 인물들 간의 이해관계와 숨겨진 과거가 하나둘씩 드러나 보는 이들의 궁금증을 더욱 자극한다. 전편에서 ‘자윤’(김다미)이 애타게 찾던 실험체들과 관련이 있을지 귀추가 주목되는 가운데, 본격적인 ‘마녀 유니버스’의 확장을 예고해 기대를 모]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bgNtCK/btrEaqFARYq/7iSqM53YWOvIuiwer0xmlK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<안나> 수지, 첫 단독 주연에 도전 “배우로서 만나기 쉽지 않은 행운!”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2078</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2078</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 03:05:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[브라운관과 스크린을 오가며 흥행배우로 자리매김한 수지가 쿠팡플레이 시리즈 로 돌아온다. 전국에 첫사랑 신드롬을 일으킨 영화 을 통해 ‘국민 첫사랑’에 등극하고, 드라마  등 다양한 작품에서 솔직하고 당당한 매력을 발산하며 ‘청춘의 표상’으로 떠오른 배우 수지. 남녀노소를 불문하고 두터운 팬층을 보유한 글로벌 스타 수지가 를 통해 첫 단독 주연에 도전했다. 에서 사소한 거짓말을 시작으로 완전히 다른 사람의 삶을 살게 된 ‘안나’ 역을 맡은 수지는 10대 후반부터 30대 후반까지 한 여자가 겪는 인생의 파고를 완벽하게 소화해 작품의 완성도를 높였다. 를 통해 “배우로서 쉽게 만나볼 수 없는 색다른 캐릭터”를 연기했다고 밝힌 수지는 “세월의 흐름과 함께 시시각각 변하는 상황에 따라 인물의 심리 변화가 도드라지는 게 이번 작품의 특징인 만큼 를 통해 새로운 모습을 보여드리겠다”며 각오를 다졌다.

평단의 호평을 받은 정한아 작가의 장편소설 [친밀한 이방인]을 원작으로 한 는 2017년 영]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b0aOXQ/btrEaqZW96g/CqiKV70Jc9ZcfUJsonbJl0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[무주산골영화제, 숲으로 떠나는 열 번째 영화 소풍]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2077</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2077</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 01:04:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제10회 무주산골영화제가 지난 2일(목) 저녁 7시, 대한민국에서 가장 아름다운 운동장으로 손꼽히는 무주등나무운동장에서 개막식을 개최하며 5일간의 영화 소풍길을 시작했다. 방역 완화로 올해 개막식은 인원 제한 없이 무료로 진행되어 더욱 활기찬 분위기 속에서 성황리에 개최되었다.

개막식에는 허문영 부산국제영화제 집행위원장, 배창호 울주세계산악영화제 집행위원장, 채윤희 영상물등급위원회 대표이사, 김홍준 한국영상자료원 원장 등 각 영화제 및 영화 관련 기관장들을 비롯해 김동원, 김태용, 윤재호, 정재은 영화감독과 전여빈, 조성하, 이원종, 신소율, 황승언 배우 등이 참석해 무주산골영화제의 10주년을 축하했다. 
개막식은 한국을 대표하는 재즈 보컬리스트 말로와 마술같은 연주 실력의 기타리스트 박주원의 낭만적인 합동공연으로 시작되었다. 사회를 맡은 배우 박철민, 김혜나는 2013년 제1회 무주산골영화제 공식 트레일러를 보며 “감회가 남다르다”는 소감과 함께 관객과 게스트 모두 안전 지침을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bwNFTO/btrDKHbSEqG/rhQ3MHqDrWiI5wVYrhRKLk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '인터셉터' '비르기트: 왕국, 권력, 영광 시즌1' 외]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2076</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2076</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 01:04:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#그들에겐 치명적 무기가 있고 우리에겐 그녀가 있다 '인터셉터'

넷플릭스 영화 는 육군 대위 콜린스가 핵미사일로부터 세계를 지키는 유일한 미사일 요격기지 ‘인터셉터’를 노리는 테러 공격에 맞서면서 벌어지는 이야기다. 7명의 테러리스트는 삽시간에 기지를 점거하고 지휘 본부마저 장악하기 위해 전력을 다해 밀어붙인다. 콜린스 대위는 핵미사일 16기를 통제하고 있는 그들에 맞서 인류의 마지막 방어선이 된다. 시민을 대피시킬 시간조차 없는 긴박한 상황, 콜린스는 기지와 인류를 지키고 세계를 구할 수 있을까?  엘레나 역으로 전 세계에 액션 배우로서의 존재감을 알리고 넷플릭스 시리즈 에서 매혹적인 에이드리엘 역으로 다양한 매력을 보여준 엘사 파타키가 콜린스 대위 역을 맡아 강인한 카리스마를 뽐낸다. (6/3 공개 예정, 액션, 호주, 2022)

#연애의 답을 찾기 위한 네 커플의 여행 '체인지 데이즈 시즌2'

익숙함과 설렘 중 무엇을 선택할 것인가? 누구나 공감할 만한 연애 고민을 담아]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/3Bhm9/btrDTrYVHxP/ESUVCX3H0NpedwCoTUrGKk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>