<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Mar 2022 18:21:28 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['SNL 코리아 시즌 2' 10회 호스트 '정일우' 반전 매력]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1823</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1823</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 09:16:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전국민적인 사랑을 받았던 데뷔작 부터 최근작 까지 폭넓은 연기력으로 꾸준히 활약해온 배우 정일우가 'SNL 코리아 시즌 2' 10회 호스트로 출연해 놀라운 활약을 펼친다. 기존의 부드러운 카리스마를 벗어 던지고 능청스러운 코믹 연기를 선보이는 것은 물론 상상초월 반전 매력으로 시청자들의 마음을 완벽히 사로잡을 예정이다.
디지털숏 코너 ‘거침없이 하이스쿨 킥’에서는 1회 방송 당시 뜨거운 화제를 모았던 MZ 유행어 배틀을 정일우표로 새롭게 선보인다. 사이버 수사대 정일우가 인터넷 언어 폭력 실태를 파헤치기 위해 고등학교에 잠입, 권혁수를 상대로 각종 유행어 배틀을 차지게 소화해낼 것으로 이목을 모은다. 

를 패러디한 ‘연하남 라면 가게’에서 신입 알바생 ‘반휘혈’로 분한 정일우는 기존 라면 가게 에이스 ‘료헤이’ 역의 신동엽과 여심을 사로잡기 위한 불꽃 튀는 대결을 펼치며 여심 저격 심쿵 멘트는 물론 과감한 매력 발산으로 분위기를 한껏 달굴 예정이다. 

호스트 정일우와 크루진의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/DGj8C/btrwgrUUBeR/aUgQFIsHRbw0lywFtbO3yk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 <윈드폴>부터 <블랙 크랩>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1822</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1822</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 06:20:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그 해 여름, 별장에서 벌어진 인질극 '윈드폴'

넷플릭스 영화 은 오랜 기간 비어있던 별장에 침입한 한 남자가 여름휴가를 보내기 위해 별장에 온 재벌 부부와 맞닥뜨리며 벌어지는 이야기를 그린 심리 스릴러다. 모처럼 별장을 찾았다 인질이 된 부부는 무사히 빠져나가기 위해 남자의 강도질을 돕고 15만 달러를 요구하는 그에게 더 높게 부르라는 조언까지 한다. 돈이 인출되는 동안 불편한 동거를 하게 된 세 사람. 오만불손한 재벌 부부와 가난한 강도의 만남은 예상치 못한 상황과 오고 가는 날 선 대화에 점점 극단으로 치닫게 된다. 은  찰리 맥다윌 감독이 연출과 각본을 담당했고 의 앤드루 케빈 워커가 공동 각본을 맡았다. ,  시리즈의 릴리 콜린스와 로 아카데미 조연상 후보에 오른 제시 플레먼스가 재벌 부부로 출연하며, [내가 그녀를 만났을 때] 시리즈의 제이슨 시걸이 두 사람을 인질로 삼은 남자로 활약한다. 누군가를 위협할 생각이 없었던 침입자와 휴가지에서 인질이 된 부부, 그 끝을 확인]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/uYLTR/btrwgr1gwky/eKKYYPGMpyIqZvE0F62Ejk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<봄날> 손현주X박혁권X정석용, 베테랑 배우들의 거부할 수 없는 케미]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1821</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1821</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 06:20:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[믿고 보는 배우 손현주, 박혁권, 정석용이 영화 에서 서로 다른 개성을 뽐내는 철부지 어른이로 만나 화제다. 은 한때 잘나갔지만 현재는 집안의 애물단지인 철부지 형님 ‘호성’(손현주)이 아는 인맥 모두 끌어 모은 아버지의 장례식장에서 부조금으로 한탕 크게 벌이려다 수습불가 사건에 휘말리는 이야기를 그린 영화다.

영화 , , 드라마 [트레이서], [이태원 클라쓰], [모범형사] 등에서 캐릭터와 혼연일체 된 독보적 연기로 주목받은 손현주가 영화 에서 철부지 형님 ‘호성’ 역을 맡아 새로운 연기 변신을 선보인다. 손현주는 한때는 주먹 좀 쓰던 큰형님에서 지금은 이빨 빠진 호랑이로 전락한 ‘호성’으로 빈틈없는 호연을 펼치며 극의 중심을 이끌 예정이다. 
 
‘호성’과 매사에 티격태격하는 동생 ‘종성’ 역은 드라마 [마인], [로스쿨], [인간수업], 영화 , ,  등 매 작품마다 뛰어난 캐릭터 소화력을 선보인 박혁권이 맡았다. ‘종성’은 사고뭉치 형 ‘호성’을 탐탁치 않아 하지만 힘 있는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/KDboN/btrwlKrLZzb/UPWF2pwp7DVG5NykKEntmk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[디즈니플러스 금주의 신작 및 추천작 <언더워터><세이렌>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1820</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1820</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 00:57:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[크리스틴 스튜어트가 선사하는 어두운 심해 속 90분간의 패닉 어택 
 
제94회 아카데미 시상식 여우주연상 후보 크리스틴 스튜어트가 선사하는 심해 속 극한 공포 가 디즈니+를 찾아왔다. 는 칠흑 같은 어둠, 아득한 심연의 해저 11km. 큰 지진과 급류로 기지가 파괴되자 가까스로 살아남은 대원들이 목숨을 건 탈출을 시도하던 중 극한 위험 속 미지의 존재와 사투를 벌이게 되는 SF 공포 스릴러이다. 아무것도 보이지도 들리지도 않는 심해 속 ,  등 최고의 시각 효과 감독이 참여해 탄생한 미지의 존재들은 역대급 비주얼로 가장 극한 순간에 등장해 스토리의 긴박함을 선사할 예정이다.
체크인 한 순간, 긴장의 끈을 절대 놓을 수 없을 것! 

, 의 작가이자 연출 데뷔작 로 “공포영화의 클리셰를 비트는 영화”라는 호평을 받은 드류 고다즈 감독의 두 번째 연출작인 은 독특한 구성과 긴장감 넘치는 연출로 많은 기대를 받았다. 어두운 과거를 가지고 있는 호텔 ‘엘 로얄’에 저마다 위험한 비밀을 품]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cY5qzX/btrwbe16OA5/0uG3WCf4LM675ZhHpk7on1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[장국영 추모 19주기 기념 특별전]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1819</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1819</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 00:57:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CGV가 장국영 사망 19주기를 맞아 그의 작품 5편을 모아 오는 3월 23일부터 4월 5일까지 2주간 을 개최한다고 18일 밝혔다. 2003년 4월 1일 거짓말처럼 우리 곁을 떠난 배우 장국영은 장르를 가리지 않고 다양한 작품에서 뛰어난 연기를 선보이며 폭발적인 인기를 누리며 사랑받은 스타다. 큰 스크린에서 여전히 빛나는 그의 모습을 볼 수 있어 이번 특별전은 많은 영화 팬들의 관심을 끌 것으로 기대된다.

이번 특별전에서는 전국 20개 CGV에서 ‘해피투게더 리마스터링’, ‘아비정전’, ‘동사서독 리덕스’ 등 3편을 상영하고, CGV용산아이파크몰, 명동역 씨네라이브러리, 서면 등 3개 극장에서는 ‘부에노스 아이레스 제로 디그리’, ‘동성서취’도 추가로 볼 수 있다.
먼저, ‘해피투게더 리마스터링’은 왕가위 감독 작품으로 부에노스아이레스를 배경으로 이별과 만남을 반복하는 슬프고 매혹적인 스토리를 담은 영화다. 장국영과 함께 양조위가 출연해 애틋한 연기를 펼쳐 많은 관객들의 마음을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/JVrno/btrwgrTPoHS/kVlTIcKiad20QjGbVw3QRk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[손현주, 철부지 큰형님으로 스크린 컴백]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1818</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1818</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 03:17:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[다양한 장르를 넘나들며 대체불가의 매력을 보여주는 손현주의 신작 이 4월 개봉을 확정했다. 은 한때 잘나갔지만 현재는 집안의 애물단지인 철부지 형님 ‘호성’(손현주)이 아는 인맥 모두 끌어 모은 아버지의 장례식장에서 부조금으로 한탕 크게 벌이려다 수습불가 사건에 휘말리는 이야기를 그린 영화이다.

국민배우 손현주가 왕년엔 잘나갔던 큰형님이었지만 지금은 애물단지 신세가 된 철부지 형님 ‘호성’으로 분해 지금껏 본 적 없는 연기 변신을 꾀한다. 독보적인 존재감으로 스토리에 녹아 들어 한시도 눈을 뗄 수 없는 몰입감을 전할 예정이다. ‘호성’의 동생 ‘종성’ 역은 탄탄한 연기력으로 사랑받고 있는 박혁권이 맡아 열연을 펼친다. 손이 많이 가는 철부지 형이지만 미워하지는 못하는 현실적인 동생 캐릭터를 통해 공감유발 형제 케미를 톡톡히 보여줄 전망이다. ‘호성’의 가족사까지 훤히 알고 있는 고향 친구 ‘양희’ 역은 충무로 대표 신스틸러 정석용이 맡아 극의 활력을 더한다. 남다른 오지랖으로 가는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Zl7uF/btrv6kHYItc/XcpRmgwBlqWKP4NuoEffJ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울국제어린이영화제 개최확정, 어린이날100주년 기념한다!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1817</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1817</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 03:17:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해로 10주년을 맞이하는 제10회 서울국제어린이영화제(SICFF)가 다가오는 6월 15일부터 22일까지 개최를 확정했다. 서울구로국제어린이영화제(GUKIFF)였던 기존 명칭에서 ‘구로’를 생략하며 ‘서울국제어린이영화제(SICFF)’로 새로운 도약을 예고한 만큼, 지역을 넘어 국제무대에서 어린이들을 위한 축제로 발돋움할 것으로 기대된다.
올해는 어린이영화제의 10주년임과 동시에 어린이날 제정 100주년이 되는 기념비적인 해이기도 하다. 영화제 관계자는 “올해는 그 어느 때보다 어린이가 주인공이 되는 해다. 영화제 기간만큼은 코로나19로 위축된 어린이들의 놀 권리가 지켜졌으면 좋겠다. 어린이 뿐만 아니라 어른들도 신나게 일상을 회복할 수 있는 다채로운 프로그램을 선보일 것”이라고 밝혔다.
뿐만 아니라, 어린이영화제는 10주년을 맞이해 새로운 페스티벌 아이텐티티를 선보였다. 어린이영화제의 새로운 페스티벌 아이텐티티는 기존의 관습이 요구하던 ‘어린이다움’의 한계를 타파하고, 어린이의 확장]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/coO8Mp/btrwap2LtHB/PbNMA8r5Ck5NSBca2mm0d1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<소년심판> 넷플릭스 글로벌 TOP10 TV(비영어) 부문 2주 연속 1위]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1816</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1816</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 03:22:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소년범을 ‘혐오하는’ 판사 심은석이 지방법원 소년부에 부임하면서 마주하게 되는 소년범죄와 그들을 담당하는 판사들의 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈 이 전 세계 시청자의 마음과 공명하고 있다.
 [이미지출처 top10.netflix.com]

16일(수) ‘넷플릭스 TOP 10 웹사이트’(top10.netflix.com)에 따르면 이 넷플릭스 글로벌 TOP 10 TV(비영어) 부문에서 2주 연속 정상을 차지했다. 은 3월 7일부터 13일까지 2천 594만 시청 시간을 기록하며 해당 주간 한국은 물론 홍콩, 싱가포르, 대만 등 총 4개국에서 TOP 10 1위에 올랐다. 뿐만 아니라 일본, 인도네시아, 말레이시아, 멕시코, 페루를 포함한 19개국에서 TOP 10 리스트에 이름을 올렸으며 공개 이후 3주째 TOP 10 리스트에 오르는 글로벌 신드롬을 이어가고 있다.
의 약진은 K-콘텐츠가 전통적으로 강세를 보였던 좀비, 크리쳐, 로맨스 외에도 다양한 장르에서 세계 시청자의 마음과 통할 수 있]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kgYJr/btrv07BENDl/6srXl7YXFH4zNoQQ1YKpM0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<스물다섯 스물하나> 김태리, 보나와 찐친 케미 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1815</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1815</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 02:24:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘스물다섯 스물하나’ 김태리가 고유림 역의 보나(김지연)와 다정한 인증샷을 공개했다. 
tvN 토일드라마 ‘스물다섯 스물하나’는 1998년 시대에 꿈을 빼앗긴 청춘들의 방황과 성장을 그린 드라마로 극 중 김태리는 태양고 펜싱부이자 펜싱 국가대표 선수 나희도 역을 맡아 열연하고 있다. 지난 9회, PC 통신 속 서로의 정체를 알게 된 나희도와 고유림은 라이벌에서 세상 그 어디에도 없는 절친한 사이로 변모하여, 서로를 생각하고 대하는 알콩달콩한 모습은 보는 이들에게 훈훈한 기분 좋음을 선사했다. 이와 관련하여 김태리의 소속사 매니지먼트mmm은 김태리와 보나(김지연)의 비하인드 스틸을 공개했다.
 [사진 제공: 매니지먼트mmm]

스틸 속 김태리는 보나(김지연)와 함께 카메라를 향해 해맑은 미소를 짓고 있어 눈길을 끈다. 특히, 천진난만한 아이 같은 김태리의 모습은 러블리한 매력을 뿜어낸다. 열띤 촬영 후 중간중간 쉬는 시간에 서로를 챙기며 시간을 보내는 두 사람은 화기애애한 분위기 속]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dhTD7d/btrv3f09FJ3/oHApsEIa50x8NA5yqo38P1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['파친코'로 OTT 첫 나들이 이민호의 색다른 변신]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1814</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1814</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 01:00:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[드라마 '상속자들', '푸른 바다의 전설', '더킹 : 영원의 군주' 등을 통해 캐릭터를 완벽하게 소화해 내며 국내외 뜨거운 화제를 모은 이민호가 '파친코'를 통해 첫 OTT 진출에 나서며 본격적인 글로벌 행보에 박차를 가할 것으로 전 세계의 이목을 집중시키고 있다.

이민호는 '파친코'에서 젊은 시절 '선자'의 삶을 송두리째 뒤흔들 매력적인 인물 '한수'를 연기한다. 이민호는 '한수'의 거부할 수 없는 치명적인 매력은 물론, 야망과 사랑 사이에서 갈등하는 복잡한 내면을 유려하게 그려내며 지금껏 어느 작품에서도 본 적 없었던 색다른 변신을 꾀할 예정이다. '파친코'의 기획부터 각본, 총괄 제작을 맡은 수 휴는 "이민호는 그의 전부를 걸었다. 섬세하게 디테일을 살리면서도 전체적인 이야기 흐름에 몰입해 있었다. 새로운 도전을 서슴지 않았으며 이 작품에 가장 많은 노력을 기울인 사람 중 한명이었다."라며 이민호의 새로운 도전에 대해 극찬을 전했다. 이처럼 스타성과 연기력 모두를 갖춘 이민]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cg4qIB/btrv3O9BNfr/2b0lk8T4wUmj9nXqqDjSx1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[로코 '메리 미' 풍성한 볼거리로 이목 집중]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1813</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1813</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 01:00:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[에 현대적 감성과 음악을 더한 클래식 로코의 정석

선결혼 후연애를 시작한 슈퍼스타와 평범한 수학 교사를 주인공으로 한 는 누구나 한 번쯤 꿈꿔왔던 ‘스타와의 사랑’이라는 클래식한 설정으로 을 떠올리게 한다. 캣 코이로 감독은 “에는 고전적인 설정이 있다. 하지만 거기에 소셜 미디어 등을 접목시키면서 현대적으로 스며들게 만들었다. 슈퍼스타와의 사랑이 처음엔 환상적으로 보일지 모르지만 결국엔 두 사람이 만나 사랑에 빠지는 일이며, 그것은 매일 일어나는 일이다”라며 작품의 결을 밝혔다. 이처럼 는 클래식한 설정에 현대적인 감성과 음악을 더한 작품으로 올봄 최고의 로맨틱 코미디 탄생을 예고하고 있다.
로맨스 장인 제니퍼 로페즈와 오웬 윌슨의 꿀조합

로맨틱 코미디 장르 최적화 배우 제니퍼 로페즈와 오웬 윌슨이 그 주인공. 배우이자 가수로 활발하게 활동하고 있는 제니퍼 로페즈는 슈퍼스타 ‘캣 발데즈’ 역을 맡아 노래와 춤부터 화려한 셀럽의 일상까지 슈퍼스타다운 면모를 한껏 드러내며 관객들의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/7aL1h/btrv07uOIcl/o7djKHh7XjIogkZLkD4Lk1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>