<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Feb 2022 09:35:05 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나 극복 상생 프로젝트 <킹메이커> <해적: 도깨비 깃발>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1727</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1727</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 01:03:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[개봉 이후 장기 흥행을 이어가고 있는 영화 가 오는 16일(수)부터 메가박스, CGV, 롯데시네마, 씨네Q와 함께 관람 특가 이벤트를 진행한다.

2022년 새해 극장가에 활기를 불어넣어 준 두 편의 한국 영화 와 이 오는 16일(수)부터 메가박스를 비롯해 CGV, 롯데시네마, 씨네Q와 함께 관람 특가 이벤트를 진행한다. 먼저 감각적인 미장센과 베테랑 배우들의 호연 등으로 웰메이드 영화라는 극찬을 받고 있는 영화 는 세상을 바꾸기 위해 도전하는 정치인 ‘김운범’과 존재도 이름도 숨겨진 선거 전략가 ‘서창대’가 치열한 선거판에 뛰어들며 시작되는 드라마를 그린 작품. 이어 시원한 액션과 유쾌한 스토리로 호평받는 영화 은 흔적도 없이 사라진 왕실 보물의 주인이 되기 위해 바다로 모인 해적들의 스펙터클한 모험을 그린 작품이다. 각기 차별화된 매력으로 관객들에게 사랑받고 있는 두 작품이 함께 관람 특가 이벤트에 나서며 극장가에 든든한 버팀목이 되어줄 전망이다.
실제 2022년 극장가는 코로나]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bk3ItR/btrtmgUBeXl/ilsNyVMVqDUk9wQyiwfNB1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<데드맨> 조진웅X김희애X이수경 촬영 마치고 전격 크랭크업]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1726</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1726</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 01:03:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[웨이브 오리지널 영화 이 약 4개월간의 촬영을 마치고 지난 2월 12일(토) 크랭크업했다. 은 이름값으로 돈을 버는 일명 '바지사장계'의 에이스가 1천억 횡령 누명을 쓰고 '죽은 사람'으로 살아가게 된 후 진범을 찾기 위해 나서는 이야기를 담은 작품. 

지금껏 보지 못한 ‘바지사장’ 세계라는 독특하고 신선한 소재를 그려내 궁금증을 자극하는 영화 은 다양하고 개성 넘치는 캐릭터들의 매력과 반전에 반전을 거듭하는 거침없는 스토리를 통해 범죄 영화의 강렬한 재미를 선사할 예정이다. 여기에 수많은 작품을 통해 뛰어난 연기력은 물론 탁월한 캐릭터 소화력으로 사랑 받아온 충무로 대표 배우 조진웅과 스크린과 브라운관을 오가며 독보적인 연기 내공을 과시하고 있는 대체불가 배우 김희애, 다채로운 매력과 탄탄한 연기력으로 주목받는 충무로 라이징 스타 이수경이 연기 호흡을 맞춰 기대를 모은다. 
일명 ‘바지사장’으로 이름을 팔며 살아가다 누명을 쓰고 ‘죽은 사람’이 되어버린 ‘이만재’ 역을 맡은 조진]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bsj40w/btrtnCC8lP2/3nIAlwWrcEFNIGxU4fUMxK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[강다니엘, 채수빈 한정 호랑이 조교로 깜짝 변신]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1725</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1725</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 01:03:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘너와 나의 경찰수업’ 강다니엘이 채수빈 한정 조교(?)로 깜짝 변신한다.

디즈니+의 오리지널 시리즈 ‘너와 나의 경찰수업’이 오늘(15일), 위승현(강다니엘 분)과 고은강(채수빈 분)의 설레는 체력 단련 현장을 공개했다. 여기에 뜨거운 열기로 가득한 경찰대학교의 빅이벤트 ‘청람체전’ 풍경도 함께 공개돼 궁금증을 높인다.
지난 방송에서 경찰대학 새내기들은 위기를 함께 극복하며 한 발 더 성장했다. 부정행위와 악의적인 모함에 맞서 진실을 바로 잡은 것. 친구를 구하기 위해 발 벗고 나선 새내기들의 단합과 진정성 있는 행동은 훈훈함을 선사했다. 위승현과 고은강에게 찾아온 변화도 설렘을 안겼다. 자신들도 모르는 사이 서로에게 깊숙이 스며든 두 사람의 사격훈련장 눈맞춤은 앞으로의 전개를 궁금하게 했다.

그런 가운데 청람체전을 준비하는 위승현, 고은강의 모습이 설렘을 자아낸다. 먼저 고은강 한정 훈련 조교를 자처한 위승현의 다부진 눈빛이 흥미롭다. 얼떨떨한 고은강에게 헬멧을 매만져주는 위]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/rZBFX/btrs8aoCek5/1UQeTJ6jjr1TJZ2mkDzDyk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<뜨거운 피> '믿보배' 정우 '구암'의 실세 '희수'로 돌아오다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1724</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1724</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 01:03:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 , , 드라마 [응답하라 1994] 등 몰입감 높은 연기력과 인간적인 매력으로 사랑 받아온 정우가 이번엔 느와르 영화 로 돌아온다. 

정우는 에서 만리장 호텔의 지배인 ‘희수’ 역을 맡아 다시 한번 관객들을 사로잡을 예정이다. 정우가 연기한 ‘희수’는 부산 변두리의 작은 포구 ‘구암’의 절대적인 권력자 ‘손영감’의 수족이자 ‘구암’의 실세로, 무엇 하나 이뤄낸 것 없이 몇 년째 반복되는 건달 생활이 지긋지긋해 새로운 삶을 꿈꾸는 인물이다. ‘희수’는 과거를 뒤로한 채 평범한 삶을 꿈꾸지만 그 순간 ‘구암’을 차지하려는 ‘희수’의 오랜 친구이자 영도파의 에이스 ‘철진’이 건네는 은밀한 제안에 내적 갈등을 느낀다. 자신이 연기한 ‘희수’를 “진짜 어딘가에 살아가고 있을 것 같은, 날 것의 느낌이 살아있는 인물”이라고 설명한 정우는 앞선 그의 말처럼 살아남기 위해 발버둥치는 ‘희수’를 마치 살아 있는 인물처럼 표현하기 위해 노력했다. 특히 정우는 인물 간의 첨예한 갈등과 ‘희수’가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pzm3g/btrs9KQvsey/LdCKaLELlDFpr7x2p347n1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<메이의 새빨간 비밀> 디즈니•픽사의 새로운 웰메이드 애니메이션]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1723</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1723</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 01:03:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니•픽사 애니메이션 영화 제작한 드림팀 제작진 출동, 웰메이드 애니메이션 계보 잇는다!

, ,  등은 디즈니·픽사 팬들 사이에서 최고의 웰메이드 애니메이션으로 꼽히는 작품이다. 재미있는 상상력으로 완성된 독특한 세계관을 보여주는 것은 물론, 공감을 자아내는 탄탄한 스토리로 관객들에게 진한 감동과 여운을 남긴 바 있다.

오는 3월 디즈니플러스에서 공개되는 이 , ,  등 웰메이드 애니메이션의 계보를 이을 것으로 기대를 모은다. 은 빈틈없이 완벽하던 만능 소녀 '메이'가 흥분하면 레서판다로 변하게 되면서 벌어지는 좌충우돌 본격 자아 찾기 프로젝트.
은 갑자기 툭 하고 튀어나오는 새빨간 비밀 때문에 뭐든지 만사 오케이였던 '메이'가 인생 첫 시련과 마주하게 되면서 벌어지는 이야기를 그린다. 레서판다라는 귀엽고 개성 강한 캐릭터로 웃음과 힐링을 전하는 것은 물론, 사춘기 소녀의 고민과 우정을 그려내며 인생의 사춘기를 겪고 있는 많은 관객들의 지지와 공감을 얻을 예정이다. 
특히 은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Pxy4J/btrs8QQ0KeZ/yEKZ2MOZa9yoVM167sX47k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘신비아파트 뮤지컬 시즌4: 비명동산의 초대장’, 서울 마지막 앵콜 공연]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1722</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1722</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 01:03:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ ENM 애니메이션의 대표 가족 뮤지컬 ‘신비아파트 뮤지컬 시즌4: 비명동산의 초대장’이 서울에서 마지막 앵콜 공연을 펼친다. ‘신비아파트 뮤지컬 시즌4: 비명동산의 초대장’은 ‘가은’이 깊은 잠에 빠지고 별빛 초등학교 친구들이 사라지는 의문의 사건이 생기자, 사라진 친구들을 찾기 위해 귀신들의 공격에 맞서는 주인공 ‘하리’와 친구들의 이야기를 담았다. 공포의 비명동산을 배경으로 친구들 간의 화해화 용서 등 ‘우정’을 주제로 다뤄 오싹한 재미와 깊은 감동을 선사한다.

이번 앵콜 공연은 배우들의 뛰어난 연기력과 신나는 음악, 화려한 홀로그램 무대 효과로 관객들의 눈과 귀를 사로잡을 예정이다. 앞서 ‘신비아파트 뮤지컬 시즌4: 비명동산의 초대장’은 지난해 7월 개막 이후 인터파크티켓 아동·가족 부문 월간 랭킹 TOP5에 등극할 정도로 뜨거운 인기를 자랑했다. 또한, 초연 종료 후 온택트 공연으로 선보이며 2021년 가족 뮤지컬계의 대표작으로 많은 화제와 관심을 모았다.
앵콜 공연]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c4WZqj/btrtlrWmx4x/omJjkykW82ZuCf34Szx8l1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['고스트 닥터' 유이, 폭넓은 감정 연기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1721</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1721</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Feb 2022 01:03:27 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[tvN 월화드라마 '고스트닥터' 유이의 내공이 회를 거듭할수록 진가를 발휘하며 드라마의 긴장감을 견인하고 있다.

14일 방송된 '고스트 닥터(극본 김선수, 연출 부성철)' 13화에서는 다시한번 위기에 처한 차영민(정지훈 분)과 이를 막으려는 장세진(유이 분)의 모습이 그려졌다. 환자를 살리려던 고승탁(김범 분)이 환자의 사망을 눈앞에서 보고 절망해서 슬럼프에 빠지게 됐고, 병원을 무단 이탈했다. 차영민의 수술을 앞두고 있던 장세진은 착잡한 얼굴로 미뤄진 그의 수술을 빨리 진행하는 방안을 찾아 나섰다. 이어 영민의 병실을 찾아온 오수정(손나은 분)을 만나게 됐고, 자신의 식사를 챙겨주는 수정의 모습에 후배 걱정시켜 미안하다며 힘든 상황인 고선생을 챙겨 달라고 부탁했다.
이 가운데 한승원(태인호 분)은 안태현(고상호 분)에게 고승탁 대신 차영민의 수술을 뒤끝없이 처리하라고 지시했고 차영민은 이를 막기위해 테스(성동일 분)에게 자신의 생사에 관여해달라고 부탁하며 스스로를 위기로 몰아넣었]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bqqEkN/btrtmfVF1Pr/J1SUlwVuWPHiWdIE7akFEk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<닥터 스트레인지: 대혼돈의 멀티버스>5월 개봉 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1720</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1720</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 07:24:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[MCU의 모든 것을 새롭게 정립할 역대급 멀티버스 전쟁을 예고하는 영화 가 5월 개봉을 확정했다. 
는 모든 것을 초월하는, 마블의 초강력 히어로 ‘닥터 스트레인지’를 주인공으로 MCU의 모든 것을 새롭게 정립할 역대급 멀티버스 전쟁을 예고해 뜨거운 기대를 모으고 있다. 이번 작품은  3부작을 연출하며 독보적 연출력과 뛰어난 영상미를 선보인 샘 레이미 감독과 디즈니 플러스 마블 오리지널 시리즈 중 역대 최고 프리미어 시청률을 기록한 [로키]의 각본을 맡은 마이클 월드론이 새롭게 합류해 더욱 완성도 높은 작품의 탄생을 알린다. 
이어 ‘닥터 스트레인지 그 자체’라는 평과 함께 뛰어난 열연을 선보인 베네딕트 컴버배치가 또 한 번 ‘닥터 스트레인지’ 역을 맡아 다층적인 캐릭터의 면모를 완벽하게 그려내고 전편의 흥행 주역인 ‘웡’ 역의 베네딕트 웡, ‘크리스틴 팔머’ 역의 레이첼 맥아담스, ‘모르도’ 역의 치웨텔 에지오포가 또 한번 의기투합해 인상적인 연기로 극의 재미를 더할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bKOA4q/btrti3nLyOw/gwFvholrPbAkdwijAkvkM1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["잘 봐 이게 언니들의 SNL이다" 모니카X아이키X가비 동반 호스트로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1719</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1719</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 07:24:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['SNL 코리아 시즌 2'가 오는 2월 19일(토) 공개되는 8회에 댄서 모니카, 아이키, 가비의 호스트 출연을 확정 지었다. 작년 한 해를 뜨겁게 달군 서바이벌 예능 에 출연하며 대한민국 댄스 신드롬을 불러일으켰던 주역 모니카, 아이키, 가비. 예능계와 광고계를 모두 휩쓸며 현재 대한민국 최고의 대세로 거듭난 3인의 댄서가 이번엔 'SNL 코리아 시즌 2' 접수에 나선다. 
카리스마 넘치는 리더십과 독보적인 실력으로 ‘댄서들의 댄서’로 불리는 ‘모니카’를 필두로, 탁월한 재치와 감각적인 센스로 MZ 세대 취향 저격한 ‘아이키’, 그리고 주체할 수 없는 끼와 재능으로 악마 같은 스타성이란 수식어를 얻은 ‘가비’까지 대체불가 개성과 매력으로 뭉친 이들이 에서 선사할 화려한 쇼에 이목이 더해진다. 특히 이제껏 댄서가 호스트로 나선 것은 이례적인 만큼 남다른 에너지로 완성해낼 폭발적인 활약에 궁금증을 한껏 불러일으키고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tlrUu/btrs9Kbtvgv/1VyWCP5pCTp9uTBTTevyoK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[라미란, 티빙 오리지널 ‘내과 박원장’ 뭉클한 가족애로 ‘찐 가족’ 공감 甲]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1718</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1718</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 07:24:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 라미란이 뭉클한 가족애로 안방극장을 훈훈하게 물들였다.
지난 방송에서 게임기를 사달라고 하는 민구(주우연 분)에게 사모림은 기말고사 시험 성적이 200등 안에 들면 원하는 게임기를 사주기로 약속하며 공부에 대한 동기부여를 심어주었다. 덕분에 동구는 확실히 목표가 생겼고, 박원장(이서진 분)의 도움을 받아 기상천외한 공부법들을 익히기 시작했다.

사모림은 동구(김강훈 분)의 학교에서 학부모 전문가 진로특강이 있다는 소식을 듣게 되었다. 당연히 의사인 박원장이 강의를 할 줄 알았던 동구의 생각과 달리, 그저 평범한 주부 사모림이 강의에 나선다는 것. 알고 보니 사모림도 나름 명문여대 관현악과 울트라 리코더 전공자 출신의 숨어있던 전문가였다.
하지만 결혼 이후 15년 만에 악기를 만진 사모림은 긴 공백을 메우기 위해 연습실을 전전하며 맹연습에 돌입했고, 대망의 특강 당일 시큰둥한 표정의 학생들 앞에서 소울 충만한 연주를 선보였다. 이내 졸고 있던 학생들도 난생 처음 듣는 울트라 리코]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/qbz4q/btrs8aIrTTe/ABxSEE5X0crrRuhlnVlDmK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[베스트셀러 [고래] 천명관 작가의 감독 데뷔작 <뜨거운 피>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1717</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1717</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 07:24:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1993년, 더 나쁜 놈만이 살아남는 곳 부산 변두리 포구 ‘구암’의 실세 ‘희수’와 그곳에서 살아남기 위한 밑바닥 건달들의 치열한 생존 싸움을 그린 영화 가 3월 23일 개봉을 확정했다.

영화 는 김언수 작가의 동명 원작 소설 [뜨거운 피]를 스크린으로 옮긴 작품으로, 문학동네소설상 수상작 [고래]로 등단과 동시에 베스트셀러 작가로 등극한 천명관 감독의 연출 데뷔작이다. 그만의 섬세한 표현력과 특유의 통찰이 스크린에 어떻게 펼쳐질지 궁금증이 커지는 가운데, 정우, 김갑수, 최무성, 지승현, 이홍내 등 연기파 배우들의 열연이 더해져 영화의 재미와 완성도를 한번에 잡을 것으로 기대된다. 
천명관 감독의 연출과 국내 대표 연기파 배우들의 뜨거운 열연이 기대되는 영화 는 오는 3월 23일 개봉한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bjeaVd/btrs7HmknNC/s3pdDrtN8azl9v5amCGGzk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>