<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 09:20:50 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[“사랑 나눌 때 우리는 천국 가족입니다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2463</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2463</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 10:17:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하나님의교회 세계복음선교협회 총회장 김주철 목사 인터뷰

전시회가 열려서일까. ‘진심, 아버지를 읽다’전이 열리고 있는 분당 이매동에 위치한 하나님의교회 세계복음선교협회(이하 하나님의 교회)는 품격 있는 미술관 같은 인상이다. 하얀 대리석 외벽에 정방형 구조의 단정한 외형이 이곳이 종교적 성소임을 나타낸다.
밝고 아늑한 실내 분위기도 이곳을 찾는 이들에게 편안한 느낌을 준다.

하나님의 교회는 여러모로 기독교에 대한 통념을 뛰어넘는다. 성경 속 초대교회처럼 십자가가 없고 예배일은 일곱째 날 안식일인 토요일이다. 유월절, 오순절, 초막절 같은 성경 절기를 지키고 주일예배(일요일예배), 크리스마스, 추수감사절은 지키지 않는다. 1964년 설립되어 현재 국내 400여 교회포함 전 세계 7500여 교회로 급성장했다. 예배가 없는 날에는 교회를 개방해 연주회, 전시회, 성경 세미나 등을 열거나 구제와 봉사로 이웃과 함께한다. 규모와 횟수도 독보적이며 꾸준하고 진심을 다한 봉사에 정부와 지자체]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/539/658d45fc660b2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '경성크리처 파트1' 'Rebel Moon(레벨 문): 파트1 불의 아이']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2462</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2462</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:54:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 모든 의심의 끝, 그곳에 인간과 괴물이 있었다 '경성크리처 파트1'

넷플릭스 시리즈 는 시대의 어둠이 가장 짙었던 1945년 봄, 생존이 전부였던 두 청춘이 탐욕 위에 탄생한 괴물과 맞서는 이야기다. 경성에서 가장 큰 규모를 자랑하는 전당포 금옥당의 대주 태상은 본정거리 제1의 정보통으로 불린다. 이시카와 경무관은 벚꽃이 지기 전까지 사라진 자신의 애첩을 찾아내지 못하면 지금까지 태상이 이룬 모든 것을 빼앗겠다는 협박을 하고 모든 정보를 동원했음에도 아무 단서도 찾지 못한 태상은 만주에서 온 윤채옥 부녀에게 도움을 청한다. 10년 전 실종된 어머니를 찾아다니며 죽은 사람도 찾아낸다는 토두꾼이 된 채옥은 어머니의 흔적을 쫓아 태상과 손을 잡고 모든 의심이 향하는 옹성병원에 잠입한다. 탐욕으로 얼룩진 곳에서 그들이 마주할 거대한 음모와 끔찍한 비밀은 과연 무엇일까. [이태원 클라쓰], [김비서가 왜 그럴까]의 박서준과 넷플릭스 시리즈 , 드라마 [부부의 세계]의 한소희가 장태상과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/997/6584db9ac9381.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] 'BTS Monuments: Beyond the Star' '왓 이프…? 시즌2'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2461</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2461</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:54:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 세상을 놀라게 한 ‘21세기 팝 아이콘’ 방탄소년단! 'BTS Monuments: Beyond the Star'

전세계를 사로잡은 ‘21세기 팝 아이콘’으로 거듭난 방탄소년단의 지난 10년과 그 너머의 이야기가 시작된다. 는 아무도 가보지 못한 곳. 그곳에 도착하기까지 10년의 여정. 삶의 의미와 목표를 찾기 위해 달리는 일곱 멤버의 일상과 속마음을 담은 다큐멘터리로, 열정과 패기가 넘쳤던 데뷔 초반 과정부터 눈부신 성장세를 거쳐 2017년 ‘빌보드 뮤직 어워드’ 수상에 이르기까지의 진솔한 이야기를 그려냈다. 수많은 도전과 고뇌의 시기를 넘어 일곱 멤버가 마음을 모아 기대하는 앞으로의 여정이 담긴 만큼 팬들에게는 특별한 크리스마스 선물이 될 예정. 찬란했던 첫 번째 챕터를 마무리하고 다시 한번 완전체로 무대에 설 날을 기다리며 두 번째 챕터로 향하는 일곱 멤버들의 모든 순간들.

▣ 신의 혈통을 이어받은 반인반신 소년의 판타지 모험 '퍼시 잭슨과 올림포스의 신들'

릭 라이어던]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/372/6584db991bdc6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김포문화재단] 예산·회계 특별 역량 강화 교육 시행]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2460</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2460</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:46:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재)김포문화재단은 지난 18일 2023 김포문화재단 임직원 직원역량특별교육 시행 했다고 밝혔다.
김포문화재단은 김포시 출자출연기관으로 김포시 예산편성·운영에 따른 실무 교육의 필요성이 증대됨에 따라 이번 교육을 기획했다. 이 날 행사에서는 임직원의 실무 역량을 높이고 수월한 업무 진행을 위한 ‘임직원 역량 강화 예산·회계 계약에 관한 교육이 이어졌다.

이날 교육은 지방행정의 달인 인증을 받은 예산회계실무 서울연구원 대표인 최기웅 전문강사가 맡았다.
최기웅 사무관은 회원수 24만여명에 달하는 네이버 예산회계카페 홈지기이자 예산회계실무, 공공계약 법규 및 실무의 공저자다.

1부 교육에서는 지출 ·계약, 회계관리의 훈령에 대한 자세한 설명을 들을 수 있었다. 이어진 2부는 회계 분야 주요 감사사례를 통해 담당자들이 실무에 적용할 수 있는 내용으로 진행하였으며 즉문 즉답을 통해 궁금하던 실무를 해결할 수 있는 알찬 시간이 이어졌다.
김포문화재단 이계현 대표는 "이번 특별 교육을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/540/6582389ef2f8d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '유유백서' '태어난 김에 세계일주3']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2459</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2459</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 02:30:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 새로운 세계의 문이 열린다 '유유백서'

넷플릭스 시리즈 는 토가시 요시히로의 전설적 만화 원작으로 어린아이를 구하다 목숨을 잃은 우라메시 유스케가 영계 탐정으로 발탁돼 요괴 범죄자가 연루된 사건들을 수사하는 이야기다. 사고로 인해 정해진 수명보다 빠르게 생을 마감하게 된 우라메시 유스케는 부활의 기회를 얻는다. 조건은 인간계를 어지럽히는 요괴들을 소탕하는 영계 탐정의 임무를 맡는 것. 유스케는 강력한 요괴들과 악의 무리로부터 사랑하는 사람들과 세상을 지키기 위해 힘을 기르기 시작한다. 영화 로 일본 아카데미상 신인배우상을 수상한 기타무라 타쿠미가 우라메시 유스케로 변신해 놀라운 캐릭터 흡입력을 보여준다. 여기에 드라마 [너는 펫]의 시손 준, 영화 의 혼고 카나타, 드라마 [원룸 엔젤]의 우에스기 슈헤이가 개성 넘치는 캐릭터와 완벽한 싱크로율로 몰입감을 극대화한다. 일본 아카데미상 화제상(작품부문)을 수상하고 46만 명의 한국 관객을 동원하며 2017년 다양성 영화 흥행 1위를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/591/657b8f1b4dd9f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<오징어 게임> 시즌2 국내외 취재진에 일부 세트장 선공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2458</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2458</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 08:20:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[황동혁 감독-김지연 대표-채경선 미술감독과의 만남


세계적인 엔터테인먼트 서비스 넷플릭스(Netflix)가  시즌2의 세트장 일부를 국내외 취재진에게 공개했다.
12월 7일(목) 충청도 모처에서  시즌2의 세트장이 취재진들에게 공개되었다. 이날 현장에는 황동혁 감독과 (주)퍼스트맨스튜디오의 김지연 대표, 채경선 미술감독이 함께했다.

황동혁 감독은 “많은 분들의 관심과 응원 속에 지난 7월부터 열심히 시즌2 촬영 중이다. 어깨가 무겁지만 기다려주신만큼 좋은 작품으로 보답하겠다”며 “새로운 게임, 새로운 캐릭터과 함께 펼쳐질 더욱 깊어진 이야기와 메시지를 기대해 주셔도 좋다"며 시즌2에 대한 기대감을 높였다.

(주)퍼스트맨스튜디오의 김지연 대표는 “멀리까지 와주셔서 감사하다. 시즌2에 대한 전세계적 관심과 기대에 보답하기 위해서라도 열심히 노력해 훌륭한 작품을 보여드려야 한다는 각오로 모든 제작진과 출연진이 최선을 다해 촬영에 임하고 있다. 많은 응원 부탁드린다"고 당부의 말을 전]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/371/6572c82ad799b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '솔로지옥 시즌3' '밤이 되었습니다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2457</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2457</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:56:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 더 과감하고 더 격렬해진 솔로탈출 리얼리티 '솔로지옥 시즌3'


커플이 되어야만 나갈 수 있는 외딴섬, ‘지옥도’에서 펼쳐질 솔로들의 솔직하고 화끈한 데이팅 리얼리티쇼 이 시즌3으로 뜨겁게 돌아온다. 은 제한된 공간 속에서 나이와 직업은 밝히지 않은 채 오로지 본연의 매력에 충실한 솔로들의 리얼한 모습으로 가슴 뛰는 설렘과 깊은 몰입을 불러일으키며 큰 사랑을 받았다. 시즌3에는 더 솔직하고 화끈한 솔로들이 자신의 감정과 매력을 있는 그대로 보여줄 예정이다. 뿐만 아니라 천국도와 지옥도, 규칙 등 모든 면에서 업그레이드되어 예측할 수 없는 짜릿한 재미를 예고한다. 전 시즌을 함께하며 환상의 케미를 보여준 홍진경, 이다희, 규현, 한해와 더불어  시즌2에서 출연자로 활약했던 덱스가 MC로 새롭게 합류한다.(12/12 공개 예정, 리얼리티, 한국, 2023)

◈ 당신이 알던 세상은 무너졌다 '리브 더 월드 비하인드'


는 휴가를 떠난 가족이 낯선 이들의 방문을 시작으로 예상치 못]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/958/6572638074117.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '사운드트랙 #2' '밀수'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2456</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2456</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:56:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 돌아온 전 연인 VS 무한 직진 썸남?! 
 

는 피아노 과외 선생님인 ‘현서’가 뜨겁게 사랑하고, 차갑게 헤어졌던 전 연인과 바랜 꿈을 다시 잡아준 연하남과 함께 뮤직 프로젝트를 위해 한 집에 머물게 되면서 벌어지는 로맨스 드라마. 장르를 넘나들며 다채로운 연기력을 선보여온 배우 금새록과 출연하는 작품마다 매력적인 마스크와 독보적인 존재감을 드러냈던 노상현, 그리고 빛나는 신예 손정혁이 2023년 연말을 가득 채울 달콤살벌한 삼각관계를 그려낸다. 이별 그 후, 성공한 CEO로 눈 앞에 다시 나타난 전 연인, 잊고 살았던 꿈을 일깨워주는 무한 직진남 사이에 선 ‘현서’의 마음과 이를 중심으로 벌어지는 세 남녀의 예측불가 로맨스가 보는 이들의 마음을 일렁이게 만들 예정이다. 
 
▣ 이영애가 지휘하는 짜릿한 전율과 위태로운 비극 
 

배우 이영애가 천재 지휘자로 변신한 는 전 세계 단 5%뿐인 여성 지휘자 마에스트라 '차세음'이 자신의 비밀을 감추고 오케스트라를 둘러싼 사건의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/694/6572637ed981f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["예술 헤어 클리닉 주민숙 원장" 이탈리아 마에스트로 마우로 룰리 헤어쇼 참가!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2455</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2455</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 07:15:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나로 순연되었던 이탈리아 마우로 룰리 헤어쇼가 올해 이탈리아 모데나에서 개최 되었다.
이탈리아의 마에스트로(명장) 마우로 룰리( Maestro Mauro Lulli)는 스페인 여왕, 마돈나, 다이애나등 각국의 저명한 인사들의 헤어스타일을 담당하는 미용인으로 유명하다. 

그는 국제협회인 Intercoiffure의 부회장을 역임하며 여러 패션쇼와 헤어 쇼의 주최자로서 그의 독특한 헤어스타일링을 보여주고 있다.
그의 화려한 경력과 예술적 스타일링 기법은 영화계와 패션계에서 각광 받으며 국제적인 스타일의 표준이 되고 있다.

특히 2023년 11월에 개최된 마우리 룰리 헤어쇼에는 한국의 주민숙 원장이 초대되어그 기량을 뽐내었다.
주민숙 원장은 미용인의 염원을 담은 자연스러운 굵은 웨이브를 완성하는 iPERM의 공동 개발자이다.

이탈리아의 마에스트로 마우로 룰리도  iPERM에 큰 관심을 갖은 것으로 알려져주민숙 원장은 한국을 넘어 이탈리아에까지 한국의 독창적인 기법을 소개하며 한국]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/436/65716220e682d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '스위트홈 시즌2' '콘크리트 유토피아']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2454</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2454</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:57:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 괴물로 남을 것인가 인간으로 남을 것인가 '스위트홈 시즌2'

K-크리처 장르의 새 지평을 열었던 이 더 강력하게 돌아온다.  시즌2는 욕망이 괴물이 되는 세상, 그린홈을 떠나 새로운 터전에서 살아남기 위해 각자의 사투를 벌이는 현수와 그린홈의 생존자들 그리고 또 다른 존재의 등장과 알 수 없는 미스터리한 현상들까지 새로운 욕망과 사건, 사투를 그린 넷플릭스 시리즈다. 누가 언제 괴물로 변할지 모르는 두려움과 불신만으로 가득한 아비규환의 세상에서도 여전히 삶은 계속된다. 괴물화가 곧 인류의 희망이라고 생각하는 특수감염인 상욱과 달리 자신이 인간임을 잊지 않으려는 현수는 실험체가 될 위험을 무릅쓰고 밤섬 특수재난기지로 향한다. 그린홈에서 천신만고 끝에 살아남았던 이들과 또 다른 보금자리가 된 스타디움에서 만난 생존자들, 괴물 전담 부대인 까마귀부대 군인들은 얽히고설키며 더욱 거대한 서사를 예고한다. 글로벌 흥행 돌풍을 일으켰던 시즌1에 이어 이응복 감독이 연출하고, 송강, 이진욱,]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/538/656929121c278.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '코미디 로얄' '오징어 게임: 더 챌린지']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2453</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2453</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:57:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 최후의 왕좌를 차지하기 위한 잔혹 코미디 배틀 '코미디 로얄'

대한민국 코미디를 대표하는 20인이 넷플릭스에 모였다. 넷플릭스 예능 은 K-코미디를 대표하는 20인이 넷플릭스 단독 쇼 런칭 기회를 두고 나이, 경력, 계급장 떼고 붙은 웃음 배틀 예능이다. 예능계의 대부 이경규, 신이 내린 입담 탁재훈, 세대를 불문하는 웃음 폭격기 문세윤, 남다른 개그감의 소유자 이용진과 ‘메타코미디’의 설립자 정영준이 각 팀을 이끄는 마스터가 된다. 여기에 다양한 개성과 매력으로 똘똘 뭉친 황제성, 이은지, 이상준, 곽범, 이창호, 엄지윤 등 영건(young gun) 15인이 마스터와 함께 팀을 이뤄 더 웃긴 자만이 살아남는 배틀에 도전장을 내민다. 이들은 넷플릭스 단독 쇼 제작이라는 기회를 위해 그동안 보지 못했던 신선하고도 중독성 강한 개그를 펼쳐낸다. [마이 리틀 텔레비전], [찐경규] 등의 ‘모르모트 PD’ 권해봄 PD가 그동안 쌓아온 내공을 바탕으로 K-코미디만의 리얼한 매력을 전 세]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/506/655ffb43a2b32.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>