<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Feb 2024 20:25:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '아바타: 아앙의 전설' '고스트 닥터']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2479</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2479</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 01:47:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 마침내 시작되는 아바타의 여정 '아바타: 아앙의 전설'

은 물, 불, 흙, 공기의 네 가지 원소에 통달하는 방법을 배워 무시무시한 불의 제국의 위협 아래에 놓인 세상에 균형을 되찾아주려는 어린 아바타 ‘아앙’의 여정을 그린 넷플릭스 시리즈다. 네가지 원소에 통달한 마스터인 아바타는 네 개의 세계가 조화를 이루며 공존할 수 있도록 평화를 유지해왔다. 하지만 불의 제국이 세상을 정복하기 위해 아바타를 전멸시키자 세상의 평화도 깨지게 되었다. 희망을 잃어버린 세상에서 공기 유목민 부족의 최후의 후손 아앙이 깨어나고, 자신의 숙명이기도 한 아바타의 지위를 되찾기 위해 움직이기 시작한다. 아앙은 네 가지 원소를 통달하는 방법을 배우고, 새롭게 만난 친구 ‘소카’, ‘카타라’를 비롯해 남쪽 물의 부족의 형제들과 함께 환상적이고 액션으로 가득한 모험길에 오른다. 고든 코미에, 키아웬티오, 이언 우슬리 등이 출연하는 은 전 세계에서 사랑받은 동명의 애니메이션을 실사화하여 재탄생시킨 작품으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/011/65d7e2673caf2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '스타워즈: 배드 배치 시즌 3' '히데오 코지마: 커넥팅 월드'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2478</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2478</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 01:47:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 드디어 마지막 시즌, 배드 배치 is back! 

시즌 2의 충격적인 엔딩으로 궁금증을 불러일으킨 루카스 필름의 애니메이션 시리즈 가 마지막 시즌으로 돌아온다. 시즌 3는 납치된 ‘오메가’와 그를 찾아 나서는 ‘헌터’와 ‘레커’, 그리고 탈출을 꿈꾸며 대담한 계획을 세우는 ‘오메가’와 ‘크로스헤어’의 이야기가 드라마틱하게 전개되며 마지막 시즌의 웅장한 첫 시작을 알린다. 시즌의 피날레를 장식하는 만큼 ‘클론 포스 99’ 대원들을 노리는 거대한 적들의 모습, 이들이 펼치는 역대급 액션이 화려하게 펼쳐질 예정이다. 동시에 예상치 못한 깜짝 인물인 ‘벤트리스’의 등장은 과연 이들의 결말이 어떻게 될지 기대감을 고조시키고 있다.  시리즈는 , 으로 스타워즈 팬들의 큰 사랑을 받은 데이브 필로니가 총괄 프로듀서로 참여해 광범위한 스타워즈 세계관 속 독창적인 스토리텔링과 매력적인 캐릭터들을 선보인다.  
 
▣ 의 왕좌를 넘보는 FOX의 간판 애니메이션! 

뉴잉글랜드에 사는 괴짜 가족의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/224/65d7e26912bec.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '성+인물: 네덜란드, 독일편' '닌자의 집']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2477</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2477</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:53:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 백문이 불여일견! 체험 100% 유럽 성+문화 탐방기 '성+인물: 네덜란드, 독일편'

이 지구 반대편 유럽에 있는 네덜란드와 독일의 ‘성’ 문화 이야기를 담은 세 번째 시리즈로 찾아온다. 넷플릭스 예능 은 신동엽, 성시경이 미지의 세계였던 성(性)과 성인 문화 산업 속 인물을 탐구하는 신개념 토크 버라이어티쇼다. 일본의 다채로운 성인 문화 산업을 다룬 일본편과 일상 속 ‘성’과 맞닿아 있는 ‘인물’ 탐구를 담은 대만편에 이어 공개될 이번 시즌은 네덜란드와 독일을 방문해 동양권 나라에서는 볼 수 없었던 새로운 ‘성’과 ‘관계’에 대한 문화를 소개할 예정이다. 은 암스테르담의 홍등가부터 독일의 혼탕 문화와 나체주의, 베를린의 클럽, 폴리아모리 등 한 번쯤은 들어봤지만 자세히는 알지 못했던 ‘성’ 문화를 생생하게 담아냈다. 여기에 매 시즌마다 재치 있는 입담과 환상의 티키타카를 선보여온 신동엽, 성시경이 다시 한번 호흡을 맞추며 새로운 ‘성’ 문화에 대한 리얼한 체험과 다양한 ‘인물]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/832/65ceb119322d6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '라이프 앤 베스 시즌 2' '합창단'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2476</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2476</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:53:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 연애, 결혼, 가족은 대체 뭘까? 현실적인 삶의 고민을 나누는 유쾌한 시리즈 시즌 2

2022년 미국의 코미디언 겸 배우로 활발한 활동을 이어오고 있는 에이미 슈머가 제작과 각본, 주연까지 다방면으로 참여한 작품 가 시즌 2로 돌아온다. 와인 유통업자라는 번듯한 직업, 같은 회사에 다니는 8년 만난 남자친구, 뉴욕 맨해튼에 자리 잡은 보금자리까지 누가 봐도 안정적인 삶의 주인공이었던 ‘베스’는 일련의 사건 이후로 자신이 진정 원하는 것이 무엇인지 찾아가는 여정에 있다. 그 과정에서 마주하는 새로운 경험들은 ‘베스’와 시청자 모두에게 힐링을 선사한다. 에이미 슈머의 작품답게 유쾌한 유머 코드 역시 겸비한다. 이번 시즌 2에서 ‘베스’는 한 단계 더 나아가 새로운 고민을 마주할 예정이다. 바로 결혼과 가족에 대한 문제다. 또 한 번 40대 여성이 마주하는 현실적인 이야기들을 유쾌하게 풀어내며 사람 냄새나는 공감을 자아낼 이번 작품에 기대가 뜨겁다. 

▣ 제40회 선댄스영화제 월드]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/541/65ceb11b2f033.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['오징어 게임' 시즌2, 드디어 베일을 벗다!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2475</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2475</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:53:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스(Netflix)가 2024년 공개 예정작 라인업 미리보기인 ‘Next On Netflix’를 통해  시즌2의 2024년 공개를 확정하고, 첫 스틸을 최초 공개했다.



456억 원의 상금이 걸린 의문의 서바이벌에 참가한 사람들이 최후의 승자가 되기 위해 목숨을 걸고 극한의 게임에 도전하는 이야기를 담은 넷플릭스 시리즈 이 2024년 시즌2로 돌아온다. 전 세계적인 관심 속에 돌아올 시즌2는 미국행을 포기한 ‘기훈’(이정재)이 자신만의 목적을 품은 채 다시 돌아오면서 이야기가 시작된다. 함께 최초 공개된 4장의 스틸은 글로벌 신드롬을 일으킨 ​ 이 시즌2에서는 과연 어떤 흥미진진한 이야기를 펼쳐낼지 궁금증을 자극한다. ‘기훈’(이정재), ‘프론트맨’(이병헌), ‘딱지남’(공유) 캐릭터로 시즌1에서부터 폭발적인 사랑을 받아 온 배우들의 강렬한 모습이 눈길을 사로잡는 한편, 새로운 시즌을 통해 첫 등장할 박규영의 캐릭터에도 뜨거운 관심이 쏠린다. 



​​​​​​ ​ 시즌2는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/731/65bc3722542e8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '탑건: 매버릭' '탐정들의 영업비밀']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2474</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2474</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:53:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 아드레날린이 폭발한다! '탑건: 매버릭'

은 교관으로 컴백한 최고의 파일럿 매버릭과 함께 생사를 넘나드는 미션에 투입되는 새로운 팀원들의 이야기를 다룬 항공 액션 블록버스터다. 실전 전투를 펼치던 조종사 매버릭이 전투 파일럿 교관으로 돌아와 새로운 팀원들을 훈련시키고 팀워크를 쌓아가던 중 국경을 뛰어넘는 위험한 임무가 주어지고, 매버릭은 자신이 가르친 동료들과 함께 마지막이 될지 모를 비행에 나선다. 은 전 세계를 열광케 한 의 34년 만에 돌아온 후속작이자, 스턴트 없이 모든 연기를 소화하는 톰 크루즈의 역량을 유감없이 확인할 수 있는 작품이다. 여기에 넷플릭스 영화 , 영화 의 마일스 텔러, 넷플릭스 영화 의 글렌 파월 등 할리우드 라이징 배우들이 톰 크루즈와 세대를 뛰어넘는 케미를 완성시켰다. (2/1 공개 예정, 액션, 미국, 2022)

◈ 두려움을 극복하는 방법 '내 친구 어둠'

은 세상의 모든 것이 두려운 소년 오리온에게 ‘어둠’이라는 새 친구가 찾아오고, 함께]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/441/65bc33cfc882f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '셀프' '작은 불빛'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2473</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2473</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:53:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ CG와 스톱모션 기술을 결합한 최초의 픽사 단편 애니메이션! 

픽사의 스파크쇼츠 시리즈의 최신작 는 피노키오를 연상케 하는 한 나무 인형이 세상에 속하길 간절히 바라며 별에게 이뤄질 수 없는 소원을 빌고 스스로를 찾아가는 여정을 떠나는 이야기이다. 또래 친구들과 어울리고 싶은 그의 깊은 욕망으로 인해 화를 불러일으키고, 역경을 겪게 된 나무 인형은 스스로에 대한 정체성과 소속감에 대해 다시 생각한다. CG와 스톱모션 기술을 결합한 픽사 애니메이션 스튜디오 최초의 작품으로, , ,  등 다양한 디즈니·픽사 애니메이션에 참여했던 에릭 로살레스가 다시 한번 제작에 참여해 활력을 더할 예정이다. 2월 2일(금) 공개.
 
▣ 미국 아마추어 팀에게 충격적인 패배를 당한 소련 하키 대표팀의 이야기 

1980년 뉴욕 레이크 플래시드 동계 올림픽에서 미국 대학생 팀이 명성이 자자한 소련 하키 대표팀을 4 대 3으로 이겼다. 이틀 후 미국은 금메달을 획득했고 이 사건은 스포츠 역사상 가장]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/259/65bc33cd8e997.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '황야' '팝 역사상 가장 위대한 밤']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2472</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2472</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:54:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 사냥꾼 마동석의 마지막 사냥이 시작된다 '황야'

영화 는 폐허가 된 세상, 오직 힘이 지배하는 무법천지 속에서 살아가는 자들이 생존을 위해 벌이는 최후의 사투를 그린 액션 블록버스터다. 종말 이후의 세상인 포스트 아포칼립스 세계관을 다룬 는 극한 상황에 놓인 다양한 인간군상을 입체적으로 담아낸다. 영화  시리즈와  등의 작품에서 활약하며 전 세계적인 사랑을 받고 있는 마동석이 지금까지 보지 못한 새로운 액션을 선보이며 신선한 재미와 쾌감을 더한다. 넷플릭스 시리즈 , , 영화  시리즈 등의 무술감독으로 인상적인 액션 장면을 다수 탄생시킨 허명행 감독이 메가폰을 잡아 시청자들에게 카타르시스를 선사할 예정이다. 여기에 폐허 속 유일하게 살아남은 의사 양기수 역으로 강렬한 악역 연기를 선보일 이희준, 남산의 든든한 파트너 지완 역을 매력적으로 소화할 이준영, 사건의 중심에 선 수나로 강하고 단단한 모습으로 독보적인 존재감을 보여줄 노정의, 특수부대 소속 중사 은호 역을 맡아 액션 여]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/011/65b2fec87af2d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '재벌X형사' '진짜 벅스 라이프'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2471</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2471</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:54:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 재벌형사 안보현 X 수사덕후 강력팀장 박지현의 코믹 액션 수사물! 

코믹 액션 수사물 는 철부지 재벌 3세가 강력팀 형사가 되어 보여주는 ‘돈에는 돈, 빽에는 빽’ FLEX 수사기. 경찰이 된 재벌이 강력계 형사와 공조해서 나쁜 재벌을 잡다는 신선한 발상으로 지금껏 본 적 없는 통쾌한 수사물을 예고한다. 특히  이후 두 번째로 호흡을 맞춘 배우 안보현과 박지현의 극과 극 케미가 주요 관전 포인트로 손꼽힌다. 이번 작품에서 안보현은 재벌 3세이자 낙하산 형사 ‘진이수’ 역을, 박지현은 강력1팀장 FM형사 ‘이강현’ 역을 맡아 전대미문의 공조 수사를 벌이며 예측불가한 콤비 플레이로 디즈니+ 구독자들을 사로잡을 것으로 기대된다. 액션이면 액션, 코믹이면 코믹, 멜로, 휴머니즘까지 모두 담아낸 . 1월 26일(금) 공개.

▣ 애니메이션 속 곤충들의 세상이 진짜 현실이 되어 눈 앞에 펼쳐진다! 

1998년 픽사에서 선보인 장편 애니메이션 에 영감을 받은 내셔널지오그래픽이 선보인 리얼]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/561/65b2feca5349d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '선산' '믿을 수 있는 사람']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2470</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2470</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 02:01:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 모든 진실이 가리키는 곳 '선산'

은 존재조차 잊고 지내던 작은아버지의 죽음 후 남겨진 선산을 상속받게 되면서 불길한 일들이 연속되고 이와 관련된 비밀이 드러나며 벌어지는 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈다. 갑작스러운 작은 아버지의 부고와 함께 선산의 유일한 상속자가 된 받은 윤서하 앞에 자신도 선산을 받을 자격이 있다고 주장하는 배다른 동생 영호가 나타난다. 이어 마을에는 의문의 살인이 연이어 발생하고 이를 석연치 않게 여긴 경찰 최성준과 박상민이 사건을 파헤치기 시작한다. 은 영화 , , 의 조감독으로 연상호 감독과 손발을 맞췄던 민홍남 감독이 연출과 각본을 맡았고, 전 세계에 K-좀비 열풍을 일으킨 영화 부터 넷플릭스 시리즈 , 넷플릭스 영화 까지 매 작품 놀라움을 안긴 연상호 감독이 기획과 각본에 참여했다. 선산을 상속받게 되는 윤서하 역의 김현주와 그의 이복동생 영호 역의 류경수는 넷플릭스 시리즈 , 넷플릭스 영화 에 이어 연상호 감독과 함께 세 번째 호흡을 맞추며 완벽]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/866/65a9c1297b018.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '킬러들의 쇼핑몰' 'O.J: 메이드 인 아메리카'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2469</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2469</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 02:01:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 수상한 삼촌 ‘이동욱’ X 살벌한 조카 ‘김혜준’의 혹독한 인수인계가 시작된다! 

은 삼촌 ‘진만’이 남긴 위험한 유산으로 인해 수상한 킬러들의 표적이 된 조카 ‘지안’의 생존기를 다룬 스타일리시 뉴웨이브 액션물 로, 믿고 보는 배우 이동욱이 전직 용병이자 수상한 쇼핑몰을 운영해 온 미스터리한 삼촌 ‘정진만’을, 변신의 귀재 김혜준이 자신도 모르는 새 삼촌에게 생존을 위한 트레이닝을 받아온 살벌한 조카 ‘정지안’ 역을 맡아 세상 어디에도 없는 특별한 케미를 선사한다. 특히 액션 천재 이동욱의 퍼펙트한 밀리터리 액션부터 무에타이, 그래플링 등 타격감 넘치는 맨손 격투, 원샷원킬의 스펙터클한 총기 액션까지 다양한 캐릭터들이 선사하는 스타일리시 액션으로 매 회 눈을 뗄 수 없는 카타르시스를 선사할 예정이다. 지난 17일(수) 1,2화를 전격 공개한 은 쉴 틈 없이 몰아치는 액션 시퀀스와 감성을 자극하는 드라마의 완벽한 조화를 이뤄내면서 “영화 를 떠올리게 만든다” 는 호평과 함께 다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/265/65a9c0eb12290.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>