<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Apr 2022 05:48:51 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[테이크원스튜디오-영화사필름몬스터, 미드 '존경하는 재판장님' 원작 ‘크보도’ 리메이크]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1955</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1955</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 01:29:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미국 인기 시리즈 '존경하는 재판장님(유어 아너, Your Honor)'의 원작 이스라엘 드라마 '크보도(Kvodo, 영문명 Your Honor)'가 한국에서 리메이크 된다.  종합콘텐츠 제작사 테이크원스튜디오(대표 정민채)는 영화사필름몬스터(대표 김용기)와 함께 이스라엘 콘텐츠 제작사 예스스튜디오(YES STUDIO)와 드라마 '크보도'의 한국 리메이크 제작을 위한 계약을 체결했다고 28일 밝혔다. 

'크보도'는 이스라엘 원작의 범죄·법정 스릴러물로, 존경받는 판사의 아들이 뺑소니로 범죄 조직 보스의 아들을 죽이게 되어 판사인 아버지가 이를 은폐하고자 법을 어기는 내용을 담고 있다. 아들을 잃은 범죄 조직의 보스는 진실을 파헤치기 위해 사건을 역추적한다. 목숨같은 아들을 지키고자 불법을 저지르는 판사의 윤리적 갈등과, 암흑가 보스가 사망한 아들의 진실을 뒤쫓는 주체가 뒤바뀐 전개로 두 아버지의 부성애가 드러내는 심리적 묘사가 탁월한 범죄 추적 드라마다. 
 [드라마 크보도 화면]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cZIEC8/btrAFikn2Wk/KK39sjTvajIbdfQcUCLF00/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대한항공, 미주 취항 50주년 맞아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1954</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1954</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 01:29:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리나라 민항 여객기의 미주 취항이 4월 19일로 50주년을 맞았다. 대한항공은 지난 1972년 4월 19일 서울~LA 노선 첫 운항을 시작으로 이후 50년 동안 미주 주요 도시를 취항하며 국가 간 경제, 문화 교류의 핵심 역할을 수행해왔다. 4월 18일 오후(현지시간) 에릭 가세티 LA 시장은 이와 같은 50년 간의 공로에 대한 감사의 의미로 대한항공에 감사패를 전달했다.  

대한민국 역사상 최초 태평양 상공의 여객기 취항

대한항공은 1972년 4월 19일 오후 5시 19분, 보잉707 제트 항공기로 김포공항을 출발해 도쿄, 하와이를 거쳐 LA까지 운항하는 태평양 횡단 첫 여객기 운항을 시작했다. 이는  대한민국 역사상 최초 태평양 상공의 여객기 취항이었다. 당시 항공기의 중간 목적지인 하와이 호놀룰루 공항과 최종 목적지인 LA 공항에는 수천 명의 인파가 몰려 태극기를 흔들며 대한항공 보잉707 항공기와 승무원을 환영했다. 태극마크를 단 항공기를 본 교민들은 감격의 눈물을 흘]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/JkJw6/btrAzaVUzaK/MQrDaEnuBwLgdrGVKZS9Xk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김대건 신부의 삶과 죽음을 다룬 '탄생’ 크랭크업]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1953</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1953</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 03:45:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘탄생’은 청년 김대건이 성 김대건 안드레아로 탄생하고 또 안타깝게 순교하는 과정을 그리는 작품이다. 김대건 신부의 역사적 의미를 반추하는 수준 높은 작품이 되기 위해 프리 프로덕션 단계부터 철저한 자료 조사와 연구를 거쳤고 대표적인 신학자의 고증과 한국국학진흥원의 자문을 받았다. ‘두 번째 스물’, ‘경의선’, ‘역전의 명수’를 만든 박흥식 감독이 각본과 연출을 맡았다. 

김대건 신부 역의 윤시윤과 유진길 역의 안성기, 현석문 역의 윤경호, 조신철 역의 이문식, 최양업 역의 이호원, 최방제 역의 임현수, 김방지거 역의 하경과 오디션으로 발탁된 즈린 역의 신예 송지연 배우, 그리고 김강우가 정하상 역으로 특별출연해 주요 역할을 맡았다. 여기에 이경영, 신정근, 최무성, 김광규, 강말금, 차청화, 정유미, 성혁, 이준혁, 남다름, 박지훈 등 내로라하는 배우들이 함께했다.

2021년 12월 6일 크랭크인해 충남 논산, 태안, 보령, 충북 단양, 강원도 평창, 전남 여수, 전북 부안,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wMR5T/btrAxlhYiWX/cHd4PthfSSrFQKIFKvrNVk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['SNL 코리아 시즌2' 코믹 베테랑 '임창정' 호스트로 귀환]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1952</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1952</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 03:45:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['SNL 코리아 시즌 2'가 17회 호스트로 노래면 노래, 연기면 연기, 예능이면 예능, 원조 만능 엔터테이너 임창정의 출연을 확정 지었다. 
데뷔 이래 노래부터 연기, 예능까지 각 분야에서 최고로 인정받으며 만능 엔터테이너라는 수식어를 탄생시킨 임창정은 최근 예능 에 출연하며 다시 한번 화제를 불러일으키고 있다. 임창정은 이미 'SNL 코리아' 호스트로 출연해 탁월한 콩트 감각과 신들린 애드립으로 크루진의 폭소를 이끌어내며 역대급 명장면을 탄생시킨 바 있다. 
코믹 연기의 대가 다운 놀라운 활약을 펼쳤던 만큼 이번 출연을 통해 선보일 한층 농익은 코미디 호흡에 대한 기대감이 더해진다. 이에 임창정은 “오랜만에 'SNL 코리아' 무대에 다시 서게 되어 기쁘고 설렌다. 그 어느 때보다 시청자분들이 즐거워하실 수 있도록 최선의 노력을 다하겠다”고 전해 임창정이 'SNL 코리아' 무대 위 다시 한번 갱신할 레전드 웃음에 이목이 집중된다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/SOqGB/btrAxlI4acb/gSGtebkAhYZQfJuvDikvj1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<서울괴담> 우주소녀 설아 액션 투혼 등 촬영 비하인드 스토리 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1951</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1951</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 03:45:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[연기파 배우와 스크린 데뷔 아이돌 배우들이 총집합한 핫 캐스팅으로 국내를 넘어 글로벌 관객의 이목까지 집중시키고 있는 K-호러 화제작 ‘서울괴담’이 개봉을 앞두고 알고 보면 더 재미있는 비하인드 스토리를 공개했다. 

서태지부터 BTS, 환불원정대까지 약 2,000여편의 뮤직비디오와 CF 촬영 경력으로 국내 최고 뮤직비디오 감독 중 한 명으로 손꼽히는 홍원기 감독의 스크린 데뷔작답게 아이돌 출신 배우들이 대거 등장한다. 캐스팅에 대해서 홍원기 감독은, 각 에피소드별로 모놀로그 형식의 진행이 있기 때문에 연기파 배우들을 캐스팅했으며, 공포 영화 장르 특성상 새로운 얼굴에 대한 관객들의 갈증이 있을 것도 같아서 에피소드 사이사이에 평소 작업을 하면서 눈여겨보고 연기를 시켜봤으면 좋겠다고 생각했던 아이돌들을 우선적으로 캐스팅하게 되었다고 밝혔다. 영화 공개 이후 아이돌 연기력에 대한 ‘신선한 얼굴’, ‘아이돌들의 영리한 연기 도전’, ‘성공적인 데뷔’ 등 언론 매체들의 호평이 이어졌다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bxk9vP/btrABK8zaKB/Cr1hrwkK7NeCVBGMZNWiek/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[피날레를 장식할 <킬링 이브> 시즌 4, 5월 공개 확정!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1950</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1950</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 03:45:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[산드라 오, 조디 코머 주연의 인기 시리즈 의 피날레를 장식할 마지막 시즌 4가 왓챠를 통해 5월 11일(수) 공개를 확정했다.

는 첩보 요원이 되고 싶은 정보국 직원 이브와 직업 만족도가 99.9%인 사이코패스 킬러 빌라넬이 서로에게 매혹되며 벌어지는 일을 그린 드라마로, 대망의 파이널인 시즌 4에서는 복수를 완성해야 하는 이브와 ‘괴물’이 아니라는 것을 증명하기 위해 새로운 삶의 방식에 적응해나가는 사이코패스 킬러 빌라넬, 그리고 점차 밝혀지는 비밀 조직 트웰브의 정체를 그린다.
2018년 첫 시즌 공개 후 로튼토마토 신선도 지수 97%를 기록하며 높은 인기를 구가하고 있는 는 ‘코드네임 빌라넬’이라는 원작 소설을 바탕으로 했다. 기존의 남성 중심 스파이물에서 벗어나 개성 넘치는 두 여성 주인공 캐릭터를 앞세우고, 파격적인 살인 사건 묘사와 예측할 수 없는 인물들의 감정선, 흥미진진하고 속도감 넘치는 전개로 신선한 스파이물이라는 평가를 끌어내며 세계적인 팬덤을 양산했다. 
주인]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bvkYxa/btrAzbS8hAa/IVFAw64kTw0ZvivA6PTio0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<그날>, <겟아웃><인비저블맨> 미스터리 공포 스릴러 흥행 계보 잇는다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1949</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1949</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 03:45:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제작진이 참여한 영화 이 5월 2일 개봉을 앞두고, 의 흥행 계보를 이을 웰메이드 미스터리 공포 스릴러 영화로 주목 받고 있다.

영화 은 북미 개봉 직후 박스오피스 1위를 석권함과 동시에 로튼 토마토 신선도 지수 99%를 유지하며 단숨에 세계적인 화제작으로 등극한 작품. 여자친구의 집에 초대받은 '크리스'가 평화로워 보이는 가족들의 첫인상과는 달리 시간이 지날수록 감춰져 있던 진실들과 마주하는 이야기로 점차 드러나는 소름 돋는 반전은 전 세계를 놀라게 했다. 국내에서도 예측 불가한 스토리와 서스펜스로 공개 6일만에 예고편 조회수 1,000만뷰 돌파, 최종 214만 관객을 동원하며 크게 흥행에 성공한 바 있다.

 제작진이 참여로 개봉 전부터 타임, 롤링 스톤, IMDB, 보그 등 해외 유력 매체에서 최고의 공포영화로 화제를 모았던 은 누구에게도 보이지 않지만 오직 자신만이 느낄 수 있는 존재가 위협을 가하는 소름 끼치는 공포를 그려냈다. 투명인간이 인간에게 집착한다는 공포영화의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b16tgD/btrAta2zFyj/yQfqfuxbViseLZIRcj4LT1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<이공삼칠> ‘프로듀스48’ 홍예지X김미화, 황석정, 신은정, 전소민 등 다양한 매력의 여성 배우들 캐스팅 주목]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1948</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1948</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 03:45:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 ‘이공삼칠’은 열아홉 소녀에게 일어난 믿기 힘든 현실, 그리고 다시 일어설 희망을 주고 싶은 어른들의 이야기를 그린 휴먼 드라마다. 저마다의 다양한 사연으로 교도소에 수감된 여성 재소자들 사이에서 일어나는 에피소드인 만큼, 각양각색의 매력을 갖춘 배우들이 캐스팅되어 관객들의 기대를 더한다.

주인공인 윤영 역은 오디션 프로그램 ‘프로듀스48’ 출신의 신예 배우 홍예지가 맡아 예기치 않은 사고로 인해 살인을 저지르고 수감되는 열아홉 소녀를 연기한다. 홍예지는 이번 작품이 첫 주연이자 데뷔작임에도 불구하고 안정적인 감정 연기로 녹아 들어 새로운 스타탄생을 예감하게 한다. 특히 다음달 5월 방영을 앞둔 드라마 ‘청와대 사람들’과 티빙 오리지널 시리즈 ‘스쿨 카스트’ 출연 소식까지 연달아 발표해 앞으로의 성장이 예의주시된다.
절망적인 상황에 처한 윤영을 따뜻하게 보살피는 12호실 감방 동기들에는 ‘시동’, ‘암수살인’ 등의 영화와 드라마 ‘살인자의 쇼핑목록’으로 입지를 다진 김미화,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/sF4l7/btrAza7LYa9/69kGk7G97CWkVWeHZomsa0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['파친코'에 등장한 정웅인! 이민호와 애틋한 부자 지간 호흡]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1947</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1947</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 03:22:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전 세계의 뜨거운 호평을 불러일으키고 있는 ‘파친코’ 의 에피소드 7에 정웅인이 출연해 이민호와 끈끈한 부자 지간 호흡을 맞춰 화제를 모으고 있다. 공개된 에피소드 7에서 사업가로 성공하기 이전 ‘한수’(이민호)의 과거가 밝혀져 이목을 집중시킨 가운데, 정웅인이 ‘한수’의 아버지 역을 맡아 이민호와 애틋한 부자 지간 호흡을 맞춰 화제를 모았다.
정웅인은 ‘한수’만큼은 보다 넓은 세상에서 살아가기를 바라며 아들을 위해서 궂은일도 마다하지 않는 헌신적인 아버지를 연기했다. 겉으로는 무뚝뚝하지만 누구보다 ‘한수’를 사랑하는 아버지이자 일본이라는 낯선 땅에서 홀로 아들을 키워내며 고된 삶을 버텨낸 인물로 이민호와 끈끈한 케미를 발산해 진한 울림을 선사했다. 특히 가난을 벗어날 절호의 기회를 얻게 된 ‘한수’가 홀로 미국으로 떠나는 것을 망설이자, 아버지는 진심 어린 말로 ‘한수’의 새로운 삶을 응원하며 시청자들에게 뭉클한 감동을 전한 바 있다. 

여기에 정웅인은 제주도 방언에서부터 일본]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bmhwls/btrAvGL1BWU/JMq2j2LQPlvPkOvCf6g2rK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["산드라 오는 내 롤 모델!" 피벨 스튜어트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1946</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1946</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 03:22:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[독보적인 매력으로 많은 이들의 사랑을 받은 넷플릭스 시리즈 [별나도 괜찮아]에서 열연해 시청자들 사이에서 ‘최애 캐릭터’로 자리 잡는가 하면, 애플TV [로어: 세상을 향한 함성]에서 니콜 키드먼과 함께 출연을 확정해 그 행보에 많은 관심을 받고 있는 ‘피벨 스튜어트’. 그가 죽어서도 끊어낼 수 없는 ‘엄마’와 ‘딸’을 다룬 K-샤머니즘 스릴러 'UMMA: 엄마'(이하 엄마)에서 ‘산드라 오’의 딸로 돌아와 다시금 주목받고 있다. 

평소 한국 드라마를 좋아하기로 유명한 ‘피벨 스튜어트’의 이번  출연은 특별하다. 스릴러 장르도 좋아해 샘 레이미에 대한 높은 신뢰를 가지고 있던 ‘피벨 스튜어트’는 의 제작 소식을 듣고 누구보다 출연하고자 하는 열망이 컸다고 한다. ‘피벨 스튜어트’는 북미 개봉 당시 한 매체와의 인터뷰에서 한국계 감독이 연출을 하고 한국적인 요소가 많이 가미된 스릴러 작품이란 소개에 어떠한 추가 정보도 없이 무작정 오디션을 봤다고 전했다. 이후 자신의 엄마 역이 ‘]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/8QpHA/btrAqJKtKJ8/4nV7SYi1jwkknIU19REQOK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['SNL 코리아 시즌 2'브레이브걸스, 탈아이돌급 코믹 포텐 콩트 명장면]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1945</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1945</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 03:22:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[불타는 청춘의 짜릿한 로맨스 ‘우리들의 노량진 블루스’
먼저 ‘우리들의 노량진 블루스’ 코너에는 신동엽과 유정의 아슬아슬한 콩트 시너지가 눈길을 끌었다. 사귄 지 100일 밖에 안된 공시생 커플로 분한 신동엽과 유정은 눈만 마주치면 스파크가 튀며 공공장소에서 애정 행각을 참지 못하는 모습으로 웃음을 자아냈다. 특히 신동엽의 전매특허 콩트 연기에 유정은 현실 웃참 챌린지를 펼치는가 하면, 빈틈없이 치고 들어오는 베테랑 크루진들의 차진 드립과 리액션 연기로 한층 뜨거운 웃음 열기를 완성해냈다.

SNL표로 재탄생한 역주행 신화, ‘역주행 하루 전’
‘역주행 하루 전’에서는 브레이브걸스의 역주행 비하인드를 SNL표 콩트로 풀어내 웃음을 선사했다. 각각 과거의 민영, 유정, 은지, 유나로 분한 안영미, 정이랑, 김민교, 차청화는 신박한 비주얼 싱크로율로 등장하자마자 좌중을 포복절도에 빠뜨렸다. 역주행 열풍으로 음원차트 1위를 달성하며 받은 명품백 사이즈에 대한 설전이 이어지는 한편 셀프]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cEteHI/btrAqJ4Nrzv/NvpZWd5z0Pv4WaCuXVVtO1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>