<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 27 Aug 2023 01:10:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '성+인물: 대만편' '악마판사']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2433</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2433</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 05:19:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 신동엽, 성시경과 함께 떠나는 성스러운 인물 토크쇼 '성+인물: 대만편'

이 더 새롭고 다채로운 인물과 함께 더 솔직한 두 번째 시리즈로 돌아왔다. 은 신동엽, 성시경이 미지의 세계였던 성(性)과 성인 문화 산업 속 인물을 탐구하는 신개념 토크 버라이어티쇼다. 지난 일본편이 일본의 여러 성인 문화 산업을 다뤘다면, 대만편은 일상 속에서 성과 맞닿아 있는 다양한 양상의 인물들을 다뤄 밀도있는 ‘인물’ 탐구를 보여줄 예정이다. 그동안 우리가 잘 알지 못했던 대만의 성(性)을 다양한 관점에서 보여주고 각자의 시선에서 이해해 볼 수 있는 인물들의 이야기를 선보인다. ‘신선&amp;신성’한 조합의 신동엽과 성시경이 유머러스한 입담과 센스, 환상의 티키타카로 때로는 화끈하게, 때로는 쿨하게 유쾌하고 솔직한 이야기를 나눈다. 일본편에 이어 정효민 PD와 김인식 PD, 윤신혜 작가가 의기투합한 은 약 30-40분 러닝 타임의 가볍게 볼 수 있는 ‘미드폼’ 예능으로 시청자들이 가장 콘텐츠를 즐겁게 즐]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/800/64e800b23d44b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '아소카' '휴가친구 2'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2432</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2432</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 05:19:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣  제작진이 이뤄낸 스타워즈 시리즈 세계관의 새로운 확장! 

 시리즈 제작 및 의 연출을 맡은 데이브 필로니와  시리즈 에피소드 연출을 맡은 릭 파미아가 참여해 화제를 모으며 더욱 확장된 스타워즈 세계관을 예고한 디즈니+ 오리지널 시리즈 가 공개됐다. 는 제다이 기사단의 일원이었던 ‘아소카 타노’가 은하계에 닥쳐온 새로운 위기를 추적하게 되면서 펼쳐지는 이야기로, “스타워즈 시리즈 중 최고작 탄생”, “미스터리하고, 흥미롭고, 짜릿하다”, “이게 바로 진정한 스타워즈의 마법” 등 외신의 극찬 세례가 이어지고 있어 앞으로 이어질 에피소드들에 대한 기대감을 높인다. 특히 이번 작품은 제국을 계승하기 위해 돌아온 ‘쓰론’ 대제독의 위협적인 등장과 함께 본격적인 전쟁을 예고하며 스타워즈 세계관만의 독보적인 SF 액션을 선사할 것으로 기대를 모은다. 시리즈의 시그니처로 손꼽히는 광선검 액션과 스펙터클한 전투 장면을 비롯해 압도적인 스케일의 은하계 비주얼, 캐릭터들의 다층적인 면모들과 데이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/979/64e800b4752cb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '내일, 나는 누군가의 여자친구 시즌2' '땅끝 레스토랑'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2431</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2431</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 01:49:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 누적 판매 300만 부를 넘은 일본 인기 만화 원작 

누적 판매 부수 300만 이상을 기록하며 폭발적인 사랑을 받은 동명의 만화를 원작으로 한 의 새로운 시즌이 디즈니+에서 시작된다. 지난 2022년 공개된 은 ‘렌탈 여자친구’라는 신선한 소재와 캐릭터들의 사실적인 심리묘사, 그리고 서로 다른 고민이나 콤플렉스를 갖고 있는 5명의 인물들을 원작 그대로 재현해 내며 시청자들의 마음을 완벽하게 사로잡았다. 이번에 공개된 에서는 오로지 돈만 믿고, 돈을 쫓는 여대생 ‘루나’와 점괘에 인생을 맡기고 주위에 휩쓸리듯 살아가는 ‘에미’, 자유를 갈망하는 여고생 ‘유아’와 자신이 일하는 업소에 ‘유아’를 영입하려는 걸스바 스카우터 ‘마키’까지 다채로운 인물들의 이야기를 만나볼 수 있다.

▣  야마모토 유스케 감독의 신작 

2242년 초유의 대재앙으로 완전히 무너진 세상에서 인류와 AI가 함께 살아가는 모습을 담은 SF 액션 애니메이션 가 디즈니+를 찾아온다. 는 도시의 에너지 자원을 찾]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/891/64debae7b33a2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '마스크걸' '뎁 vs 허드']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2430</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2430</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 01:49:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 세 개의 이름, 세 번의 인생, 세 번의 살인 '마스크걸'

은 외모 콤플렉스를 가진 평범한 직장인 김모미가 밤마다 마스크로 얼굴을 가린 채 인터넷 방송 BJ로 활동하면서 의도치 않은 사건에 휘말리며 벌어지는 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈다. 어릴 적 연예인을 꿈꿨던 모미는 남몰래 인기 인터넷 방송 BJ ‘마스크걸’로 활동하며 사람들의 환호를 받는 짜릿한 기분을 만끽한다. 그러던 어느 날 짝사랑하던 유부남 직장 상사가 다른 여자와 외도 중인 사실을 알고 절망에 빠진 모미는 채팅으로 자신을 다정하게 위로해주는 남자를 만나지만 예상치 못한 사건들의 연속으로 모미의 인생은 급격한 변화를 맞이한다.  속 김모미의 파란만장한 일대기는 드라마 [모래시계], [선덕여왕], [디어 마이 프렌즈] 등 세대를 뛰어넘는 독보적인 스타 고현정부터 넷플릭스 시리즈 , 영화 ,  등 매 작품 새로운 얼굴을 선보여온 나나, 치열한 오디션 끝에 선발된 신예 이한별까지 3인의 배우가 그려 제작 단계부터 화제를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/519/64deae2f05e3c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '하트 오브 스톤' '메리 마이 데드 바디']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2429</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2429</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 03:14:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 모든 확률에 맞서 미션을 완수하라! '하트 오브 스톤'

은 특수요원 레이첼 스톤이 가장 귀중하고 가장 파괴적인 기술 ‘하트’를 지키기 위해 거대한 세력과 맞서 싸우는 첩보 액션 블록버스터다. 레이첼 스톤은 세상 모든 것을 해킹하고 데이터를 수집해 모든 상황의 확률을 계산해 내는 AI ‘하트’를 소유한 비밀조직 ‘차터’의 일원이다. MI6 신입 요원으로 잠입해 정보를 수집하는 임무를 수행하던 레이첼은 ‘하트’를 노리는 일당에게 공격을 받고 세상을 지킬 수도, 파멸시킬 수도 있는 거대한 기술 ‘하트’를 지키기 위해 위험천만한 싸움을 시작한다. 첩보원 레이첼 스톤은 넷플릭스 영화 , ,  시리즈로 많은 사랑을 받은 대체 불가 액션 스타 갤 가돗이 연기한다. 영화 , ,  시리즈로 강렬한 연기를 선보였던 제이미 도넌이 다재다능한 MI6 멤버 파커로 분하고 넷플릭스 영화 , , 로 차세대 발리우드 퀸으로 거듭난 알리아 바트가 천재 해커 케야 다완을 연기한다. (8/11 공개 예정, 액션]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/508/64d58787129f6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제15회 서울국제건축영화제 공식 기자회견 개최, 모모랜드 이혜빈 홍보대사로 위촉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2428</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2428</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 11:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대한건축사협회(회장 석정훈)가 주최·주관하는 제15회 서울국제건축영화제(이하 영화제) 공식 기자회견이 8월 9일(수) 서울 서초구에 위치한 건축사회관에서 열려 이혜빈 홍보대사 위촉, 김창길 집행위원장의 영화제 소개, 김다혜 프로그래머의 상영작 소개로 진행되었다. 연극 , 뮤지컬 에 출연하며 연기 활동을 활발히 이어가고 있는 아이돌 모모랜드 리더 출신 배우 겸 가수 이혜빈이 건축영화제 홍보대사로 위촉되어 “아시아 유일의 건축영화제로서 세계 건축 문화를 선도하는 서울국제건축영화제의 홍보대사를 맡게 되어서 매우 기쁘고 영광스럽게 생각한다”고 전하며, “올해 홍보대사를 맡게 된 만큼, 건축영화제를 많은 분들께 알리고 홍보할 수 있도록 최선을 다하겠다”고 말했다.

이번 영화제에서는 18개국 34편의 작품이 상영될 예정이며, 개막작으로 (2022, 마야 뒤베르디에Maya Duverdier, 아멜리 반 엠브트Amelie Van Elmbt)가 선정되었다. 패티 스미스, 밥 딜런, 마돈나 등]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/145/64d331f408d1d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[믿고 보는 으랏차차스토리의 신작, 첩보 가족뮤지컬 ‘코드네임X’ 오는 8월 공연]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2427</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2427</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 11:14:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 강경수 작가의 베스트셀러 원작 ‘코드네임X’, 가족뮤지컬로 돌아온다.
- 믿고 보는 으랏차차스토리의 가족뮤지컬 신작 ‘코드네임X’

가족뮤지컬의 대표 제작사 으랏차차스토리가 가족뮤지컬의 새로운 패러다임, 첩보 가족뮤지컬 을 선보인다고 전했다.

코드네임X’ 는 시공주니어가 출판한 456 북클럽 소속의 시리즈로, 강경수 작가가 아동 코미디 첩보물로 집필한 인기 도서다. ‘코드네임’ 시리즈는 한국 뿐 아니라 중국에도 판권을 수출한 바 있으며 최근 KBS1, 투니버스, 대교TV에서 애니메이션으로 인기리에 방송되고 있다. 아이는 물론 어른에게도 사랑받는 ‘코드네임X’가 뮤지컬로 각색되어 개막을 앞두고 있다는 소식을 전해 대중들의 이목을 집중시켰다.

첩보 가족뮤지컬 ‘코드네임X’는 우연히 엄마의 낡은 노트를 발견하고 느닷없이 과거로 빨려 들어간 11살 평범한 소년 ‘강파랑’을 중심으로 세계 최대 첩보국 ‘MSG’를 위험에 빠트리려는 협박범을 검거해나가며 펼쳐지는 이야기를 그리고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/581/64d32438ad25c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '가디언즈 오브 갤럭시: Volume 3' '소방서 옆 경찰서 그리고 국과수'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2426</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2426</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 01:05:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣  시리즈 10년 역사의 아름다운 피날레! 

는 ‘가모라’를 잃고 슬픔에 빠져있던 ‘피터 퀼’이 위기에 처한 은하계와 동료를 지키기 위해 다시 한번 가디언즈 팀과 힘을 모으고, 마지막이 될지도 모르는 미션에 나서는 이야기를 그린다. 이번 작품은 10년간 전 세계 팬들에게 큰 사랑을 받은  시리즈만의 유니크한 바이브를 폭발시키며 시리즈 최초로 400만 관객을 돌파, 쏟아지는 호평 세례와 함께 아름다운 피날레를 장식했다. 화려한 액션과 놀라운 영상미, 그리고 감동적인 메시지까지 다채로운 매력으로 전 세대를 사로잡은 은하계 악동들의 라스트 댄스.

▣ 밴드로 돌아가기 위해 무죄를 입증해야 한다! 

성공과 명성에 대한 진정한 의미를 담은 는 재능 있는 뮤지션이자 밴드 ‘프릭스’의 리더 ‘가스파르’가 팀의 공연 수익을 몰래 훔쳐갔다는 의심을 받게 되고, SNS를 통해 소문이 겉잡을 수 없이 퍼지면서 자신의 무죄를 입증하기 위해 나서며 벌어지는 사건들을 펼쳐낸다. 치열한 세상을 살아가는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/577/64cc4258cfb77.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '좀비버스' '포이즌: 음식에 감춰진 더러운 비밀']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2425</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2425</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 01:05:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 생존을 위한 좀비 탈출 퀘스트가 시작된다! '좀비버스'

넷플릭스 는 어느 날 갑자기 좀비 세계로 변해버린 서울 일대에서 퀘스트를 수행하며 살아남아야 하는 좀비 유니버스 예능이다. 좀비들에 맞서 서로 돕고 또 배신하며 퀘스트를 수행하는 참가자들의 모습은 한시도 눈을 뗄 수 없는 몰입을 유발하고, 강렬한 재미까지 선사한다. [마이 리틀 텔레비전] 시즌1, 2의 박진경 CP가 참여하여 유쾌하면서도 긴장감 넘치는 연출을 보여주고 넷플릭스 시리즈 의 미술팀, 넷플릭스 시리즈 의 좀비 액션 안무가 등 실감 나는 좀비들의 활약을 위해 좀비 장인들이 뭉쳤다. 넷플릭스 시리즈 의 이시영, 넷플릭스 예능 의 노홍철, 넷플릭스 예능 의 박나래, [1박 2일]의 딘딘, 빌리의 츠키, 전 야구선수 유희관, 현실 남매 조나단과 파트리샤, [리얼 Law맨스 고소한 남녀]의 꽈추형(홍성우), 넷플릭스 예능  시즌2의 덱스가 출연해 다채로운 매력을 선보인다. (8/8 공개 예정, 리얼리티/코미디/호러, 한국]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/503/64cc3ecdb0178.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 'D.P. 시즌2' '더 웨일']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2424</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2424</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 11:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 결코 바꿀 수 없을 것이다 뭐라도 하지 않는다면 'D.P. 시즌2'

제58회 백상예술대상 TV 부문 드라마 작품상, 제1회 청룡시리즈어워즈 드라마 부문 최우수 작품상을 받으며 웰메이드 시리즈로 사랑받은 의 시즌2가 드디어 공개된다.  시즌2는 군무 이탈 체포조(D.P.) 준호와 호열이 여전히 변한 게 없는 현실과 부조리에 끊임없이 부딪히며 벌어지는 이야기를 담은 넷플릭스 시리즈다. 시즌2는 시즌1의 마지막 장면에서 시청자들에게 충격을 안겨주었던 김루리 일병을 비롯해 저마다의 사연을 가진 또 다른 탈영병들과 그들을 쫓는 D.P.조의 이야기가 펼쳐지며 뜨거운 감동과 묵직한 메시지를 전할 예정이다. 정해인, 구교환, 김성균, 손석구 등 시즌1의 기존 출연진들과 한준희 감독을 비롯한 제작진들이 재회해 한층 높아진 몰입도를 선보인다. 또한 드라마 [언더커버]의 지진희가 국군본부 소속 구자운 준장 역으로, 드라마 [서른, 아홉]의 김지현이 서은 중령으로 합류해 더욱 깊어진 의 이야기를 담]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/131/64c38b99514a4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '퓨쳐라마 시즌11' '투모로우바이투게더: 날씨를 잃어버렸어'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2423</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2423</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 11:17:12 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 3000년을 배경으로 펼쳐지는 심슨 가족 제작진의 SF 코미디 애니메이션!  시즌 11

‘심슨 가족’의 원작자 맷 그레이닝이 선보이는 명작 애니메이션 시리즈 가 10년 만에 디즈니+로 다시 돌아온다. 1999년을 살고 있던 피자 배달부 ‘프라이’가 우연히 극저온에 냉동되었다가 천 년 후인 3000년에 깨어나 새로운 미래를 모험하는 이야기를 담은 는 이번 시즌11에서 더욱 강력한 필살기를 장착했다. 첫 방송된 1999년부터 지난 시즌이 마무리된 2013년이후 지금까지, 오랜 세월의 내공으로 더 새롭고 강한 풍자를 통해 블랙 코미디의 정수를 보여줄 예정이다. 매주 새 에피소드가 공개된다.

▣ 2023 에미상 13개 부문 노미네이트 &amp; 로튼 토마토 신선도 99%  시즌 2

로튼 토마토 신선도 100%라는 놀라운 기록의 시즌 1에 이어 지난 6월 해외에서 시즌 2가 공개된 후 신선도 99%를 유지하고 있는 것은 물론 오는 9월 개최되는 제75회 에미상에서 13개 부문의 후보로 올라]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/063/64c38ade56c46.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>