<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 14 Apr 2022 10:27:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '지구상의 위대한 국립공원'부터 '부기'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1909</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1909</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 10:20:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[버락 오바마와 함께 만나는 대자연의 세계 '지구상의 위대한 국립공원'
4월 22일 지구의 날을 맞이해 버락 오바마 전 미국 대통령이 지구상에 존재하는 가장 신비로운 세계로 우리를 초대한다. 은 지구상에서 가장 위대한 국립공원과 대자연의 세계를 담은 넷플릭스 다큐멘터리 시리즈로 공유지와 수자원 보호에 앞장서온 버락 오바마가 총괄 제작과 내레이션을 맡았다. 외부와 차단된 채 고립되어 있는 국립공원의 생명체는 매우 희귀한 종이 많고 행동 유형 또한 독특하다. 때문에 국립공원은 멸종 위기에 처한 동식물의 피난처인 동시에 과학 탐구의 온상으로 여겨진다. 미국 몬터레이만 국립해양보호구역의 바다, 케냐 차보 국립공원의 적색토, 인도네시아 구눙 르우제르의 울창한 삼림, 칠레 파타고니아의 장대한 지역 등 다섯 개의 대륙을 넘나들며 자연이 가진 경이로움을 담아내고, 버락 오바마의 진정성 있는 목소리가 야생 보존의 중요성과 생태계의 소중함에 대한 메시지를 전한다. 걷는 물고기와 서핑을 즐기는 하마가]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/UlP8o/btrzpCjWiRg/42w9UWO4s2ltkcWukibr4k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[브레이브걸스 'SNL 코리아 시즌2' 회심의 반전 매력 호스트로 출격]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1908</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1908</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 03:06:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[매주 토요일 밤 유쾌한 웃음으로 시청자들을 사로잡고 있는 'SNL 코리아 시즌 2'가 15회 브레이브걸스의 호스트 출연을 확정해 이목을 모은다. 

4월 23일(토) 방송되는 15회 호스트로 브레이브걸스가 출격한다. 브레이브걸스는 전국을 강타한 ‘롤린’ 역주행 열풍을 시작으로 ‘운전만해’ ‘치맛바람’으로 연이어 음원 차트를 점령하는 것은 물론 최근 예능 에 출연하며 종횡무진 활약을 이어가고 있다. 특유의 열정과 밝은 에너지로 대중들의 큰 사랑을 받아온 만큼, 에서 이제껏 숨겨온 코믹 본능을 맘껏 발산시킬 것으로 기대를 모은다. 
특히 SNL 과는 지난 시즌 1회 호스트 이병헌과 함께 ‘롤린’을 추며 깜짝 카메오로 출연한 인연이 있는 바. 이번에는 호스트로 나선 브레이브걸스가 를 통해 첫 도전하는 코미디쇼에서 선보일 화끈한 활약에 대한 기대감을 한층 높인다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/qLQpb/btrzkpkKrsj/0OWJfYo8KOa6xZuTJTjmk0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<피는 물보다 진하다> 감정이 담긴 리얼 액션 탄생 비하인드]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1907</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1907</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:09:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[베테랑 제작진과 배우들의 노력으로 완성된 영화 의 독보적인 하드보일드 액션이 개봉 전 많은 기대를 받고 있다. 

영화  시리즈를 통해 젊은 에너지와 화끈한 액션을 선보이며 국내 학원물 장르의 새 지평을 연 김희성 감독은, ‘인간의 본성에 대한 이야기를 하드보일드 느와르 액션으로 해석해 보고 싶었다’며 가 가지고 있는 차별화된 모습에 대해 설명했다. 특히 제작진들은 유사 장르 영화들과는 다른 만의 거친 매력과 이를 뒷받침하는 액션들을 어떻게 선보일 수 있을지 촬영 전까지 끊임없이 고민했다는 후문. 

영화의 가장 중요한 요소인 완벽한 액션을 완성하기 위해 장인들이 머리를 맞대어 작업에 임했다. 김희성 감독은 물론 영화 ,  드라마 [대조영], [스케치] 등에 참여한 이병진 베테랑 무술감독과 영화 ,  등에 참여한 옹시맥 액션 팀장을 중심으로, [나쁜 녀석들] 제작진과 함께 액션의 합과 시퀀스로만 약 한 달 반 이상의 준비 기간을 가졌다. 특히 멋 위주의 보여주기 식에서 벗어나 배우들]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/lTNTU/btrziv7hcbG/BuSu67365dr74hFdvDlr1k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple TV+ 웰메이드 콘텐츠 화제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1906</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1906</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:09:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['파친코' 가장 한국적이면서도 세계적인 이야기가 펼쳐진다!   
거대한 스케일의 서사를 따뜻하게 담아낸 '파친코'는 금지된 사랑에서 시작되는 이야기로 한국과 일본, 그리고 미국을 오가며 전쟁과 평화, 사랑과 이별, 승리와 심판에 대한 잊을 수 없는 연대기를 그리는 작품이다. 억압의 시대 속 고향을 떠나게 된 한국 이민자 가족의 희망과 꿈을 4대에 걸친 연대기로 그려낸 '파친코'가 국경과 언어를 뛰어넘어 전 세계를 사로잡고 있다. 스스로에게 떳떳하게 살아가기 위해 이방인의 삶을 선택한 젊은 시절의 '선자'(김민하)와 수십 년이 흘러 낯선 땅에서 단단하게 뿌리내린 노년의 '선자'(윤여정)의 이야기는 매 에피소드 진한 여운을 남기며 시청자들의 열띤 반응을 이끌어내고 있다. 특히, 극의 중심을 지탱하는 윤여정을 필두로 이민호, 김민하, 정은채, 정인지, 한준우, 노상현 등 폭넓은 세대를 아우르는 배우들은 캐릭터에 완벽하게 스며든 열연으로 몰입도를 한층 끌어올린다. 여기에 1900년대 초]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/zoS3f/btrzeJSOqsI/qLDu7vkhajYwAcLIGY7zq1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, 지구의 날 맞아 ‘하나의 세상, 무한한 경이로움’ 컬렉션 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1905</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1905</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:09:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 오는 22일 지구의 날을 기념해 지속가능성을 위한 콘텐츠 컬렉션으로 ‘하나의 세상, 무한한 경이로움(One World Infinite Wonder)’을 공개했다.

넷플릭스 컬렉션은 특정 주제 및 내용에 따라 콘텐츠를 한 데 묶어 제공하는 것을 뜻한다. ‘하나의 세상, 무한한 경이로움’ 컬렉션은 지구의 날 취지를 따라, 지구의 아름다움을 담은 다큐멘터리부터 시리즈, 스탠드업 코미디 스페셜, 가족 콘텐츠, 요리 시리즈 및 영화까지 170편 이상의 콘텐츠로 구성됐다.  
특히, 이번 컬렉션은 전 미국 대통령 버락 오바마가 내레이션을 맡아 화제가 된 넷플릭스 다큐멘터리 시리즈 의 개봉일에 맞춰 공개됐다. 총 5편의 에피소드로 구성된 해당 다큐멘터리는 동물들의 시선으로 지구상 가장 화려한 경관을 자랑하는 국립공원의 모습을 담아, 미래 세대를 위해 야생 공간을 보전할 수 있는 방법을 제시한다.
아울러 이번 컬렉션은 ,  등의 자연 다큐멘터리는 물론 기후변화부터, 환경 운동가, 라이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ksGPy/btrziwd3KAr/dlsSkXzvtBZbnHjIdzGKu1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터, 2022년 1분기 화제의 드라마·시리즈 순위 발표]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1904</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1904</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:09:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[트위터가 2022년 1분기 화제의 드라마·시리즈 TOP5를 발표했다. 트위터에서 작품 관련 트윗이 방영 전후와 방송 중 실시간으로 집중되며 큰 이슈를 낳자, 화제성의 척도가 된 트위터 실시간 트렌드를 분석·집계한 결과다.
트위터 실시간 트렌드(Twitter Trends)는 현재 트위터에서 가장 화제가 되고 있는 대화의 키워드 랭킹을 보여주는 기능으로 트위터 모바일 앱에서는 하단 메뉴에서 탐색 탭을 선택해 볼 수 있다. 트위터 실시간 트렌드는 알고리즘을 통해 선정되며, 트윗량 뿐 아니라 짧은 시간 내에 폭발적으로 같은 키워드가 트윗되는 실시간성, 새롭게 등장한 화제를 보여주는 고유성 등 다양한 지표를 반영해 선정된다.
 [이미지제공 트위터]
트위터가 공개한 순위를 살펴보면 KBS 2TV 주말드라마 ‘신사와 아가씨’가 1위를 차지했으며, 이어 tvN 토일드라마 ‘스물다섯 스물하나’, 티빙의 오리지널 예능 ‘여고추리반’, SBS 드라마 ‘사내맞선’, 넷플릭스 시리즈 ‘소년심판’ 순으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cHE45e/btrziwE6ysk/8MgREHpspAoMlgXYzTpkJ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오엔터 뉴미디어-TV-스크린 아우르는 라인업 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1903</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1903</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 14:27:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[카카오엔터테인먼트(대표 김성수 이진수)는 2022년 글로벌OTT부터, TV, 스크린 등 다양한 플랫폼에서 선보일 오리지널 시리즈를 비롯 약 20편 이상의 드라마, 영화를 기획, 제작한다고 밝혔다. 독창적 크리에이티브와 스토리텔링, 탁월한 기획 및 연출력을 바탕으로 강력한 작품 라인업을 갖추고, 전세계를 휩쓸고 있는 K드라마, K무비의 열풍을 이을 글로벌 메이저 스튜디오로서 확고히 자리매김 하겠다는 목표다.

SBS ‘사내맞선’, JTBC ‘기상청 사람들 : 사내연애 잔혹사’, tvN ‘군검사 도베르만’ 등으로 TV드라마 열풍을 일으킨데 이어 더욱 풍성한 드라마 제작 라인업으로 시청자들을 찾는다.  이후 카카오엔터테인먼트가 선보일 ‘어게인 마이 라이프’, ‘경성 크리처’, ‘최악의 악’ 등 화려한 드라마 라인업 역시 시청자들의 기대를 모으고 있다. 크로스픽쳐스는, 카카오웹툰의 동명 웹툰을 원작으로 한 SBS 금토드라마 ‘어게인 마이 라이프’의 공동제작을 맡아 통쾌한 사이다 드라마로 또]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/J0CtN/btrzdwdRWHf/sTB0nsuTudhaTNWlFNXi81/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['보일링 포인트' 제23회 전주국제영화제 공식 초청되며 국내 관객에 최초 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1902</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1902</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 14:27:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제23회 전주국제영화제가 4월 28일부터 5월 7일까지 10일간 진행되는 가운데, 영화 가 시네마천국 부문에 공식으로 초청되어 관객과 만날 예정이다. 시네마천국 부문은 완성도 높은 작품을 소개하는 섹션으로 작품성과 대중성을 모두 갖춘 영화를 만나 볼 수 있다.

영화 는 연중 가장 바쁜 크리스마스 시즌, 런던의 고급 레스토랑을 배경으로 셰프 ‘앤디’가 겪는 다양한 갈등을 집요한 시선으로 담아낸 키친 서스펜스 영화. 2022년 영국 아카데미 시상식(BAFTA)에서 작품상을 비롯해 4개 부문 후보에 올랐으며 2021년 영국 독립 영화제(BIFA) 4관왕 수상의 기염을 토했다. 이처럼 일찍이 그 작품성을 인정받은 것은 물론, 로튼 토마토 신선도 99%를 기록하는 등 해외 유수 매체와 평단으로부터 극찬을 받고 있다. “완전히 실감 나고 몰입하게 되는 경험이다”(Times UK), “빠르고 정신없는 주방을 담은 현장 스릴러!”(Empire Magazine), “땀에 젖고 갇힌 공간 한가운데로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cHokFE/btrzgJiPw5W/2Nk359QBP7fAhVrzYzLKb1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['신비아파트 고스트볼Z: 귀도퇴마사' 메타버스에 ‘방과후 별빛초’가 열린다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1901</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1901</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 14:27:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인기 애니메이션 ‘신비아파트’ 속 주인공 하리, 두리 남매가 다니는 ‘별빛초등학교’를 가상의 세계에서 만나볼 수 있다. CJ ENM 투니버스는 글로벌 메타버스 플랫폼 ‘제페토’ (ZEPETO)에 4월 28일 첫방송을 앞둔 를 주제로 한 월드맵 ‘방과후 별빛초’를 오픈했다고 밝혔다.

이번에 선보이는 ‘방과후 별빛초’ 월드맵은  방영을 기다리는 어린이 팬들에게 기존과는 색다른 즐거움을 선사하기 위해 마련됐다. 제페토 앱을 다운로드 받은 후 ‘신비아파트 고스트볼Z’를 검색하면 누구나 ‘방과후 별빛초’ 월드맵에 입장이 가능하다. 월드맵 제작에는 메타버스마케팅 솔루션 기업 ‘에프엠커뮤니케이션즈’가 참여했다. 설립 33년의 프로모션 노하우를 바탕으로 다양한 사업 영역을 보유하고 있는 기업으로 온·오프라인 문화 기술 콘텐츠 제작, 브랜드 마케팅, 이벤트 기획 및 운영 분야에서 다양한 솔루션을 제공하고 있다.
 제페토에 구현된  월드맵 외부 전경

‘방과후 별빛초’ 월드맵에서는 4월 28일 첫]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c7ezbO/btrzgjrmR4o/frwsfbkYsdsCfMhhT2KmO1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<봄날> 이돈구 감독, 섬세하고도 강단 있는 연출력으로 진한 공감을 전하다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1900</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1900</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 14:27:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[특유의 강단 있는 연출력으로 관객들을 사로잡아온 이돈구 감독이 로 돌아온다. 데뷔작 으로 제63회 베를린국제영화제 파노라마 부문에 초청, ‘박찬욱을 잇는 잔혹 미학’이라는 평단의 호평을 받으며 영화계에 출사표를 던졌다. 이후 내면에 잠재한 불안과 공포를 탁월하게 표현한 과 제23회 부천국제판타스틱영화제 감독상을 안겨준 로 주목받아 온 이돈구 감독이 이번에는 따뜻한 공감의 메시지를 담은 로 돌아왔다. 

의 주역 손현주는 “이돈구 감독의 짜임새 있는 시나리오 때문에 이 작품을 선택하게 되었다”라며 남다른 출연 이유를 밝혀 섬세하고도 치밀한 이돈구 감독의 전공이 십분 발휘된 작품으로 기대를 모은다. 이돈구 감독은 에서 제2의 전성기를 기다리는 한 남자의 이야기를 전매특허의 흥미로운 설정과 입체감 있는 캐릭터 묘사로 흡입력 높은 전개를 선보일 전망이다. 특히 “‘호성’이 이 시대의 부모라고 생각하며 만들었는데, 결국 나의 모습이겠구나 라는 생각이 들었다”라고 전하며 진정성 있는 스토리를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/KUsKE/btry6515Qpk/AuZHDPpXlArjl6cvdfcDNk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스, 정교한 콘텐츠 추천 위한 '최고예요!' 기능 도입]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1899</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1899</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 14:27:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 개별 콘텐츠에 대해 강한 호감을 표현할 수 있는 ‘최고예요!’ 기능을 도입했다. 

'최고예요!' 기능은 이용자의 시청 취향을 정교하게 파악하고, 이에 더욱 부합하는 작품을 추천하기 위해 마련됐다. 만약 넷플릭스 한국 영화 를 시청한 이후 ‘최고예요!’ 버튼을 눌렀다면, 설경구, 박해수, 양동근 등 동일 배우가 출연하거나  제작사인 상상필름에서 제작한 기타 콘텐츠를 추천받을 수 있는 식이다. 
현재 넷플릭스에서 콘텐츠 취향을 표시할 수 있는 기능으로는 ‘좋아요’, ‘맘에 안 들어요’가 있으며, 단순한 호불호를 넘어 ‘최고예요!’를 통해 보다 강한 호감을 표현할 수 있다. 양손 엄지 모양의 아이콘으로 구성된 해당 기능은 웹사이트, TV, 안드로이드 및 iOS 등의 모바일 디바이스에서 이용 가능하며, '좋아요'와 '맘에 안 들어요' 버튼 옆에 표시된다.
넷플릭스는 이용자의 시청 기록 및 취향 분석을 비롯해, 수만 개의 섹터로 콘텐츠를 분류하고 비슷한 취향의 사용자가 선호하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/0oFNa/btry4gv1b3s/zniPHlnWcBIZPoWXYytg21/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>