<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 14 Jan 2022 18:40:04 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[<웨스트 사이드 스토리> 리타 모레노! 원작과 영화를 잇는 특별한 인연으로 돌아오다!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1661</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1661</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:58:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그래미상과 아카데미상, 에미상, 토니상, 피바디상을 모두 수상한 단 세 명의 배우 중 한 명으로 손꼽히는 배우 리타 모레노가 스티븐 스필버그 감독의 첫 번째 뮤지컬 영화 로 돌아왔다. 

[(1961년 作) : IMDb]

리타 모레노는 지난 1961년 첫 영화화된 를 통해 ‘아니타’ 역으로 활약, 제34회 아카데미 시상식과 제19회 골든 글로브 시상식 여우조연상을 수상한 바 있다. 전설적인 명성을 지닌 배우 리타 모레노는 스티븐 스필버그 감독이 재탄생시킨 영화 의 총괄 제작자이자 배우로 참여하며 국내외 관객들의 이목을 끌고 있다. 리타 모레노가 연기한 ‘발렌티나’는 원작에는 없던 새로운 캐릭터로, 교도소에서 출소한 이후 삶의 변화를 꿈꾸는 ‘토니’의 새 출발을 응원하며 그에게 일자리와 머물 곳을 내어주는 따뜻한 인물이다. 푸에르토리코 출신의 이주민이기도 한 ‘발렌티나’는 ‘마리아’와 사랑에 빠진 ‘토니’에게 현실적인 조언을 아끼지 않으며 든든한 지원군이 되어준다. 특히 원작 뮤지컬]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dPxjyc/btrqumLLyJ7/b0oWDbXK5XLW6HiWCZMINK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 <종말의 바보> 안은진, 유아인 등 캐스팅 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1660</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1660</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:58:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[, 의 김진민 감독과 [밀회]의 정성주 작가의 만남으로 화제를 모은 넷플릭스 시리즈 가 소재만큼 신선하고 시선을 끄는 캐스팅 조합을 발표했다. 

[사진 제공 안은진(United Artist Agency) / 유아인(United Artist Agency)]

가장 먼저 드라마 부터 넷플릭스  시리즈, 절찬리 방영 중인 까지 대세 행보를 걷고 있는 배우 안은진이 진세경 역으로 확정되었다. 한때 중학교 기술가정교사였지만 소행성 사태 발발 후 웅천시청 아동청소년부에서 자원봉사를 하며 위험에 빠진 아이들을 지키기 위해 남몰래 고군분투하는 인물이다. 넷플릭스 시리즈 으로 전 세계를 강타한 유아인은 하윤상 역을 맡아 넷플릭스와 다시 조우한다. 윤상은 세경의 오랜 연인이자 생명공학연구소 연구원으로 안전한 미국에서 위험 지역인 대한민국으로 한달음에 달려와 세경 곁을 지킨다. 

[사진제공 전성우(높은엔터테인먼트) / 김윤혜(IHQ)]

뮤지컬, 연극무대에서 내공을 쌓고 드라마 , 등으로 눈도장을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/FxqmH/btrqBd0Djf3/lZvNzWpunsE24CTx1b2Cp1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<너와 나의 경찰수업> 강다니엘이 완성할 청춘은?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1659</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1659</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 03:28:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[강다니엘 “내가 아닌 누군가의 인생에 들어가보는 느낌, 무대와는 또 다른 연기만의 마력이 있는 것 같다”
제작진 “연기에 대한 진중함과 열의 대단. 강다니엘의 새로운 매력 발견할 수 있을 것”
오는 1월 26일 첫 공개되는 디즈니+의 오리지널 시리즈 ‘너와 나의 경찰수업’은 겁도 없고 답도 없지만 패기 하나 넘치는 눈부신 열혈 청춘들의 경찰대학 캠퍼스 라이프를 그린 작품이다. 서툴고 실수투성이지만 누구보다 빛나는 스무 살 청춘, 경찰대학교를 발칵 뒤집어 놓을 경찰 꿈나무들의 패기 넘치는 출사표가 유쾌한 웃음과 짜릿한 설렘을 선사한다.

연기자로 첫발을 내딛는 강다니엘의 도전에 뜨거운 관심이 쏠리고 있다. 남다른 정의감에 명석한 두뇌까지 장착한 위승현은 아버지(손창민 분)와 같은 훌륭한 경찰이 되는 것이 꿈인 열혈 청춘이다. 수석 입학한 엘리트 답게 진지한 자세로 시험에 응하는 위승현의 아우라가 남다르다. 제복까지 ‘착붙’ 소화하는 완벽한 피지컬도 설렘을 자아낸다. 신입생 대표로 거수]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cYNRXJ/btrqu0UJ7UF/wZ4WfSfdYRn6C2gKfN4oc0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<웨스트 사이드 스토리> 관람 포인트 TOP3 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1658</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1658</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 03:28:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뮤지컬 영화의 흥행 신드롬을 이어갈 가 바로 오늘 개봉한 가운데, 놓치면 후회할 관람 포인트 TOP3를 공개했다.
세계적인 거장 스티븐 스필버그의 첫 번째 뮤지컬 영화!

자신을 가둔 환경과 운명에 순응하지 않고 자신만의 세상을 꿈꾸는 ‘마리아’와 ‘토니’의 사랑과 용기를 그린 영화 는 세계적인 거장 스티븐 스필버그 감독의 첫 번째 뮤지컬 영화로 뜨거운 기대를 모은다. 는 1957년 브로드웨이에서 첫 막을 올린 동명의 뮤지컬을 영화화한 작품으로, 스필버그 감독은 원작을 “브로드웨이 뮤지컬을 재정의한 걸작”이라 설명한 데 이어 “언젠가 를 만들겠다는 건 나의 오랜 꿈이자 자신과의 약속이었는데 그걸 이뤘다”라며 이번 작품에 대한 각별한 애정을 전하기도 했다. 스필버그 사단의 손에서 새롭게 탄생한 레전드 뮤지컬 는 일찍이 국내외 언론과 평단의 극찬을 이끈 바 있어 더욱 눈길을 끈다. 북미 개봉과 동시에 박스오피스 1위에 올랐을 뿐 아니라, 제27회 크리틱스 초이스 어워즈에 최다 부문 노미]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/S38pK/btrqt1T6KIn/xmNf4uloUCu62IlrFEQT70/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 시리즈 <택배기사> 김우빈, 강유석, 이솜 캐스팅 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1657</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1657</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 03:28:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스의 새로운 시리즈 에서 의 조의석 감독과 김우빈이 재회한다. 또한 강유석, 이솜의 캐스팅을 확정하며 완성형 라인업을 꾸렸다. 는 극심한 대기 오염으로 산소호흡기 없이는 살아갈 수 없는 2071년, 비범한 싸움 실력을 갖춘 전설의 택배기사 ‘5-8’이 난민들의 유일한 희망인 택배기사를 꿈꾸는 난민 ‘사월’을 만나며 벌어지는 일을 그린 넷플릭스 시리즈다. 급격하게 사막화가 진행된 한반도를 배경으로 살아남은 1%의 인류가 계급화되고, 그 사회에서 주요한 역할을 하게 된 택배기사들의 이야기를 그리고 있다. 는 2018년 아시아필름마켓에서 E-IP피칭(멀티 플랫폼화가 가능한 웹드라마, 웹소설, 웹툰, 스토리 등의 원저작물을 영화, 영상 엔터테인먼트 산업 관계자에게 소개하는 장) 어워드를 수상한 동명의 인기 웹툰이 원작이며, 현재 우리 일상에서도 큰 부분을 차지하고 있는 택배기사라는 현실적인 존재를 모두의 생존을 책임지는 특별한 존재로 재탄생시킨 독특한 발상으로 주목받았다. 의 연출은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/K6VXN/btrqmco9kP9/8Qc0HqJohQRN3S2wekL52k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<극한직업>이병헌 감독, 왓챠 오리지널 드라마 <최종병기 앨리스>로 컴백!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1656</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1656</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 08:28:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2019년 메가 히트작 을 연출한 이병헌 감독이 서성원 감독과 함께 왓챠 오리지널 드라마 로 돌아온다. 는 이병헌이 총감독을 맡고, 단편영화 을 연출한 서성원 감독이 작업에 함께 참여했다. 각본은 이병헌 총감독과 서성원 감독이 공동으로 집필했다. 또한, 영화  제작사 플러스미디어엔터테인먼트가 제작해 기대를 모은다. 공전의 히트를 기록하며 천만 관객을 동원한 영화 을 탄생시킨 이병헌 감독. 이후 드라마 [멜로가 체질]을 통해 흡입력 있는 전개와 참신한 설정, 특유의 유머러스하고 공감을 불러일으키는 대사로 안방극장에서도 그 흥행력을 입증한 바 있다. 두터운 팬층을 보유한 이병헌 감독과 신선한 감각의 신예 서성원 감독이 어떤 드라마를 탄생시킬지 주목된다.



여기에 믿고 보는 배우들로 꾸려진 막강한 캐스팅 라인업 역시 기대감을 고조시킨다. 매 작품 돋보이는 연기력을 선보이며 눈도장을 찍어온 박세완과 송건희가 주연을 맡았으며, 다수의 영화와 드라마에서 독보적인 연기력을 입증한 김성오, 김]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/G1fi0/btrqmcnCZ0U/QIPxdAMoLC6VI0owPnkJ0k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<마더/안드로이드>부터 <데스 위시>까지 금주의 넷플릭스 신작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1655</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1655</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 06:28:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사랑이 우릴 다 죽일 거야 

는 안드로이드가 모든 것을 장악한 세상에서 출산을 앞둔 젊은 커플이 안전한 곳을 찾아가는 이야기를 담은 넷플릭스 영화다. 인간에게 도움이 될 거라고 생각했던 안드로이드가 어느 날 갑자기 오작동하고, 사람들을 무차별 공격하기 시작한다. 9개월 뒤 출산을 앞둔 조지아는 남자친구 샘과 함께 폭력적으로 변한 안드로이드에게서 벗어나 안전한 보스턴으로 가기로 결정한다. 조지아와 샘은 안드로이드로 가득 찬 무인지대를 건너 보스턴에 도착할 수 있을까? , , 의 각본에 참여한 맷슨 톰린의 첫 장편 연출작인 는 1989년 루마니아 혁명을 경험했던 맷슨 톰린 감독의 부모님의 이야기를 녹여낸 작품이다. 할리우드의 국민 여동생 클로이 그레이스 모레츠가 임산부 조지아 역을 맡아 한결 성숙해진 연기를 선보일 예정이다. 세 사람의 목숨이 걸린 조지아와 샘의 기약 없는 여정을 넷플릭스로 따라가 보자. (1/7 공개 예정, SF/스릴러, 미국, 2022)
화끈하고 짜릿한 커플 탄생기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cdKC7d/btrp0lfcyFp/jDzhBH54O7otv806YL68T0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<고장난 론>, <웰컴 투 어스> 등 금주의 디즈니플러스 신작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1654</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1654</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 02:22:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[따뜻하고 특별한 우정 
   
기발한 상상력 속에 녹여낸 현실감 있는 설정들로 관객들의 사랑을 받은 영화 은 최첨단 소셜 AI로봇 ‘비봇’이 모든 아이들의 친구가 되는 세상에서, 네트워크 접속이 불가한 고장난 비봇 ‘론’을 선물받게 된 ‘바니’에게 벌어지는 특별한 모험과 우정을 그린 이야기를 담고 있다. 작품성과 흥행성을 입증받은 최고의 베테랑 애니메이션 제작진들이 참여해 디지털 시대의 진정한 우정에 대해 다시 한번 깨닫게 만들며 재미와 감동을 동시에 선사한다. 
윌 스미스와 함께하는 경이로운 지구 탐험 

할리우드를 대표하는 배우 윌 스미스가 탐험가들과 함께 아직 밝혀지지 않은 경이롭고 신비한 자연의 비밀을 탐사하기 위해 전 세계를 모험하는 과정을 담은 다큐멘터리 시리즈이다. 보는 이들의 경외심을 불러일으키는 활화산의 모습부터 지구상에서 가장 오래된 사막과 약 3,300피트 아래 심해에 이르기까지 가장 스릴 넘치는 볼거리를 선사한다. 윌 스미스의 무한한 호기심과 열정, 그리고 크고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tpawi/btrpSmshR8c/ufB4n9Gg3QgRqggMTNj50K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타버스에서 만나는 CGV]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1653</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1653</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 02:22:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년 세상에 없던 영화관이 온다! 메타버스 플랫폼 제페토에서 CGV를 만나볼 수 있다.
CGV는 1월 말 제페토 공식맵 론칭에 앞서 CGV 비디오 부스 오픈을 통해 메타버스 유저들과의 첫 만남을 시작한다고 7일 밝혔다. CGV는 메타버스를 통해 고객과의 새로운 접점을 마련하고, 고객에게 차별화된 극장 경험을 제공하기 위해 제페토 입점을 기획했다고 한다.

CGV는 제페토에서 CGV 비디오 부스를 공개하고, UGC(User Generated Contents) 콘테스트, 시리얼 코드 퀴즈 등 다양한 이벤트를 진행하며 비디오 부스는 제페토 유저의 아바타에 자동 적용되는 각 브랜드만의 비디오로, CGV 비디오 부스에서는 유저 아바타가 팝콘 속에 파묻혀 팝콘을 크게 한입씩 먹으며 영화를 관람하는 콘셉트의 비디오 템플릿이 제공될 예정이다. CGV 제페토 공식맵은 오는 28일 정식 오픈할 계획이며, 자세한 내용은 CGV 홈페이지 및 모바일 앱 이벤트 페이지에서 확인 가능하다. 
CGV 강철]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bFJ1Gi/btrp08TlAUM/ikzflfxDXzLKes71wOc2uK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<지금 우리 학교는> 괴물 신예들이 온다!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1652</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1652</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 02:22:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 시리즈 은 좀비 바이러스가 시작된 학교에 고립되어 구조를 기다리던 학생들이 살아남기 위해 함께 손잡고 사투를 벌이는 이야기다.  

학교에서 시작된 좀비 바이러스가 도시 전체를 뒤덮고, 학교와 도시는 아비규환 그 자체로 변한다. 아무리 기다려도 구조대와 어른들이 오지 않자 살아남은 학생들은 함께 생존의 방법을 찾기 시작한다. 이 극적인 설정이 더욱 현실적이고 충격적이려면 신선한 얼굴이 필요하다고 생각한 이재규 감독은 오디션을 통해 신예 배우들을 대거 기용했다. 영화 로 제18회 트라이베카국제영화제 최연소 여우주연상을 수상하며 모두의 이목을 집중시킨 배우 박지후는 털털하고 유쾌한 성격의 온조로 분했다. 좀비로 변한 친구를 목격하고 충격에 빠지지만 소방관인 아빠에게 배운 남다른 위기 대처 능력으로 친구들을 돕는다. 이재규 감독은 "친구를 잃지 않으려고 오열하는 온조의 모습을 보며 나도 같이 울었다"며 한 걸음 더 성장한 박지후의 열연을 기대하게 한다. 
 
드라마 [의사요한],]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cHCrah/btrpPw2n7OI/Iaz1JTeFFRpNGMElz3Ntw0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2022 ‘힐링X설렘’ 책임질 대세 청춘들이 뭉쳤다 <너와 나의 경찰수업>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1651</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1651</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 02:22:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경찰대학 ‘우당탕탕’ 룸메즈! 강다니엘X이신영X박성준X김우석 
뭉쳤다 하면 사고유발?! ‘호기심X모험심 만렙’ 4인방

2022년 상반기 공개 예정인 디즈니+의 오리지널 시리즈 ‘너와 나의 경찰수업’(연출 김병수, 극본 이하나, 제작 (주)스튜디오앤뉴)은 겁도 없고 답도 없지만 패기 하나 넘치는 눈부신 열혈 청춘들의 경찰대학 캠퍼스 라이프를 그린다. 서툴고 실수투성이지만 누구보다 빛나는 스무 살 청춘, 경찰대학교를 발칵 뒤집어 놓을 이들의 패기 넘치는 출사표가 유쾌한 웃음과 짜릿한 설렘을 선사한다.
‘사이코메트리 그 녀석’ ‘하백의 신부’ ‘나인 : 아홉 번의 시간 여행’ 등에서 감각적인 연출의 힘을 선보인 김병수 감독이 메가폰을 잡고, 이하나 작가가 집필을 맡았다. 무엇보다 꿈을 향해 힘찬 발걸음을 내딛는 경찰 대학 신입생들로 변신한 강다니엘, 채수빈, 이신영, 박유나, 박성준, 민도희, 김우석, 천영민 등 대세 청춘 배우들의 시너지가 기대 심리를 자극한다. 여기에 손창민, 이문식]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/czLFYG/btrpMjhSvIF/juys2kXvpphKK96zhlm6GK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>