<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 21 Oct 2021 01:02:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[‘듄’ 올해의 블록버스터 오늘 개봉, 실시간 예매율 50% 넘어 흥행 돌풍 예고]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1506</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1506</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 07:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그 어디에서도 본 적 없는 영화라는 사실 하나만으로도 ‘듄’을 관람하는 것은 일생일대 놓쳐서는 안 될 경험이라며 개봉 첫 주부터 다양한 포맷으로 영화를 보고자 하는 다회차 관객들을 위시로 한 입소문 흥행 열풍을 예고하고 있다. 초대형 스케일로 완성한 전 우주적인 시각적인 대향연과 미학의 정점을 찍은 경이로움을 넘어선 경탄스러운 세계, 거대한 액션 시퀀스와 독창적인 세계관에 막강한 힘을 싣는 한스 짐머의 음악 등 반드시 극장에서 봐야 할 이유만 한가득이다.

영화 ‘듄’은 영화관입장권 통합전산망에서 실시간 예매율 50%를 넘어서며 금주 박스오피스 흥행 돌풍을 예고하고 있다. 개봉과 동시에 ‘반지의 제왕’에 버금가는 세계관을 가진 역사적인 작품의 탄생을 확인하기 위한 관객들의 행렬이 극장으로 이어지고 있다. 이미 많은 관객들이 극장이 존재하는 이유를 알게 해주는 작품이라는 대단한 극찬을 쏟아내며 영화가 보여주는 엄청난 스케일과 사운드에 감탄을 금치 못하고 있다. 

  
관객들은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/OLU7N/btriiz51Xa7/NMrlEO0mExLu7XUCWpyGnK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<슈렉><마다가스카> 제작진의 NEW 시리즈 <아담스 패밀리 2> 스케일도 볼거리도 두 배!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1505</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1505</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 00:52:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[11월 온 가족이 함께 볼 수 있는 원픽 애니메이션 가 ,  제작진이 또 한 번 의기투합한 작품으로 기대를 모으고 있는 가운데, 전편보다 두 배 커진 스케일과 스펙터클한 재미를 예고하고 있다. 

  
오랜 시간 애니메이션의 바이블로 많은 사랑을 받고 있는 과  시리즈의 제작진들이 로 다시 한번 뭉쳤다. 는 평범 그 이상, 호러블리 아담스 패밀리가 가족 화합을 위해 떠난 여행에서 예상치 못한 비밀을 맞닥뜨리며 벌어지는 위험천진난만 패밀리 투어 어드벤처 애니메이션. 과  시리즈를 통해 천편일률적인 권선징악의 애니메이션에서 벗어나 ‘동화 비틀기’라는 새로운 시도로 센세이션을 일으켰던 제작진들은 평범함을 거부하는 호러블리 아담스 패밀리를 주인공으로 한  시리즈로 또 한 번 기발한 스토리와 하이 퀄리티 애니메이션의 진수를 선보일 예정이다. 특히 1편에 이어 에서도 공동 연출을 맡은 그렉 티어난과 콘래드 버논 감독은 평범하지 않은 가족의 탄생기를 그린 전편보다 더 흥미진진한 모험담과 거대해진]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bzdp9X/btriiACXBgL/MxOCSvIFtKBsQUp9xCvzS0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<행복의 속도> 국내 최초! 4K로 담아낸 해발 1,500미터 '오제국립공원'의 절경!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1504</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1504</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 00:52:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계적 가치를 인정받은 특별천연기념물‘오제국립공원’
국내 최초! 영화로 한 번도 다뤄진 적 없는 ‘오제’의 사계와 하루가 꽉 찬 ‘봇카’의 삶을 4K 영상으로 담았다!

  [제공 영화사 진진]
제25회 부산국제영화제와 제18회 EBS국제다큐영화제에서 상영되며 개봉 전부터 화제를 모았던 영화 가 일본 최대의 습원 지대인 특별천연기념물 ‘오제’를 국내 최초로 스크린에 담아내며 눈길을 끌고 있다. 는 ‘오제 국립공원’에서 산장까지 짐을 배달하는 ‘봇카’로 일하는 ‘이가라시’와 ‘이시타카’의 일상을 통해 각자의 길 위에 놓인 모든 사람들을 응원하는 다큐멘터리이다.

‘오제’는 일본 혼슈 중부, 후쿠시마현-도치기현-군마현-니가타현 4개 현에 걸쳐 있는 산악지대를 일컬으며, 일본 내 29번째 국립공원으로 지정되었다. 광대한 습원 ‘오제가하라’와 호수 ‘오제누마’ 그리고 일본의 100대 명산인 시부츠산과 히우치가다케산 등으로 이루어져 있다. 특히, 물파초, 동의나물, 큰원추리 등 다양한 희귀]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/08YFM/btribKNR8Sg/n2TIAFxUVSm6ntJhv5BVz0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<나의 끝, 당신의 시작> 로맨스 스틸 6종 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1503</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1503</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 02:11:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“나의 끝은 너의 시작이야”라는 알 수 없는 말을 남기고 떠난 연인에 대한 그리움을 담은 미스틱 감성 로맨스 이 오는 11월 국내 개봉을 앞두고 1차 보도 스틸 6종을 공개했다.

미스틱 감성 로맨스 은 만남부터 이별까지라는 로맨스의 전형적인 흐름을 벗어나며 시작한다. “나의 끝은 너의 시작이야”라는 알 수 없는 말을 남기고 떠난 아론(율리우스 펠드마이어)과 그가 없는 낯선 삶에 던져진 노라(사스키아 로젠달)의 이야기를 담은 이 영화는 베를린 국제 영화제, 뮌헨국제영화제 등 다수의 영화제에서 호평받은 마리코 미노구치 감독 데뷔작으로 독일 영화 비평가 협회 최우수 장편 데뷔상과 최우수 각본상을 수상 한 바 있다. 

  [제공 마노엔터테인먼트] 
공개된 보도 스틸 6종은 주인공 노라와 아론이 사랑했던 순간을 담은 이미지들이다. 첫 번째 스틸은 지하철역에 서 있는 두 사람의 모습으로, 연인이라 하기엔 미묘한 거리를 두고 악수를 나누는 모습이다. 함께 공개된 5컷의 이미지들에 비해]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/YmuSW/btrh4p38uXC/lZuQra7XO7JVNmXY4KKpP1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<행복의 나라로> 부산국제영화제 상영 이후 쏟아지는 호평으로 기대감 UP]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1502</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1502</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 02:11:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[부산국제영화제 특별포스터]
영화 는 시간이 없는 탈옥수 '203'(최민식)과 돈이 없는 환자 '남식'(박해일)이 우연히 거액의 돈을 손에 넣고 인생의 화려한 엔딩을 꿈꾸며 특별한 동행을 하는 이야기. 는  등 다수 작품을 통해 사회의 본질을 꿰뚫는 날카로운 대사와 특유의 유머를 선보여온 임상수 감독의 6년만의 복귀작으로 이목을 모았다. 이름만으로도 신뢰감을 주는 배우 최민식과 박해일의 스크린 첫 만남이 성사된 작품으로 제73회 칸 국제영화제 공식초청작(Official Selection)으로 선정되며 기대감을 끌어올린 바 있다.

  [출처 부산국제영화제]
제26회 부산국제영화제를 통해 베일을 벗은 는 “따뜻하고 유쾌한 로드무비! 임상수 감독 특유의 냉소적이면서도 인간적인 시선으로 삶에 대한 질문을 던진다”(씨네21 송경원 기자), “돈과 죽음을 짊어진 두 남자의 행복한 로드무비”(스포티비뉴스 강효진 기자), “유쾌하면서도 서정적이고 따뜻하고도 씁쓸하다”(매경 스타투데이 한현정]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cOxkgY/btrh9MEihPG/dBkmkxoR1xP11SbMz7Kbw1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<십개월의 미래> 다양성 영화 4일째 1위, 남궁선 감독과 뜻깊은 무대인사]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1501</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1501</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 07:23:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[충무로의 기대주 최성은, 서영주, 유이든, 백현진 출연!
10월 한국영화 최고 기대작 
1만 관객 돌파 목전! 다양성 영화 흥행 4일째 1위!
남궁선 감독과 뜻깊은 무대인사 자리 가지며 극찬 세례!

  
미쟝센단편영화제 최우수상 출신 남궁선 감독 연출, 충무로의 ‘괴물 신인’이라 불리는 최성은 주연의 가 지난 개봉주 다채로운 행사로 관객들과 직접 만나는 시간을 가졌다. 는 정신 차려 보니 임신 10주, 인생 최대 혼돈과 맞닥뜨린 29살 프로그램 개발자 ‘미래’의 십개월을 담은 영화로, 제21회 전주국제영화제부터 제46회 서울독립영화제, 제23회 서울국제여성영화제, 제20회 뉴욕아시안영화제, 제41회 하와이국제영화제, 제16회 파리한국영화제까지 국내외 영화제에서 끊임없이 초청을 받으며 더욱 기대를 모았던 작품이다. 

  [제공 그린나래미디어]
개봉일부터 주말까지 계속된 무대인사 자리에서는 남궁선 감독이 영화를 제작하게 된 계기와 충무로의 최고 기대주인 최성은 배우를 가장 먼저 캐스]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/czN8rA/btrhXF0m6f4/gKhMs0MX0664Sc4HLtwVRk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<듄> 예매율 1위 x 글로벌 1억 2900만불 흥행수익]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1500</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1500</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 06:27:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 ‘듄’이 금주 개봉을 앞두고 예매율 1위에 오르며 흥행 청신호를 밝혔다. 18일 오전, 영화관입장권 통합전산망의 집계에 따르면 영화 ‘듄’이 실시간 예매율 50% 이상을 넘어서며 예매순위 1위를 차지해 금주 박스오피스 흥행 돌풍을 예고하고 있다.

‘듄’은 지난주 일본, 인도네시아 등지에서 개봉하고 프랑스, 러시아, 독일 등에서의 흥행 호조로 글로벌 1억 2,900만 달러의 흥행 수익을 거둬들였다. 금주 북미와 한국 등 대규모 시장의 본격적인 개봉을 앞두고 있다. 

특히 ‘듄’은 영화가 공개된 후 경이로움과 아름다움을 선사하는 역사적인 블록버스터의 탄생이라는 호평 속에 2편 제작에 대해 초미의 관심이 모아지고 있는 가운데, 사실상 제작이 확실시되고 있다. 당초 영화의 제작사인 워너브러더스는 극장과 동시 공개하는 HBOMAX 성공 여부에 따라 ‘듄’ 파트 2 제작을 확정하기로 했으나 이미 제작을 긍정적으로 보고 있다고 밝혔다. 이에 드니 빌뇌브 감독은 각본 작업은 이미 들]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/blGujL/btrh9NbeEN9/U2DTkWxTrodoCz9UFZ6RYk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['당신은 믿지 않겠지만' 국경 넘나든 호평 세례]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1499</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1499</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 05:22:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한예리, 최수영, 츠마부키 사토시, 쿠니무라 준 등 탄탄한 연기력의 배우부터
정성일 평론가,  장건재 감독,  백재호 감독 등
기적 같은 호평 세례 끌어낸  화제! 



언론배급 시사회를 통해 올가을 극장가를 따스하게 만들 작품으로 주목받고 있는 영화 이 한국과 일본의 대표 배우, 감독들이 보낸 극찬 메시지를 공개했다. 은 서로 다른 마음의 상처를 가진 일본과 한국의 가족이 서울에서 우연처럼 만나, 운명 같은 여정을 떠나는 힐링 미라클 드라마.

  [한예리(엘르코리아 제공) 최수영(사람엔터테인먼트 제공), 츠마부키사토시, 쿠나무라 준, 오오시마 유코

먼저 이시이 유야 감독이 내한했을 당시 함께 관객과의 대화를 진행하며 그의 작품 세계를 꾸준히 지켜본 정성일 평론가는 “이시이 유야는 거의 괴력을 발휘한다. 거의 불가능한 순간, 아마도 황당무계한 장면을 기어이 성공시킨다. 한 마디로 굉장하다”라는 평과 함께 의 기적 같은 엔딩을 향한 찬사를 보냈다. 여기에 영화 를 통해 세계적인]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b7ooa3/btrh9eUoPZK/5Ld4pVojcrUea9gn55Nqqk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이봉련, tvN ‘갯마을 차차차’ 종영 소감]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1498</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1498</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 05:22:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“여화정은 볼수록 멋지고, 닮고 싶었던 사람”!”
인교진과 본격 재결합으로 달달함 증폭, 열린 해피엔딩 장식!
‘여화정’役 섬세한 감정연기-캐릭터 몰입력까지 다 보여준 열연!

  [제공 씨제스 - 갯마을 차차차 화면 캡쳐]

배우 이봉련이 tvN ‘갯마을 차차차’ 종영 소감이 시선을 모으고 있다.

이봉련이 어제(17일) 대단원의 막을 내린 tvN 토일드라마 ‘갯마을 차차차’(연출 유제원, 극본 신하은)에서 ‘여화정’으로 분해 실제 바다마을의 주민 같은 카리스마를 뽐내며 높은 캐릭터 몰입력을 뽐냈다. 또한 전 남편 인교진(장영국 역)과의 미묘한 관계부터 재결합에 이르기까지의 감정을 섬세하게 표현하며 시청자들의 뜨거운 반응을 모은 이봉련이 마지막 인사를 전했다.

지난 방송에서 여화정(이봉련 분)은 장영국(인교진 분)과 본격적인 재회 장면을 그리며 달달함을 한껏 증폭시켰다. 그동안 하지 못했던 애정 표현을 쏟아내는 영국에 화정은 “여화정 행복센터 일 잘 하네. 나 좀 행복한 것 같아]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dxjnWT/btrh6H3CFrf/tB2KKesyBVg2y6msfMITo1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“숨 막힐 듯 아름다운 영화” 시네마틱 뮤지컬 <아네트>를 향한 극찬 세례!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1497</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1497</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:50:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[천재 감독 레오 까락스의 성공적인 귀환!
부산국제영화제 공식 행사 성황리에 마쳐!

 [아네트 스틸] 

10월 27일 국내 개봉 예정인 는 오페라 가수 ‘안’과 스탠드업 코미디언 ‘헨리’가 사랑에 빠지면서 무대 그 자체가 된 그들의 삶을 노래한 시네마틱 뮤지컬. 를 연출한 레오 까락스 감독이 메가폰을 잡았고, 로 아카데미 남우주연상 후보에 오른 아담 드라이버가 제작과 주연을 맡고 로 아카데미 여우주연상을 수상한 마리옹 꼬띠아르가 상대역을 연기해 뜨거운 관심을 받은 작품이다. 더불어, 비틀스가 인정한 미국 밴드 스팍스(SPARKS)의 론 마엘, 러셀 마엘 형제가 영화의 원안과 음악을 맡아 더욱 화제를 모았다.

제26회 부산국제영화제에서 총 3번의 상영을 통해 베일을 벗은 는 현재 “고전적이고 신화적인 희비극을 형식의 경계를 가로질러 담아낸, 문자 그대로 숨 막힐 듯 아름다운 영화다”(씨네21 송경원 기자), “고귀한 아름다움과 추잡한 쇼의 경계를 넘나들며 말 걸기를 시도하는 예술의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bQpeQA/btrhGOoDtJi/kkeUk8vCdkUPJoNIHFKwY0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[다큐 '타다' 전국 극장서 오늘(14일) 개봉... 윤석철 음악감독의 OST 예고편 전격 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1496</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1496</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:50:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재즈 뮤지션 윤석철의 영화음악감독 데뷔작으로 화제를 모은 '타다: 대한민국 스타트업의 초상'(감독 권명국 · 배급 NEW)이 오늘 전국 극장에서 개봉한다.

그동안 디즈니·픽사의 애니메이션 '소울' 한국판 엔딩곡에 피아니스트, 영화 '유열의 음악앨범' OST 작사·작곡으로 참여하는 등 영화음악 분야에서 활동해 온 윤석철은 이번 작품 개봉을 통해 첫 장편영화 음악감독으로서의 커리어를 본격적으로 시작한다.

'타다: 대한민국 스타트업의 초상'은 작년 한해 화제가 된 일명 ‘타다금지법’ 사건 이후 타다 팀원들의 악전고투를 6개월간 관찰한 기록으로, 스타트업에 대한 국내 최초의 독립 다큐멘터리 필름이라는 점에서 주목을 받는 작품이다.
연출을 맡은 권명국 감독은 윤석철을 음악감독으로 섭외한 배경을 다음과 같이 밝혔다. “스타트업의 창의성, 자유로움, 유연함이 재즈와 완벽히 닮았다고 생각했다. 동시대 한국 재즈 뮤지션 중 가장 창의적이고, 자유로운 음악 세계를 보여 주는 윤석철이 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wsaNz/btrhFtMdjrZ/9fbkkotPTErfdPdldbS7H0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>