<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 01 Nov 2021 20:36:09 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[<이터널스> 클로이 자오 감독 씨네21 특별 대담 영상 화제!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1523</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1523</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 07:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[통해 한국형 SF 장르 개척한 조성희 감독과 아카데미 수상에 빛나는  클로이 자오 감독의 특별한 인터뷰!
작품과 연출 방식에 대한 깊이 있고 흥미로운 대담


오는 3일 개봉을 앞둔 영화 의 클로이 자오 감독과 ,  조성희 감독의 특별한 인터뷰가 공개됐다. 
씨네21 유튜브 채널(https://youtu.be/2VsCnKyrb28)을 통해 공개된 이번 인터뷰는 인간에 대한 따뜻한 시선을 놓치지 않으면서도 SF 장르 안에서 자신만의 세계관을 완벽하게 그려낸 두 감독의 만남 그 자체만으로도 이목을 집중시킨다. 

먼저 를 올해 본 가장 훌륭하고 놀랍고 아름다운 영화라고 밝힌 조성희 감독은 이번 작품을 통해 전작인 에 비해 더욱 거대한 이야기를 펼쳐낸 소감에 대해 질문했다. 클로이 자오 감독은 “의 근본적인 정신이자 말하고자 하는 건 ‘사랑’이다”면서 “제작자 케빈 파이기 앞에서 를 피칭할 때 모래알을 확대한 사진을 보여줬다. 모래알을 확대하면 각각 색이 다르고 모양도 다르다. 우주에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/GrTcw/btrjDCeMZsa/VEvAgHhVh7MOKRAXQ0CVk1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<지옥> 캐릭터 포스터 공개 : 유아인, 김현주, 박정민, 원진아, 양익준]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1522</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1522</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 04:31:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유아인, 김현주, 박정민, 원진아, 양익준 등 명품 배우들이 에 총출동해 초자연적 현상에 맞서는 다양한 인간군상을 보여준다. 은 예고없이 등장한 지옥의 사자들에게 사람들이 지옥행 선고를 받는 초자연적인 현상이 발생하고, 이 혼란을 틈타 부흥한 종교단체 새진리회와 사건의 실체를 밝히려는 이들이 얽히면서 벌어지는 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈로 인간다움이란 무엇인지에 대해 여러 생각을 안겨줄 캐릭터들의 포스터를 공개했다.


자신의 웹툰을 직접 시리즈로 옮긴 연상호 감독은 “이 작품에서 배우들의 역할은 절대적이었다”며 캐릭터와 완벽하게 부합하는 배우를 캐스팅하는 일에 많은 공을 들였다고 밝혀 유아인, 김현주, 박정민, 원진아, 양익준이 펼쳐갈 이야기를 더욱 궁금하게 했다. 서울 한복판에 지옥행 시연이 일어나고 이 현상을 신의 행위라 설명하는 새진리회의 의장 정진수는 유아인이 분했다. “처음부터 유아인 배우를 염두에 두고 있었다”는 연상호 감독의 기대처럼 오래 전 우연히 지옥행 시연을 보]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/GTyFl/btrjzmQXnN0/pPLZfZkQG21TXWvykQvnHK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1923년 간토대지진 조선인 학살사건 진상규명특별법 제정을 위한 영상 콘텐츠 대회]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1521</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1521</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Nov 2021 03:23:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◇ 시민모임 독립(이사장 이만열)은 21일까지 1923년 간토대지진 조선인 학살사건 진상규명특별법 제정을 위한 참여 캠페인으로 영상 콘텐츠 대회 를 공모한다. 

사건을 알리고 진상규명을 위한 특별법제정의 당위, 국회청원운동의 의의를 밝히는 30초 이상 5분 이하 영상·애니메이션이라면 누구나 전자우편(indecitizen@gmail.com)으로 응모할 수 있다. 

수상작 발표는 12월 27일로, 상금은 최대 1백만원이다. 페이스북(facebook.com/DOKLIP1945) 참고.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bejUPe/btrjmo3NoQL/RePZYV9QiOCNQUpOuKYkm1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 신작 리스트, 이번 주도 주말 순삭 예고!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1520</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1520</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 08:26:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자비 없는 서부의 무법자들  The Harder They Fall
 
넷플릭스 영화 은 숙적 루푸스 벅이 출소한 사실을 알게 된 서부의 무법자 냇 러브가 미뤄뒀던 복수를 마무리하기 위해 흩어졌던 팀을 모아 그의 뒤를 추격하며 벌어지는 활극을 그린 서부영화다. 어린 시절 무법자들에게 부모를 잃은 냇 러브는 복수의 칼날을 갈며 성장해 자비 없는 무법자로 악명을 떨친다. 그러던 어느 날, 모든 악연의 시작 루푸스 벅이 출소한다는 소식을 듣고 냇 러브는 오랫동안 미뤄둔 복수를 실행하기 위해 흩어졌던 팀을 불러 모은다. 터프한 옛 연인 메리와 성질 나쁜 빌 피켓, 빠른 총잡이 짐 백워스 그리고 어제의 적에서 오늘의 아군으로 돌아선 미지의 인물까지, 복수를 위해 서부의 총잡이들이 뭉쳤다. 하지만 루푸스 벅 또한 방심할 수 없는 상대다. 냇 러브에 맞서기 위해 무시무시한 강자들을 불러모아 목숨을 걸고 펼쳐질 마지막 승부를 준비하기 시작한다. 은 백인 카우보이들이 주도하던 서부극에 흑인 무법자들이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Yl87K/btrjjqNi19D/GcgA3i0XQc9yGwk9EPKFaK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["그는 최고였다" ‘이터널스’ 월드 프리미어 이후 마동석을 향한 시선과 평가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1519</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1519</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 06:27:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[핵주먹+위트+뛰어난 연기력으로 완성된 마동석의 ‘길가메시’…핵주먹으로 세계정복!


영화 ‘이터널스’는 지난 18일과 22일 진행된 ‘월드 프리미어 행사’와 ‘화상 기자회견 인터뷰’ 직후 뜨겁게 쏟아지는 현지 언론들의 영향으로 더욱 세계인들의 기대를 끌고 있다.

코믹북닷컴의 브랜든 데이비스 기자는 “특히 마동석이 연기한 ‘길가메시’와 이카리스의 연기는 카리스마가 돋보인다”라고 말하며 ‘이터널스’를 본 소감을 전했다. 미국 유명 연예 매체 ‘데드라인’ Pete Hammon은 “전쟁터에서는 무시무시하지만 마음속은 겁쟁이인 테나의 전사이자 조력자인 ‘길가메시’ 역으로 돈 리는 더할 나위 없이 기쁜 존재이다.”라고 평을 남겼고, 미국 코믹 및 게임 전문 매체 '다이렉트' Liam Crowley은 “힘의 존재에도 불구하고 Don Lee의 ‘길가메시’는 서로 제각기 다른 팀원들과 진솔한 대화를 나눌 때 가장 강해진다”라고 해외 외신 보도를 통해 전했다. 이어 미국 아트 엔터테인먼트 매체 '오]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/o9ZHS/btrjisEjDbV/ukst4XRZb3C5FdWypHDkgK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[11월 1일(월)부터 전국 521개 극장에서 6천원 할인권 배포!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1518</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1518</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 05:23:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이제, 다시, 극장에서 영화보자! 
전국민 상대로 한 6천원 할인권 11월 1일(월)부터 배포
11월, 관객들로 붐비는 활기찬 극장가 기대!

  
영화진흥위원회(위원장 김영진)와 관객이 함께하는 마음백신 영화 관람 캠페인이 정부의 단계적 일상회복 방역체계 전환과 함께 11월 1일(월)부터 본격 진행된다. 관객은 전국 521개 영화관에서 입장료 6천원 할인권으로 저렴하게 영화를 관람할 수 있게 된다.   

11월 1일(월) 오전 10시부터 전국 521개 극장에서 영화관 입장료 6천원 할인 이벤트가 본격적으로 시작된다. 지난 10월 26일(화), 정부가 단계적 일상회복(위드 코로나) 방역체계 전환과 연동된 조치로 6개의 소비쿠폰을 허용하면서 소비와 관광 활성화 대책을 재개했다. 이에 전국민을 상대로 한 영화관 6천원 할인권 배포를 알리며 그동안 침체되었던 극장가에도 활기를 불어넣을 것으로 기대를 모으고 있다. 

할인권은 CGV, 롯데시네마, 메가박스, 씨네큐 등 전국 멀티플렉스 체]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cMmwUR/btrjd2F8Bgy/dIAaJTkP2tZEIjpEl2ZZHK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[디즈니의 새로운 오리지널 뮤지컬 <엔칸토: 마법의 세계>가 11월 24일  개봉 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1517</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1517</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 02:05:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제작진이 선사하는 새로운 마법과 음악의 유토피아!
11월 24일, 눈과 귀가 황홀한 올 겨울 최고의 뮤지컬이 찾아온다! 


 을 잇는 디즈니의 새로운 오리지널 뮤지컬 가 11월 24일 국내 개봉을 확정했다
는 특별한 능력을 가진 마드리갈 패밀리 중, 유일하게 평범한 주인공 ‘미라벨’이 마법이 사라질 위기에 처한 마을 '엔칸토'와 가족을 구하려는 이야기. 월트디즈니 애니메이션 스튜디오의 60번째 장편 애니메이션 가 메인 포스터와 메인 예고편을 공개하며, 눈과 귀를 황홀하게 만들 올 겨울 최고의 뮤지컬 어드벤처의 시작을 알렸다.  

이번에 공개된 메인 포스터는 형형색색의 화려한 비주얼과 개성 넘치는 캐릭터로 단번에 눈길을 사로잡는다. 특히, 놀라운 마법과 활기찬 매력이 넘치는 세계 ‘엔칸토’를 배경으로 저마다 특별한 능력을 가지고 있는 마드리갈 패밀리 중, 유일하게 아무런 능력이 없는 평범한 주인공 ‘미라벨’이 과연 앞으로 어떤 스토리를 펼쳐 나가게 될지 호기심을 높인다. 또한,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b3iBUa/btri5Tvn3qC/COop5AIddGnUmJUp4X42DK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘베놈’과 ‘카니지’의 탄생 비하인드 대방출]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1516</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1516</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 02:05:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[앤디 서키스 감독을 직접 섭외한 배우&amp;제작자 톰 하디 안목!
   
이번 에서 톰 하디는 주연, 제작, 작가로서 작품에 참여하며 작품의 전반에 적극적으로 임했다. 특히 개봉 전부터 의 ‘골룸’, 의 ‘시저’ 등 역사적인 캐릭터를 탄생시킨 배우 앤디 서키스가 감독을 맡았다는 사실이 화제가 되었는데, 톰 하디가 직접 앤디 서키스에게 감독을 제안했다는 후문. 앤디 서키스 감독은 “톰 하디가 어느 날 나에게 갑작스럽게 전화를 걸어 의 차기작 연출을 제안했다”며 CG를 이용해 캐릭터를 만드는 일에 대한 자신감이 있었기에 톰 하디의 제안을 수락했다고 밝혔다. 톰 하디는 “앤디 서키스 감독은 를 연출하기에 완벽한 사람이었고, 실제로 연출도 정말 멋있었다”며 그와의 작업에 큰 만족감을 드러냈다. 오랜 기간 배우로서, 스태프로서 쌓은 다양한 모션 캡처 경험이 기반이 된 바, 는 CG 캐릭터인 ‘베놈’과 ‘카니지’의 매력과 액션이 돋보이는 영화로 관객들의 찬사를 받을 수 있었다.

 ‘베놈’과 ‘에디]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bZ2VfD/btriYWHbwfR/28wExbEE4zF5WUwFjGunck/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[산드라 블록 넷플릭스 영화 <언포기버블>로 3년 만에 컴백]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1515</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1515</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 03:25:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누구도 과거에서 벗어날 수 없다
 메인 포스터 공개

  
산드라 블록이 넷플릭스 영화 로 3년 만에 돌아온다. 은 긴 수감생활을 마치고 사회로 돌아온 여인이 자신을 받아주지 않는 냉담한 사회에서 도망쳐 어린 시절 헤어져야만 했던 여동생을 찾아가는 여정을 그린 넷플릭스 영화로 극장 개봉 및 넷플릭스 공개일을 확정하며 메인 포스터와 메인 예고편을 공개했다.

공개된 포스터는 많은 것을 담고 있는 산드라 블록의 얼굴을 한가득 담아 시선을 끈다. 굳게 다문 입과 다소 경직된 표정, ‘누구도 과거에서 벗어날 수 없다’는 카피가 그녀가 겪어야 했던 사연과 고통을 가늠하게 한다. 공개 일주일 만에 4,500만 명이 시청하며 신드롬을 불러일으켰던 넷플릭스 영화  이후 산드라 블록이 처음으로 선택한 작품이라 더욱 시선을 끈다.  산드라 블록은 용서받지 못할 과거로 인해 오랜 시간 고통받고 배척당하는 루스로 변신해 짙은 감정 연기를 선보인다. 

, 의 빈센트 도노프리오, ,  시리즈, [워킹 데드]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ch7CLO/btriSkH5h0l/V0V88pkhQxjuLe9RSPfzt0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<프렌치 디스패치> 감성 가득한 스틸 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1514</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1514</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 02:06:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2021년 최고의 마스터피스 탄생 예고! 
비교불가 독보적 비주얼부터 믿고 보는 할리우드 최정예 배우까지!

  
틸다 스윈튼, 티모시 샬라메 등 할리우드에서 내로라하는 배우 12인이 출연하는 영화 가 웨스 앤더슨 감독의 감성이 가득한 보도스틸 10종을 공개해 화제를 모은다. 영화 는 갑작스럽게 마지막 발행본을 준비하게 된 매거진 ‘프렌치 디스패치’의 최정예 저널리스트들이 취재한 4개의 특종을 담은 작품.

  
이번에 공개된 보도스틸은 웨스 앤더슨 감독 특유의 색감이 돋보이는 스틸과 배우들의 표정 연기가 부각되는 흑백 스틸로 이목을 집중시킨다. 특히, 유럽의 고풍스러움과 빈티지한 분위기를 물씬 풍기는 보도스틸은 20세기 프랑스 가상의 도시를 배경으로 하고 있는 가 선사할 아름다운 미장센을 예감케한다. 또한, 매거진 ‘프렌치 디스패치’의 편집장과 최정예 저널리스트, 특종의 주인공으로 분한 12명의 할리우드 대표 배우들의 모습이 눈길을 사로잡는다. 

  
먼저, 생동감 넘치는 캐릭터]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dbPdd4/btriYgkmIdp/FfrWvmLLNTRe3rvcsKFjKk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<양들의 침묵> 그 후 1년, 스핀오프 시리즈 <클라리스> 오늘 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1513</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1513</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 00:52:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[범죄 심리 스릴러의 바이블로 손꼽히는 영화 의 스핀 오프 시리즈 가 오늘, 왓챠를 통해 단독으로 공개된다. 는 식인살인마 한니발 렉터와의 공조로 사이코패스 연쇄살인마 버팔로 빌을 사살한 사건이 있은지 1년 후, 또다시 연쇄살인 사건에 휘말리게 된 FBI 요원 클라리스 스탈링의 이야기를 그린다. FBI 행동과학부의 수습 요원이던 클라리스는 뛰어난 직감과 예리한 관찰력으로 일곱 명의 여성을 잔인하게 살인한 버팔로 빌 사건을 해결하며 일약 스타덤에 오른다. 그러나 눈을 감으면 떠오르는 사건의 잔혹한 기억으로 인해 극심한 트라우마에 시달리고, 버팔로 빌 사건의 유일한 생존자인 캐서린의 연락마저 피하며 외부 활동을 차단한 채 FBI 행동과학부 안에서만 머문다. 그러던 중, 캐서린의 엄마이자 법무부 장관이 된 루스 마틴이 새롭게 발생하는 여성 연쇄살인사건을 해결하기 위해 그녀를 호출하고, 그녀는 완전히 낯선 곳에서 새로운 팀원들의 아니꼬운 시선을 받으며 능력을 입증해야 하는 상황에 처한다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/7XfBp/btriUsS6IRP/QlRiK0Ei3U5vC8CVS7OgB0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>