<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 17 May 2023 20:17:37 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '레이스' '크레이터' 까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2400</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2400</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 00:59:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 대한민국 직장인이라면 모두가 공감할 인생드라마가 온다! 

는 스펙은 없지만 열정 하나로 대기업에 입사하게 된 ‘박윤조’가 채용 스캔들에 휘말리며, 버라이어티한 직장생활에서 살아남기 위해 고군분투하는 K-오피스 드라마이다. ​ 이번 작품은 직장 생활에서 겪을 수 있는 리얼한 에피소드와 세대별 다양한 캐릭터들을 통해 공감과 재미를 선사할 오피스 드라마로 주목받고 있다. 특히 사내 정치싸움, 극명한 세대 차이, 워라밸을 꿈꾸는 직장인의 현실, 인사 평가에 대한 신경전 등 대한민국 직장인이라면 격하게 공감할 수밖에 없는 현실적인 에피소드로 풍성한 재미를 선사한다. 여기에 이연희, 홍종현, 문소리, 정윤호 등 각기 다른 개성과 매력을 지닌 배우들이 각 직장에 꼭 있을 법한 캐릭터로 완벽 변신해 저마다의 인생 레이스를 달리는 인물들의 매력을 전달할 예정이다. [하이에나]의 김루리 작가가 대본을 맡고, [선배, 그 립스틱 바르지 마요], [20세기 소년소녀]의 이동윤 감독이 연출을 맡아 완]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bBE9ao/btseQV5vhYk/CmUVMndhOtlrKcjmwARHY1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '택배기사' '미싱: 실종자를 찾아라']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2399</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2399</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 00:59:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 산소가 통제되는 세상, 세상을 무너뜨릴 유일한 희망 '택배기사'

는 극심한 대기 오염으로 산소호흡기 없이는 살 수 없는 미래의 한반도, 전설의 택배기사 ‘5-8’과 난민 ‘사월’이 새로운 세상을 지배하는 천명그룹에 맞서며 벌어지는 일을 그린 이야기다. 40년 전 혜성 충돌로 사막화된 한반도, 단 1퍼센트의 생존자들은 나눠진 계급에 따라 택배기사를 통해 산소와 생필품을 받고, 선택받지 못한 난민들은 인력 시장을 떠돌거나 헌터가 되어 약탈을 일삼는다. 사람들의 목숨을 배송하기에 누구보다 강해야 하는 택배기사, 그중에서도 막강한 전투 실력을 가진 5-8은 낮에는 천명그룹의 택배기사로, 밤에는 난민들을 돕는 기사로 활동한다. 그러던 중 천명그룹의 어두운 계획을 알게 되고, 자신이 구해준 난민 사월이 택배기사가 되고 싶다며 찾아오자 그와 함께 천명그룹에 맞서기로 한다. , , [우리들의 블루스] 등의 김우빈이 5-8 역을, [보이스] 시즌4, [플레이어] 등의 송승헌이 천명그룹 대표 류]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Fqcy8/btseT05OHKr/xxANGqmRPP63olTIRMEVn1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '샬럿 왕비: 브리저튼 외전' '라바 패밀리']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2398</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2398</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 07:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ , 그 모든 이야기의 시작 '샬럿 왕비: 브리저튼 외전'

영국 사교계의 아찔한 스캔들과 로맨스로 센세이션을 일으킨 넷플릭스 시리즈 , 그 모든 이야기의 시작이 공개된다.  유니버스의 프리퀄인 은 왕실의 실세이자 화려한 사교계를 주름잡는 샬럿 왕비가 막대한 권력의 중심으로 부상하는 과정을 그린 넷플릭스 시리즈다. 왕가에 큰 관심이 없던 어린 샬럿은 왕비로 간택되어 조지 왕과 뜻하지 않은 결혼을 하고 두 사람의 결혼은 상류층 사회를 들썩이게 한다. 궁에서의 탈출을 꿈꾸던 샬럿은 조지 왕에게 서서히 빠지는 동시에 파격적이고 농밀한 귀족 세계를 알아가며 사랑에도 눈을 뜨기 시작한다. 은 막강한 권력을 가진 샬럿 왕비가 처음 왕가에 발을 디딘 시절의 이야기를 통해 의 귀족 세계가 탄생하는 과정을 따라간다.  세계관을 창조한 제작사 숀다랜드가 왕실의 문화, 패션, 비밀스러운 사생활 등 화려함과 파격의 극치를 다시 한번 선보인다. (5/4 공개 예정, 드라마, 미국, 2023)

◈ 목숨을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bym40R/btsdWFiwvOL/BbWNKv28fzPMiAEPuP4lg0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '스타워즈: 비전스 시즌2' '뱀파이어 해결사' 까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2397</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2397</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 02:04:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 최고의 애니메이션 스튜디오가 참여한 단편 애니메이션 컬렉션!  시즌 2

 시즌 2는 9개의 에피소드로 구성된 단편 애니메이션 시리즈이다. 한국의 ‘스튜디오 미르’를 비롯해 영국, 프랑스, 아일랜드, 일본 등 전 세계에서 내로라하는 총 9개국의 애니메이션 스튜디오가 참여해 시즌 1보다 더욱 다채로워진 매력으로 ‘스타워즈’ 세계관을 선보일 예정이다. ‘스튜디오 미르’가 제작, 은하 전쟁의 흐름을 바꾸기 위해 힘을 합친 정비공과 제다이의 이야기 부터 한때 ‘시스’의 제자였던 주인공의 삶을 되돌아보는 , 어둠의 힘에 끌린 한 소녀의 이야기를 다룬 , 황폐해진 땅에 숨어 사는 종족의 마지막 생존자인 두 자매의 이야기를 그린  등 각양각색의 스토리와 비주얼의 캐릭터들이 재미를 더할 예정이다. 할리우드를 대표하는 명배우들의 보이스 캐스트 역시 주목받는 가운데, 제24회 전주국제영화제 ‘스타워즈 돔 in 전주’에서 특별 상영으로 뜨거운 예매 열기를 자랑하며 인기를 과시한   5월 4일(목)]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/WXC4x/btsdO340UN7/8T2tt4a1XpiZVkuljBDQg0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '나쁜엄마' '소칠트와 함께하는 요가']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2396</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2396</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 02:09:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 한 번만 더 나쁜 엄마할게 '나쁜엄마"

드라마 는 자식을 위해 악착같이 나쁜 엄마가 될 수밖에 없었던 영순과 아이가 되어버린 아들 강호가 잃어버린 행복을 찾아가는 감동의 힐링 코미디다. 야무진 천성으로 똑부러지게 살아가던 영순은 자신이 일하는 사료 가게의 단골손님인 해식과 결혼한다. 단란한 가정을 꾸리고 남들처럼 행복하게 살고 싶었지만 세상은 그렇게 호락호락하지 않았고 영순은 아들 강호만큼은 훌륭한 법관으로 키워 당당하게 살아가게 해주고 싶어 친구나 TV, 컴퓨터는커녕 딴 짓을 할까 봐 아예 방 문짝을 떼내고 악착같이 공부만 시켰다. 결국 강호는 영순이 그토록 원하던 검사가 되었지만 뜻밖의 사고로 하루아침에 아이가 되어버리고 만다. 영화 , 의 라미란과 넷플릭스 시리즈 , 의 이도현이 영순과 강호로 분해 어긋난 모자 관계를 치유해 나가는 여정을 그린다. 영화 , [슬기로운 의사생활] 시리즈의 안은진과 넷플릭스 시리즈 , [환혼] 시리즈의 유인수가 강호의 친구로 찰떡 케미를 기대]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/OvBsS/btsdeZ1oXYc/Je3XB8MMdo8ymSxXJImlR0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '성+인물: 일본편' '침팬지의 제국']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2395</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2395</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:58:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 들어본 적 없는 이야기 '성+인물: 일본편'

넷플릭스 예능 은 신동엽, 성시경이 미지의 세계였던 성(性)과 성인 문화 산업 속 인물을 탐구하는 신개념 토크 버라이어티쇼다. 일본 성인 문화의 세계로 떠난 신동엽과 성시경이 성 관련 산업에 종사하는 전문가부터 평범한 청춘까지 다양한 사람들을 만나 솔직한 목소리를 직접 듣는다. 미드폼 형식의 신개념 토크쇼 은 인터뷰의 밀도를 높이고 길지도, 짧지도 않은 약 30분 길이의 러닝 타임으로 몰입감을 끌어올린 것이 특징이다. , [효리네 민박], [마녀사냥]의 정효민 PD와 의 김인식 PD가 공동 연출을 맡고, 신동엽과 성시경이 완벽한 호흡으로 풍성한 담론의 장을 펼친다.  (4/25 공개 예정, 토크쇼, 한국, 2023)

◈ 국제적 위기 상황에서 일과 가정을 지키는 '외교관'

은 전쟁 위험이 확산되고 있는 상황에서 갑작스럽게 신임 주영 미국 대사직을 맡은 외교관 캐서린이 결혼 생활과 정치적 미래를 뒤흔들어 놓을 중요한 임무를 수행하면서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bIcERt/btsbRyZR4uF/gQ0wNY6fkGG4UYq3Ik2LGK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['갤러리 몸' 김 손비야 관장, 장애인의 날 맞아 전시회 수익금 마포발달장애인자립센터에 전달]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2394</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2394</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 02:05:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 조관우, 팝핀현준, 배드보스 스타3인전 전시진행
- 발달장애인자립생활센터에 수익금 전달

'갤러리 몸' 기부전시 / 제공 = 몸 그룹 주식회사 (MoM Group)

주식회사 MoM Group 의 ‘갤러리 몸(MoM)’(관장 김 손비야)이 4월 20일 장애인의 날을 맞아 마포문화원에서 발달장애인을 위한 기부전시를 개최하여 수익금을 마포 발달장애인생활자립센터에 전달했다. 
본 기부 전시는 세상을 바꾸는 청년들과 아세움(ASEUM)이 함께 협력하여 진행했다.

기부전시 오프닝에는 마포구청장을 비롯하여 서울시의원, 마포구의원, 김종근 미술평론가 등 각계 정치, 미술계 인사들이 참석하여 축하해주었다.

발달장애인 기부전시 참여작가는 조관우, 배드보스, 팝핀현준으로 가수와 연기자에 이어 미술작가로도 활동 중인 조관우는 그림으로 발달장애인을 돕고, '예술품의 인식이 사치가 아닌 따뜻함'이라는 김 손비야 관장의 전시취지에 공감하여 참여했다고 밝혔다. 실제 기부전시를 통해 조관우 작가를 지지하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/CrshO/btsbFiaGMSF/H4eK53jsf5Me1tA5Ncj5pk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘몸값’, 칸 국제 시리즈 페스티벌 장편 경쟁부문 각본상 수상]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2393</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2393</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 00:58:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[티빙 오리지널 시리즈 ‘몸값’이 ‘몸값’이 한국 드라마 최초 칸 국제 시리즈 경쟁 부문에서 수상하며 K 콘텐츠의 우수성을 증명했다.

‘몸값’은 제6회 칸 국제 시리즈 페스티벌 장편 경쟁부문 진출에 이어 각본상을 수상하는 쾌거를 이뤘다. 특히 ‘몸값’은 이번 칸 국제 시리즈 페스티벌 경쟁부문에 진출작 중 유일한 K 콘텐츠로, ‘굿 모닝 척’, ‘카르타고’, ‘차일드후드 드림스’등 해외 유수의 작품들과의 경쟁에서 이룬 성과라 더욱 의미가 있다. 
뿐만 아니라 최근 OTT, TV, 스크린 등 플랫폼의 경계를 뛰어넘어 'D.P.', '지옥', '정이' 등의 웰메이드 콘텐츠를 제작해 흥행 가도를 달리고 있는 클라이맥스 스튜디오가 작년 티빙 오리지널 시리즈 ‘괴이’로 칸 국제 시리즈 페스티벌에 공식 초청된데 이어 2년 연속 초청을 받은 가운데 이번 경쟁부문 각본상 수상의 영광을 안았다. 동시에 '몸값'은 한국 드라마 최초로 칸 국제 시리즈에서 수상한 작품이라는 기록을 쓰게 됐다. 
'몸값'은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/mGlLz/btsbDubEsdN/Zg72XYvrWVJbxwU4whKkKk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[서울독립영화제 단편 대상 ‘자르고 붙이기’ 칸 영화제 ‘쇼트 필름 코너’에 초청!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2392</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2392</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 02:04:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 5월 개최하는 제76회 칸 국제영화제에 두 편의 한국 작품이 초청돼 다시 한번 한국 영화에 국제적 위상이 높아지고 있는 가운데, 김효준 감독의  또한 칸 국제영화제 비경쟁 섹션인 'Short Film Corner' 부문에 초청받는 영예를 안았다.

영화 ‘자르고 붙이기’는 가난한 집안의 가장이자 아들로서 역할을 하는 주인공의 서사를 담은 이야기로, 경제적 파산으로 지옥고(지하·옥탑방·고시원)에 엉켜 사는 한 가족의 씁쓸한 현실을 다룬다. 작년 ‘제7회 충무로 영화제-감독 주간’에서 ‘올해의 배우상(황재필)’과 ‘제48회 서울독립영화제’에서 ‘단편 대상’을 수상하는 등 국내 유수의 영화제에서 연출력과 작품성, 배우들의 연기력 등을 고루 인정받고 있는 영화다.

서울독립영화제의 예심을 맡은 김미영 감독은 ‘자르고 붙이기’를 “영화의 내러티브를 넘어서 이 영화가 붙잡고 있는 지점은, 개개인으로 존재할 여력과 시간이 없는, 무거운 짐을 진 아들과 그 무게를 얹는 어머니의 모습을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/efLNcT/btsa9IARM19/DFtI1GZO17KY0FX2SHenR1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[정유미, 이선균 주연 <잠> 칸 국제영화제 비평가주간 초청 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2391</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2391</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Apr 2023 00:57:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[17일(월) 오전 11시(현지시각) 비평가주간 집행위원회는 을 칸 국제영화제 비평가주간에 공식 초청한다고 발표했다. 은 행복한 신혼부부 현수와 수진을 악몽처럼 덮친 남편 현수의 수면 중 이상행동, 잠드는 순간 시작되는 끔찍한 공포의 비밀을 풀기 위해 애쓰는 두 사람의 이야기를 그리는 영화다.

올해 5월 16일(화)부터 27일(토)까지 프랑스 칸에서 개최되는 제76회 칸 국제영화제는 유수의 국제영화제 중 가장 권위 있고 전 세계 영화팬들의 주목도 또한 가장 높은 영화제로 꼽힌다. 이로써, 정유미는 (2009년 감독 주간), (2012년 경쟁 부문), (2016년 비경쟁 부문)에 이어 네 번째, 이선균은 (2014년 감독 주간)와 황금종려상 수상에 빛나는 (2019년 경쟁 부문)에 이어 세 번째 초대되는 영광을 안았다.
이 초청된 비평가주간은 프랑스 비평가협회가 주관하며 새로운 재능을 발굴하는 데 중점을 둔 섹션으로, 전 세계 작품들 중 감독의 첫 번째 또는 두 번째 작품만을 대상으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cWsgi3/btsa5VnPxOT/D40H93aV4k4wAG0kUusK8k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '퀸메이커' '끝나지 않는 세 번째 데이트']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2390</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2390</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 00:58:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 대한민국을 집어삼킬 정치쇼가 시작된다 '퀸메이커'

전 세계를 사로잡을 정치쇼 는 이미지 메이킹의 귀재이자 대기업 전략기획실을 쥐락펴락하던 황도희가 정의의 코뿔소라 불리며 잡초처럼 살아온 변호사 오경숙을 서울 시장으로 만들기 위해 선거판에 뛰어들며 벌어지는 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈다. 은성그룹의 해결사이자 재벌가의 비리를 받아내던 황도희는 은성백화점 옥상에서 고공농성을 벌이는 오경숙을 마주한다. 첫 만남부터 부딪히던 두 사람의 관계는 황도희가 은성그룹의 실체를 깨달으면서 급반전된다. 은성그룹이 서울 시장마저 뜻대로 세우려고 하자 황도희는 오경숙을 찾아가 서울 시장 출마를 제안하고, 결국 손을 잡게 된 두 사람은 오직 당선을 목표로 그 어떤 ‘쇼’도 마다치 않는 이들과의 치열한 승부를 시작한다. 드라마 [부부의 세계], 영화 ,  등의 김희애가 황도희 역을, 넷플릭스 영화 , , 넷플릭스 시리즈  등의 문소리가 오경숙 역을 맡아 대한민국 대표 연기 퀸들의 특급 시너지를 발산하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/05t28/btsakeakCP0/IKlsUkhqef6kBmQasXA7A1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>