<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Mar 2023 15:25:21 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '킹메이커' '최강의 검: 더 마스터 베스트 에피소드'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2379</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2379</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 08:20:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 내가 대통령이 될 상인가? 

으로 한차례 신드롬을 이끌어낸 변성현 감독과 설경구의 재회만으로도 화제를 불러일으켰던 영화 가 디즈니+를 찾아온다. 는 제58회 백상예술대상은 물론 제43회 청룡영화상, 제58회 대종상 영화제까지 국내 각종 영화제를 휩쓴 웰메이드 작품으로 구독자들에게 보다 폭넓은 콘텐츠 시청의 기회를 선사할 전망이다. 오로지 올바른 세상만을 생각하며 정치인의 길을 걷는 ‘김운범’ 곁에 한 수 앞을 내다보는 타고난 전략가 ‘서창대’가 나타나며 벌어지는 장대한 서사는 대한민국의 근현대사를 압축한 듯 완벽한 몰입감을 선사한다. 설경구와 이선균이 선보이는 극강의 연기 대결은 물론 유재명, 조우진, 박인환, 김성오 등으로 이어지는 명품 배우들의 향연도 놓칠 수 없는 포인트 
▣ 쉬는 시간 끝! 다시 수업 시작  시즌 2

명품 시트콤의 명맥을 이어가는 작품이 있다면 단연  시리즈일 것이다. 제74회 에미상 코미디 시리즈 부문 각본상, 여우조연상, 캐스팅상 3관왕에 이어 제8]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/chGvSB/btr1XyUXdi4/07kQkfiiMk8YRvoU2XmFuK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '나는 신이다: 신이 배신한 사람들' '밀리언 달러 베이비']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2378</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2378</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 02:57:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 신의 탈을 쓴 자들과 그에게 배신당한 사람들의 이야기 '나는 신이다: 신이 배신한 사람들'

은 스스로를 신이라 부르며 대한민국을 뒤흔든 네 명의 사람과 이들을 둘러싼 피해자들의 비극을 냉철하고 면밀한 시선으로 담아낸 넷플릭스 다큐멘터리 시리즈다. ‘JMS, 신의 신부들’, ‘오대양, 32구의 변사체와 신’, ‘아가동산, 낙원을 찾아서’, ‘만민의 신이 된 남자’ 등의 에피소드로 구성, 누군가는 기록으로 남겨야 했던 주제를 무게감 있게 전한다. 더 이상의 피해자가 나오지 않길 바라는 실제 인물들의 최초 증언과 어두운 단면을 집요하게 파고들었던 추적자들의 목소리를 생생하게 포착해 지금까지 알려지지 않았던 진실에도 주목한다. (3/3 공개 예정, 범죄/다큐멘터리, 한국, 2023)
◈ 신성한 법정에 나타난 신선한 변호사! '신성한, 이혼'

은 현기증 나도록 예민한 아티스트 출신의 이혼 전문 변호사 신성한이 마주하는 상상 이상의 이혼 의뢰들과 부질없이 찰떡인 세 친구의 후끈한 케미스]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cStIgU/btr1XxIuHuk/0KMlWPKuDUcv1GuFr0w1b1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '노스맨' '우리 집에 유령이 산다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2377</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2377</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Feb 2023 01:05:47 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 운명을 지배하라 '노스맨'

은 10세기 아이슬란드를 배경으로 숙부를 향한 바이킹 왕자의 복수극을 그린 영화다. 어린 바이킹 왕자는 반란을 일으킨 숙부의 손에 아버지를 잃고 어머니와 왕위까지 빼앗기며 바다 건너 도망길에 오른다. 세월이 흘러 용맹한 바이킹 전사가 된 왕자는 정체를 숨기고 숙부를 향해 복수의 칼날을 겨눈다. 영화 , 의 로버트 에거스 감독이 각본과 연출을 맡아 황량하고 광활한 북유럽 바이킹 전사의 처절한 복수를 그려낸다. 넷플릭스 영화 , 영화 의 알렉산데르 스카르스고르드가 거친 전사로 역대급 변신에 나섰고, 넷플릭스 영화 , 영화 , 의 니콜 키드먼이 왕비 역을, 넷플릭스 시리즈 의 클라에스 방이 숙부 역을 맡아 환상의 연기 앙상블을 보여준다. 넷플릭스 시리즈 , 의 안야 테일러조이는 조력자로 등장해 신비롭고 매혹적인 매력을 발산한다.  (2/28 공개 예정, 액션/어드벤처, 영국, 2022)
◈ 전 세계가 열광하는 슈퍼스타 유령이 온다 '우리 집에 유령이 산다']]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bV2Egl/btr0KSGTQ3U/spa9smBHJjDhYlg9MdKmh0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[Apple TV+] 줄리안 무어부터 M. 나이트 샤말란까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2376</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2376</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 01:03:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[# ‘더 크라운’ ‘셜록’ 감독 X 줄리안 무어 주연 ‘샤퍼’ 

줄리안 무어 주연의 Apple Original Film ‘샤퍼’는 5번가 펜트하우스에서부터 어두운 퀸스 골목에 이르기까지 비밀스러운 뉴욕시를 중심으로 펼쳐지는 이야기를 그린 영화다. 국내에서도 두터운 팬층을 형성하고 있는 드라마 ‘더 크라운’과 ‘셜록’의 벤자민 카론 감독이 연출하고, 해외 유수 영화제를 석권하고 있는 ‘에브리씽 에브리웨어 올 앳 원스’의 제작사 A24가 탄생시킨 새로운 누아르 스릴러 ‘샤퍼’를 향한 관심이 뜨겁다. 지난 2월 17일(금) 공개된 ‘샤퍼’는 칸 국제영화제를 비롯해 베를린국제영화제, 아카데미 여우주연상을 휩쓴 줄리안 무어를 필두로 세바스찬 스탠, 저스티스 스미스 등 쟁쟁한 배우진의 출연으로 기대감을 한층 배가시키고 있다. 여기에 수십억 달러를 둘러싼 인물들 사이에 심상치 않은 의심이 피어나며 펼쳐지는 긴박한 전개를 예고하며 시청자들의 흥미를 더욱 자극한다. 
# 당신에게 달로 이주할 수]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bmufW6/btr0qYOnosS/KOFdrUaj8fjecfJsVW1JIK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<왕을 찾아서> 구교환-유재명-서현 캐스팅 확정!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2375</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2375</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 01:03:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[원신연 감독이   이후 차기작을 확정했다. 원신연 감독 신작 는 구교환, 유재명, 서현, 박예린, 박명훈, 유성주까지 촘촘한 캐스팅 라인업을 확정 짓고 첫 촬영을 시작했다. 

영화 는 1980년 여름 비무장지대 마을에 찾아온 정체불명의 거대한 손님을 맞이하게 된 군의관 도진(구교환)과 마을 주민들의 모험을 그린 SF 감성 대작.
영화  에서 극을 이끌어 가는 중심이자 비무장지대 ‘펀치볼’로 파견되어 특별한 경험을 하는 보건소 의사 ‘김도진’ 역은 명실상부 대세 배우 구교환이 낙점됐다. 매 작품마다 중심을 잡아온 배우 유재명은 펀치볼 마을의 주민 ‘주복’ 역으로 정의감 넘치는 모습을 보여줄 예정이다. 장르 불문 안정된 연기력을 선보여 온 서현은 펀치볼 마을 보건소의 유일한 간호사 ‘정애’ 역으로 새로운 매력에 도전한다.
여기에  등의 작품에서 어린 나이에도 불구하고 놀라운 연기를 보여준 신예 박예린이 펀치볼 마을 곳곳을 누비는 골목대장 ‘덕진’ 역으로 합류했다. OTT와 스크린을 오]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/mfjs7/btr0p8DHL2P/ZFFX3o0StItzKVadYqAn70/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '카지노' 시즌 2  'j-hope IN THE BOX'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2374</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2374</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 01:10:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 최민식, 손석구, 이동휘, 해외까지 휘어잡은 압도적인 화제작의 귀환!   시즌 2
  
압도적 몰입감으로 국내는 물론 해외까지 사로잡은 가 2월 15일(수) 시즌 2의 장대한 시작을 알렸다.  시즌 1은 공개 첫 주 기준 디즈니+의 한국 오리지널 콘텐츠 중 최대 시청 시간 기록하며 최고 화제작 다운 면모를 선보였다. 이에 시즌 2에 대한 압도적인 기대감이 형성된 가운데, 연출을 맡은 강윤성 감독은 “상상 이상으로 휘몰아칠 것”이라며 자신감을 드러내 다시 한번 전 세계를 사로잡을 준비를 마쳤음을 밝혔다. 특히 이번 시즌에서는 시즌 1에서 해결되지 못한 VIP 100억 도난 사건과 두 건의 살인사건이 불러온 후폭풍과 함께 ‘민회장’(김홍파) 살인사건까지 더해져 그야말로 예측 자체가 불가한 전개를 펼친다. 최민식, 손석구, 이동휘 배우의 압도적인 열연과 함께 더욱 강렬해진 캐릭터의 풍부한 서사, 화끈한 액션이 시즌 2를 꽉 채워 시즌 1의 화제성을 뛰어넘을 것으로 기대된다.  시즌 2]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/crg7R6/btrZH2eD7u6/9TCIE6dLLHIWWk1B3dCMDk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '스마트폰을 떨어뜨렸을 뿐인데' '동감']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2373</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2373</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 20:16:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 당신의 스마트폰으로 누군가 당신인 척하고 있다 '스마트폰을 떨어뜨렸을 뿐인데'

넷플릭스 영화 는 평범한 회사원이 자신의 모든 개인 정보가 담긴 스마트폰을 분실한 뒤 일상 전체를 위협받기 시작하며 벌어지는 현실 밀착 스릴러다. 스타트업 회사 마케터 나미는 자신의 분신과도 같은 스마트폰을 잃어버리고, 이를 주운 준영은 스파이웨어를 설치한 뒤 돌려준다. 스마트폰으로 취미, 취향, 직업, 동선, 경제력, 인간관계 등 나미의 모든 것을 알아낸 준영은 정체를 숨기고 나미에게 접근한다. 한편, 형사 지만은 살인 사건 현장에서 아들 준영의 흔적을 발견하고 불길한 직감으로 준영을 비밀리에 조사하기 시작한다. 영화 , , 드라마 [트레이서], [타인은 지옥이다], [미생] 등의 임시완이 준영 역을, 영화 , , , 드라마 [멜로가 체질]에 출연한 천우희가 나미 역을 맡고, 영화 , , 에서 활약한 김희원이 지만 역으로 분해 완벽한 연기 앙상블을 펼친다. (2/17 공개 예정, 스릴러, 한국, 2]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b2UHz7/btrZCotsqMO/xgZyqU7MBcy6WWikG3jxLK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '연애대전' '유어 플레이스 오어 마인']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2372</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2372</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 02:55:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 제발 사랑하지 않게 해주세요! '연애대전'

넷플릭스 시리즈 은 남자에게 병적으로 지기 싫어하는 여자와 여자를 병적으로 의심하는 남자가 전쟁 같은 사랑을 겪으며 치유받는 로맨틱 코미디다. 남자라면 일단 경계하고 보는 변호사 미란은 남자에게 지는 것이 싫어 운전과 격투기까지 연마하고 연애를 그저 ‘남자 유형 데이터 수집’ 용도로 여긴다. 우연히 만난 ‘멜로의 신’ 톱배우 강호의 정 뚝 떨어지는 발언을 듣고 그에게 응징을 계획하고 접근하기로 한다. 여자를 병적으로 의심하는 강호는 꿈에 그리던 액션 영화에 캐스팅되지만 감독이 원하는 거친 느낌이 부족해 담당 변호사인 미란에게 액션 연습 파트너를 제안한다. 파트너가 된 두 사람은 서로를 견제하며 아웅다웅하던 중 예상치 못한 사건으로 유효기간 3개월의 아슬아슬한 비밀 계약 연애를 시작한다. 영화 , 의 김옥빈과 넷플릭스 시리즈 , 드라마 [머니게임]의 유태오가 상극 로맨스를 펼치는 미란과 강호를 연기해 톡 쏘는 앙숙 케미를 선보인다. 넷플]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cWoQRg/btrYWavAnUU/kaAyqxW3cZv7meU1XHZ901/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '육사오' '아바타: 딥 다이브'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2371</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2371</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 02:55:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 1등 당첨 로또를 주운 자와 또 주운 자! 
 
57억 당첨 로또를 주웠다면? 그런데 그 로또가 바람에 날아가 북한에 떨어진다면? ‘군대’와 ‘로또’라는 소재를 영리하게 조합한 영화 가 디즈니+에 상륙한다. 우연히 1등 로또를 주웠지만 억울하게 군사 분계선 너머로 날려버린 병장 ‘천우’(고경표)와 그렇게 날아든 로또를 또 주운 북한 병사 ‘용호’(이이경) 사이에 펼쳐지는 당첨금 소유권 협상 과정은 기발한 설정과 예측 불가 전개로 빵 터지는 폭소를 선사한다. 최근 영화 을 비롯해 디즈니+의 오리지널 시리즈 에서도 연기 변신을 통해 폭넓은 캐릭터 소화력을 보여준 배우 고경표와 드라마 [으라차차 와이키키], 영화  등에서 남다른 존재감을 보여준 배우 이이경이 대체 불가 코미디 연기를 선보이며 웃음을 책임진다. 여기에 음문석, 박세완, 곽동연 등 연기파 배우들의 코믹 티키타카 역시 절대 놓칠 수 없는 포인트. ‘선’을 제대로 넘어버린 협상의 결말은 무엇일지, 57억이라는 당첨금을 손에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/94lcb/btrYTOmxN7H/mNS3kpWizkehPYUIBbFshk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[Apple TV+] 커플들의 달콤살벌한 이야기]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2370</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2370</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 02:55:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[# 위기에 처한 부부 사이, 왕년의 플레이보이에게 조언을 구하다! ‘온 더 록스’

‘온 더 록스’는 남편의 외도가 의심되자, 아내 ‘로라’(라시다 존스)가 전설적인 플레이보이였던 아버지 ‘펠릭스’(빌 머레이)와 함께 남편 ‘딘’(말론 웨이언스)의 행적을 추적하기 시작하며 예측불가한 이야기가 펼쳐지는 달콤 쌉싸름한 코미디 영화다. 여전히 다정해 보이는 ‘로라’와 ‘딘’ 부부이지만, 아내 ‘로라’는 끝없는 육아에 지쳐 점차 자신을 잃어가고 삶에 권태가 찾아온다. 엎친 데 덮친 격으로 ‘딘’의 출장이 잦아지고, ‘로라’는 남편이 외도를 하고 있는 것은 아닌지 의심을 품게 된다. 답답한 마음을 숨길 수 없었던 ‘로라’는 왕년에 전설적인 플레이보이였던 아버지 ‘펠릭스’에게 조언을 구하게 되고, 그렇게 ‘펠릭스’와 ‘로라’의 흥미진진한 ‘딘’ 미행 대작전이 시작된다. 서로를 누구보다 잘 아는 것 같지만, 문득 느껴지는 불안감에 마음을 놓을 수 없는 심리를 섬세하게 담아낸 ‘온 더 록스’는 커]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bpAF1T/btrYT8SAMjz/aTRc9kCf8lMP1JE26kJdxk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[배우 박은빈 <무인도의 디바> 캐스팅 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2369</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2369</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 01:05:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[매 작품마다 인생 캐릭터를 갱신하며 늘 도전하는 배우 박은빈이 드라마  출연을 확정했다. 지난해 국내는 물론 전세계적으로 ‘박은빈 신드롬’을 일으키며 주목을 받고 있는 박은빈의 차기작 소식에 또한번 글로벌 팬들의 관심이 모아지고 있다. 남장여자 왕세자 캐릭터로 인상적인 연기가 돋보였던 박은빈 주연작 ‘연모’는 지난해 한국 드라마 최초로 국제 에미상을 수상했고, '이상한 변호사 우영우'에서는 자폐스펙트럼을 가진 변호사를 연기하며 미국비평가협회가 주관한 ‘아시아 태평양 시네마&amp;TV’에서 TV부문 라이징 스타상을 수상하는 등 뜨거운 화제를 낳았다.

(극본 박혜련/은열, 연출 오충환)는 디바를 꿈꾸며 오디션을 보기 위해 상경하다 무인도에 좌초된 소녀 ‘목하’가 15년 만에 구조되어 다시 디바에 도전하는 이야기를 담은 휴먼 감성 드라마다. 올해 ‘레이스’ ‘도적: 칼의 소리’ ‘최악의 악’ ‘남남’ 등 기대를 모으고 있는 바람픽쳐스가 카카오엔터테인먼트와 함께 제작하는 작품이다.
는 ‘빅마우]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dbWWmb/btrYIN2XBNr/0HtA1Gj1TDEZmWbnBiYl5K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>