<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 15 Mar 2022 19:17:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[온도차 심한 환절기  비듬과 간지러움으로 예민해진 두피를 구하자!!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1809</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1809</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 07:17:46 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아누트 ss 두피스케일링 세럼과  블랙진저 (흑생강) 두피 스케일러는 비듬 두피나 간지러운 두피, 기름진 두피를 딥 클렌징해주며보습감을 잃지 않도록 제조된 전문 두피 스케일링 제품이다.

아누트 ss세럼은 두피  전문가들이 시술용과 홈케어용으로 오랫동안 사용한 제품으로 아미노산과 허브 추출물의 절묘한 조합으로 두피의 오랜된 각질과 기름기를 제거하면서도 두피가 건조해지지 않도록 개발되어 일주일에 두 번 정도 꾸준히 사용하면 두피 건강에 큰 도움을 주는 제품이다.

누메루노 블랙진저(흑생강) 두피 스케일러는 자연유래 제품으로 두피가 민감하여 부드럽고 순한 제품을 원하는 고객을 위한  제품이다. 자연유래의 계면 활성제와 피지제거 등의 효과로 특허 받은  흑생강 조성물 그리고 폴리펩타이드 3종이 결합해  임상으로 증빙된 피지제거, 각질제거의 우수한 효능으로  두피 진정과 각질제거를 자극없이 해준다.

두피 스케일링은 평상시에도 일주일에 1~2번 해주는 것이 두피 건강에 좋다.

3~4월]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/96OkC/btrvVLTnd28/kkZfXHVO8hikzatS5MHqxk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[디즈니플러스 오리지널 시리즈 <더 존: 버텨야 산다> 유재석 & 이광수 & 권유리 출연]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1808</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1808</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 03:18:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니플러스가  제작진과 함께 새롭게 선보일 예능 를 2022년 하반기에 공개한다. MC 유재석을 비롯해 연기와 예능 모두에서 뜨거운 활약을 펼친 바 있는 이광수, 권유리가 출연해 다채로운 게스트들과 함께 새로운 즐거움을 선사할 예정이다.

, ,  등 버라이어티 예능의 성공 신화와 더불어 ,  등 새로운 포맷의 예능 신세계로 호평받은 제작진의 참신한 기획과 MC 유재석, 노련한 입담과 유머로 웃음을 선사할 이광수, 뜨거운 에너지로 활력을 불어넣을 권유리까지 최고의 예능 베테랑들이 모여 색다른 즐거움을 선사할 예정이다.
또한 매주 에피소드별로 변화되는 미지의 세계와 살아남기 위해 가상 공간에서 펼쳐지는 출연진들의 특별한 어드벤처는 기존 예능에서 보지 못했던 긴장감과 재미 스펙터클함을 동시에 선사한다. 더불어 매 회 특별한 게스트들의 합류로 보는 재미를 더할 예정이다.
이처럼 신선한 설정과 화려한 캐스팅으로 최고의 재미를 전할 디즈니+의 오리지널 시리즈 는 2022년 하반기 공개 예정]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bx7xjR/btrvVL6mpGn/KDZgBSBdHncgNkbp84SUl1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미식 여행부터 연애 리얼리티 쇼까지 왓챠 리얼리티 예능들!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1807</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1807</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 02:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[매주 월요일 오후 5시 새로운 에피소드가 업데이트되는 왓챠 오리지널 은 우리나라의 여러 도시에 자리 잡은 이주민들의 삶, 그리고 그들의 음식을 따라가는 여행을 그린 미식 여행 리얼리티이다. 우리나라에 터를 잡고 살고 있는 이주민들이 자신의 삶을 녹인 가이드북과 함께 초대장을 보내면, 관찰자들이 그를 따라 각 지역을 여행하고 음식을 맛보며 이야기를 나누는 방식으로 진행된다. 의 진행을 맡은 방송인 이금희와 소설가 박상영은 10년 만에 재회한 사제지간이자 미식 여행을 함께 하는 관찰자로 함께하며, 차분하면서도 위트 넘치는 입담과 다양한 분야에 걸친 풍부한 지식, 그리고 섬세한 감수성으로 지역 곳곳의 문화와 음식을 탐색한다. 1화에서는 예멘에서 온 난민 이스마일의 사연이 담긴 제주를, 2화에서는 인도네시아에서 온 이민자 멜다가 살고 있는 경기도의 안산을 여행한 두 사람은 앞으로도 전국을 누비며 음식과 한 사람의 삶에 대한 따스한 시선을 보여줄 예정이다.
 시즌 1

최근 스트릿 우먼]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/K0C2Q/btrvPJgWRCY/ySeJEzoX0UiQvlYDyhlOsk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마음을 울리는 '뜨거운 피' 명대사]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1806</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1806</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 02:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“내도 나이 마흔입니더. 죽을 때 죽더라도 뭔가 해봐야지예”

영화 는 1993년, 더 나쁜 놈만이 살아남는 곳 부산 변두리 포구 ‘구암’의 실세 ‘희수’와 그곳에서 살아남기 위한 밑바닥 건달들의 치열한 생존 싸움을 그린 영화이다. 정우가 맡은 ‘희수’ 역은 오랫동안 ‘구암’의 모든 일을 처리하며 실세로 자리 잡았지만 나이 마흔에 새로운 인생을 꿈꾸는 인물이다. 실제 촬영 당시 마흔을 앞뒀던 정우는 그 어떤 작품보다 진심으로 캐릭터에 몰입했다는 후문. 이 대사를 끝으로 ‘손영감’의 하수 역할을 끝낸 ‘희수’는 그야말로 한 치 앞을 알 수 없는 소용돌이 속으로 휘말려 들어간다. 작은 항구에서 살아남기 위해 악착같이 버텨온 ‘희수’의 강단이 느껴지는 대사이기도 하다.
“세상은 멋진 놈이 아니라 XX놈이 이기는 거다”

1993년, ‘범죄와의 전쟁’ 선포 이후 먹고살기 힘들어진 밑바닥 건달들의 이야기를 그려낸 는 치열할 수밖에 없었던 그들의 삶을 리얼하게 담아냈다. 의리와 배신, 꼼수와]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/SjnQC/btrvZI15u11/5ipBI9w2jvL6hgQ2YBBbX0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유력 대선후보의 B컷을 둘러싼 충격 스캔들 'B컷']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1805</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1805</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 02:17:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['B컷'은 일명 탐정까기로 한탕을 꿈꾸던 스마트폰 사설수리업자 승현이 유력 대선후보의 비밀이 담긴 핸드폰을 손에 넣으면서 벌어지는 디지털 범죄 스릴러. 영화 'B컷'은 스마트폰 범죄와 폭력, 정치공작까지 누군가에게는 숨기고 싶은 컷이지만, 누군가에게는 꼭 세상에 밝혀내야만 하는 B컷을 둘러싼 다양한 인물들의 암투를 스피디하게 전개하며 B컷을 사수하기 위한 다양한 사건을 흥미롭게 펼쳐내어 관객들을 몰입하게 만들 예정이다. 

 등 아이돌 스타에서 배우로 꾸준한 필모그래피를 쌓아가고 있는 배우 김동완이 사설 스마트폰 수리업자 승현 역으로 180도 달라진 새로운 모습을 선보인다. 영화 [신의 퀴즈: 리부트]를 통해 파격적이고 강렬한 연기를 선보인 바 있는 배우 전세현이 한때는 경쟁자가 없는 독보적인 배우이자 승현(김동완)을 만나며 새로운 국면을 맞이하는 민영으로 분해 매력을 선보이며,  등 연기 경력 40년의 연기파 배우이자 한번 보면 잊을 수 없는 눈빛과 얼굴의 베테랑 배우 김병옥은 3]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tpgnH/btrvNRztb2v/ano1i5rZLmJffkpDH7aqJ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<킹 리차드> 윌 스미스, 영국 아카데미 & 크리틱스 초이스 남우주연상 최초 수상]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1804</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1804</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 07:18:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윌 스미스가 13일(현지시간) 영국 런던에서 열린 제75회 영국 아카데미 시상식과 미국 LA에서 열린 제27회 크리틱스 초이스 어워즈에서 영화 ‘킹 리차드’로 남우주연상을 수상했다. 윌 스미스는 이 영화로 앞서 제79회 골든글로브 시상식과 제28회 미국 배우 조합상 남우주연상을 수상했다. 미국 아카데미 시상식의 전초전으로 불리는 영국 아카데미 시상식과 골든글로브, 미국배우조합상, 크리틱스 초이스 어워즈까지 휩쓸면서 귀추가 주목되고 있다.

‘킹 리차드’에서 윌 스미스는 배우 인생 최고의 연기를 보여준다. 외신은 “배우 윌 스미스 최고의 순간”(Variety), “윌 스미스는 ‘킹 리차드’와 함께 위너가 되었다”(Deadline), “‘킹 리차드’는 윌 스미스를 아카데미로 이끈다”(Los Angeles Times)며 극찬을 아끼지 않았다. 
 
윌 스미스가 주연을 맡은 영화 ‘킹 리차드’는 무려 20여년간 세계 최강의 테니스 제왕으로 군림한 비너스, 세레나 월리엄스 자매와 딸들을 키워]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/7EGrC/btrvSBJa5yU/M2r9K9d4TQEnncl3KKKI90/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제7회 울주세계산악영화제 홍보대사 산악인 엄홍길, 배우 박규리 선정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1803</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1803</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 02:16:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[(사)울주세계산악영화제(집행위원장 배창호)가 제7회 영화제 홍보대사로 배우 박규리가 명예홍보대사인 산악인 엄홍길과 함께 선정되었다. 프레페스티벌 이후 영화제 명예홍보대사로 계속 활동하고 있는 산악인 엄홍길 대장과 함께, 한국과 일본을 오가며 영화, 드라마에서 배우로 활동 영역을 넓혀가고 있는 배우 박규리가 제7회 영화제 움피니스트로 활동하게 되었다. .
박규리는 아역으로 데뷔하여 가수로서 국내외에서 큰 주목을 받았으며 2016년 이후 영화    등의 작품에서 다양한 캐릭터로 관객들을 만나고 있다.  항상 도전을 두려워하지 않고 당당한 모습을 보여주는 박규리는 울주세계산악영화제의 도전정신과 자연을 사랑하는 모습을 닮은 배우이다. .
산악인 엄홍길과 배우 박규리는 오는 4월 1일 제7회 영화제 개막식에서 관객들과 직접 만나는 등 영화제를 위해 다양한 홍보활동을 함께 할 예정이다. 울주세계산악영화제는 2022년 4월 1일부터 10일까지 울주군 영남알프스 복합웰컴센터에서 개최되며, 42개]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/pqzkH/btrvLAc1KBp/nU2BBTxc1mPKb6SmA3tp91/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[진지희, 피겨 국가대표 차준환 선수와 영화보다 더 영화 같은 재회]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1802</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1802</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 02:16:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 진지희가 지난 주말 힐링요정으로 등극했다. 지난해 11월 99즈들과 함께 SBS 예능 런닝맨에 출연해 에이스 면모를 뽐냈던 진지희는 지난(13일) 방송된 런닝맨에 4개월만에 재출연해 시청자들에게 반가움을 안겼다.

특히 이날 진지희는 지난 2011년 SBS '일요일이 좋다-키스 앤 크라이'에서 함께 피겨스케이팅에 도전해 인연을 맺은 피겨 국가대표 차준환과 동반 게스트로 출연해 뜨거운 화제를 낳았다. 이 가운데 방송 이후 11년 만에 영화보다 더 영화 같은 재회를 하게 된 두 사람은 서로를 향해 극존칭을 사용하는가 하면 왠지 모를 어색한 기류를 풍겨 안방극장에 웃음폭탄을 선사했다.
그간 서로 연락을 하지 않고 지냈냐는 질문에 “서로 번호를 모른다. 오늘 번호 교환하려고 나왔다.”며 너스레를 떤 진지희는 피겨 예능 출연 당시 “차준환은 호랑이 선생님이었다. 앞에선 엄하게 가르치되 뒤에선 누구보다 잘 챙겨주는 츤데레였다.”라고 말하며 스승과 제자로 처음 만났던 당시를 회상해 눈길을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/krHkG/btrvVLRRq8Q/EE24SLStkCQyeKJikGph2K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<도적: 칼의 소리> 넷플릭스 시리즈 김남길X서현X유재명X이현욱X이호정 캐스팅]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1801</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1801</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 00:57:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 [나쁜 녀석들: 악의 도시], [38사기동대]의 콤비 한정훈 작가, 황준혁 감독과 손잡고 첫 시대극 를 제작한다. 는 격동의 일제강점기, 각기 다른 사연으로 무법천지의 땅 간도로 향한 이들이 조선인의 터전을 지키고자 하나가 돼 벌이는 액션 활극이다.
 [사진제공: 길스토리이엔티(김남길), 나무엑터스(서현)]
를 다채롭게 채울 캐스팅도 함께 발표되었다. [악의 마음을 읽는 자들], [열혈사제],  등에서 천의 얼굴로 흡입력 있는 연기를 선보여온 김남길이 이윤 역을 맡았다. 이윤은 일본군 출신이지만 모든 걸 버린 채 간도로 떠나 그 땅과 사람들을 지키는 도적이 된 인물이다. 넷플릭스 영화 를 비롯해 [사생활], [시간], [안녕 드라큘라] 등으로 자신만의 연기 영역을 넓혀가고 있는 서현은 진짜 정체를 감춘 조선 총독부 철도국 과장 남희신으로 분해 새로운 얼굴을 선보인다. , [홈타운], , [이태원 클라쓰] 등을 통해 탁월한 캐릭터 해석으로 매 작품 몰입감을 선사하는 유재명은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tUTwe/btrvK3fqCE6/dzky8xHMMDZXUwgb6FK0o0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[샘 레이미 제작, 산드라 오 주연 <엄마> 4월 개봉 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1800</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1800</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 00:57:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[산드라 오 주연, 샘 레이미 제작의 영화 (수입/배급: 소니 픽쳐스)가 4월 말 국내 개봉을 확정했다. 는 교외의 농장에서 딸과 단 둘이 평온하게 살아오던 ‘아만다’(산드라 오)가 한국에서 온 엄마의 유골을 받게 되면서 일어나는 정체불명의 현상을 다룬 작품.

[그레이 아나토미], [킬링이브]로 각각 골든글로브 여우조연상, 여우주연상을 수상한 한국계 배우 산드라 오 주연,  시리즈는 물론 ,  등 독창적인 호러 수작을 탄생시켜온 샘 레이미 제작의 공포영화라는 사실 만으로도 영화 팬들의 기대를 모으고 있는 는 우리말 ‘엄마’의 음을 그대로 딴 ‘UMMA’라는 원제로 국내에서 더욱 화제가 되고 있다.

의 연출을 맡은 아이리스 K. 심 감독은 ‘아메리칸 드림’을 꿈꾸던 한인 이민 가족의 비극을 다룬 다큐멘터리 영화 로 필라델피아 아시안 영화제 다큐멘터리부문 최고상, 샌디에고 아시안아메리칸영화제 심사위원 대상, 햄튼 국제 영화제 보도부문 최우수상 등을 수상하며 주목받았다. 아만다의 딸 ‘]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/3eRU4/btrvMdBNAlF/1uyW64u6IwWyvlgQMR59k0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 <에덤 프로젝트> <라스트 킹덤 시즌5>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1799</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1799</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 05:15:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2050년의 나와 2022년의 내가 만났다! 

넷플릭스 영화 는 시간 여행 중 2050년에서 2022년에 불시착한 전투기 파일럿 애덤 리드가 12살의 자신과 한 팀이 되어 미래를 구하기 위해 나서는 SF 어드벤처다. 시간 여행을 하던 중 뜻하지 않게 2022년에 착륙한 애덤 리드, 미래를 구하기 위해서는 시간 여행의 발명을 막아야만 한다. 그는 12살의 자신과 함께 더 먼 과거로 떠나 시간 여행 ‘애덤 프로젝트’의 창시자이자 돌아가신 아버지를 찾아 도움을 청하기로 한다. 넷플릭스 영화 , 와 ,  시리즈 등에서 유쾌한 액션을 선보인 라이언 레이놀즈가 애덤 리드 역을 맡고,  시리즈에서 헐크로 활약한 마크 러펄로가 애덤의 아버지이자 ‘애덤 프로젝트’를 만든 루이스로,  시리즈의 가모라를 연기한 조이 살다나가 애덤 리드의 아내로 호흡을 맞췄다. 넷플릭스 시리즈 의 총괄 제작과 영화 의 연출을 맡은 숀 리비 감독이 메가폰을 잡았다. (3/11 공개 예정, SF/어드벤처, 미국, 2022]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/GjAqh/btrvEKGACmf/btnE7SvGOk0VkdlQCm4kpK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>