<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 27 Mar 2022 08:25:09 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[<스물다섯 스물하나> 김태리, 근심 가득한 표정에 궁금증 UP]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1848</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1848</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:58:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘스물다섯 스물하나’ 김태리의 모습이 담긴 스틸이 공개됐다.

매주 화제를 모으며 사랑 받고 있는 tvN 토일드라마 ‘스물다섯 스물하나’는 1998년 시대에 꿈을 빼앗긴 청춘들의 방황과 성장을 그린 드라마로 김태리는 극 중 국가대표 펜싱 선수 나희도 역을 맡았다.

26일, 매니지먼트mmm이 공개한 스틸 속 나희도는 책 한 권과 핸드폰을 각 손에 쥔 채 시무룩한 표정을 짓고 있어 눈길을 끈다. 또한 누군가와의 통화가 끝난 후 기대와 달랐다는 듯 실망스러운 얼굴을 내비치는 모습에서 시청자의 호기심을 자극한다. 무엇보다 지난 회, 21세기를 맞이한 나희도에게 새로운 일상이 펼쳐지기를 바라는 이들이 많았던 만큼, 오늘 방송에 대한 궁금증 역시 높아진다.
 
한편, tvN 토일드라마 ‘스물다섯 스물하나’는 매주 토,일 밤 9시 10분에 방송된다.
[사진 제공: tvN ‘스물다섯 스물하나’ ]]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bpAY5I/btrxidt2rko/kzziTxBGz4Lsxa9DZmUe01/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 <브리저튼 시즌2>부터 <아무도 믿지 마라: 암호화폐 제왕을 추적하다>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1847</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1847</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 08:20:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사랑은 규칙을 따르지 않는다 '브리저튼 시즌2'

19세기 영국 사교계의 아찔한 스캔들과 로맨스로 전 세계에 센세이션을 일으킨 넷플릭스 시리즈 이 시즌2로 돌아왔다. 시즌2는 브리저튼 가문의 장남 앤소니의 로맨스를 이야기한다. 아버지의 죽음 이후 브리저튼 가문의 자작 지위와 가장 자리를 물려받은 앤소니는 무거운 책임감에 짓눌린다. 가족을 위해 가슴이 아닌 오직 머리로만 신부를 고르기로 다짐한 그는 사교계 최고의 신붓감인 에드위나 샤르마에게 접근하지만, 그녀에게 다가가기 위해서는 언니 케이트 샤르마를 먼저 사로잡아야 한다. 에드위나를 두고 팽팽하게 대립하는 앤소니와 케이트, 하지만 어느샌가 서로에게 강하게 끌리기 시작한다. 조너선 베일리가 지난 시즌에 이어 앤소니 역을, 넷플릭스 시리즈 에서 올리비아 역으로 눈도장을 찍은 시몬 애슐리가 케이트 역을 맡았다. 시즌1을 비롯해 넷플릭스 시리즈 , [범죄의 재구성] 등 명작을 탄생시킨 제작사 숀다랜드의 작품으로 기대를 높인다. (3/25 공]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Cyiho/btrxeKyAsT6/tmKoZ2i6Ij2dky2A0wgqe0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[강창래 작가 원작의 '오늘은 좀 매울지도 몰라' 김서형 합류]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1846</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1846</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 06:20:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한석규의 출연 소식으로 화제를 모은 왓챠 오리지널 드라마 가 김서형의 합류를 발표, 캐스팅만으로도 기대감을 높이고 있다. 강창래 작가의 실화를 바탕으로 해, 많은 독자들에게 뭉클한 감동을 선사한 바 있는 동명 도서를 원작으로 한 는 암 투병 중인 아내를 위해 밥상을 차리면서 기록한 작가의 슬프고도 아름다운 이야기를 담고 있다.
 [사진 출처 : 키이스트]
JTBC , tvN , ,  등 브라운관과 스크린을 넘나들며 활약해 온 배우 김서형이 신작 를 통해 믿고 보는 배우 한석규와 부부로 만난다. 매 작품마다 독보적인 아우라를 뽐내 온 배우 김서형은 에서 출판사 대표이자 말기 암을 선고받고 삶의 끝자락을 준비하는 환자 ‘다정’ 역을 맡아 그녀를 위해 요리하는 남편 역의 한석규와 자연스러운 연기 호흡을 선보일 예정이다.
한편, 배우 한석규에 이어 김서형의 캐스팅을 확정한 의 각본과 연출은 주식판의 이야기를 흥미롭게 그려낸 , 독특한 소재를 따뜻한 감성으로 담아낸  등을 선보여 온 이호재]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/4zQCi/btrxcLqLPvX/q3moJWoADEuIHtFoQO2dNk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘오스카 아이삭’에게 길거리 캐스팅 당했다?!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1845</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1845</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 02:22:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[를 통해 처음으로 마블 시네마틱 유니버스(MCU)에 합류하게 된 할리우드 대표 연기파 배우 ‘에단 호크’가 “이번 작품을 선택하게 계기는 바로 배우 ‘오스카 아이삭’”이라고 전해 눈길을 사로잡는다. 

실제로 에단 호크는 동네 이웃이었던 배우 ‘오스카 아이삭’을 카페에서 우연히 만나 의 출연 제안을 받은 것으로 알려져 화제를 모았다. 오스카 아이삭은 이번 작품에서 어둠이 깨운 초월적 히어로 ‘문나이트’ 역을 맡은 주인공이자 프로듀서 중 한 명이다. 에단 호크는 한 인터뷰를 통해 “한 카페에 있었을 때 ‘오스카 아이삭’이 나에게 다가와 인사를 하면서 내가 출연했던 [더 굿 로드 버드]를 좋아한다고 말했다. 그리고 나에게 를 같이 해보지 않겠냐고 물었다"면서 당시를 회상했다. 이어 “나 역시 오스카 아이삭의 작품들을 좋아했고 훌륭한 배우라고 생각했다. 그래서 바로 ‘좋다’고 대답했다”며 오스카 아이삭에 대한 남다른 팬심을 드러냈다. 
뿐만 아니라 그는 지난 22일(화) 한국 취재진을 위]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cZpeQh/btrxcLXZ7Al/MicyDDDXzL0gXFwT420k01/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['파친코' 한국계 제작진 손끝에서 탄생한 2022년 최고의 작품!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1844</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1844</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 02:22:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세대와 국가를 넘어 전 세계에 뜨거운 울림을 선사할 2022년 최고의 작품 '파친코'가 국내외 언론 및 평단으로부터 뜨거운 극찬을 받고 있는 가운데, 가장 한국적이면서도 세계적인 시리즈를 탄생시킨 한국계 제작진에게 관심이 집중되고 있다. 연출에 참여한 코고나다 감독, 저스틴 전 감독과 더불어 각본 및 총괄 프로듀서로 참여한 수 휴, 테레사 강 총괄 프로듀서가 그 주인공이다.
각기 다른 개성을 지닌 코고나다 감독과 저스틴 전 감독은 '파친코'의 8편의 에피소드 중 각 4편의 에피소드의 연출을 맡았다. 섬세하고 철두철미한 스타일의 코고나다 감독은 에피소드 1, 2, 3, 7을, 보다 화려하고 자유로운 스타일의 저스틴 전 감독은 에피소드 4, 5, 6, 8을 담당해 상반된 에너지로 시리즈를 완성시켰다. 

이와 동시에 한국계 미국인이라는 공통점을 갖고 있는 코고나다 감독과 저스틴 전 감독은 이주민으로서의 정체성을 다루는 '파친코'의 서사에 깊이 공감하며 진정성 있는 연출로 시청자들에게]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/vRRYQ/btrw9OujNCI/P9iV0PbW5x3kep9lzkVDR1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스 신작 및 추천작] <사운드트랙 #1>부터 <업>까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1843</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1843</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 02:22:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[박형식&amp;한소희의 뮤직 로맨스! 

은 20년 지기 절친인 두 남녀가 2주 동안 한 집에 머물게 되면서 서로의 마음을 알아가는 뮤직 로맨스이다. 이번 작품은 대세 배우 박형식과 한소희, 두 배우의 만남만으로도 공개 전부터 큰 화제를 모았다. 여기에 를 통해 섬세한 연출력을 인정받은 김희원 감독이 연출을 맡아 최고의 배우와 연출자가 만들어낼 환상적인 시너지에 기대감이 증폭되고 있다. 특히 박형식과 한소희는 20년 동안 서로의 곁에서 함께 해온 두 사람 사이의 미묘한 감정 변화를 완벽하게 그려낸 것은 물론 역대급 케미를 담아내며 시청자들을 사로잡고 있다. 
더 신나고, 더 유쾌하고, 더 와일드한 모험이 시작된다! 

마침내 오늘, 디즈니+를 통해 공개되는 은 거대한 빙하 아래 숨겨져 있던 세상 ‘잃어버린 세계’의 와일드한 애니멀 히어로 ‘벅’과 그에게 복수를 꿈꾸는 공룡 ‘오슨’의 불꽃 튀는 대결과 모험을 담은 스펙터클 어드벤처이다. 이번 작품은 월드 와이드 32억 달러 흥행 신드롬을 기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/C9kMM/btrxcMieZbP/Ma71LYpkuLUbqRpCNGb1vK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DMZ랜선영화관 다락(Docu&樂) '우크라이나 사람들에게 평화를' 특별 기획전]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1842</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1842</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 02:22:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘평화, 생명’ 소통’의 가치를 다큐멘터리를 통해 널리 알리기 위해 노력하며 아시아의 대표적인 다큐멘터리영화제로 성장하고 있는 DMZ국제다큐멘터리영화제(집행위원장 정상진, 이하 DMZ Docs)가 ‘DMZ랜선영화관 다락(Docu&amp;樂)’ 프로그램의 일환으로 ‘우크라이나 사람들에게 평화를’ 기획전을 소개한다.
‘DMZ랜선영화관 다락’은 다큐멘터리를 다양한 콘텐츠와 엮어 소개하는 온라인 기획 프로그램으로 지난 2020년부터 이어지고 있다. 2021년에는 5·18민주화운동 기념기획전, 세월호 7주기 추모 기획전이 DMZ Docs의 유튜브 채널을 통해 소개되었다.
DMZ Docs가 운영하는 국내 유일의 다큐멘터리 전문 OTT ‘보다 VoDA’를 통해 공개되는 이번 특별 기획전은 원치 않은 전쟁을 겪고 있는 이들에게 연대의 메시지를 보내고자 기획되었다. 두 편의 상영작은 모두 러시아의 크림반도 합병과 우크라이나 내전이 벌어진 2014년 이후 제작된 다큐멘터리 영화들로 특히 은 아카데미 3회]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/JOi6Y/btrxgxdyUKs/6xit1b2xGLNLf7HkmoKZM1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['봄날'로 스크린 복귀하는 연기 장인 손현주]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1841</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1841</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 05:15:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한계 없는 연기 스펙트럼을 보여주고 있는 배우 손현주가 영화 로 스크린에 복귀한다. 
영화 , 를 비롯해 드라마 [이태원 클라쓰], [모범형사] 그리고 현재 인기리에 방영 중인 [트레이서]까지 스크린과 안방극장을 종횡무진한 배우 손현주는 장르를 불문하고 선 굵은 연기를 선보여왔다. 그런 그가 이제껏 선보인 적 없는 철부지 형님 ‘호성’으로 분해 새로운 인생 캐릭터 갱신을 예고한다. 8년 만에 출소했지만 여전히 철들지 않은 ‘호성’은 한때 잘나가던 시절의 영광을 다시 한번 누리고자 아버지의 장례식에서 기상천외한 비즈니스를 벌이는 인물이다. 그동안 깊이 있는 연기 내공을 쌓아온 손현주는 절륜한 연기력으로 미워할 수 없는 철부지 캐릭터를 리얼하게 완성시켰다. 특히, 흡입력 강한 눈빛부터 무심한 표정까지 ‘호성’의 감정을 세심한 디테일로 그려내 극의 몰입도를 더욱 높였다. 

연출을 맡은 이돈구 감독은 "’호성’이라는 인물이 사고는 치지만 미워 보이면 안되는 인물이다. 페이소스가 있어서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c4K4bn/btrw5CU4hEy/5Ut8yTgUN7GTvk0dOGdI60/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['야차' 나현 감독, 업그레이된 스케일과 액션!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1840</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1840</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 03:24:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신선한 설정과 박진감 넘치는 액션으로 뜨거운 반응을 일으켰던 과    등 웃음과 감동을 안겨주었던 영화들의 각색, 각본 작업을 통해 스토리텔러로 한국 관객들의 마음을 사로잡았던 나현 감독. 그가 새로운 시도와 도전으로 가득한 첩보 액션 영화 로 돌아온다. 

선양이라는 낯선 공간과 이중적인 매력을 가지고 있는 야차, ‘지강인’(설경구) 캐릭터에 끌려 연출을 결심한 나현 감독은 보다 더 강렬한 액션과 스펙터클한 첩보전을 선보일 예정이다. “기존 할리우드 첩보 액션 장르의 익숙한 관습들을 탈피하고자 했다”는 그는 액션뿐만 아니라 같은 목적을 가졌지만 전혀 다른 방식을 지닌 ‘지강인’과 ‘한지훈’(박해수)이 서로 부딪히고 이해하는 과정을 첩보 영화의 장르 속에 그려내 색다른 재미를 선사한다. 여기에 ‘블랙팀’의 개성 만점 요원들, ‘홍과장’(양동근), ‘희원’(이엘), ‘재규’(송재림), ‘정대’(박진영)의 완벽한 앙상블과 환상의 팀워크를 더해 생동감 넘치는 캐릭터들이 가득한 영화를 완성]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ND372/btrw9N8M0sd/tUMoPUIBxrhcTnjSM5WElK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<킹 리차드> 윌 스미스X실화X가족X감동 관람포인트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1839</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1839</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 01:00:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 아카데미 6개 부문 후보에 빛나는 영화 ‘킹 리차드’가 오늘 개봉해 관객들과 만난다.  개봉을 기념해 전 세대 관객을 사로잡을 영화의 관람 포인트가 공개되었다.
윌 스미스, 연기 인생 최초 아카데미상 수상 유력

윌 스미스는 연기 인생 최초로 제75회 영국 아카데미 시상식과 제27회 크리틱스 초이스 어워즈 남우주연상을 수상하고 골든글로브 시상식과 미국 배우 조합상 남우주연상까지 석권해 최초의 미국 아카데미 시상식 수상을 예고하고 있다. 실제로 두 아들과 딸 하나를 둔 아버지인 윌 스미스는 인물에 몰입하기 위해서 자신의 딸과의 관계를 통해 리차드와 비너스, 세레나의 관계를 이해해갔다. 또 실제 인물과 매우 유사한 모습을 보여주는 데 이는 특수분장이 아닌, 윌 스미스 스스로 최대한 자연스럽게 표현할 수 있도록 스스로 터득해 노력한 결과이다. 인물에 대해 연구하고 배역 속으로 완전히 녹아 들어가 리차드의 테니스 룩인 꼭 끼는 반바지와 긴 양말까지 완벽하게 소화했다. 이에 ‘킹 리차드]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/clcKiE/btrwVd2yedt/gTcuUfytXAyR3kYRP3qky0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[카카오TV 오리지널 바디체인지 판타지 '빌린 몸', 배우 박혜은 캐스팅]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1838</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1838</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 01:00:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[신선한 마스크와 독보적인 분위기로 글로벌 시청자들의 눈길을 사로잡은 신예 박혜은이 남윤수와 바디체인지판타지 로맨스로 호흡을 맞춘다. 카카오엔터테인먼트는 카카오TV 오리지널 에 박혜은이 캐스팅을 확정했다고 밝혔다. 앞서 캐스팅 소식을 알린 남윤수, 려운과 함께 호흡을 맞출 예정으로, 벌써부터 이들의 활약에 기대가 모아지고 있다.
 [사진제공 카카오엔터테인먼트]

카카오TV 오리지널 은 억울한 누명을 쓰고 전교생의 미움을 잔뜩 받는 ‘아싸’가 된 ‘이상유’와 공부도 운동도 잘하는 인기 만점의 ‘인싸’ ‘기다림’의 몸이 바뀌면서 일어나는 소동을 그린 판타지 미스터리 학원 로맨스물이다 박세계 작가의 동명 웹툰이 원작으로, 카카오페이지에서 정식 연재되며 38만명 이상의 누적 독자층을 팬덤으로 확보한 작품이다. 바디체인지라는 판타지 요소에 더해 인터넷 속 익명의 세계에서 펼쳐지는 미스터리한 사건들부터 진지하고 치열한 십대들의 로맨스까지 폭넓게 펼쳐내며 우리 시대 청소년들이 성장해가는 모습을 다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tiAMV/btrwT1uwjWP/U5xfy2xbSXpcSMUhmKQKm0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>