<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 06 Aug 2022 18:24:36 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '아다마스'부터 '캔디: 텍사스 살인'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2181</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2181</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:26:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[# 살해의 증거인 ‘아다마스’를 찾아라! 

는 계부를 죽인 친부의 누명을 벗기기 위해 진범을 찾는 형, 그리고 살해 증거인 아다마스를 찾는 동생. 둘이자 하나인 쌍둥이 형제의 진실 추적기를 그린 작품이다. 이번 작품에는 이견 없는 최고의 연기로 시청자들을 사로잡는 배우 지성이 진실을 찾기 위해 서로 다른 방식으로 사건에 뛰어드는 쌍둥이 형제 ‘하우신’과 ‘송수현’, 1인 2역에 도전해 또 한 번의 인생 캐릭터 탄생을 알린다. 이어 최근 디즈니+ 오리지널 시리즈 에서 열연을 펼친 서지혜는 아름답고 신비롭지만, 내면에 다른 감정을 품은 비밀스러운 해송그룹 며느리 ‘은혜수’ 역을 맡아 지성과 색다른 케미를 선사한다. 끝으로 배우 이수경은 불의를 보면 참지 못하는 열혈 기자 ‘김서희’ 역으로 등장해 함께 사건을 쫓으며 극의 긴장감을 고조시킨다. 이처럼 는 개성 넘치는 캐릭터들이 살인 사건의 증거이자 다이아몬드로 만들어진 화살 ‘아다마스’를 저마다의 방식으로 추적하는 과정에서 펼쳐지는 쫀쫀]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/vudub/btrItkVPKG7/6axcjgrlgtBOF6ZY62hBYk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '숨 쉬어라' '로그 인 벨지움']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2180</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2180</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:26:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[■ 야생과 과거의 기억으로부터 벗어나라! '숨 쉬어라'

넷플릭스 시리즈 는 캐나다 국경 지대에 추락한 비행기 사고에서 홀로 살아남은 리브의 생존을 향한 고군분투를 다룬다. 휴대폰도 작동되지 않는 깊은 산 속에 고립된 리브는 오직 스스로에 의지해 살아남으려 애쓰지만 온갖 위험이 도사린 야생과 외로움 속에서 탈출구를 찾기란 쉽지 않다. 설상가상 리브를 괴롭혀온 과거의 기억들이 그녀의 생존 의지마저 꺾으려 한다. 과연 리브는 자신을 짓누르는 두려움과 트라우마를 이겨내고 무사히 탈출할 수 있을까? 브로드웨이 뮤지컬을 스크린으로 옮긴 영화 에서 바네사를 연기한 가수이자 배우 멜리사 바레라가 리브로 분해 생존을 향한 처절한 감정과 액션을 때론 섬세하게, 때론 힘있게 펼쳐 보인다. (7/28 공개 예정, 스릴러/액션, 미국, 2022)

■ 심장이 미쳤나봐 '퍼플 하트'

는 각자의 이익을 위해 위장 결혼을 한 뮤지션 지망생 캐시와 해병 루크가 비극적인 사건을 계기로 서로를 진심으로 사랑하게]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c6uf3d/btrImdcNl23/mkVPFyWB0kSx9jmqXy3qnK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제천국제음악영화제 ‘올해의 큐레이터’ 조영욱 음악감독이 선정한 대표작과 추천작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2179</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2179</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:26:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제18회 제천국제음악영화제가 조영욱 음악감독이 직접 선정한 ‘올해의 큐레이터’ 상영작 총 6편을 공개했다.
영화와 음악의 관계를 음미하고 탐구하는 ‘영화와 음악’ 섹션 중 하나인 ‘올해의 큐레이터’는 세계음악영화에서 중요한 역할을 담당한 음악영화인을 큐레이터로 초청하고, 큐레이터 스스로 자신의 대표작 및 자신의 작업에 영감을 준 인생 음악영화를 선정하여 관객에게 소개하는 섹션이다. 지난해 세계적인 거장 마이크 피기스 감독에 이어, 올해에는 한국 영화의 굵직한 흐름을 함께 해 온 조영욱 음악감독이 ‘올해의 큐레이터’로 참여한다.
 헤어질 결심 스틸컷 [사진제공=제천국제음악영화제]
 무뢰한 스틸컷 [사진제공=제천국제음악영화제]
 공작 스틸컷 [사진제공=제천국제음악영화제]

‘올해의 큐레이터’ 섹션에서는 조영욱 음악감독이 선정한 지극히 주관적이고 사적으로 6편의 영화를 선보인다. 단란주점 마담과 형사의 일화를 담은 ‘무뢰한’, 현악기의 섬세한 표현으로 상황의 긴장감과 인물의 감정 상태를]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/FKVrv/btrIkt1jjKx/ZkSYB0pC2Tf4f70IKT7cF0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘8mm 필름에 담긴 부산의 기억’ 커뮤니티비프 필름변환상영회 개최!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2178</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2178</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:26:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[부산국제영화제 커뮤니티비프가 한국영상자료원과 손잡고 ‘8mm 필름에 담긴 부산의 기억’ 필름변환상영회를 개최한다.

2022 커뮤니티비프에서 새롭게 선보이는 ‘8mm 필름에 담긴 부산의 기억’ 필름변환상영회는 8mm 필름의 역사적 가치를 복원하고 부산의 과거와 지역문화를 공유하고자 하는 취지로 신설되었다. 커뮤니티비프는 리퀘스트시네마, 동네방네비프와 같이 관객과 부산시민의 참여로 함께 만들어가는 복합문화축제를 이어오고 있는 가운데, 올해 필름 변환 사업을 통해 일상생활 속에서 문화 향유를 누리는 방법을 확장하는 등 다채로운 행보로 기대감을 높인다.
‘8mm 필름에 담긴 부산의 기억’은 현재 활용이 어려운 필름의 디지털 변환을 통해 데이터를 영구적으로 보존하고, 오래전의 추억을 생생하게 간직할 수 있어 특별함을 더한다. 또한, 다양한 세대의 이야기가 담긴 필름 영상을 함께 관람하며, 중장년층에게는 추억을, 청년층에게는 부산의 옛 모습을 통해 그 시절 부산의 일상을 나누는 이색적인 자리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/E50By/btrInE84vyH/kMkRlKGmdo21sGKH6acFk1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<비상선언> 임시완, 극장가 사로잡을 새로운 빌런 예고]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2177</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2177</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:26:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해 극장가에 열기를 더하는 영화 , 에 이어 전대미문의 항공재난 영화 이 새로운 빌런의 탄생을 예고한다. 행선지를 정하지 않고 온 탑승객 ‘진석’이 그 주인공으로 역대 빌런 캐릭터 계보를 이을 것으로 기대를 모으고 있다.

#1. “너 납치된 거야”  최강 빌런 ‘강해상’


(사진 제공:  에이비오엔터테인먼트)
 
먼저 영화  빌런 ‘강해상’은 강렬한 존재감과 흡인력으로 최강 빌런임을 입증했다. 작품에서 그는 필리핀, 베트남 등 동남아 지역에서 무자비한 악행을 일삼으며 자신에게 거슬리는 인물은 가차 없이 없애 버리는 모습들을 보여주어 많은 화제를 모았다. ‘강해상’ 역을 맡은 손석구는 서늘한 눈빛으로 관객들을 압도하는 것은 물론, 고강도 트레이닝과 벌크업으로 완성한 체격으로 이제껏 볼 수 없었던 새로운 모습을 보여주어 많은 찬사를 받았다.
 
#2. “그는 갖지 못했고 나는 가진 필승의 전략이다”  일본 장수 ‘와키자카’
 

(사진 제공:  롯데엔터테인먼트)

이어 올여름 또]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ctBYKX/btrIjJJfJIp/wzg1Hxrlf0H2y7fe0OWmUK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘퓰리처상 파이널리스트’ 연극 <러브레터> 하희라·임호·조선명 등 캐스팅 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2176</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2176</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:26:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[9월 대학로 무대에 오르는 연극 ‘러브레터’가 화려한 배우 라인업과 공연 일정을 공개했다.
연극 ‘러브레터’는 오는 9월 23일부터 10월 23일까지 서울시 종로구 대학로 JTN아트홀 1관에서 공연된다. 이 작품은 퓰리처상 파이널리스트로 선정되었던 미국 극작계의 거목 A.R. 거니(A.R. Gerney)의 ‘Love Letters’를 원작으로 하여 국내에서도 1995년 초연 이후 여러 차례 공연되어 호평을 받은 바 있다.

작품은 편지를 통해 한 평생을 함께 나눈 남녀의 이야기이다. 자유로운 영혼의 멜리사와 모범적이고 반듯한 성격의 앤디가 어린 시절부터 노년까지 편지를 나누며 인생의 굴곡 속에서도 서로를 믿고 의지하고, 때로는 상처를 주며 살아가는 일생을 그린다. 웃음과 감동이 녹아든 이들의 사연에 같이 웃고 울며 진정한 사랑의 의미와 우리를 둘러싼 관계의 회복에 관해 울림있는 메시지를 전달할 예정이다.
연극 ‘러브레터’는 뮤지컬 '당신만이', '사랑에 관한 다섯 개의 소묘', 연극]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bjEGtR/btrIn0wqahL/WAaryyENaLn7NSzmHr6mWk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<외계+인> 배우 김태리 코로나19 확진]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2175</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2175</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:26:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[28일 김태리 소속사 매니지먼트mmm은 김태리의 코로나 확진 소식을 알렸다.
지난 27일, 김태리는 확진자와 밀접접촉자로 분류돼 진행한 자가진단키트 검진에서 양성 반응이 나와 곧바로 PCR 검사를 진행했고, 오늘 오전 최종 양성 판정을 받았음을 밝히며, 현재 모든 스케줄을 중단하고 방역당국 지침에 따라 자가 격리 및 치료중이며,  특별한 증상은 없다고 한다. 
개봉 2주차를 맞은 은 무대인사 등 팬들과의 만남을 앞두고 있었으나 최동훈 감독, 소지섭에 이어 김태리의 확진판정으로 계획한 일정을 취소하게 되었다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/LQGcq/btrIktTHjl0/uKLfN8XsNIBDLGCJwnTdPk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[일상 속 예술을 그린 감동적 인생영화 ZIP]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2174</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2174</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:26:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“깊이 있는 마스터피스”(Deadline)라며 극찬 받은 세계적 거장 짐 자무쉬 감독의 영화 은 소소한 일상의 순간들을 감각적으로 담아내며 수많은 관객들의 ‘인생 영화’가 됐다. 버스 운전사인 주인공 패터슨은 매우 단조로운 하루를 보낸 뒤, 일상에서 받은 영감으로 시를 지으며 행복을 찾는다. 대단한 사건은 없고 비슷비슷한 하루 일과를 보내는 많은 이들에게는 시를 통해 오직 나만의 행복을 만끽하는 패터슨의 이야기가 큰 감동을 안겼다. 개봉 당시 다양성 영화 1위 기록, 누적 관객 수 6만 8,000명을 기록하며 사랑받았다.

나이브 화가 모드 루이스 실화를 그린 영화 은 에이슬링 월쉬 감독이 “예술가와 생선 장수, 사회에서 소외됐던 어울리지 않는 한 쌍이 만나 일생에 걸쳐 서로의 삶을 바꿔가며 사랑하는 여정을 담았다”고 소개한 바 있다. 모드 루이스는 그림을 그리며 삶의 고단함을 달랬으며, 그 결과 자신만의 화풍을 만들어내고 또 삶의 행복까지 누리게 된다. 여의치 않은 일상에서도 스]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/UuV8Z/btrIekchqDn/bNjbuDTTHHPUhQ1bwo28JK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[왓챠 TOP5 등극 <성의 극약> 파격 BL 로맨스로 [시맨틱 에러] 인기 잇는다!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2173</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2173</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:26:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일본 넷플릭스 영화 랭킹 1위, 제24회 부천국제판타스틱영화제 온라인 상영 매진을 기록해 화제의 중심에 섰던 파격 BL 로맨스 이 국내 왓챠 랭킹 TOP5에 올라 눈길을 끈다.

은 모든 것을 잃고 삶을 포기하려던 카츠라기에게 미지의 남자 요넨이 나타나 그를 감금하면서 자신도 몰랐던 욕망에 눈뜨게 되는 이야기를 그린 파격적인 19금 BL 영화로 다양한 플랫폼을 통해 서비스되기 시작, 마침내 왓챠 랭킹 5위에 오르며 그 저력을 입증했다. [진정령][시맨틱 에러] 등 BL 컨텐츠에 대한 니즈가 확연하게 커진 가운데, 전에 없던 하드코어 BL 로맨스 이 신선한 충격을 안겨주며 많은 BL 팬들의 마음을 사로잡은 것. 
한편, 누계 판매 100만을 넘어선 동명 만화를 원작으로 한 은 제24회 부천국제판타스틱영화제에 공식 초청된 것은 물론, 2021 필름아웃 샌디에고영화제 국제장편영화상 수상 등 그 작품성 역시 증명하며 BL의 새로운 지평을 열었다.  
새로운 대세 트렌드로 떠오른 BL 콘텐츠]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bsTRWA/btrIekpLpeO/pGAXSFNDx3T2zFonT7UBNk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<귀멸의 칼날: 장구저택 편> 탄지로 X 젠이츠 X 이노스케, 드디어 귀살대 3인방 첫 결성]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2172</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2172</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:26:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘귀멸의 칼날’의 스페셜 극장판 중 세 번째 시리즈인 이 9월 15일 개봉을 확정했다. 은 새로운 임무를 받고 남남동쪽으로 향한 귀살대원 ‘카마도 탄지로’ 일행이 형제를 빼앗긴 남매를 구하기 위해 장구저택에서 벌이는 필사의 사투를 담은 영화로 새로운 임무를 받고 남남동쪽의 한 저택으로 향한 귀살대원 ‘카마도 탄지로’가 몸에 달린 장구로 저택을 지배하는 거대 혈귀를 만나면서 시작되는 대결을 담고 있다. 특히, 이번 시리즈는 귀살대 3인방 ‘카마도 탄지로’, ‘아가츠마 젠이츠’ 그리고 ‘하시비라 이노스케’의 첫 합동 임무를 그리고 있으며 ‘아가츠마 젠이츠’의 벽력일섬이 처음 공개되는 편이다.

공개된 보도스틸 4종은 귀살대 3인방의 운명적인 첫 만남과 장구저택에서 펼쳐지는 액션을 담았다. 남매의 형제를 구하기 위해 각자의 자리에서 최선을 다해 거대한 장구 혈귀에 맞서 싸우는 세 사람의 모습이 보인다. 장구 저택에서 펼쳐지는 다양한 액션씬과 거대한 혈귀와 벌이는 귀살대 3인방의 사투는 극]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/yGa9n/btrIktZNAyG/b7ONVWt6yrpOcwHGoIUqV0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<미니언즈2><탑건: 매버릭>을 제친 일본 박스오피스 1위 <킹덤2> 국내 개봉 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2171</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2171</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 17:26:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누계 9,000만 부 판매 신화의 동명 만화를 영화화한 작품이자 일본 개봉 첫 주 박스오피스 1위를 기록하며 압도적 흥행 열풍을 일으키고 있는 화제작 가 국내 개봉을 확정했다.
의 사토 신스케 감독이 전편에 이어 메가폰을 잡은 압도적 흥행 블록버스터 가 2022년 국내에 찾아온다. 는 혼란의 시대, 세상의 영웅을 꿈꾸는 열혈 소년 ‘신’이 젊은 황제 ‘영정’을 도와 왕좌를 탈환한 지 반 년 후, 위나라가 진나라를 침공하면서 ‘신’이 보병으로 첫 출전하게 되는 전투를 그린 카타르시스 액션버스터.

일본에서 지난 7월 15일에 개봉한 영화 는 개봉 첫 주 박스오피스 1위를 시작으로 다시 한 번 ‘킹덤 신드롬’을 불러일으키고 있다. 특히 같은 주에 개봉한 를 비롯해, 일본과 국내에서 흥행 돌풍을 일으키고 있는 을 제치는 기염을 토하며 관객들의 지지를 받고 있다. 실관람객들과 원작 만화 팬들의 쏟아지는 호평 속에 영화 는 개봉 4일만에 132억 원 이상의 흥행 수익을 거두며 전작 대비 16]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/canSUO/btrIi0qhyxH/CZmdpxNlExowLGdB1tW51K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>