<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2024 14:20:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['오징어 게임' 시즌2, 드디어 베일을 벗다!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2475</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2475</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:53:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스(Netflix)가 2024년 공개 예정작 라인업 미리보기인 ‘Next On Netflix’를 통해  시즌2의 2024년 공개를 확정하고, 첫 스틸을 최초 공개했다.



456억 원의 상금이 걸린 의문의 서바이벌에 참가한 사람들이 최후의 승자가 되기 위해 목숨을 걸고 극한의 게임에 도전하는 이야기를 담은 넷플릭스 시리즈 이 2024년 시즌2로 돌아온다. 전 세계적인 관심 속에 돌아올 시즌2는 미국행을 포기한 ‘기훈’(이정재)이 자신만의 목적을 품은 채 다시 돌아오면서 이야기가 시작된다. 함께 최초 공개된 4장의 스틸은 글로벌 신드롬을 일으킨 ​ 이 시즌2에서는 과연 어떤 흥미진진한 이야기를 펼쳐낼지 궁금증을 자극한다. ‘기훈’(이정재), ‘프론트맨’(이병헌), ‘딱지남’(공유) 캐릭터로 시즌1에서부터 폭발적인 사랑을 받아 온 배우들의 강렬한 모습이 눈길을 사로잡는 한편, 새로운 시즌을 통해 첫 등장할 박규영의 캐릭터에도 뜨거운 관심이 쏠린다. 



​​​​​​ ​ 시즌2는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/731/65bc3722542e8.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '탑건: 매버릭' '탐정들의 영업비밀']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2474</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2474</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:53:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 아드레날린이 폭발한다! '탑건: 매버릭'

은 교관으로 컴백한 최고의 파일럿 매버릭과 함께 생사를 넘나드는 미션에 투입되는 새로운 팀원들의 이야기를 다룬 항공 액션 블록버스터다. 실전 전투를 펼치던 조종사 매버릭이 전투 파일럿 교관으로 돌아와 새로운 팀원들을 훈련시키고 팀워크를 쌓아가던 중 국경을 뛰어넘는 위험한 임무가 주어지고, 매버릭은 자신이 가르친 동료들과 함께 마지막이 될지 모를 비행에 나선다. 은 전 세계를 열광케 한 의 34년 만에 돌아온 후속작이자, 스턴트 없이 모든 연기를 소화하는 톰 크루즈의 역량을 유감없이 확인할 수 있는 작품이다. 여기에 넷플릭스 영화 , 영화 의 마일스 텔러, 넷플릭스 영화 의 글렌 파월 등 할리우드 라이징 배우들이 톰 크루즈와 세대를 뛰어넘는 케미를 완성시켰다. (2/1 공개 예정, 액션, 미국, 2022)

◈ 두려움을 극복하는 방법 '내 친구 어둠'

은 세상의 모든 것이 두려운 소년 오리온에게 ‘어둠’이라는 새 친구가 찾아오고, 함께]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/441/65bc33cfc882f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '셀프' '작은 불빛'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2473</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2473</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:53:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ CG와 스톱모션 기술을 결합한 최초의 픽사 단편 애니메이션! 

픽사의 스파크쇼츠 시리즈의 최신작 는 피노키오를 연상케 하는 한 나무 인형이 세상에 속하길 간절히 바라며 별에게 이뤄질 수 없는 소원을 빌고 스스로를 찾아가는 여정을 떠나는 이야기이다. 또래 친구들과 어울리고 싶은 그의 깊은 욕망으로 인해 화를 불러일으키고, 역경을 겪게 된 나무 인형은 스스로에 대한 정체성과 소속감에 대해 다시 생각한다. CG와 스톱모션 기술을 결합한 픽사 애니메이션 스튜디오 최초의 작품으로, , ,  등 다양한 디즈니·픽사 애니메이션에 참여했던 에릭 로살레스가 다시 한번 제작에 참여해 활력을 더할 예정이다. 2월 2일(금) 공개.
 
▣ 미국 아마추어 팀에게 충격적인 패배를 당한 소련 하키 대표팀의 이야기 

1980년 뉴욕 레이크 플래시드 동계 올림픽에서 미국 대학생 팀이 명성이 자자한 소련 하키 대표팀을 4 대 3으로 이겼다. 이틀 후 미국은 금메달을 획득했고 이 사건은 스포츠 역사상 가장]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/259/65bc33cd8e997.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '황야' '팝 역사상 가장 위대한 밤']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2472</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2472</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:54:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 사냥꾼 마동석의 마지막 사냥이 시작된다 '황야'

영화 는 폐허가 된 세상, 오직 힘이 지배하는 무법천지 속에서 살아가는 자들이 생존을 위해 벌이는 최후의 사투를 그린 액션 블록버스터다. 종말 이후의 세상인 포스트 아포칼립스 세계관을 다룬 는 극한 상황에 놓인 다양한 인간군상을 입체적으로 담아낸다. 영화  시리즈와  등의 작품에서 활약하며 전 세계적인 사랑을 받고 있는 마동석이 지금까지 보지 못한 새로운 액션을 선보이며 신선한 재미와 쾌감을 더한다. 넷플릭스 시리즈 , , 영화  시리즈 등의 무술감독으로 인상적인 액션 장면을 다수 탄생시킨 허명행 감독이 메가폰을 잡아 시청자들에게 카타르시스를 선사할 예정이다. 여기에 폐허 속 유일하게 살아남은 의사 양기수 역으로 강렬한 악역 연기를 선보일 이희준, 남산의 든든한 파트너 지완 역을 매력적으로 소화할 이준영, 사건의 중심에 선 수나로 강하고 단단한 모습으로 독보적인 존재감을 보여줄 노정의, 특수부대 소속 중사 은호 역을 맡아 액션 여]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/011/65b2fec87af2d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '재벌X형사' '진짜 벅스 라이프'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2471</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2471</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:54:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 재벌형사 안보현 X 수사덕후 강력팀장 박지현의 코믹 액션 수사물! 

코믹 액션 수사물 는 철부지 재벌 3세가 강력팀 형사가 되어 보여주는 ‘돈에는 돈, 빽에는 빽’ FLEX 수사기. 경찰이 된 재벌이 강력계 형사와 공조해서 나쁜 재벌을 잡다는 신선한 발상으로 지금껏 본 적 없는 통쾌한 수사물을 예고한다. 특히  이후 두 번째로 호흡을 맞춘 배우 안보현과 박지현의 극과 극 케미가 주요 관전 포인트로 손꼽힌다. 이번 작품에서 안보현은 재벌 3세이자 낙하산 형사 ‘진이수’ 역을, 박지현은 강력1팀장 FM형사 ‘이강현’ 역을 맡아 전대미문의 공조 수사를 벌이며 예측불가한 콤비 플레이로 디즈니+ 구독자들을 사로잡을 것으로 기대된다. 액션이면 액션, 코믹이면 코믹, 멜로, 휴머니즘까지 모두 담아낸 . 1월 26일(금) 공개.

▣ 애니메이션 속 곤충들의 세상이 진짜 현실이 되어 눈 앞에 펼쳐진다! 

1998년 픽사에서 선보인 장편 애니메이션 에 영감을 받은 내셔널지오그래픽이 선보인 리얼]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/561/65b2feca5349d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '선산' '믿을 수 있는 사람']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2470</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2470</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 02:01:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 모든 진실이 가리키는 곳 '선산'

은 존재조차 잊고 지내던 작은아버지의 죽음 후 남겨진 선산을 상속받게 되면서 불길한 일들이 연속되고 이와 관련된 비밀이 드러나며 벌어지는 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈다. 갑작스러운 작은 아버지의 부고와 함께 선산의 유일한 상속자가 된 받은 윤서하 앞에 자신도 선산을 받을 자격이 있다고 주장하는 배다른 동생 영호가 나타난다. 이어 마을에는 의문의 살인이 연이어 발생하고 이를 석연치 않게 여긴 경찰 최성준과 박상민이 사건을 파헤치기 시작한다. 은 영화 , , 의 조감독으로 연상호 감독과 손발을 맞췄던 민홍남 감독이 연출과 각본을 맡았고, 전 세계에 K-좀비 열풍을 일으킨 영화 부터 넷플릭스 시리즈 , 넷플릭스 영화 까지 매 작품 놀라움을 안긴 연상호 감독이 기획과 각본에 참여했다. 선산을 상속받게 되는 윤서하 역의 김현주와 그의 이복동생 영호 역의 류경수는 넷플릭스 시리즈 , 넷플릭스 영화 에 이어 연상호 감독과 함께 세 번째 호흡을 맞추며 완벽]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/866/65a9c1297b018.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '킬러들의 쇼핑몰' 'O.J: 메이드 인 아메리카'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2469</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2469</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 02:01:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 수상한 삼촌 ‘이동욱’ X 살벌한 조카 ‘김혜준’의 혹독한 인수인계가 시작된다! 

은 삼촌 ‘진만’이 남긴 위험한 유산으로 인해 수상한 킬러들의 표적이 된 조카 ‘지안’의 생존기를 다룬 스타일리시 뉴웨이브 액션물 로, 믿고 보는 배우 이동욱이 전직 용병이자 수상한 쇼핑몰을 운영해 온 미스터리한 삼촌 ‘정진만’을, 변신의 귀재 김혜준이 자신도 모르는 새 삼촌에게 생존을 위한 트레이닝을 받아온 살벌한 조카 ‘정지안’ 역을 맡아 세상 어디에도 없는 특별한 케미를 선사한다. 특히 액션 천재 이동욱의 퍼펙트한 밀리터리 액션부터 무에타이, 그래플링 등 타격감 넘치는 맨손 격투, 원샷원킬의 스펙터클한 총기 액션까지 다양한 캐릭터들이 선사하는 스타일리시 액션으로 매 회 눈을 뗄 수 없는 카타르시스를 선사할 예정이다. 지난 17일(수) 1,2화를 전격 공개한 은 쉴 틈 없이 몰아치는 액션 시퀀스와 감성을 자극하는 드라마의 완벽한 조화를 이뤄내면서 “영화 를 떠올리게 만든다” 는 호평과 함께 다]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/265/65a9c0eb12290.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '리프트: 비행기를 털어라' '브레이크 포인트 시즌2']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2468</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2468</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:58:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 하늘 위에서 펼쳐지는 비행기 강도 대작전 '리프트: 비행기를 털어라'

영화 는 테러리스트의 공격을 막기 위해 모인 국제 강도단이 항공기 공중 납치 작전을 벌이는 이야기다. 테러리스트의 움직임을 포착한 특수요원 애비는 테러를 막기 위해 전 애인이자 베테랑 도둑인 사이러스를 찾아가 비행기 강도를 의뢰하게 된다. 사이러스는 각국에서 활약하고 있던 강도들을 모아 5억 달러 상당의 황금을 싣고 운항하는 비행기를 털기 위한 계획을 세운다. 는 , 의 F. 게리 그레이 감독이 연출을 맡아 짜릿한 액션은 물론 유쾌한 웃음까지 선사할 예정이다. 넷플릭스 영화 , 영화 , 의 케빈 하트는 강도단을 이끄는 사이러스 역으로, 넷플릭스 시리즈 , 넷플릭스 영화 의 구구 음바타로는 사이러스의 전 여자친구이자 특수요원 애비 역으로 출연한다. 여기에 넷플릭스 영화 , 영화 의 빈센트 도노프리오는 변장의 달인 델튼, 넷플릭스 시리즈 에서 ‘도쿄’로 큰 사랑을 받은 우르술라 코르베로가 팀의 파일럿 카밀라, 영]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/997/65a08de93ec12.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '에코' '신듀얼리티 느와르'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2467</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2467</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:58:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 거침없는 액션과 함께 ‘마야’의 핏빛 복수를 확인하라! 

양아버지였던 사람이 사실은 자신의 친아버지를 죽인 사람이었다면 당신은 어떻게 할 텐가. 2024년 첫 마블 시리즈 의 주인공 ‘마야’의 이야기다. ‘마야’는 아버지의 죽음과 자신의 과거의 얽힌 진실을 마주하며 지금까지 가족이라 믿었던 ‘킹핀’을 향해 잔혹한 복수를 결심한다. MCU의 절대악으로 명성이 자자한 ‘킹핀’을 향해 폭발시키는 ‘마야’의 분노가 그 어느 때보다 파격적인 액션으로 표현됐다. ‘마야’의 핏빛 복수극 과정 속, 무자비한 액션과 함께 폭주하는 ‘마야’가 ‘에코’로 거듭나는 과정 등 손에 땀을 쥐게 하는 볼거리가 펼쳐질 것으로 기대를 모은다. 특히 실제로 청각 장애가 있고 의족을 착용한 알라콰 콕스가 ‘마야’로 변모, 모든 한계를 뛰어넘고 펼치는  속 고난도 액션 장면들은 절대 놓치면 안 되는 포인트다. 명배우 빈센트 도노프리오 역시 잔혹한 빌런 ‘킹핀’ 그 자체를 연기하며 압도적 카리스마를 내뿜을 예정.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/148/65a08deb6f4b7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '경성크리처 파트2' '조커']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2465</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2465</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:56:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 강렬한 운명과 강력한 업보의 드라마 '경성크리처 파트2'

넷플릭스 시리즈 는 시대의 어둠이 가장 짙었던 1945년 봄, 생존이 전부였던 두 청춘이 탐욕 위에 탄생한 괴물과 맞서는 이야기다. 생존을 향한 청춘들의 치열한 사투, 몰입감 넘치는 강렬한 서사, 완성도 높은 프로덕션 퀄리티를 선보이며 파트1 공개 3일 만에 넷플릭스 글로벌 TOP 10 TV(비영어) 3위 등극, 이후 69개국 TOP 10에 오른 가 파트2로 찾아온다. 탐욕으로 물든 공간 옹성병원에서 펼쳐지는 긴박하고 처절한 이야기와 그 속에서 꽃피운 두 청춘의 강렬한 이야기가 과연 어디로 향할지 궁금증을 증폭시킨다. 는 [낭만닥터 김사부], [여우각시별], [가족끼리 왜 이래]의 강은경 작가와 [스토브리그] 정동윤 감독이 의기투합한 작품으로 박서준, 한소희는 물론 수현, 김해숙, 조한철, 위하준까지 믿고 보는 배우들의 연기 앙상블이 파트2에도 빛날 예정이다. (1/5 공개 예정, 드라마, 한국, 2024)

◈ 위험천만]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/272/65974e42f0081.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '이수라' '꿈의 농장'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2464</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2464</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:56:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 전설의 마왕이 죽은 후 진짜 용사는 누가 될 것인가? 

동명의 라이트 노벨을 원작으로 하는 는 전설의 마왕이 죽은 뒤, 저마다 다른 능력을 가진 존재들이 진짜 용사가 되기 위한 여정을 떠나는 과정을 담은 판타지 애니메이션이다. 애니메이션임을 잊게 만드는 거대한 스케일과 탄탄한 세계관, 화려한 액션 그리고 다채로운 캐릭터들의 매력까지 모두 담아내며 2024년 새해를 열 최고의 판타지 애니메이션으로 손꼽히고 있다. 또한 이번 작품에는  시리즈에 출연하며 국내에서도 두터운 팬층을 거느리고 있는 카지 유우키와 우에다 레이나 등 일본의 대표 성우진들이 한 데 모여 웅장한 보이스 캐스팅을 자랑하며 더욱 높은 완성도를 예고한다.

▣ 우당탕탕 밥스 패밀리가 돌아왔다! 

2023년 프라임타임 에미상 애니메이션 부문에 노미네이트됐던 레전드 애니메이션 가 무려 시즌 14로 돌아왔다. 이쯤 되면 또 어떤 고난과 역경이 밥스 패밀리를 괴롭힐지 기대를 모으는데, 아니나 다를까 첫 번째 에피소드부터]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/747/65974e44ea301.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>