<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sat, 26 Feb 2022 02:16:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 <바이킹스: 발할라> <소년심판> <레스틀리스>등]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1761</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1761</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 04:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누가 전설의 주인공이 될 것인가 

는 바이킹들의 대장정을 다룬 인기 시리즈 [바이킹스]의 스핀오프다. 마지막 시즌으로부터 100여 년이 흐른 11세기 초를 배경으로 역사상 가장 유명한 세 바이킹의 영웅적인 모험담을 그린다. 전설적인 탐험가 레이프 에릭손과 불 같은 성격의 여동생 프레이디스 에릭스도테르, 야심으로 가득 찬 노르웨이 왕자 하랄드 시구르드손이 그 주인공이다. 유럽의 북부 전체를 지배하려는 잉글랜드가 바이킹을 학살하는 사건을 벌이자 분노한 하랄드 시구르드손은 복수를 위해 바이킹 대군을 모아 침략을 계획한다. 바이킹과 영국 왕실 사이의 긴장은 점점 극한으로 치닫고, 바다와 전장을 핏빛으로 물들이며 장대한 여정을 펼친다. 연출, 각본, 촬영, 음악, 미술, 분장 등 [바이킹스] 시리즈의 제작진이 총출동해 한층 더 화려해진 스케일과 몰입도 있는 전개를 선보인다. (공개 예정, 액션/어드벤처, 미국, 2022)
완벽했다, 그 전화가 오기 전까지 

는 김성훈 감독의 를 리메이크한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/eIkqkj/btruey8R19f/U6Lxm7j50Wa83ivAQmk90k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[자문 위원단 사전 시사 호평 <소년심판>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1760</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1760</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 03:24:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[은 소년범을 ‘혐오하는’ 판사 심은석이 지방법원 소년부에 부임하면서 마주하게 되는 소년범죄와 그들을 담당하는 판사들의 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈다. 이 공개를 앞두고 작품 제작에 도움을 준 자문위원단을 대상으로 한 사전 시사에서 큰 호평을 얻으며 작품에 대한 기대를 높이고 있다.

작품을 미리 본 자문위원단은 “다양한 관점에서 생각해 볼 수 있도록 연출을 잘해주신 것 같다. 이 작품을 보면서 ‘비단 소년범뿐만 아니라 아이들을 위해서 우리가 무엇을 해야 이들이 올바르게 자랄 수 있는가’에 대한 답을 생각해 보게 한다”, “피해자의 감정을 알아주는 사람은 판사밖에 없다. 제가 피해자를 생각하면서 고민했던 부분이 잘 표현된 것 같다”, “작품 속 네 명의 판사가 고민하는 것을 사실은 한 명의 판사가 모두 고민하는데, 그것을 인물별로 잘 배분한 구성이 좋았다”며 판사들의 각기 다른 시각을 균형 있게 담아낸 작품에 박수를 보냈다. 
또한 “‘법정 드라마를 이렇게 만들 수도 있구나’라고 생]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/JHDSs/btruahNDzgi/8j6rr3Mh79Xxad36m8GIVK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<스물다섯 스물하나> 김태리, 이토록 사랑스러울 수 있을까]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1759</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1759</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 02:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘스물다섯 스물하나’ 김태리, 그녀가 무료한 일상을 깨우며 시청자를 따듯하게 보듬고 있다.
tvN 토일드라마 ‘스물다섯 스물하나’는 1998년 시대에 꿈을 빼앗긴 청춘들의 방황과 성장을 그린 드라마다. 극중 김태리는 IMF로 팀이 없어졌지만 열정과 패기로 똘똘 뭉친, 당찬 고등학교 펜싱 꿈나무 나희도 역을 맡아 매주 주말을 기다리게 만드는 또 하나의 이유를 만들었다.
지난 첫 방송과 함께 나희도의 무한 긍정, 밝음이 전파를 타며 시청자의 마음에 안착했다. 나희도는 자기가 좋아하는 펜싱을 위해 강제 전학도 서슴지 않는 것은 물론, 선망과 동경의 대상인 고유림(보나 분)에게 “난 네 팬이야”라고 말하는 솔직함, 여기에 ‘건들이지 마시오’, ‘외않되’와 같이 틀린 맞춤법에도 “좀 틀리면 왜 안돼?”라 말하는 당당한 모습을 보였다.
“나랑 놀 때만 그 아저씨들 몰래 행복해지는 거야”라고 백이진(남주혁 분)과 둘만의 비밀을 만들어 낸 2회 엔딩은 순백으로 가득 찼다. IMF로 인해 꿈도,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/d7wgoL/btruhv4Zerf/ePBLW9gWVqm3DlaxPlzUZ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[레전드 미드 <프렌즈> 왓챠에서 시즌 1부터 전 시즌 순차 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1758</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1758</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 02:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1994년 시작되어 27년이 넘는 시간 동안 전 세계적으로 사랑받아온 Warner Bros. TV의 미국 드라마  총 10개 시즌, 235개의 에피소드로 구성된 는 뉴욕 맨해튼의 아파트에서 동고동락하는 레이첼, 모니카, 피비, 로스, 챈들러, 조이 여섯 친구들의 사랑과 우정을 그린 시트콤 드라마로 제니퍼 애니스턴, 커트니 콕스, 리사 쿠드로, 매트 르블랑, 매튜 페리, 데이비드 쉼머까지 주연을 맡았던 배우들이 유명 배우들로 자리매김하게 된 작품이다. 방영되는 10년 동안 프라임타임 에미상에 62번 노미네이트 되고 6번 수상하는 기염을 토한 는 배우들의 탄탄하고 능청스러운 연기는 물론이고 언제나 유쾌하고 즐거운 분위기로 웃음을 선사했다. 
여섯 친구들의 얽히고설키는 관계로 시즌이 거듭될수록 흥미진진한 전개를 선보여 최고의 인기를 누렸다. 우리나라에서는 영어 회화 공부의 교과서라는 이름으로 꾸준히 소환되었을 뿐만 아니라, 최근 젊은 세대들에게 90년대 뉴트로 무드를 가장 잘 담고 있는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/U5y4B/btrubMflbSx/uqrt77ptuboDJnl2Usc5M0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[윤여정, 이민호 주연 '파친코'  3월 25일(금) 전 세계 공개 확정!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1757</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1757</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 02:17:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한국어, 일본어, 영어 3개 언어로 제작된 글로벌 프로젝트 ‘파친코’는 금지된 사랑에서 시작되는 이야기로 한국과 일본, 그리고 미국을 오가며 전쟁과 평화, 사랑과 이별, 승리와 심판에 대한 잊을 수 없는 연대기를 그린다. 총 8개의 에피소드로 이루어진 ‘파친코’는 오는 3월 25일(금) Apple TV+를 통해 3개 에피소드 공개를 시작으로, 4월 29일(금)까지 매주 금요일 한 편의 에피소드를 공개할 예정이다. 수 휴가 제작한 ‘파친코’는 동명의 뉴욕타임스 베스트셀러 도서를 원작으로 한다.
가족, 사랑, 승리, 운명, 그리고 극복까지 전 세계가 보편적으로 공감할 수 있는 주제를 다루는 ‘파친코’는 생존과 번영을 향한 불굴의 의지로 고국을 떠난 한국 이민자 가족의 희망과 꿈을 4대에 걸친 연대기로 풀어낸다. 1900년대 초 한국을 배경으로 시작되는 이 작품은 모든 역경을 이겨내는 강인한 여성 ‘선자’의 시선을 통해 그려지며, 1980년대 ‘선자’의 손자 ‘솔로몬’의 이야기와 교차된]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cDEZ0P/btruahMGI2A/0HBRmATYD6lekyi5ZZvNT1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘어느날’∙‘열혈사제’ 이명우 감독, 美 최대 에이전시 CAA 러브콜..글로벌 제작활동 박차]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1756</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1756</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 02:17:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘스타 PD’ 이명우 감독이 미국 최대 엔터테인먼트 에이전시와 손잡고 글로벌 콘텐츠 시장을 두드린다. 이명우 감독은 미국 최대 규모를 자랑하는 엔터테인먼트 및 스포츠 에이전시 CAA(Creative Artists Agency)와 계약을 맺었다.
이명우 감독은 ‘어느날’, ‘열혈사제’, ‘펀치’ 등 다양한 장르를 오가며 작품성과 흥행 모두에서 믿고 보는 브랜드로 자리잡은 스타 연출가다. 검증된 연출역량을 바탕으로 미국 에이전시의 러브콜을 받은 그는 CAA와의 협력을 통해 전세계를 무대로 작품 활동을 펼칠 계획이다.
CAA는 미국 최대 규모를 자랑하는 엔터테인먼트 에이전시로 배우 브래드 피트, 톰 행크스, 메릴 스트립, 조지 클루니, 비욘세, 노라 존스, 카디 비, 저스틴 비버 등이 소속되어 있다. 최근 한국 엔터테인먼트 산업이 세계적으로 각광받으면서 스타 연출가인 이명우 감독과도 손잡으며 핵심 크리에이터 영입에 앞장서고 있다.
CAA와 계약을 체결한 이명우 감독은 2019년 최고시청]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bv6V4N/btrubhFIPS1/lhQdZyFiNSsNDGbNJN6chk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제78회 베니스영화제 황금사자상 '레벤느망' 3월 개봉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1755</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1755</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 02:17:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[3월 10일(목) 개봉하는 영화 은 예기치 못한 임신으로 촉망받던 미래를 빼앗긴 대학생 ‘안’이 시대의 금기로 여겨지던 일을 선택하면서 벌어지는 이야기를 다룬 드라마입니다. 은 [남자의 자리], [세월], [부끄러움], [칼 같은 글쓰기] 등 다수의 작품을 통해 자전적인 이야기를 선보여 온 현대 프랑스 문학의 거장 아니 에르노의 솔직하고 용기 있는 고백록 [사건]을 영화화한 작품입니다. 특히 원작의 생생하고 내밀한 스토리와 오드리 디완 감독의 섬세하고 절제된 연출이 만나 팽팽한 긴장감과 몰입감, 그리고 잊히지 않을 묵직한 여운을 선사할 예정이다.

은 베니스국제영화제 수상 당시 제인 캠피온 감독의 , 파올로 소렌티노 감독의 , 페드로 알모도바르 감독의  등 세계적인 거장들의 쟁쟁한 기대작들을 모두 제치고 “심사위원들이 이 영화를 정말 사랑한다”라는 심사위원장 봉준호 감독의 찬사와 함께 심사위원단의 만장일치를 이끌어내며 최고 영예인 황금사자상을 수상했습니다. 
이어 영국아카데미시상식]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c6PfzN/btrubK13jzj/4WGsajAPd477Mb7pic5uq1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[30년 전 부산의 모습을 그대로 재현해낸 '뜨거운 피']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1754</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1754</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 02:17:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 는 1993년, 더 나쁜 놈만이 살아남는 곳 부산 변두리 포구 ‘구암’의 실세 ‘희수’와 그곳에서 살아남기 위한 밑바닥 건달들의 치열한 생존 싸움을 그린 영화이다. 

영화는 90년대 초 ‘범죄와의 전쟁’ 선포 이후 먹고살기가 더욱 팍팍해진 건달들이 돈을 벌기 위해 ‘구암’으로 몰려드는 이야기를 담아냈다. 극중 ‘구암’은 영화를 위해 재탄생된 공간으로, 화려한 번화가나 발전된 지역이 아닌 도심과는 동떨어진 낙후된 공간으로 그려졌다. 만리장 호텔 사장 ‘손영감’에 의해서만 수십 년간 좌지우지되었을 뿐, 변한 것 없이 겨우 유지만 되는 희망 없는 항구이다. 별 볼 일 없는 작은 변두리를 차지하기 위해 밑바닥 건달들이 죽기 살기로 싸우는 모습은 1990년대의 시대상을 그대로 담아낸다. 

천명관 감독은 ‘구암’에 대해 “아기자기하기보다는 누추한 곳, 거칠고 큰, 그런 바다의 이미지들을 생각했다. 변두리 항구지만 부두, 큰 다리가 있는 공간, 비린내가 날 것 같은 공간을 만들고 싶었다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Jwv0M/btrt7suhIA8/cJO0JazOCjaXpbbSaotw0k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세련되고 우아한 굵은 웨이브펌은 iPERM 아이펌]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1753</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1753</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 04:27:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[일본에서 유명한 AiPERM 에이아이펌 기계의 업그레이드 모델인 iPERM 아이펌 기계는 특허받은 열펌기로 미국, 유럽, 일본 수출용으로 연구 개발되었다.

세계 최초로 터치패드형 컴퓨터가 탑재되어 프로그램이 고온의 온도를 일정하게 제어해 모발손상이 거의 없고 손상된 모발을 회복시키며 세련되고 우아한 굵은 웨이브펌을 만드는데 도움을 준다.

iPERM은 자리타 아쿠아토너의 특허물질인 보습성분으로 열 팽창압력을 만들어 모발을 팽창시킨다. 모발이 팽창되면서 곱슬머리가 펴지고 가늘고 얇은모발에 힘이 생기며 볼륨과 탄력있는 웨이브 컬이 만들어진다.

세계 최대 굵기의 43mm, 38mm, 33mm 파마롯드와 기존의 29mm, 26mm, 23mm, 20mm, 17mm, 15mm, 13mm 파마롯드까지 10가지 종류가 있어 고객이 원하는 웨이브 컬을 자유자재로 만들어 준다.

요즘 유행하고 있는 레이어드컷 레이어드펌은 굵은 웨이브펌, 굵은 s컬펌, 굵은 cs컬펌, 굵은 c컬펌이 어울린다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ogl2j/btrt43HnZpQ/6KOcY1vzEUXzYiXOCFmQ7k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HBO MAX 신작 포스트 아포칼립스 드라마 <스테이션 일레븐> 오늘 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1752</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1752</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 02:17:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[HBO MAX 신작 은 인류의 99.9%를 휩쓸어버린 팬데믹 20년 후, 생존 이상의 의미를 찾기 위해 세상을 떠도는 남겨진 사람들의 이야기를 그린 포스트 아포칼립스 드라마이다. 타임, 가디언 등 21개 매체에서 ‘올해 최고의 책’으로 선정한 에밀리 세인트존 맨델의 동명 소설 ‘스테이션 일레븐’을 원작으로 해, 드라마 또한 높은 완성도로 주목받았다. 여기에 미국의 유력 매체 베니티 페어가 선정한 2021년 최고의 TV 쇼에서 7위에 이름을 올렸을 뿐만 아니라 USC 스크립트 어워드 텔레비전 부문, 미국 감독조합상의 텔레비전 영화 및 미니시리즈 부문 최우수 감독상에도 노미네이트되었으며, 로튼토마토 신선도 지수 98%를 기록하는 등 평단과 시청자 모두를 만족시키며 찬사를 끌어냈다.

은 유명 배우 아서 리앤더가 리어 왕 공연 도중 갑작스러운 죽음을 맞이한 그날, 팬데믹이 세상을 휩쓸어 인류의 99.9%가 사라지는 비극과 함께 시작된다. 그리고 20년 후, 리어 왕의 무대에 올랐던 아역]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/msEzB/btrt4sN4u6X/wDc2CY9e4Gc4J0W8jUGJM0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[알고 보면 더 재미있는 '나이트메어 앨리' TMI]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1751</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1751</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 02:17:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 '나이트메어 앨리'는 수려한 외모와 현란한 화술을 가진 ‘스탠턴’이 유랑극단에서 사람의 마음을 간파하는 기술을 터득해 뉴욕 상류층을 현혹하며 점점 더 위험천만한 욕망으로 빠져드는 이야기를 그린 범죄 스릴러로 극장개봉에 맞춰 관객들을 사로잡을 매혹적인 관람 포인트를 공개했다. 
아카데미 노미네이트 27회! 브래들리 쿠퍼 X 케이트 블란쳇 X 토니 콜렛 X 루니 마라의 빛나는 앙상블!

할리우드 명배우들의 미친 열연과 빛나는 연기 앙상블이다. '나이트메어 앨리'를 통해 아카데미 9회 후보 지명이라는 범접불가 기록을 갱신한 브래들리 쿠퍼가 사람의 마음을 읽는 독심술사 ‘스탠턴’으로 분해 예측 불허의 서스펜스를 선사한다. 아카데미 여우주연상과 조연상을 모두 휩쓴 케이트 블란쳇은 특유의 아우라로 속내를 알 수 없는 ‘릴리스’를 연기해 브래들리 쿠퍼와 숨 막힐 정도로 강렬한 케미스트리를 뽐낸다. 이어, 과 에서 인상깊은 연기를 연이어 펼친 토니 콜렛이 미래를 보는 타로 마스터 ‘지나’로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/by6MKd/btrtZ66EDD8/2DxG6euzo7sMJmlOFySduk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>