<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 28 May 2023 05:15:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '사이렌: 불의 섬' '늑대사냥']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2404</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2404</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 01:00:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 고립된 섬에서 7일, 명예를 걸고 살아남아라 '사이렌: 불의 섬'

넷플릭스 예능 은 최강의 전투력과 치밀한 전략을 모두 갖춘 여성 24인이 6개의 직업군별로 팀을 이뤄 미지의 섬에서 치열하게 부딪히는 생존 전투 서바이벌이다. 경찰부터 소방, 경호, 스턴트, 군인, 운동선수까지 각기 다른 6개의 전문 직종에 종사하는 참가자들이 세상과 고립된 미지의 섬에 모인다. 매일 새로운 상황과 한계를 시험하는 미션들이 던져지고, 여섯 팀은 예고 없이 닥쳐오는 극한의 상황에서 명예를 걸고 맞선다. 각 직업군의 전문성을 살린 전술을 통해 생존 전투를 펼쳐나가는 모습이 다이내믹한 재미를 선사하며, 섬 전체를 아우르는 거대한 스케일과 독보적인 세계관은 풍성한 볼거리를 제공한다. 여기에 팀으로서의 끈끈한 연대와 진한 서사까지 더해져 뜨거운 공감과 여운을 전한다. 넷플릭스 , [커피프렌즈], [스트리트 푸드 파이터]의 이은경 PD와 , [윤식당], [삼시세끼]의 채진아 작가가 합세한 은 서바이벌 예능의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c0IcYs/btshrzkNEHm/BWtsUmcOrcfroB1HqTmvfK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '설퍼 스프링스의 비밀 시즌3' '아메리칸 본 차이니즈' 까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2403</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2403</guid>
            <pubDate>Fri, 26 May 2023 01:00:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 초자연적인 일이 벌어지는 호텔 205호 체크인 완료!  시즌 3

한 가족이 초자연적인 현상이 벌어지는 호텔로 이사를 오면서 벌어지는 이야기를 그린  시즌 3가 구독자들을 찾는다. 이번 새로운 시즌에서는 호텔 205호에 체크인을 하면서 모든 사건이 발생한다. 가족들을 위협하는 미스터리한 존재들의 등장과 그들에 맞서 암울한 미래를 바꾸기 위해 과거의 비밀을 파헤치는 전개는 더욱 오싹하고 흥미진진한 시즌을 예고한다. 지난 시즌을 이끌었던 프레스턴 올리버, 카일리 커런, 엘르 그래험을 다시 한번 만나볼 수 있는 것은 물론 시즌을 거듭하며 성장한 배우들의 모습도 주목할 만하다. 

▣ 제95회 아카데미 휩쓴 양자경 &amp; 키 호이 콴 다시 만났다! 

로튼토마토 신선도 94%를 기록하며 뜨거운 호평이 쏟아지고 있는 는 미국의 평범한 십 대 소년이 수상한 전학생과 만나 두 개의 세계에서 펼쳐지는 운명적인 대결에 휘말리게 되는 이야기를 그린 작품이다. 을 통해 독창적인 액션 시퀀스를 완벽하게]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/RQXoY/btsht1U7QIK/hSYMtrKcmbX3PBLEB2FCek/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '앤트맨과 와스프: 퀀텀매니아' '콰지' 까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2402</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2402</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 01:01:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 무한한 세계 ‘양자 영역’ 속 거대한 어드벤처 

미지의 세계 ‘양자 영역’에 빠져버린 ‘앤트맨 패밀리’가 MCU 사상 가장 강력한 빌런과 마주하며 시공간을 초월한 최악의 위협에 맞서는 이야기 가 디즈니+ 구독자들을 맞이한다. 이번 작품은 한층 업그레이드된 강렬한 액션은 물론 상상을 초월하는 ‘양자 영역’ 속 비주얼로 전 세계 관객들을 사로잡았다. 여기에 각 캐릭터들의 티키타카 등  시리즈가 지닌 특유의 유머와 서로를 지키기 위해서라면 목숨마저 거는 이들의 뭉클한 가족애까지 더해지며 절대 놓쳐선 안 될 작품으로 손꼽힌다. 
 
▣ 그룹 결성 45년... 그런데 음반은 0개?! 

미국의 고전 버라이어티 쇼 ‘머펫 쇼’의 밴드 ‘일렉트릭 메이헴’의 첫 스튜디오 앨범 녹음 과정을 담은 디즈니+ 오리지널 시리즈 이 구독자들을 찾는다. 45년 역사가 무색하게도 단 한 장의 음반도 없던 밴드 ‘일렉트릭 메이헴’과 열정적인 음반 제작자 ‘노라 싱’이 함께 떠나는 이 특별한 여정은 순탄치만은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/DFuJC/btsgte33PH2/9mhRoknYD3KkhKkCbgud70/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '엑스오, 키티' '어쩌면 우린 헤어졌는지 모른다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2401</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2401</guid>
            <pubDate>Fri, 19 May 2023 01:01:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 이번엔 내 차례다! '엑스오, 키티'

넷플릭스 대표 하이틴 로맨스 영화  시리즈의 스핀오프작이 공개된다. 는 ‘사랑 맺어주기’가 특기인 키티가 장거리 연애 중인 남자친구와 재회하고 마주하는 새로운 경험과 설렘을 그린 넷플릭스 시리즈다. 키티는 장거리 연애 중인 남자친구 대가 다니는 서울의 한 기숙 학교에 입학하고, 지구 반대편 한국으로 날아간다. 하지만 키티는 예상 밖의 충격적인 상황을 마주하고 그 속에서 복잡한 연애 감정을 깨닫게 되면서 한국에서 새로운 모험을 시작할 준비를 한다. 넷플릭스 시리즈 는 의 크리에이터 제니 한이 총괄 프로듀서로 참여하고 조금 얄미워도 귀엽고 사랑스러운 ‘현실 여동생’을 찰떡 소화했던 애나 캐스카트가 키티로 돌아와 서울에서 펼쳐지는 자신만의 통통 튀는 러브 스토리를 그려낸다. 여기에 드라마 [스물다섯 스물하나], [미스터 션샤인], [이태원 클라쓰] 등 다양한 작품에서 얼굴을 알린 신예 최민영이 키티의 남자친구 대로 분하고, 뮤지컬 배우 마이클 리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bYioWe/btsgwMkn3Ju/pa8gOU6ohSaSVYchxbAVC1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '레이스' '크레이터' 까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2400</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2400</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 00:59:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 대한민국 직장인이라면 모두가 공감할 인생드라마가 온다! 

는 스펙은 없지만 열정 하나로 대기업에 입사하게 된 ‘박윤조’가 채용 스캔들에 휘말리며, 버라이어티한 직장생활에서 살아남기 위해 고군분투하는 K-오피스 드라마이다. ​ 이번 작품은 직장 생활에서 겪을 수 있는 리얼한 에피소드와 세대별 다양한 캐릭터들을 통해 공감과 재미를 선사할 오피스 드라마로 주목받고 있다. 특히 사내 정치싸움, 극명한 세대 차이, 워라밸을 꿈꾸는 직장인의 현실, 인사 평가에 대한 신경전 등 대한민국 직장인이라면 격하게 공감할 수밖에 없는 현실적인 에피소드로 풍성한 재미를 선사한다. 여기에 이연희, 홍종현, 문소리, 정윤호 등 각기 다른 개성과 매력을 지닌 배우들이 각 직장에 꼭 있을 법한 캐릭터로 완벽 변신해 저마다의 인생 레이스를 달리는 인물들의 매력을 전달할 예정이다. [하이에나]의 김루리 작가가 대본을 맡고, [선배, 그 립스틱 바르지 마요], [20세기 소년소녀]의 이동윤 감독이 연출을 맡아 완]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bBE9ao/btseQV5vhYk/CmUVMndhOtlrKcjmwARHY1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '택배기사' '미싱: 실종자를 찾아라']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2399</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2399</guid>
            <pubDate>Fri, 12 May 2023 00:59:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 산소가 통제되는 세상, 세상을 무너뜨릴 유일한 희망 '택배기사'

는 극심한 대기 오염으로 산소호흡기 없이는 살 수 없는 미래의 한반도, 전설의 택배기사 ‘5-8’과 난민 ‘사월’이 새로운 세상을 지배하는 천명그룹에 맞서며 벌어지는 일을 그린 이야기다. 40년 전 혜성 충돌로 사막화된 한반도, 단 1퍼센트의 생존자들은 나눠진 계급에 따라 택배기사를 통해 산소와 생필품을 받고, 선택받지 못한 난민들은 인력 시장을 떠돌거나 헌터가 되어 약탈을 일삼는다. 사람들의 목숨을 배송하기에 누구보다 강해야 하는 택배기사, 그중에서도 막강한 전투 실력을 가진 5-8은 낮에는 천명그룹의 택배기사로, 밤에는 난민들을 돕는 기사로 활동한다. 그러던 중 천명그룹의 어두운 계획을 알게 되고, 자신이 구해준 난민 사월이 택배기사가 되고 싶다며 찾아오자 그와 함께 천명그룹에 맞서기로 한다. , , [우리들의 블루스] 등의 김우빈이 5-8 역을, [보이스] 시즌4, [플레이어] 등의 송승헌이 천명그룹 대표 류]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Fqcy8/btseT05OHKr/xxANGqmRPP63olTIRMEVn1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '샬럿 왕비: 브리저튼 외전' '라바 패밀리']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2398</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2398</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 07:14:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ , 그 모든 이야기의 시작 '샬럿 왕비: 브리저튼 외전'

영국 사교계의 아찔한 스캔들과 로맨스로 센세이션을 일으킨 넷플릭스 시리즈 , 그 모든 이야기의 시작이 공개된다.  유니버스의 프리퀄인 은 왕실의 실세이자 화려한 사교계를 주름잡는 샬럿 왕비가 막대한 권력의 중심으로 부상하는 과정을 그린 넷플릭스 시리즈다. 왕가에 큰 관심이 없던 어린 샬럿은 왕비로 간택되어 조지 왕과 뜻하지 않은 결혼을 하고 두 사람의 결혼은 상류층 사회를 들썩이게 한다. 궁에서의 탈출을 꿈꾸던 샬럿은 조지 왕에게 서서히 빠지는 동시에 파격적이고 농밀한 귀족 세계를 알아가며 사랑에도 눈을 뜨기 시작한다. 은 막강한 권력을 가진 샬럿 왕비가 처음 왕가에 발을 디딘 시절의 이야기를 통해 의 귀족 세계가 탄생하는 과정을 따라간다.  세계관을 창조한 제작사 숀다랜드가 왕실의 문화, 패션, 비밀스러운 사생활 등 화려함과 파격의 극치를 다시 한번 선보인다. (5/4 공개 예정, 드라마, 미국, 2023)

◈ 목숨을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bym40R/btsdWFiwvOL/BbWNKv28fzPMiAEPuP4lg0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '스타워즈: 비전스 시즌2' '뱀파이어 해결사' 까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2397</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2397</guid>
            <pubDate>Thu, 04 May 2023 02:04:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 최고의 애니메이션 스튜디오가 참여한 단편 애니메이션 컬렉션!  시즌 2

 시즌 2는 9개의 에피소드로 구성된 단편 애니메이션 시리즈이다. 한국의 ‘스튜디오 미르’를 비롯해 영국, 프랑스, 아일랜드, 일본 등 전 세계에서 내로라하는 총 9개국의 애니메이션 스튜디오가 참여해 시즌 1보다 더욱 다채로워진 매력으로 ‘스타워즈’ 세계관을 선보일 예정이다. ‘스튜디오 미르’가 제작, 은하 전쟁의 흐름을 바꾸기 위해 힘을 합친 정비공과 제다이의 이야기 부터 한때 ‘시스’의 제자였던 주인공의 삶을 되돌아보는 , 어둠의 힘에 끌린 한 소녀의 이야기를 다룬 , 황폐해진 땅에 숨어 사는 종족의 마지막 생존자인 두 자매의 이야기를 그린  등 각양각색의 스토리와 비주얼의 캐릭터들이 재미를 더할 예정이다. 할리우드를 대표하는 명배우들의 보이스 캐스트 역시 주목받는 가운데, 제24회 전주국제영화제 ‘스타워즈 돔 in 전주’에서 특별 상영으로 뜨거운 예매 열기를 자랑하며 인기를 과시한   5월 4일(목)]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/WXC4x/btsdO340UN7/8T2tt4a1XpiZVkuljBDQg0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '나쁜엄마' '소칠트와 함께하는 요가']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2396</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2396</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Apr 2023 02:09:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 한 번만 더 나쁜 엄마할게 '나쁜엄마"

드라마 는 자식을 위해 악착같이 나쁜 엄마가 될 수밖에 없었던 영순과 아이가 되어버린 아들 강호가 잃어버린 행복을 찾아가는 감동의 힐링 코미디다. 야무진 천성으로 똑부러지게 살아가던 영순은 자신이 일하는 사료 가게의 단골손님인 해식과 결혼한다. 단란한 가정을 꾸리고 남들처럼 행복하게 살고 싶었지만 세상은 그렇게 호락호락하지 않았고 영순은 아들 강호만큼은 훌륭한 법관으로 키워 당당하게 살아가게 해주고 싶어 친구나 TV, 컴퓨터는커녕 딴 짓을 할까 봐 아예 방 문짝을 떼내고 악착같이 공부만 시켰다. 결국 강호는 영순이 그토록 원하던 검사가 되었지만 뜻밖의 사고로 하루아침에 아이가 되어버리고 만다. 영화 , 의 라미란과 넷플릭스 시리즈 , 의 이도현이 영순과 강호로 분해 어긋난 모자 관계를 치유해 나가는 여정을 그린다. 영화 , [슬기로운 의사생활] 시리즈의 안은진과 넷플릭스 시리즈 , [환혼] 시리즈의 유인수가 강호의 친구로 찰떡 케미를 기대]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/OvBsS/btsdeZ1oXYc/Je3XB8MMdo8ymSxXJImlR0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '성+인물: 일본편' '침팬지의 제국']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2395</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2395</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Apr 2023 00:58:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 들어본 적 없는 이야기 '성+인물: 일본편'

넷플릭스 예능 은 신동엽, 성시경이 미지의 세계였던 성(性)과 성인 문화 산업 속 인물을 탐구하는 신개념 토크 버라이어티쇼다. 일본 성인 문화의 세계로 떠난 신동엽과 성시경이 성 관련 산업에 종사하는 전문가부터 평범한 청춘까지 다양한 사람들을 만나 솔직한 목소리를 직접 듣는다. 미드폼 형식의 신개념 토크쇼 은 인터뷰의 밀도를 높이고 길지도, 짧지도 않은 약 30분 길이의 러닝 타임으로 몰입감을 끌어올린 것이 특징이다. , [효리네 민박], [마녀사냥]의 정효민 PD와 의 김인식 PD가 공동 연출을 맡고, 신동엽과 성시경이 완벽한 호흡으로 풍성한 담론의 장을 펼친다.  (4/25 공개 예정, 토크쇼, 한국, 2023)

◈ 국제적 위기 상황에서 일과 가정을 지키는 '외교관'

은 전쟁 위험이 확산되고 있는 상황에서 갑작스럽게 신임 주영 미국 대사직을 맡은 외교관 캐서린이 결혼 생활과 정치적 미래를 뒤흔들어 놓을 중요한 임무를 수행하면서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bIcERt/btsbRyZR4uF/gQ0wNY6fkGG4UYq3Ik2LGK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['갤러리 몸' 김 손비야 관장, 장애인의 날 맞아 전시회 수익금 마포발달장애인자립센터에 전달]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2394</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2394</guid>
            <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 02:05:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[- 조관우, 팝핀현준, 배드보스 스타3인전 전시진행
- 발달장애인자립생활센터에 수익금 전달

'갤러리 몸' 기부전시 / 제공 = 몸 그룹 주식회사 (MoM Group)

주식회사 MoM Group 의 ‘갤러리 몸(MoM)’(관장 김 손비야)이 4월 20일 장애인의 날을 맞아 마포문화원에서 발달장애인을 위한 기부전시를 개최하여 수익금을 마포 발달장애인생활자립센터에 전달했다. 
본 기부 전시는 세상을 바꾸는 청년들과 아세움(ASEUM)이 함께 협력하여 진행했다.

기부전시 오프닝에는 마포구청장을 비롯하여 서울시의원, 마포구의원, 김종근 미술평론가 등 각계 정치, 미술계 인사들이 참석하여 축하해주었다.

발달장애인 기부전시 참여작가는 조관우, 배드보스, 팝핀현준으로 가수와 연기자에 이어 미술작가로도 활동 중인 조관우는 그림으로 발달장애인을 돕고, '예술품의 인식이 사치가 아닌 따뜻함'이라는 김 손비야 관장의 전시취지에 공감하여 참여했다고 밝혔다. 실제 기부전시를 통해 조관우 작가를 지지하]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/CrshO/btsbFiaGMSF/H4eK53jsf5Me1tA5Ncj5pk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>