<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 12 May 2022 14:27:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '구필수는 없다'부터 '블링블링 엠파이어 시즌2']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2006</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2006</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 07:19:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[굽힐 수 없는 두 남자의 갓생 살이 프로젝트 '구필수는 없다'

개성 강한 캐릭터와 공감을 자극하는 이야기로 입소문을 모으고 있는 를 넷플릭스에서도 만날 수 있다. 는 가족은 있지만 살 집은 없는 치킨가게 사장 구필수와 아이템은 있지만 창업할 돈은 없는 청년 사업가 정석이 티격태격 펼쳐나가는 생활밀착형 휴먼 코믹 드라마다. 9년 만에 드라마로 돌아온 곽도원이 치킨집을 운영하며 인생의 2막을 꿈꾸는 구필수 역을, 윤두준이 스타트업계의 손흥민으로 불리며 탄탄대로를 달리다 아버지의 부도로 하루아침에 빚더미에 나앉은 정석 역을 맡아 세대를 초월한 브로맨스를 선보이고 있다. 인생의 후반전을 대비하는 40대 가장과 초반전에 돌입한 20대 청춘, 거대한 현실의 벽도 가로막을 수 없는 인생 반전을 향한 두 남자의 열정 가득한 콤비플레이가 유쾌한 에너지를 전파한다. 여기에 한고은이 미모와 지성을 갖춘 구필수의 아내 남성미 역을 맡고 박원숙이 미스터리한 사채업자 천만금 역으로 열연을 펼치며 풍성함을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cCBiBb/btrBYgMnu05/uhOZTqdxGH7PxCvrl0Mer0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김민석 ‘샤크 시즌2’ 주인공 차우솔 역 캐스팅]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2005</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2005</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 03:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[티빙 오리지널 ‘샤크 시즌2’는 학교 폭력의 피해자인 차우솔이 자신을 3년간 괴롭혀온 가해자의 눈을 찌른 사건을 계기로 왕따에서 범죄자로, 범죄자에서 세계 종합격투기 챔피언이 되는 이야기를 다룬다.
 
주인공 차우솔 역은 시즌1에 이어 배우 김민석이 낙점됐다. 김민석은 시즌1에서 눈에 띄는 액션 연기를 펼치며 맹활약했다. 이 외에도 ‘도시남녀의 사랑법’, ‘퍼펙트맨’, ‘광대들: 풍문조작단’ 등의 작품에서 다채로운 캐릭터를 완벽히 소화해 연기력을 입증했다. 김민석과 더불어 ‘샤크 시즌2’에는 시즌1에 출연했던 배우들이 합류한다고 전해져 기대감을 높인다. 
‘샤크’ 원작은 웹툰 플랫폼 ‘카카오페이지’의 밀리언셀러로 매출 순위 TOP5를 달성해 약 170만 명이 구독, 현재 시즌4를 연재하고 있다. 일본 웹툰 플랫폼 ‘픽코마’ 액션 웹툰 부문 랭킹 1위를 기록했으며 태국, 베트남, 인도네시아 등 동남아시아 지역에서도 인기몰이 중이다. 
이러한 킬러 IP 원작과 월드 리딩 크리에이티브 스]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/mpHbe/btrBN4fMqsa/4RsP6NvdsbkuLaBWArUY40/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[산드라 오, 스티븐 연 <애프터 양> 저스틴 H. 민까지! 세계인 사로잡은 한국계 배우들]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2004</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2004</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 03:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[의 주인공 산드라 오, , 의 스티븐 연 그리고 , 의 주인공 저스틴 H. 민까지 한국계 배우들의 세계적인 활약이 이목을 집중시키고 있다.

한국계 배우 산드라 오는 [그레이 아나토미], [킬링 이브] 등 인기 시리즈에 출연해 큰 사랑을 받으며 각각 골든글로브 여우조연상, 여우주연상을 거머쥐었다. 최근에는 국내에도 큰 팬덤을 거느리고 있는 인기 시리즈 [킬링 이브]의 마지막 시즌 공개와 더불어 주연을 맡은 K-샤머니즘 스릴러 영화 가 개봉하면서 활발한 행보를 이어가고 있다. 

또 한 명의 한국계 배우 스티븐 연은 [워킹 데드]로 스타덤에 오른 데 이어, 이창동 감독의 영화 과 2021년 아카데미를 비롯한 세계 영화제를 휩쓴 최고의 화제작 에 출연해 국내 관객들에게도 큰 사랑을 받았다. 또한 , 를 연출한 조던 필 감독의 신작 으로 연기 변신을 앞두고 있어, 앞으로의 귀추 역시 주목된다. 

이처럼 세계를 무대로 활발하게 활동하고 있는 한국계 배우들의 뒤를 이을 또 한 명의 스타 배]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Q3eVV/btrBUTXAYAl/K3iejFqz81kbfk0LTtt2k0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[칸이 주목한 신예 로라 완델 감독의 <플레이그라운드>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2003</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2003</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 03:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제74회 칸영화제 국제영화비평가연맹(FIPRESCI)상, 전 세계 영화제 30개 트로피 석권, 로튼토마토 신선도 지수 100% 등에 빛나는 ‘학교’라는 낯선 세상에서 고군분투하는 두 남매의 이야기를 담은 영화 는 일곱 살 ‘노라’와 오빠 ‘아벨’이 맞닥뜨리게 된 ‘학교’라는 세상을 아이의 눈높이와 심리 상태에 초밀착해 담은 작품입니다. 세계적인 공통 이슈 ‘학교 폭력’ 문제를 ‘학교 운동장’이라는 일상의 공간에서 그려내며 오직 아이들의 시선과 감각으로 만나게 되는 72분의 놀라운 드라마를 선사한다.


를 연출한 로라 완델 감독은 첫 장편영화로 제74회 칸영화제 ‘주목할 만한 시선’ 부문에서 국제영화비평가연맹(FIPRESCI)상을 수상하는 등 탁월한 각본과 연출력을 인정받고 있는 벨기에 출신 신예 감독으로  제94회 아카데미 시상식 국제장편영화상 부문의 숏리스트 선정 등 현재까지 전 세계 영화제의 트로피 30개를 휩쓸며 그 숫자를 갱신하고 있다.
로라 완델 감독은 (2014)가 20]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/sBglz/btrBUUPKwxZ/tdpXpZJNf4yaKjAKvORdak/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[슬프도록 아름다운 서정적 호러 <마터스 레인: 천사의 눈물> 관람포인트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2002</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2002</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 03:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 의 이야기는 열 살 ‘레아’가 가진 서늘한 의문, “엄마가 나를 사랑하지 않을지도 몰라”에서 출발한다. 레아의 가족은 커다란 아픔을 겪은 뒤, 슬픔을 묻고 살아가는 성직자 가족이다. 교회 사택에서 엄마, 아빠, 언니까지 가족 구성원 모두 바쁜 삶을 이어가지만 레아가 느끼기에 어른들의 대화는 비밀을 숨기고 있는 것만 같다. 진실에서 배제된 레아는 가족들의 행동에서 불안감을 느끼게 되고 어느 날 천사의 모습으로 나타난 소녀 ‘레이첼’과 만나 진실게임을 시작하면서 가족의 숨겨진 진실에 다가선다.

로튼 토마토 신선도 93%! 서정적 호러 판타지의 귀환!
영화 은 엄마가 전부인 두 소녀가 진실게임을 통해 가족의 슬픈 비밀에 다가가는 이야기를 다룬 서정적 호러 판타지. 2015년 평단의 호평을 받으며 데뷔한 루스 플랫 감독의 작품으로, 전통적인 호러 영화의 문법을 유지하면서도 가족들이 숨기는 진실에서 배제되어 불안감과 외로움을 느끼는 아이의 내밀한 감정을 세심하게 그려냈다. 해외에서 먼]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bsHDO8/btrBT4yjTyw/wTpJl4gdeim2ZZQvxSCkN0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<그대라는기억 연숙씨> 배우 이양희, 내레이션 첫 도전]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2001</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2001</guid>
            <pubDate>Thu, 12 May 2022 03:15:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[알츠하이머 치매에 걸린 아내 곁을 13년동안 묵묵히 사랑으로 지켜온 남편이 시한부 선고를 받고 자신보다 세상에 오래 남아있을 아내를 먼저 걱정하는 이야기를 그린 휴먼 감동 다큐멘터리 영화 의 내레이션을 배우 이양희가 맡아 담담한 목소리로 관객들에게 더욱 큰 감동을 전할 예정이다.

40년 연기 생활로 관객들의 심금을 울린 배우 이양희가 휴먼 감동 다큐멘터리 영화 의 내레이션에 참여해 이목을 집중시킨다. 는 알츠하이머 치매를 앓는 아내와 시한부 선고를 받은 남편이 그려 나가는 휴먼 감동 다큐멘터리 영화.
그동안 탄탄한 연기력으로 장르를 불문하고 다양한 캐릭터를 선보인 배우 이양희는 영화 으로 데뷔해 , , , , , , ,  등 다양한 작품에서 독보적인 연기력으로 강렬한 인상을 남기며, 제10회 충무로단편영화제 남자연기상, 제4회 전북가족영화제 일반부문 남우주연상, 제2회 양평힐링영화제 남우주연상, 제4회 전주국제단편영화제 배우상을 수상하는 등 관객들에게 잔잔한 감동과 울림을 주는 배]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bgFWof/btrBUGxGSOH/HM3ZQ7C50fzEEz0Rp1HEY1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제10회 서울국제어린이영화제, 아카데미 수상작 ‘코다’ 포함 157편 상영작 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2000</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2000</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 03:21:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제10회 서울국제어린이영화제의 전체 상영작이 공개됐다. 영화제 관계자에 따르면 올해는 어린이영화제의 10주년에 더해 어린이날 제정 100주년을 맞이하는 해인만큼 어린이와 가족을 포함해 영화를 사랑하는 시네필들의 취향을 저격할 작품들로 선정되었다. 
 제10회 서울국제어린이영화제는 ‘어린이를 듣다’란 주제로 경쟁부문의 ∆키즈비전, ∆키즈포커스, ∆키즈 크리에이티브, ∆키즈 챌린지 섹션과, 비경쟁부문의 ∆넥스트제너레이션, ∆어른들을 부탁해, ∆씨네키즈, ∆영화제 교류전과 ∆10x100 특별상영 섹션으로 구성되어있다. 
 2022년 아카데미 시상식 수상작 (2021)

2022년 아카데미 시상식에서 작품상, 남우조연상, 각색상 등 3관왕을 수상한 영화 가 ∆넥스트제너레이션 섹션에 선정되었다. 농인 부모 사이에서 태어난 청인 자녀의 삶을 다룬 작품을 보며 청인 중심의 사회에 대한 고민과 논의를 이어갈 예정이다. 이외에도 넥스트 제너레이션 섹션에는 이번 영화제의 주제인 ‘어린이를 듣다’를 보]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/96R66/btrBLVoQG90/KU1N3ePK82DllN0zJMAtg1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['인연을 긋다' 대한민국 모든 며느라기들의 현실 공감 200%]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1999</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1999</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 03:21:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['인연을 긋다'는 얽히고설킨 관계 속에서 서로에게 상처만 남은 두 며느리가 치매를 앓고 있는 시어머니를 요양원으로 모시기 위해 여행을 떠나면서 벌어지는 감성 로드 무비로 한국 사회에 존재하는 특별한 고부, 동서지간의 관계를 통해 갈등과 해소의 과정을 넘어서 진정한 가족이 되어가는 여정을 그리며 깊은 공감과 함께 감동을 전할 예정이다. 아울러, 파주, 순천, 광주, 여수 등 대한민국 곳곳의 명소들을 배경으로 봄의 풍광을 스크린에 고스란히 담았습니다. “피가 섞인 혈연만이 가족이 아닌, 인연으로 마주하게 된 순간부터 우리는 가족이 되는 것입니다”라는 이정섭 감독의 말처럼 영화는 5월, 가정의 달을 맞이하여 자녀와 부모 관객들에게 모두 특별한 시간을 선사할 예정이다.

 드라마, 연극, 영화를 오가며 약 50여 년이라는 오랜 시간 동안 100여 편의 작품에서 활약한 대한민국 베테랑 배우 정영숙이 치매에 걸려 서서히 기억을 잃어가며 두 며느리의 마음을 뒤흔드는 시어머니 ‘귀덕’ 역을 맡]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/VdtCU/btrBOR6xjxS/SRKQfgBbFu0Pn0OT5Zr6KK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[뉴 아이디, 샌드박스네트워크와 콘텐츠 파트너십 체결!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1998</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1998</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 03:21:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[콘텐츠미디어 그룹 NEW(넥스트엔터테인먼트월드, 회장 김우택)의 디지털 콘텐츠/플랫폼 사업 계열사 뉴 아이디가 국내 최대 MCN(다중채널네트워크) 기업 샌드박스네트워크(대표 이필성, 이하 샌드박스)와 콘텐츠 파트너십을 체결했다고 11일 밝혔다.

 이번 콘텐츠 파트너십을 통해 뉴 아이디(대표 박준경)는 샌드박스네트워크 소속 크리에이터들의 콘텐츠 중, 음식 및 반려동물 전문 콘텐츠부터 글로벌 FAST(광고 기반 스트리밍 TV) 플랫폼을 통해 북남미, 유럽, 아시아 등 세계 각국의 시청자들에게 송출한다. 뉴 아이디는 ▲로쿠 채널 ▲플루토TV ▲삼성TV플러스 ▲LG 채널 등 전 세계 주요 미디어 플랫폼에 영화, 드라마, K팝 등 25개 이상의 아시아 콘텐츠 전문 FAST 채널을 운영하고 있다.
 MCN(다중 채널 네트워크) 업계의 대표 디지털 엔터테인먼트 기업 샌드박스는 도티, 유병재, 조나단, 최희, 함연지, 슈카, 승우 아빠, 빵송국, 풍월량, 옐언니 등 다양한 분야에서 영향력을 인정]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/clqybF/btrBIgUzoup/xPiu6tXXeFUwHQ51PZi7W0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롯데시네마, ‘나무주연상’ 이벤트성금 산불 피해 지원 기부금 전달]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1997</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1997</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 03:21:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[롯데컬처웍스(대표이사 최병환)가 ‘나무주연상’ 이벤트로 모아진 성금을 강원도 산불 복구 및 피해 이재민을 위해 ‘희망브리지 전국재해구호협회(회장 송필호)’에 지난 2일 기부했다고 밝혔다.

‘나무주연상’은 롯데시네마가 지난 4월 5일 식목일을 맞아 산불 피해 지원을 위해 기획된 고객 참여형 이벤트다. 롯데시네마에서 영화관람으로 발생된 티켓 수익금의 일부인 1천만원을 성금으로 마련하여 뜻깊은 의미를 더했다. 이번에 마련된 성금은 경북-강원 일대에 발생한 산불 피해 복구 및 이재민 구호를 위해 사용될 예정이다.
 롯데컬처웍스 관계자는 “즐겁게 영화를 관람하고 기부에 손쉽게 동참할 수 있는 뜻깊은 행사에 많은 고객들이 참여해 주셔서 감사드린다.”며 “갑작스러운 대규모 산불로 생활 터전을 잃어버리는 아픔을 겪은 이재민들에게 깊은 위로를 전하며 본 성금이 조금이나마 보탬이 되길 바란다.”고 전했다.
 이 밖에도 롯데컬처웍스는 문화소외계층에 대한 영화 관람 지원, 영화제작 교육 프로그램 운영]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b5W1dY/btrBIf2r6bb/cAT0XJZdivhzMEaTQL20JK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[흑백 영화로 돌아온 거장들 <벨파스트> <파리, 13구> <올리 마키의 가장 행복한 날>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1996</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1996</guid>
            <pubDate>Wed, 11 May 2022 03:21:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제47회 토론토 국제 영화제 관객상과 제94회 아카데미 시상식 각본상을 받은 는 케네스 브레너 감독의 자전적 이야기를 바탕으로 1969년 벨파스트의 골목과 짝사랑하는 소녀와 가족이 세상의 전부였던 9살 소년 ‘버디’와 그의 사랑스러운 가족을 그린 작품이다. 웃음과 음악이 가득한 아이들의 일상과 두 종교의 내전 상황에 항상 긴장할 수밖에 없는 어른들의 모습을 다정한 시선으로 담아낸 흑백 영상이 모두의 옛 기억을 소환하며 더욱 애틋하고 찡한 감동을 전한다.

세계적인 거장 자크 오디아르 감독과 셀린 시아마 감독, 의 스타 노에미 멜랑이 만나 탄생한 는 화려함 속에 가려진 외로운 도시 파리 13구 지역에서 자유로운 삶을 사는 네 남녀의 솔직하고 거침없는 사랑을 그린 영화. 흑백으로 포착한 사랑의 모습은 보다 감각적이고 원초적으로 다가와 관객에게 색다른 경험을 선사한다.
은 하루아침에 국민 영웅으로 떠오른 권투 선수 ‘올리’가 세계 챔피언십을 앞두고 사랑에 빠지며 벌어지는 소동을 담은 천진]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bhbMXS/btrBNl77BhU/54eZi3ZU1rKJJKQDRBHLcK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>