<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Dec 2021 08:38:59 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 <무브 투 헤븐>, <스위트홈> AACA 2021 주요 부문 석권!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1607</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1607</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 06:29:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스의 과 이 2021 아시안 아카데미 크레이에티브 어워즈(Asian Academy Creative Awards ㅣ AACA)에서 각각 최고의 드라마 시리즈상과 남우주연상(이제훈), 감독상(이응복 감독)과 남우조연상(이도현)을 수상했다.

2021 AACA National Winner로 선정되어 본상 최종 후보에 올랐던 넷플릭스 시리즈 과 이 지난 12월 3일 싱가포르에서 진행된 시상식에서 수상 낭보를 전했다. AACA는 한 해 아시아 콘텐츠 시장을 리뷰하고 시상하는 아시아 최대의 콘텐츠 시상식으로 매년 배우, 드라마, 예능, 브랜디드 콘텐츠, 다큐멘터리 분야 등의 수상작을 발표한다.


아스퍼거 증후군이 있는 유품정리사 그루와 그의 후견인 상구가 세상을 떠난 이들의 마지막 이사를 도우며 그들이 미처 전하지 못했던 이야기를 남은 이들에게 대신 전달하는 과정을 담은 넷플릭스 시리즈 은 최고의 드라마 시리즈 상과 남우주연상(이제훈)을 거머쥐었다. 유품정리사를 소재로 삶과 죽음 그리고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/t6AkC/btrm3MzEr8E/eDxHhm7sW08he1PyjmWke0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<긴 하루>수수께끼처럼 이어지는 김동완, 남보라, 신소율 그들의 이야기!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1606</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1606</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 06:29:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엔딩이 없는 한편의 소설처럼, 끝나지 않는 긴 하루처럼 네 개의 이야기가 수수께끼처럼 이어지는 는 , ,  등 독특한 감성 드라마를 선보였던 조성규 감독의 신작이며 하와이 국제영화제에 초청되었던 화제작이다.

우리는 과거의 모든 순간들을 온전히, 있는 그대로 기억할 수 있을까? 그러한 질문에서 시작되어 기억 속을 수수께끼처럼 헤집고 다니는 영화 는 남녀가 만나서, 헤어지고, 그리워하고, 다시 재회하는 과정에 이르기까지 하루 동안 그들에게 일어나는 일들을 담아낸다. “큰 감나무가 있는 집”, ”기차가 지나가는 횟집”, “바다가 보이는 작업실”, “긴 하루” 네 개의 이야기로 이어진 옴니버스 드라마이며, 각기 다른 에피소드에서 등장하는 그들은 같은 이름과 같은 장소, 기억을 공유하면서 묘하게 이어지고 묘하게 어긋난다.
영화 는 특정 장소를 각 이야기 별 소제목으로 삼으며, 기억과 감정이 얽히고 봉인된 장소들에 대해 이야기하며, 지나간 과거 속 어느 장소, 어느 장면에 대해 각기 다른 기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/nxdL0/btrm55TaMIW/LPJADINg4UaqrG6nUshEKK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<램>칸영화제, 시체스영화제, 전미비평가위원회 석권! 2022 아카데미까지 노린다!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1605</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1605</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 06:29:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[눈 폭풍이 휘몰아치던 크리스마스 날 밤 이후 양 목장에서 태어난 신비한 아이를 선물 받은 '마리아' 부부에게 닥친 예측할 수 없는 A24 호러 의 유수 영화제 석권 행보가 시간을 더할수록 추가되고 있어 영화에 기대를 더욱 고조시키고 있다. 을 통해 독창적 호러 명가로 거듭난 A24의 선택은 이번에도 틀리지 않았다. 바로 올해 마지막 호러 이 북미 개봉 이후 계속해서 유수 영화제 수상 소식을 더하고 있기 때문이다. 
먼저 은 제74회 칸영화제 독창성상 수상, 제54회 시체스영화제 작품상, 신인감독상, 여우주연상 3관왕에 오르며 데뷔작이라고는 믿기 어려운 저력을 이미 입증했다. 여기에 제94회 아카데미 국제영화상 강력 후보로 거론된 것은 물론 제11회 스트라스부르 유럽 판타스틱 영화제 작품상 수상에 이어 제34회 유럽영화상 유러피안 디스커버리 비평가상, 제17회 취리히 영화제 국제영화상, 제27회 아테네 국제영화제 작품상 후보에 올랐다. 특히 작품상, 감독상, 여우주연상 등 굵직한 부]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/HDz3T/btrmZnN99hJ/eSITw1tPJUJ69aZTAEhllk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['버지니아 에피라' 카멜레온 변신 화제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1604</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1604</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 03:26:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[프랑스를 대표하는 인기 여배우 버지니아 에피라가 12월 두 편의 화제작으로 국내 관객들을 만날 예정이어서 관심을 모으고 있다. 

[서른아웃 열아홉 스틸]

벨기에 출신으로 2016년 프랑스 시민권을 얻은 버지니아 에피라는 아나운서로 데뷔해 2004년부터 배우로 활동하며 활발한 작품활동을 펼치고 있다. 올해 제78회 베니스 국제영화제에 심사위원으로 위촉되며 프랑스를 대표하는 국민 여배우로 자리매김한 그녀는 로맨틱 코미디부터 스릴러 장르까지 다양한 작품에서 이지적이면서도 과감한 매력을 선보여 왔다. (감독 데이빗 모로)에서는 39살의 워커홀릭 패션 에디터로 분해 20살 연하의 건축학도와 짜릿한 로맨스를 선보이며 국내 관객들에게 눈도장을 찍었다. (감독 로랑 티라르)에서는 능력과 미모를 겸비한 변호사 역할을 맡아 40cm의 키 차이를 극복하고 136cm의 남자와 사랑에 빠지는 모습을 보이며 로코퀸으로 등극했다. (감독 저스틴 트리엣)에서는 작가가 되기로 결심한 심리치료사 역을 맡아 위기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/jJVn9/btrmXV5n2kY/OiJqCyNPsTdD6nmy7F5XOk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<지옥> 비하인드 제작 스토리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1603</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1603</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 02:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유아인과 양익준이 환상의 호흡으로 탄생시킨 3화의 엔딩
은 예고 없이 등장한 지옥의 사자들에게 사람들이 지옥행 선고를 받는 초자연적인 현상이 발생하고, 이 혼란을 틈타 부흥한 종교단체 새진리회와 사건의 실체를 밝히려는 이들이 얽히면서 벌어지는 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈다. 첫 번째 비하인드는 촬영 직전 변경된 장면과 긴 대사를 신들린 듯 완성해낸 유아인과 양익준의 폭발적인 시너지다. 난데없이 벌어진 초자연적 현상이 정의롭지 못한 인간을 향한 신의 경고라고 설파하는 새진리회의 정진수 의장은 사람들의 연약한 마음을 파고든다. 그의 비틀린 신념이 드러나는 3화의 엔딩 장면을 위해 마지막까지 고심한 연상호 감독은 촬영 직전에 대사를 전면 수정했고, 유아인은 A4 용지 2장에 달하는 긴 대사를 한 번에 소화했다. 정진수의 고뇌와 외로움을 절규하듯 폭발시키는 유아인의 연기는 급기야 콘티까지 수정하게 만들었다. “첫 테이크부터 발동이 걸렸다는 느낌이 들었고 이걸 중간에 끊으면 안 될 것 같]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/peNCv/btrm55LS1Rl/vvKQsxYKkL1lIswXKBknP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[무성영화극장, 히치콕의 <하숙인>과 모과(Mogwaa)의 만남]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1602</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1602</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 05:23:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[피크닉에서 매년 겨울 진행되던, 윈터 피크닉 winter piknic의 작은 공연이 돌아왔다.
윈터피크닉 첫 순서로 11월부터 시작되어, 마지막일정을 남겨두고 있는 무성영화극장 'Silent Film &amp; Live'는 음향과  대사가  배제된  조건  속에서  흑백  화면에  담긴  빛과  그림자 , 인물의  생생한  표정  그리고  풍부한  운동감으로  당대  관객을 매료 시켰던 무성영화에 저마다의 악기로 재해석한 사운드 트랙이 더해지며 호흡을 불어 넣는 라이브 공연으로 12월3일, 4일 양일간 히치콕 과 모과의 특별한 무대가 펼쳐질 예정이다. 


알프레드 히치콕은 독창적 영상 기법을 활용해 현대인의 불안과 공포 심리를 세련되게 다루어 서스펜스의 거장으로 불리우며 영화 역사상 최고의 감독 중 한 명으로 평가받고 있다. 무성영화 감독으로 시작했지만 유성 영화, 컬러 영화, 입체영화가 등장할 때마다 자기 것으로 소화하며 모든 분야에서 탁월한 성취를 일궈냈다. 


과 함께 공연하는 M]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/CAVMU/btrmXGyoh64/ZPLaMJ7mX8kTwZWD2BmG3k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한파가 와버렸어! 이불 속에서 보기 딱 좋은 금주의 넷플릭스 신작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1601</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1601</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 04:28:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[종이의 집 파트5 2부
충격적인 엔딩으로 전 세계를 놀라게 만든  파트5의 2부가 드디어 공개된다. 경찰과 군대의 압박 속에 탈출 계획도 없이 막막한 상황에 놓인 강도단에게 팀원 도쿄의 죽음이 불안을 가중시킨다. 탈출의 희망을 버리려던 찰나, 철저히 자신의 위치를 감춘 채 강도단을 이끌어 온 교수가 더이상의 희생을 막기 위해 대중 앞에 모습을 드러낸다. 물러설 곳 없는 강도단과 점점 더 포위망을 좁혀오는 군대 사이에 감돌던 팽팽한 긴장감은 교수의 등장으로 새로운 국면을 맞게 된다. 거침없이 달려온 강도단은 탈출에도 성공하고, 막대한 금을 무사히 빼낼 수 있을까? 전 세계적인 사랑을 받은 넷플릭스 시리즈 , 사상 초유 범죄극의 대미를 장식할 마지막 이야기를 놓치지 마라. (12/3 공개 예정, 범죄, 스페인, 2021)


그 해 우리는

은 헤어진 연인이 고등학교 시절 촬영한 다큐멘터리의 인기로 강제 소환되면서 펼쳐지는 청춘들의 첫사랑 역주행 로맨스다. 전교 꼴등에 마땅한 꿈도 없]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/mqrhY/btrmLOearGi/P9nciPWGkXxAppUT2rSZK1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[연말을 더욱 풍성하게 왓챠 12월 라인업 !]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1600</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1600</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 04:28:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코미디 드라마 미드 부터 로맨스 중드 , 액션 일드 , 다큐멘터리 , 하이틴 로맨스 까지!

나의 직장상사는 코미디언 
 
(사진: NBCU)

12월 29일(수) 왓챠 익스클루시브로 공개되는 미국 드라마 은 나이도 취향도 웃음 코드도 모두 다르지만 웃겨야만 한다는 목표는 같은 전설적인 스탠딩 코미디언 데버라와 젊은 작가 에이바의 우정 그리고 티키타카를 그린 코미디 드라마이다. 데버라는 라스베가스의 카지노에서 최고의 인기를 누리던 전설적인 스탠딩 코미디언이지만 최근 올드하다는 이유로 메인 타임에서 밀려난 인물이다. 한편 트위터에 올린 농담이 화근이 되어 TV 계약 건을 날리고 한순간에 백수로 전락한 젊은 작가 에이바는 에이전시로부터 데버라와 팀을 이루라는 제안을 받고 라스베가스로 날아간다. 서로를 잘 알지도, 이해할 수도 없지만 같은 목표를 갖게 된 두 사람이 환상의 짝꿍이 되어가는 과정을 그린 은 2021년 에미상 TV 코미디 부문 여우주연상, 감독상, 각본상까지 3개 부문을 휩쓸]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bdgOUN/btrmRatWFzZ/p7xZNITwkiHMNCSKraHUgK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<고요의 바다>정우성이 매료된 거침없는 상상력과 베테랑 제작진의 만남]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1599</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1599</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 04:28:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[필수 자원의 고갈로 황폐해진 근미래의 지구, 특수 임무를 받고 달에 버려진 연구기지로 떠난 정예 대원들의 이야기를 담은 넷플릭스 시리즈 로 국내 최정상 제작진들이 뭉쳤다.

 
는 동명의 단편 영화가 제4회 미쟝센 단편영화제에 출품되면서 평단의 이목을 집중시켰다. 단편 를 본 배우이자 제작자 정우성은 작품이 가진 신선하고 거침없는 상상력에 단숨에 매료되었다. 작품이 지닌 독창적인 이야기에 반해 영화 에 이어 또 한번 제작에 나선 그는 “그동안 잘 다뤄지지 않았던 달이라는 장소와 공간 설정이 갖고 있는 참신함에 반했다. 달에 위치한 대한민국의 연구기지 안에서 펼쳐지는 미스터리한 이야기가 신선하게 다가왔다. 충분히 시도해 볼 만한 커다란 충격을 던질 수 있는 이야기”라며 37분이라는 짧은 러닝타임 안에 담긴 무궁무진한 가능성을 단번에 알아봤다고 전했다. 이후 원석 그대로의 가치를 알아봐준 넷플릭스를 만나 장편화 과정이 본격적으로 이어졌다. 

시리즈의 각본은 , 의 각본과 , 의 각색을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cb4ks8/btrmQ3WaxWh/nXBbicmDVGlmnosV4Kg630/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스에서 11월 가장 많이 저장된 콘텐츠는?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1598</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1598</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 04:28:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스가 11월 기준 가장 많이 저장된 콘텐츠를 공개하고, 콘텐츠 저장 기능 도입 5주년을 기념해 다양한 저장 기능을 소개했다.


올 11월 기준으로 가장 많이 저장된 콘텐츠는 한국 콘텐츠의 르네상스를 주도하고 있는 《오징어 게임》을 비롯해, 《조용한 희망》, 《너의 모든 것》 시즌 3, 《더 길티》 등으로 나타났다. 

넷플릭스는 인터넷 연결 없이도 콘텐츠를 이용할 수 있는 ‘모바일 기기용 저장 기능’을 지난 2016년 처음으로 선보인 후 2년 뒤에는 ‘스마트 저장 기능’을 도입했다. 스마트 저장 기능을 이용하면, 저장된 에피소드를 시청한 후 자동으로 해당 회차를 삭제하고 다음 회차를 저장할 수 있다.
올해 2월과 6월에는 각각 ‘나만의 자동 저장’, ‘저장 중 재생’ 서비스도 실시했다. 나만의 자동 저장은 기존 시청 취향을 바탕으로 회원 맞춤형 추천 콘텐츠를 자동으로 저장하는 기능이다. 저장될 콘텐츠의 분량도 선택할 수 있다. 또한, 저장 중 재생 기능을 사용하면, 콘텐츠 저]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c7xfwx/btrmRuZXRUL/ccCmAPEXkxQieibHtcInW0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CGV하계, ‘키즈 자동차 상영관’ 오픈]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1597</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1597</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 06:27:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CGV가 유•아동 전동차 개발업체인 대호토이즈와 협업해 CGV하계의 CINE KIDS(씨네키즈)를 ‘키즈 자동차 상영관’으로 리뉴얼해 지난 1일 오픈했다고 밝혔다. 


CINE KIDS는 어린이 및 가족 영화를 상영하며 어린이를 위한 최적의 관람 환경과 맞춤형 서비스를 제공하는 어린이 전용 상영관이다. 고선명 스크린과 함께 영화 관람시에도 상영관 내 조도를 밝게 유지해 어린이들에게 안정감을 제공하며, 어린이 체형에 맞는 소형 좌석을 도입해 편안함을 더하는 것이 특징이다. 어린이들의 즐거운 영화 관람을 위해 CINE KIDS의 좌석 일부를 키즈 자동차 좌석으로 변경했다. 로비에는 키즈 드라이빙 공간을 마련해 시승 및 트랙 드라이빙을 체험하는 등 어린이 관객들을 위한 다양한 즐길거리를 제공할 계획이다.

티켓 가격은 어린이 기준 월~목 7천원, 금~일 8천원이며, CGV 홈페이지 및 모바일 앱에서 극장명을 CGV하계로 설정 후 ‘CINE KIDS(어린이)[대호토이즈관]’에서 상영하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/enyL3d/btrmK9IGsiN/Qk1w0sNWJ84cPTurkBr0hk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>