<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 14 Feb 2022 12:39:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[<닥터 스트레인지: 대혼돈의 멀티버스>5월 개봉 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1720</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1720</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 07:24:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[MCU의 모든 것을 새롭게 정립할 역대급 멀티버스 전쟁을 예고하는 영화 가 5월 개봉을 확정했다. 
는 모든 것을 초월하는, 마블의 초강력 히어로 ‘닥터 스트레인지’를 주인공으로 MCU의 모든 것을 새롭게 정립할 역대급 멀티버스 전쟁을 예고해 뜨거운 기대를 모으고 있다. 이번 작품은  3부작을 연출하며 독보적 연출력과 뛰어난 영상미를 선보인 샘 레이미 감독과 디즈니 플러스 마블 오리지널 시리즈 중 역대 최고 프리미어 시청률을 기록한 [로키]의 각본을 맡은 마이클 월드론이 새롭게 합류해 더욱 완성도 높은 작품의 탄생을 알린다. 
이어 ‘닥터 스트레인지 그 자체’라는 평과 함께 뛰어난 열연을 선보인 베네딕트 컴버배치가 또 한 번 ‘닥터 스트레인지’ 역을 맡아 다층적인 캐릭터의 면모를 완벽하게 그려내고 전편의 흥행 주역인 ‘웡’ 역의 베네딕트 웡, ‘크리스틴 팔머’ 역의 레이첼 맥아담스, ‘모르도’ 역의 치웨텔 에지오포가 또 한번 의기투합해 인상적인 연기로 극의 재미를 더할 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bKOA4q/btrti3nLyOw/gwFvholrPbAkdwijAkvkM1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["잘 봐 이게 언니들의 SNL이다" 모니카X아이키X가비 동반 호스트로]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1719</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1719</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 07:24:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['SNL 코리아 시즌 2'가 오는 2월 19일(토) 공개되는 8회에 댄서 모니카, 아이키, 가비의 호스트 출연을 확정 지었다. 작년 한 해를 뜨겁게 달군 서바이벌 예능 에 출연하며 대한민국 댄스 신드롬을 불러일으켰던 주역 모니카, 아이키, 가비. 예능계와 광고계를 모두 휩쓸며 현재 대한민국 최고의 대세로 거듭난 3인의 댄서가 이번엔 'SNL 코리아 시즌 2' 접수에 나선다. 
카리스마 넘치는 리더십과 독보적인 실력으로 ‘댄서들의 댄서’로 불리는 ‘모니카’를 필두로, 탁월한 재치와 감각적인 센스로 MZ 세대 취향 저격한 ‘아이키’, 그리고 주체할 수 없는 끼와 재능으로 악마 같은 스타성이란 수식어를 얻은 ‘가비’까지 대체불가 개성과 매력으로 뭉친 이들이 에서 선사할 화려한 쇼에 이목이 더해진다. 특히 이제껏 댄서가 호스트로 나선 것은 이례적인 만큼 남다른 에너지로 완성해낼 폭발적인 활약에 궁금증을 한껏 불러일으키고 있다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tlrUu/btrs9Kbtvgv/1VyWCP5pCTp9uTBTTevyoK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[라미란, 티빙 오리지널 ‘내과 박원장’ 뭉클한 가족애로 ‘찐 가족’ 공감 甲]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1718</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1718</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 07:24:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 라미란이 뭉클한 가족애로 안방극장을 훈훈하게 물들였다.
지난 방송에서 게임기를 사달라고 하는 민구(주우연 분)에게 사모림은 기말고사 시험 성적이 200등 안에 들면 원하는 게임기를 사주기로 약속하며 공부에 대한 동기부여를 심어주었다. 덕분에 동구는 확실히 목표가 생겼고, 박원장(이서진 분)의 도움을 받아 기상천외한 공부법들을 익히기 시작했다.

사모림은 동구(김강훈 분)의 학교에서 학부모 전문가 진로특강이 있다는 소식을 듣게 되었다. 당연히 의사인 박원장이 강의를 할 줄 알았던 동구의 생각과 달리, 그저 평범한 주부 사모림이 강의에 나선다는 것. 알고 보니 사모림도 나름 명문여대 관현악과 울트라 리코더 전공자 출신의 숨어있던 전문가였다.
하지만 결혼 이후 15년 만에 악기를 만진 사모림은 긴 공백을 메우기 위해 연습실을 전전하며 맹연습에 돌입했고, 대망의 특강 당일 시큰둥한 표정의 학생들 앞에서 소울 충만한 연주를 선보였다. 이내 졸고 있던 학생들도 난생 처음 듣는 울트라 리코]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/qbz4q/btrs8aIrTTe/ABxSEE5X0crrRuhlnVlDmK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[베스트셀러 [고래] 천명관 작가의 감독 데뷔작 <뜨거운 피>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1717</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1717</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 07:24:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1993년, 더 나쁜 놈만이 살아남는 곳 부산 변두리 포구 ‘구암’의 실세 ‘희수’와 그곳에서 살아남기 위한 밑바닥 건달들의 치열한 생존 싸움을 그린 영화 가 3월 23일 개봉을 확정했다.

영화 는 김언수 작가의 동명 원작 소설 [뜨거운 피]를 스크린으로 옮긴 작품으로, 문학동네소설상 수상작 [고래]로 등단과 동시에 베스트셀러 작가로 등극한 천명관 감독의 연출 데뷔작이다. 그만의 섬세한 표현력과 특유의 통찰이 스크린에 어떻게 펼쳐질지 궁금증이 커지는 가운데, 정우, 김갑수, 최무성, 지승현, 이홍내 등 연기파 배우들의 열연이 더해져 영화의 재미와 완성도를 한번에 잡을 것으로 기대된다. 
천명관 감독의 연출과 국내 대표 연기파 배우들의 뜨거운 열연이 기대되는 영화 는 오는 3월 23일 개봉한다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bjeaVd/btrs7HmknNC/s3pdDrtN8azl9v5amCGGzk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<모럴센스> 발렌타인데이처럼 특별한 로맨스, 서현X이준영의 남다른 케미 폭발]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1716</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1716</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 07:24:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[는 모든 게 완벽하지만 남다른 성적 취향을 가진 지후와 그의 비밀을 알게 된 유능한 홍보팀 사원 지우의 아찔한 취향존중 로맨스를 그린 영화이다.

서현은 “연기는 혼자 하는 게 아니라 호흡이 중요한 작업인데 준영씨가 ‘지후’를 생기있게 잘 표현해주어 더욱 캐릭터에 몰입할 수 있었다”며 이준영과의 촬영 소감을 밝혔고, 이준영은 “촬영 내내 한 장면 한 장면 함께 고민해주어서 즐겁게 잘 마무리할 수 있었다”고 말해, 서로 배려하고 격려했던 현장 분위기를 전했다. 
박현진 감독은 “보통 대본 리딩을 할 때 눈을 보면서까지 하지는 않는데 두 배우가 서로 멀리 있었음에도 불구하고 눈을 계속 쳐다보면서 했다. 그런 열의있는 모습이 굉장히 인상적이었다”고 전해 두 배우의 앙상블에 기대를 더했다. ‘다름’이 ‘특별함’으로 한 층 확장되고, 그동안 많이 다뤄지지 않았던 낯선 소재와 특별한 캐릭터가 만나 유일무이한 로맨스 영화 는 시청자들에게 다채로운 재미를 선사한다.
 
공개된 비하인드 스틸은 촬영]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/TCL3D/btrti3abIp2/k07BNlcIHk9ScqeY4obhI1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CGV, 브로드웨이 뮤지컬 '밴드스탠드' 단독 개봉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1715</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1715</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 07:24:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CGV가 브로드웨이 공연 실황 무비인 뮤지컬 ‘밴드스탠드’를 2월 24일 단독 개봉한다.
뮤지컬 ‘밴드스탠드’는 제 2차 세계대전에 참전한 귀환 용사들이 전국 밴드 대회에 팀을 꾸려 참가하면서, 할리우드 입성 기회를 노리는 과정에서의 에피소드를 그린 작품이다. 뮤지컬 ‘밴드스탠드’는 브로드웨이 토니상과 뉴욕 드라마데스크 어워즈에서 베스트 안무상을 수상한 작품이다. 작품의 연출가이자 안무가인 앤디 블랭켄뷸러는 뮤지컬 ‘해밀턴’과 ‘인더하이츠’의 안무가로 토니상을 2번 수상한 바 있다.
이번에 CGV에서 개봉하는 뮤지컬 ‘밴드스탠드’는 2017년 브로드웨이 공연 실황을 담은 영화다. 역동적인 군무와 신나는 스윙 재즈의 황홀한 퍼포먼스는 관객들의 눈과 귀를 사로잡는다. 또한, 무대 위 오케스트라와 함께 주연배우가 직접 연주하며 극을 이끌어 나간다. 다양한 악기 조합으로 연주되는 뮤지컬 넘버를 극장의 대형 스크린을 통해 선명한 영상과 함께 5.1채널의 생생한 사운드로 느껴볼 수 있는 뮤지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/MNKDh/btrs8bUVp7L/U3xW4M9iVgdGTVWHqQxqj1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[자연이 선물한 소중한 선물 흑생강 - 흑생강 리얼 앰플]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1714</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1714</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 02:35:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누메루노는  펜데믹시대에 말레이시아 바이어와 화상회의를 통해서 흑생강 두피활력케어 제품을 수출한 성과를 바탕으로 두피제품에 이은 기초 제품으로 “피부에 반하다 흑생강리얼앰플”을 출시하였다.
동남아시아 활력의 원천 흑생강은 우리나라 사람들이 인삼이나 홍삼을 귀하게 여기는것처럼  태국 왕실과 귀족들이 건강과 활력을 위해 즐겨먹는 귀한 식품이다.
흑생강(갈랑가) 학명은 캠페리아 파비플로라로, 태국에서는 끄라차이담, 라오스에서는 킹담, 국내에서는 자색생강과 흑생강으로 불리고 있다. 

누메루노는 흑생강 추출물을 유효성분으로 포함하는 피부진정, 피부보습, 피지개선의 특허 (제 10-2162935호)를 기반으로 산뜻하면서도 보습력이 좋은 흑생강 리얼 앰플을 개발하였다. 
또한, 식약처 인증 이중기능 인증을 받은 프리미엄 앰플로 미백, 주름개선 뿐만 아니라 피부활력에 도움을 주는 3종의 폴리펩타이드, 20가지의 아미노산, 히알루론산등의 고보습 원료로 구성되어 최강의 보습과 영양을 준다.
8회]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dbWoJR/btrs8QPZWej/PYfUDrKYoCRVitBgmZWDL0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SNL 코리아 시즌 2 '화사' 강림]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1713</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1713</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 12:32:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[남다른 끼와 재능으로 음원차트는 물론 예능과 먹방까지 매번 열띤 화제를 불러일으키며 다채로운 분야에서 활약해온 화사가 코미디쇼까지 완벽 장악할 것을 예고하며, 각종 유튜브 명장면 패러디는 물론 감각적인 콩트 연기로 무아지경 매력을 펼칠 것으로 기대를 모으고 있다.

MZ 취향을 저격할 디지털숏 코너 '화자 전성시대'에서는 지난 회 역대급 화제를 불러일으켰던 혁순 TV가 또 다른 새내기 유튜버 발굴에 나선다. 소심한 성격을 극복하기 위해 유튜브를 시작한 평범한 고3 '화자'가 공항 도둑 패러디부터 샹들리에 커버, 코카인 댄스까지 인기 급상승 동영상을 장악하는 프로 유튜버로 성장하는 모습을 담아내 유쾌한 웃음을 자아낼 것이다. 코너 '노팅힐'에서는 톱스타가 되어 전남친 신동엽을 찾아온 '화사'로 변신, 현여친 안영미의 시선을 피해 신동엽을 유혹하기 위한 치명적인 매력을 뽐낸다. 마지막으로 코너 ‘AI 기가도우미 기가마리아’에서는 이제껏 본 적 없는 개성 넘치는 AI 캐릭터를 탄생을 예]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/NLKbJ/btrs8byQIun/Yr4eV4eCMaV5GT5DLQBMR0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CJ CGV, 전년 동기 比 매출액 26.2%↑]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1712</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1712</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 12:32:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ CGV가 2021년 연결 기준 매출 7,363억원, 영업손실 2,411억원을 기록했다고 11일 밝혔다.
코로나19 확산으로 어려움을 겪고 있었음에도 불구하고 CJ CGV는 할리우드 블록버스터의 글로벌 흥행과 터키와 인도네시아의 영업재개로 매출이 26.2% 성장하였고, 적자폭이 개선되는 성과를 거뒀다. 지난해 12월 말 기준으로 CJ CGV는 국내를 비롯한 7개국 596개 극장, 4,254개 스크린을 운영하고 있다. 

4분기 실적만 놓고 보면 매출 2,401억원, 영업손실 435억원을 기록했다. 매출이 전년 동기 대비 67.6% 증가하면서, 영업손실을 대폭 줄이는 성과를 거뒀다. 국가별로 4분기 실적을 세부적으로 살펴보면 우선 한국의 경우 매출이 전년 동기 대비 78.6% 증가한 1,129억원, 영업손실 273억원으로 전년 동기 대비 개선됐다. 코로나19 확산과 영업시간 단축 등 사회적 거리두기는 더욱 강화됐지만, ‘이터널스’, ‘스파이더맨: 노 웨이 홈’ 등 할리우드 블록버]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bLrNCD/btrs7Gsj363/r2E6MQH5o6sNcaLiyiqNNk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['YPFF청년평화영화제' 단편 영화 제작 지원작공모]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1711</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1711</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 12:32:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[통일부와 청년문간사회적협동조합은 2022년 4월 26일에 열리는 'YPFF청년평화영화제'의 단편 영화 제작 지원작을 공모한다고 밝혔다. 이번 영화제는 청년의 시각을 통해 평화의 가치를 되돌아보는 계기를 마련하고자 실시하는 것으로, 대한민국 청년(20세~39세 이하) 누구나 참여 가능하다.
 청년 지원자는 1월 24일부터 2월 26일까지 ‘평화, 통일, 남북문제, 인권 등 관련한 자유 내용’의 5분내외 시나리오 제출 후, 선정된 작품은 현직 영화 감독의 멘토링과 제작지원비 300만원을 지원받아 영화를 제작한다. 제작된 작품들은 4월 26일에 열리는 'YPFF 청년평화영화제'에서 상영되며, 참여 청년감독과의 GV시간을 통해 관객과의 자유로운 소통의 시간을 갖는다. 청년들의 영화를 제작 지원하는 통일부는 이번 영화제를 통해 청년들이 평화의 가치에 대해 생각해 볼 수 있는 계기가 되었으면 한다고 밝혔다.
청년문간사회적협동조합은 2021년 9월 '2030,청년영화제'를 통해 영화감독을 꿈꾸]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bz6awi/btrs22XvbHn/rLkX8lYHHvOIiIIr3KWIAk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제7회 울주세계산악영화제 경쟁부문 본선진출작 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1710</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1710</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 12:32:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제7회 울주세계산악영화제 국제경쟁 본선 진출작 30편과 아시아경쟁 12편이 확정되었다. 

지난 울주세계산악영화제를 통해 소개되었던 많은 산악영화 감독들이 7회 영화제 국제경쟁 부문 경쟁작으로 대거 귀환한다. 2020년 개막작인  헤나 테일러 감독과   벤 나이트,  엘라스터 리,  을 연출한 제니퍼 피돔 감독 등 산악영화의 베테랑 감독들이 다시 울주의 관객을 만날 예정이다.  
한편 아시아경쟁 부문에는 이집트, 이스라엘 등 중동 지방의 영화들이 다수 본선에 진출했으며,   등 2022년 신작들도 아시아경쟁 본선에 진출하였다. 예선심사를 거쳐 국제경쟁 본선진출작으로 결정된 14개국 30편과, 12개국 12편의 아시아경쟁 경쟁작들은 울주세계산악영화제 기간에 관객들에게 공개될 예정이다.
시상은 4월 10일, 울주세계산악영화제 폐막식에서 진행되며 국제경쟁 대상, 알피니즘과 클라이밍, 모험과 탐험, 자연과 사람 작품상과 심사위원 특별상을 시상한다. 아시아경쟁 부문은 넷팩(NETPAC-아시아]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bvX2Op/btrs2eKUjC1/gbPKQCWfhgkC8kS5c2atkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>