<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 03 Feb 2022 20:32:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[<나이트메어 앨리> 거장 마틴 스코세이지 & 알폰소 쿠아론 극찬!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1683</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1683</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 02:06:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[으로 아카데미 2관왕에 오른 기예르모 델 토로 감독의 새로운 마스터피스 가 거장 마틴 스코세이지 감독과 알폰소 쿠아론 감독의 극찬을 받아 국내 예비 관객들의 기대감을 끌어올린다.
 [좌측부터 , 마틴 스코세이지 감독, 알폰소 쿠아론 감독]
전 세계 유수 시상식에서 끊임없는 수상과 노미네이트 행렬을 이어가고 있는 가 마틴 스코세이지 감독과 알폰소 쿠아론 감독에게 ‘마스터피스’ 칭호를 받으며 다시 한번 화제를 모으고 있다. 먼저, , ,  등을 연출하며 아카데미 감독상과 칸영화제 황금 종려상을 모두 휩쓴 할리우드 거장 감독 마틴 스코세이지가 를 향한 찬사를 보냈다. 마틴 스코세이지는 지난 1월 ‘Los Angeles Times’에 기고한 글을 통해 “는 더욱더 특별하고 큰 울림을 주었다”, “불편하지만 동시에 흥분되고 여운이 오래가는 영화다. 이것이 바로 예술의 역할이다”라며 러닝타임 내내 심장을 조여오는 충격적인 스토리와 뛰어난 작품성에 대해 극찬을 남겼다. 여기에, 그는 “만약 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/O3hSq/btrskFnELEa/K2N7HudfNj1chWnkVnYi01/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HBO MAX 신작 <스테이션 일레븐>부터 축구 다큐, 일드까지!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1682</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1682</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 02:06:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[왓챠에서 만날 수 있는 2월 익스클루시브 라인업 공개

(사진: Paramount)
HBO MAX 화제의 신작 이 2월 23일(수) 왓챠에서 익스클루시브로 공개된다. 은 인류의 99.9%를 휩쓸어버린 팬데믹 20년 후, 생존 이상의 의미를 찾기 위해 세상을 떠도는 남겨진 사람들의 이야기를 그린 포스트 아포칼립스 드라마로, 타임, 가디언 등 21개 매체에서 2014년, 2015년 ‘올해 최고의 책’으로 선정한 에밀리 세인트존 맨델의 동명 소설 ‘스테이션 일레븐’을 바탕으로 했다. 유명 배우 아서 리앤더가 리어 왕 공연 도중 갑작스러운 죽음을 맞이한 그날, 팬데믹이 세상을 휩쓸고 인류의 99.9%가 사라진다. 그리고 20년 후, 리어 왕의 무대에 올랐던 아역 배우 키어스틴은 아서가 남기고 간 ‘스테이션 일레븐’이라는 한 권의 책과 함께 살아남아 유랑 악단과 함께 전역을 떠돌며 셰익스피어 희곡을 공연한다. 문명이 무너진 가운데서도 생존 그 이상의 의미를 찾는 사람들의 이야기를 그린 은 미]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/rlINb/btrscOr9RZk/J4XM8cWl6WNK2bIukWtLP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<소년심판> “보는 사람들이 함께 고민할 수밖에 없는 시리즈”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1681</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1681</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 02:06:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김혜수 “이런 이야기가 쓰여질 수 있다는 것에 놀랐다."
김무열 "평소 관심을 가지고 있던 이야기라 자연스럽게 끌렸다."
이성민 "은 보다 적극적이고 구체적인 해법을 찾아가는 작품이었다."


은 변호사와 검사에 비해 미디어에서 자주 다뤄지지 않았던 판사의 이야기에 호기심을 느낀 김민석 작가로부터 시작되었다. 다양한 분야의 판사가 있다는 걸 알게 된 김민석 작가는 특히 소년부가 운영되는 과정, 즉 소년범들은 어떻게 처분과 재판을 받는지, 판사들은 또 어떤 과정을 통해 재판을 준비하고 판결을 내리는지에 대해 관심을 가지게 되었다. 그리고 전국 각지로 꾸준한 취재를 다니며 언론에서 미처 조명하지 못했던 소년범죄에 관한 현실과 현직에 종사하는 여러 사람의 이야기에 귀를 기울였다. 각 법원의 지방법원과 가정법원을 방문하고 소년원과 소년분류심사원, 6호 처분 위탁 기관, 청소년 회복센터 등을 찾아가는 등 5-60명에 육박하는 관계자를 취재하며 이야기의 윤곽을 잡아가기 시작했다. 김민석 작가는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bBvWSR/btrscNz1her/npnga7RXme5xpSBfqArNdk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<마스크걸> 고현정, 안재홍, 염혜란 캐스팅 확정!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1680</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1680</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Feb 2022 02:06:07 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[개성 강한 캐릭터와 신선한 전개로 큰 인기를 모았던 웹툰 이 넷플릭스 시리즈로 새롭게 태어난다. 넷플릭스 시리즈 은 외모 콤플렉스를 가진 평범한 직장인 김모미가 밤마다 마스크로 얼굴을 가린 채 인터넷 방송 BJ로 활동하면서 의도치 않은 사건에 휘말리며 벌어지는 이야기로, 김모미의 파란만장한 일대기를 그린 작품이다. 동명의 원작 웹툰은 연재 당시 매화 허를 찌르는 이야기와 반전, 외모지상주의를 날카롭게 들여다보는 메시지는 물론 스릴러, 블랙 코미디 등 다양한 장르를 혼합한 매력으로 큰 사랑을 받았다.
[사진 제공: 고현정(아이오케이컴퍼니)/안재홍(매니지먼트mmm)/염혜란(에이스팩토리)]
강렬한 캐릭터가 돋보이는 김모미는 드라마 [너를 닮은 사람], [동네변호사 조들호 2: 죄와 벌], [디어 마이 프렌즈] 등 매 작품 화제의 중심이 되는 최고의 배우 고현정이 맡아 연기 변신에 나선다. 김모미는 어린 시절 연예인을 꿈꿨지만 꿈에 부합하지 못하는 외모 탓에 늘 주눅 들어 있는 인물이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/d1BHmT/btrr3jfIW31/FKb4ICw4vjBKQ6WzkPkGFk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<지금 우리 학교는> 91여 개국 넷플릭스 TOP 10]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1679</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1679</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 04:26:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2일(수) 넷플릭스 TOP 10 웹사이트(top10.netflix.com)에 따르면 이 넷플릭스 글로벌 TOP 10 TV(비영어) 부문 정상을 차지했다. 이는 지난 일주일간의(1/24~30) 시청 시간을 집계한 것으로, 은 공개 후 단 3일 만에 1억 2,479만 시청 시간을 기록하며 한국을 비롯한 아시아 국가와(홍콩, 인도, 인도네시아, 일본, 바레인, 방글라데시, 요르단, 쿠웨이트, 말레이시아,  오만, 파키스탄, 필리핀, 카타르, 사우디아라비아, 싱가포르, 대만, 태국, 아랍에미리트, 베트남), 유럽(프랑스, 독일), 아프리카(모리셔스, 나이지리아, 레위니옹), 아메리카(과들루프, 마르티니크, 자메이카), 오세아니아(뉴칼레도니아) 등 총 29여 개국에서 TOP 10 리스트 1위를 차지했다. 뿐만 아니라 미국, 캐나다, 브라질, 그리스, 러시아, 스페인, 이탈리아 등 62여 개국 TOP 10 리스트에 이름을 올리며 글로벌 신드롬을 이끌고 있다. 또한 동시기 TV(영어) 부문 1]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/IIKYT/btrskGs1hYH/KltzjwUep7sHDpnXdPy6bk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<지금 우리 학교는> <죄인 시즌4> 등 설 연휴 넷플릭스 추천 신작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1677</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1677</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 05:23:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[하이틴 좀비 서바이벌 탄생 

은 좀비 바이러스가 시작된 학교에 고립되어 구조를 기다리는 학생들이 살아남기 위해 함께 손잡고 사투를 벌이는 이야기를 담은 넷플릭스 시리즈다. 평화롭던 학교에 갑자기 좀비 바이러스가 퍼지고, 가까스로 몸을 피한 온조와 청산, 남라, 수혁을 비롯한 친구들은 아수라장이 된 학교를 빠져나가기 위해 목숨을 건 탈출을 시작한다. 함께 웃고 떠들던 친구가 좀비로 변해 나를 공격하는 끔찍한 상황, 아이들은 무사히 살아남을 수 있을까? 은 레전드 드라마 [다모], [베토벤 바이러스], 영화 의 이재규 감독이 연출을, 드라마 [추노], 영화 ,  시리즈의 천성일 작가가 극본을 맡아 두 히트메이커 제작진의 만남으로 제작 전부터 뜨거운 화제를 모았다. ‘한국형 좀비 그래픽 노블’이라는 극찬을 얻으며 한국형 좀비 만화의 신호탄을 쏘아 올린 동명 웹툰이 원작이다. 박지후, 윤찬영, 조이현, 로몬, 유인수, 이유미, 임재혁 등 신예 배우들의 패기 넘치는 연기는 괴물 신예들의 등]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/wQpIZ/btrrY5AkSNN/NSjsSKpedQibPihqc3BPP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국 시리즈 최초로 소년법정을 조명하는 <소년심판> 강렬한 제목의 의미]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1676</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1676</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 02:40:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김혜수, 김무열, 이성민, 이정은 등 이름만으로 신뢰를 주는 캐스팅과 소년범죄에 대한 수많은 질문을 안길 이야기로 기대를 모으고 있는 이 호기심을 증폭시키는 제목의 의미를 공개했다. 은 소년범을 ‘혐오하는’ 판사 심은석이 지방법원 소년부에 부임하면서 마주하게 되는 소년범죄와 그들을 담당하는 판사들의 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈다.

제목이 가진 첫 번째 의미는 소년의 환경 조정과 품행 교정, 건전한 성장으로 이끄는 것이 목적인 소년법에 따라 범죄행위가 있는 소년의 처우를 보호하기 위한 절차로서의 심판을 뜻한다. 의 주 무대는 소년법정이다. 소년부 판사들은 일반 법정과는 달리 소년들을 직접 심문하고 처분을 내린다. 뿐만 아니라 재판이 끝난 뒤에도 소년의 재비행을 방지하기 위해 소년들의 환경을 들여다본다. 은 어디서도 나오지 않았던 소년법정과 소년부 판사들의 재판 이후의 이야기까지 전한다. “소년부 재판은 다른 재판들과는 달랐다. 생각보다 너무나 많은 드라마가 이 재판장 안에 있었다”]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cemfWq/btrrVqE0nVh/MNbcakG1yuSIu6dOjo1GBk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<지금 우리 학교는> 오픈 전 족집게 포인트 예습]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1675</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1675</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 02:06:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[레전드 좀비 웹툰, 시리즈로 살아나다
넷플릭스 시리즈 은 좀비 바이러스가 시작된 학교에 고립되어 구조를 기다리던 학생들이 살아남기 위해 손잡고 사투를 벌이는 이야기다. 신선한 소재와 긴박한 스토리, 사실적인 묘사로 좀비 웹툰계의 레전드가 된 동명 인기 웹툰이 시리즈로 재탄생한다는 소식은 제작 단계부터 큰 화제를 모았다. 이후 오랜 기다림 끝에 모두가 궁금해하던 예고편 공개되자 국내외에서 폭발적인 반응을 이끌고 있다. 드라마 [다모], [베토벤 바이러스], 영화 의 이재규 감독과 드라마 [추노], [루카: 더 비기닝], 영화  시리즈의 천성일 작가, 두 히트메이커 제작진이 의기투합한 은 원작 웹툰이 가진 고유의 재미를 살리는 동시에 여러 설정을 덧입혀 더욱 막강한 K좀비 장르로 진화했다. 주요 캐릭터들은 극한 상황에 맞서 우정, 사랑, 생존 모두 포기할 수 없는 입체적인 모습으로 진화했고, 살아있는 캐릭터들이 서로 이끌고 대립하며 하이틴 좀비 서바이벌 장르에서 느낄 수 있는 풋풋한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cg92kJ/btrrWM8AYJR/eqDq9UkAJojNgdsPoH2YX1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<너와 나의 경찰수업> <노매드랜드> 등 금주의 디즈니플러스 신작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1674</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1674</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 02:06:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[열혈 청춘들의 파란만장 경찰대학 캠퍼스 라이프! 

디즈니+의 오리지널 시리즈 은 겁도 없고 답도 없지만 패기 하나 넘치는 눈부신 열혈 청춘들의 경찰대학 캠퍼스 라이프를 그린다. 경찰대 수석 입학생 ‘위승현’(강다니엘)과 추가 합격생 ‘고은강’(채수빈), 달라도 너무 다른 두 청춘이 예기치 못한 사건으로 얽히며 펼쳐지는 예측 불가한 스토리와 예고 없이 스며드는 첫 사랑의 떨림이 시청자들의 마음을 완벽하게 사로잡으며 짜릿한 설렘을 선사할 예정이다. 뿐만 아니라 열정은 많지만 뭐든 서툴고 낯선 예비 경찰 꿈나무들의 파란만장한 캠퍼스 생활이 펼쳐질 것을 예고해 유쾌한 웃음과 다채로운 즐거움을 기대하게 만든다. 꿈을 향해 나아가는 눈부신 청춘의 열정 가득한 도전을 디즈니+에서 함께 만나보자.
로튼 토마토 신선도 100%! 비공식 탐정들의 근본 없는 추리가 시작된다! 

로튼 토마도 신선도 100%, 로튼 토마토 선정 최고의 TV 드라마 1위에 오르는 기염을 토하며 일찍부터 전 세계적인 관심]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cey3Kt/btrrUn97dRT/zq1Du3Zmbbm9ub4kEa0TF0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CGV 제페토 최초의 영화관 28일 오픈!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1673</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1673</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 02:06:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CGV가 메타버스를 통해 고객과의 새로운 접점을 마련하고, 고객에게 차별화된 극장 경험을 제공하고자 제페토 CGV월드 맵을 오픈한다고 28일 밝혔다. CGV는 지난 6일 제페토에서 CGV 비디오 부스를 공개하며 메타버스 유저들과의 첫 만남을 시작한 데에 이어 28일 공식 맵인 ‘제페토 CGV월드’를 오픈한다. 제페토 최초의 영화관 ‘제페토 CGV월드’에서는 매표소, 매점, 파코니 포토존 등이 조성돼 있는 로비와 다양한 좌석으로 꾸며진 상영관 내부를 만나볼 수 있다.

제페토 CGV월드 방문객들은 매표소와 매점, 취식 공간, 포토존 등이 구현되어 있는 로비를 먼저 만나게 된다. 다양한 상영작들의 포스터가 비치된 로비에서 보고싶은 영화를 고른 후 티켓판매기에서 티켓을 출력하고, 매점에서 팝콘과 음료 등을 구입해 로비 테이블에서 취식을 즐기는 등 실제 영화관 방문시 경험할 수 있는 다양한 활동을 제페토 CGV월드에서도 만나볼 수 있다. 로비 한쪽에는 CGV의 공식 캐릭터인 파코니와의 기념]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/4eBue/btrrY4gDKf4/FFnMmvDjBI3NI4VqK5Ikt0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple TV 최고 기대작 ‘파친코’ 3월 25일 공개 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1672</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1672</guid>
            <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 00:54:34 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[윤여정 등 세계적 명성의 배우들이 대거 출연하는 ‘파친코’는 한국어, 일본어, 영어 3개 언어로 제작된 글로벌 프로젝트로, 총 8개의 에피소드로 이루어져 있는 ‘파친코’는 오는 3월 25일(금) 3개 에피소드 공개를 시작으로, 4월 29일(금)까지 매주 금요일 한 편의 에피소드를 공개할 예정이다. ‘파친코’는 동명의 뉴욕타임스 베스트셀러 도서를 원작으로 하고 있다. 거대한 스케일의 서사를 따뜻하게 담아낸 ‘파친코’는 금지된 사랑에서 시작되는 이야기로, 한국과 일본, 그리고 미국을 오가며 전쟁과 평화, 사랑과 이별, 승리와 심판에 대한 잊을 수 없는 연대기를 그린다. 

프로젝트를 총괄하는 수 휴(‘더 테러’, ‘더 킬링’)가 ‘파친코’의 각본을 쓰고 총괄 제작을 맡았다. 코고나다 감독은 하나의 파일럿 에피소드를 포함해 총 4편의 에피소드를 연출, 제작했으며, 저스틴 전 감독이 다른 4편의 에피소드를 연출, 제작했다. 미디어 레즈가 제작을 맡았으며, 미디어 레즈의 마이클 엘렌버그,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/uWHsC/btrrLLC3zC9/MOuzEn2LrkR0ABvKko2GoK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>