<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 12 Apr 2024 20:21:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '노량: 죽음의 바다' '오펜하이머']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2492</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2492</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 03:17:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 전쟁을 끝낼 최후의 전투 '노량: 죽음의 바다'

는 임진왜란 발발 7년 후, 왜군을 완벽하게 섬멸하기 위한 이순신 장군의 최후의 전투를 그린 전쟁 액션 영화다. 영화의 배경이 되는 노량해전은 조선의 숨통을 끊어 놓기 직전까지 몰고 갔던 임진왜란을 끝내 마무리 지은 최후의 전투다. 특히 자신의 모든 것을 걸고 조국을 지키기 위해 전장에 나선 이들의 모습과 성웅 이순신, 인간 이순신의 모습을 담아 깊은 울림을 전한다. 영화 , ,  등에서 활약한 김윤석이 마지막 전투를 앞둔 이순신 장군 역으로 분해 영웅 이면의 고뇌를 섬세하게 그려내며 열연을 펼쳤다. 영화 , 의 백윤식이 악명 높은 살마군을 이끄는 왜군 수장이자 최고 지휘관 ‘시마즈’ 역을, 영화 , 의 정재영이 조명연합함대를 함께 이끄는 명나라 수군 도독 ‘진린’ 역, 넷플릭스 시리즈 , 의 허준호가 명나라 수군 부도독 ‘등자룡’ 역으로 완벽한 연기 앙상블을 완성했다. 김한민 감독이 메가폰을 잡아 이순신 장군의 마지막 전투를 생]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/741/66189cd1e86cf.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '지배종' '전대대실격'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2491</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2491</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 03:17:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣  이수연 작가의 거대한 세계관까지! 
  
“더 이상의 피 흘리는 식탁은 없다” 국내 시리즈 최초로 ‘인공 배양육’이라는 신선한 소재를 다룬 은  이수연 작가가 새로이 선보이는 세계관과 배우 주지훈, 한효주의 만남으로 많은 관심을 얻고 있다. 2025년을 배경으로 하는 이번 작품은 새로운 인공 배양육의 시대를 연 생명공학기업 BF의 대표 ‘윤자유’(한효주)가 그녀에게 의도적으로 접근한 퇴역 장교 출신의 경호원 ‘우채운’(주지훈)이 의문의 죽음과 사건에 휘말리며 배후의 실체를 쫓는 서스펜스 스릴러 드라마다. 극중 ‘윤자유’는 1차 산업을 건드렸다는 이유로 수많은 세력으로부터 악의적인 위협을 받는데, BF의 핵심 기술인 배양액이 세균덩어리라는 악성 루머부터 800억이라는 거액을 요구하는 의문의 해킹 사건까지 그 누구도 믿을 수 없는 상황에 이른다. 

▣  정정훈 촬영 감독이 선보일 로맨틱한 시간 여행! 

과거의 연인인 ‘맥스’(데이비드 코렌스웻)와 새로운 인연인 ‘데이비드’(저스]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/406/66189cd01e989.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '기생수: 더 그레이' '나쁜 놈들']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2490</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2490</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:19:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 인간들 사이에 완벽하게 파고들어라 '기생수: 더 그레이'

는 인간을 숙주로 삼아 세력을 확장하려는 기생생물들이 등장하자 이를 저지하려는 전담팀 ‘더 그레이’의 작전이 시작되고, 이 가운데 기생생물과 공생하게 된 인간 ‘수인’의 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈다. 기생생물이 인간의 뇌를 장악해 신체를 조종한다는 기발한 상상력과 철학적인 메시지로 30개 이상의 지역과 국가에서 누적 판매 2천 5백만 부 이상을 기록한 이와아키 히토시의 만화 『기생수』를 원작으로 하는 . ‘기생생물이 한국에 떨어졌다면?’이라는 연상호 감독의 신선한 상상력으로 시작된 이야기인 만큼 확장된 원작의 세계관과 새롭게 탄생한 이야기에 궁금증이 높아진다. 영화 , 에서 활약한 전소니가 기생생물과 기묘한 공생을 하게 되는 수인 역으로, 넷플릭스 시리즈 , , 넷플릭스 영화 , 영화  등에서 개성 넘치는 캐릭터로 활약한 구교환이 사라진 여동생을 찾기 위해 기생수를 쫓는 ‘강우’ 역으로 분했고, 영화 , ,  등을 통]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/299/660f42105d7cb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '위시' '애봇 초등학교 시즌3'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2489</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2489</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:19:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣  시리즈 제작진이 완성한 디즈니 100주년 기념작! 

“잊고 있던 꿈을 떠올리며 눈물을 터뜨리게 하는 영화” 는 마법의 왕국 로사스에 살고 있는 당찬 소녀 ‘아샤’가 무한한 에너지를 지닌 ‘별’과 함께 절대적 힘을 가진 ‘매그니피코 왕’에 맞서면서, 한 사람의 진심 어린 소원과 용기가 얼마나 놀라운 일을 만들어 낼 수 있는지 보여주는 디즈니 100주년 기념 뮤지컬 애니메이션이다. 1000만 관객의 기적을 만든  시리즈의 연출을 맡았던 크리스 벅과 의 제작자였던 폰 비라선손이 감독을 맡았고,  시리즈의 제니퍼 리가 각본을 맡아 웰메이드 디즈니 애니메이션의 정점을 보여줄 작품으로 손꼽힌다. 여기에 히트곡 메이커 줄리아 마이클스와 그래미상 수상에 빛나는 벤자민 라이스가 탄생시킨 황홀한 사운드트랙은 작품에 빼놓을 수 없는 관전 포인트. 따뜻한 봄 날씨, 꿈과 희망을 노래하는 

▣ 열악한 공교육 현장 속 고군분투하는 교사들 

제74회 에미상 시상식 3관왕은 물론 제80회 골든 글로브]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/572/660f421257d7c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '홈리스 월드컵' '하트 오브 더 헌터']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2488</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2488</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:19:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 역경을 이겨낸 사람들의 모든 것을 건 경기 '홈리스 월드컵'

영화 은 더없이 소중한 두 번째 기회에 대한 이야기를 그린 작품이다. 잉글랜드 홈리스 축구팀의 매니저 ‘맬’이 국제 길거리 축구 대회인 홈리스 월드컵의 우승을 거머쥐기 위해 선수들과 함께 로마로 향한다. 맬은 한때 프로 선수로 유망주였던 뛰어난 스트라이커 비니를 영입하려 하지만 쉽지 않다. 전 세계인들이 모이는 국제 대회에서 우승하기 위해 비니는 과거를 극복하고 진심으로 팀원이 되는 법을 배워야 한다. 홈리스 월드컵의 지원으로 제작되고 실화에 기반한 작품으로 홈리스 팀원들이 하나의 팀으로 거듭나는 과정, 그리고 이를 둘러싼 그들의 이야기를 담아 감동을 선사할 예정이다. 은 영화 과 , 의 빌 나이가 맬 역을, 넷플릭스 시리즈 , 넷플릭스 영화 의 마이클 워드가 비니 역으로 분했고, 영화 의 테아 샤록이 연출을 맡았다.(3/29 공개 예정, 드라마, 미국, 2024)

◈ 내 손을 잡아준 순정에 대한 이야기 '미녀와 순]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/283/66061b032f2e3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '넥스트 골 윈즈' '포토그래퍼'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2487</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2487</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:19:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 아카데미 수상 ‘타이카 와이티티’ 감독 X ‘마이클 패스벤더’ 주연!

3월 27일 공개된 영화 는 인성 논란으로 퇴출 위기에 놓인 축구 감독 ‘토머스 론겐’이 31대 0이라는 참패 스코어를 기록한 FIFA 랭킹 최하위 아메리칸사모아 국가 대표팀의 감독을 맡게 되면서 벌어지는 이야기를 담은 유쾌한 작품이다. 으로 아카데미 시상식 각색상을 수상, 로 전 세계적인 흥행을 이끈 타이카 와이티티 감독이 연출을 맡았고, , ,  등 장르와 세계관을 넘나들며 열연을 펼친 할리우드 대표배우 마이클 패스벤더가 주연을 맡아 폭발적인 시너지를 선보인다. 특히 마이클 패스벤더는 이번 작품에서 불 같은 성격의 ‘토머스’로 분해 폭넓은 감정 연기를 펼치며 구독자들을 순식간에 몰입하게 만든다. 여기에 아메리칸사모아 팀의 최고의 공격수 ‘자이야’, 31개의 골을 막지 못한 트라우마를 갖고 있는 골키퍼 ‘니키 살라푸’, 축구 연맹 회장 ‘타비타’ 등 감독 ‘토머스’와 함께하는 다양한 캐릭터들이 저마다 흥미로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/562/66061a88ab13e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '삼체' '살인 사건 파일: 뉴욕']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2486</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2486</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:19:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 인류가 맞닥뜨릴 역사상 가장 거대한 위협 '삼체'

는 1960년대 중국의 한 젊은 여성이 내린 운명적 결정이 시공을 뛰어넘어 현재의 유수 과학자들에게 불가사의한 영향을 미치는 가운데, 절친인 다섯 명의 과학자들이 인류 역사상 가장 거대한 위협에 맞닥뜨리는 넷플릭스 SF 시리즈다. 는 SF 소설계의 노벨상으로 불리는 휴고상을 아시아 최초로 수상한 류츠신 작가의 「삼체」 3부작을 원작으로 한 작품으로 주목을 받았다. 판타지 시리즈 의 제작진 데이비드 베니오프와 D.B. 와이스, 의 프로듀서 알렉산더 우가 제작 및 각본을 맡아 압도적인 스케일과 탄탄한 스토리를 선보이며 SF 장르의 새로운 획을 긋는다. 여기에, 의 조반 아데포부터  존 브래들리와 리암 커닝햄, 의 로절린드 챠오,  에이사 곤살레스,  사메르 우스마니, 와  베네딕트 웡, 넷플릭스 영화 과 , 의 조너선 프라이스를 비롯해 제스 홍, 말로 켈리, 알렉스 샤프, 시 시무카, 진 쳉 등 초호화 출연진이 총출동해 다채로운 매]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/613/65fcccad6c3cd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '엑스맨 ’97' '샌드 랜드: 시리즈'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2485</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2485</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:19:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ “모여라, 나의 엑스맨이여” 전설이 다시 시작된다! 

1990년대 전 세계를 사로잡았던 마블 대표 애니메이션  시리즈가 27년 만에 화려한 부활을 알렸다. 1997년 종영했던  오리지널 시리즈의 마지막 시점에서 시작되는 은 ‘안티 뮤턴트’를 외치며 자신들을 배척하는 세상을 지키기 위해 자신들의 능력을 발휘하게 된 ‘엑스맨’ 멤버들이 커다란 위험과 함께 예기치 못한 미래를 맞닥뜨리게 되는 이야기로, 지난 수요일(20일) 첫 공개와 동시에 로튼 토마토 신선도 100%, 팝콘 지수 94%를 기록하며 전 세계적인 반향을 일으키고 있다. 특히 이번 작품은 ‘울버린’ 역의 칼 도드, ‘비스트’ 역의 조지 버자, ‘스톰’ 역의 앨리슨 시리 스미스, ‘로그’ 역의 르노어 잔 등 오리지널 시리즈에서 활약했던 성우들이 대다수 합류해 그 시절 을 보고 자란 팬들의 향수를 자극한다. 뿐만 아니라 ,  등 세계적인 작품에 이름을 올리며 명성을 떨치고 있는 한국의 애니메이션 제작사 ‘스튜디오 미르’가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/005/65fccc6f516c3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '닭강정' '피지컬: 100 시즌2 - 언더그라운드']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2484</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2484</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:19:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 세상에 없던 신‘계’념 코미디 '닭강정'

은 의문의 기계에 들어갔다가 닭강정으로 변한 딸 ‘민아’를 되돌리기 위한 아빠 ‘선만’과 민아를 짝사랑하는 ‘백중’의 신계(鷄)념 코믹 미스터리 추적극이다. 닭강정을 들고 아빠를 만나러 온 민아는 피로 회복 기계인 줄 알고 들어간 기계에서 닭강정으로 변해버린다. 도저히 믿을 수 없는 현실을 맞닥뜨린 선만과 백중은 민아를 되돌리기 위해 기계에 얽힌 수수께끼를 푸는 여정에 함께 나선다. 과연 민아를 끔찍히 사랑하는 두 남자는 닭강정으로 변해버린 민아를 다시 사람으로 되돌릴 수 있을까. 넷플릭스 시리즈 , 영화 의 류승룡이 딸바보 선만 역을 리얼하게 표현하며 몰입을 더하고, 넷플릭스 시리즈 , 드라마 [멜로가 체질]의 안재홍은 사장님의 딸 민아를 짝사랑하는 백중 역을 맡아 또 한 번 인생 캐릭터를 경신할 전망이다. 여기에 넷플릭스 영화 , 드라마 [구르미 그린 달빛]의 김유정이 닭강정으로 변하는 민아 역을 맡아 코믹 연기에 도전한다. ‘사람이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/264/65f391fdc3f54.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '테일러 스위프트 | 디 에라스 투어' '라스트 리페어 샵'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2483</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2483</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:19:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 살아있는 팝의 아이콘 테일러 스위프트의 레전드 공연 실황! 
   
전세계 음악 팬들을 열광시킨 테일러 스위프트의 레전드 공연이 디즈니+에서 펼쳐진다. 글로벌 흥행 수익 2억 6천만 달러 달성, 역대 콘서트 필름 최다 수익, 그래미 최초 네번째 ‘올해의 앨범’상 수상 등 매일 새로운 기록을 갈아치우고 있는 테일러 스위프트. (테일러 스위프트 | 디 에라스 투어 (테일러 버전))은 전 세계를 열광시킨 그의 투어를 담은 콘서트 필름으로, 정규 1집부터 10집까지 테일러 스위프트의 음악 인생을 면면히 담은 명곡들과 역대급 규모의 화려한 무대가 듣는 재미와 보는 재미를 모두를 충족시켜준다. 특히 기존 극장버전에서는 볼 수 없었던 ‘카디건’(Cardigan)과 어쿠스틱 버전 4곡의 추가 무대까지.
 
▣ 커리어의 정점을 찍은 글로벌 슈퍼스타 에드 시런! 
 
은 스포티파이에서 가장 많이 스트리밍 된 아티스트 다섯 명 중 한 명이자, 전세계적으로 폭발적인 사랑을 받고 있는 싱어송라이터 에드]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/693/65f39334b7af4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '댐즐' '나의 행복한 결혼']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2482</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2482</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 13:19:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 이것은 동화가 아니다 '댐즐'
 
은 멋진 왕자와 결혼을 꿈꿨지만, 배신을 당해 동굴에 갇힌 ‘엘로디’ 공주가 오로지 자신의 지혜와 의지로 위기를 헤쳐 나가는 이야기를 담은 영화로 엘로디는 백성들을 위해 왕자와 결혼하기로 하지만 왕실의 배신으로 무시무시한 불을 내뿜는 용에게 바치는 제물이 되어 동굴로 던져지게 된다. 출구가 보이지 않는 어두운 동굴에 홀로 갇힌 엘로디는 자신이 처음이 아니고, 수많은 무고한 희생이 있었음을 알게 된다. 운명에 맞서 살아남기 위해 치열한 사투를 시작한 그녀는 의지할 수 있는 건 스스로 밖에 없는 가운데 전투와 모험을 통해 더 이상 동화 속 공주가 아닌 강인한 전사로 거듭난다. 넷플릭스 시리즈 , 넷플릭스 영화 를 통해 전 세계적인 사랑을 받은 밀리 바비 브라운이 생존을 위한 잔혹한 싸움을 펼치는 엘로디 공주 역을 맡아 강렬한 연기 변신을 선보일 예정이다. (3/8 공개 예정, 판타지, 미국, 2024)

◈ 세기의 결혼인가, 세기의 전쟁인가 '눈물의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/459/65ea54cc8b9fb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>