<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 24 Nov 2021 01:03:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[레트로한 배경에 클래식하고 세련된 멋을 더하다 <킹메이커>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1582</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1582</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 00:54:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[을 통해 스타일리시한 누아르의 새 장을 연 변성현 감독이 에서 역시 독보적인 스타일링을 통해 세련된 미장센을 보여줄 것으로 기대를 모은다. 영화 는 세상을 바꾸기 위해 도전하는 정치인 ‘김운범’과 존재도 이름도 숨겨진 선거 전략가 ‘서창대’가 치열한 선거판에 뛰어들며 시작되는 드라마.


 속 멋스러운 의상은 그 시대를 대표하는, 아이코닉한 등장인물을 표현하기 위해 스타일리시한 슈트를 기본으로 각각의 캐릭터 특성을 살린 스타일링을 통해 극적 몰입도를 살림과 동시에 시각적인 즐거움을 선사한다. 먼저 세상을 바꾸기 위해 도전하는 정치인 ‘김운범’은 단정하고 정돈된 느낌을 주는 슈트로 승리에 목적과 수단의 정당성이 동반되어야 하는 그의 강직한 신념을 표현해 눈길을 끈다. 그런가 하면 ‘서창대’는 ‘김운범’보다 자유로운 느낌을 주는 세련된 슈트에 뿔테 안경을 착용, 지적인 분위기를 가미해 다양한 전략으로 승리를 얻어내고자 하는 천재 선거 전략가의 면모를 엿보게 한다. 뿐만 아니라 ‘김운범]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bG5LRA/btrlSYB8Fpm/kqnEVOI1BqViT8dlVoTnGK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<티탄> 센세이셔널한 작품만큼 파격적인 캐스팅 화제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1581</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1581</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 00:54:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전세계의 이목을 집중시킨 마성의 신예 아가트 루셀
칸영화제 남우주연상 수상! 대체불가 연기파 배우 뱅상 랭동
와 의 연결고리 ‘쥐스틴’ 역의 가랑스 마릴리에 


12월 9일 개봉을 앞둔 이 남다른 매력을 지닌 주연 배우들의 출연으로 화제를 모으고 있다. 은 어린 시절, 교통사고로 뇌에 티타늄을 심고 살아가던 여성이 기이한 욕망에 사로잡혀 일련의 사건에 휘말리다 10년 전 실종된 아들을 찾던 슬픈 아버지와 조우하게 되며 벌어지는 이야기를 담은 괴물 같은 걸작. 먼저 ‘알렉시아’로 열연한 아가트 루셀은 이 장편 영화 데뷔작임에도 불구하고 강렬하고 파격적인 비주얼과 반항적인 눈빛으로 단숨에 시선을 끌며 칸영화제 황금종려상의 위업을 달성한 마성의 신예이다. 커다란 변화를 겪게 되는 ‘알렉시아’라는 캐릭터의 기묘한 분위기를 표현하기 위해서는 우리에게 알려지지 않은 신선한 얼굴이면서도 카메라의 앵글에 따라 다른 인상을 보여줄 수 있는 배우여야만 했다. 신체조건부터 비주얼, 존재감까지 모든 것]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cV3zEX/btrl0EVXCy5/sBnRCrAt7jiiV0g4Z5G7T1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<듄>부터 <아담스 패밀리 2>까지 정반대 매력 오스카 아이삭]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1580</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1580</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 00:54:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아담스 패밀리의 가장 ‘고메즈’ 역을 맡아 대체 불가한 목소리 연기를 선보인 배우 오스카 아이삭에 대한 관심이 뜨겁다.


코엔 형제의 에서 ‘르윈 데이비스’ 역을 맡아 배우로서 전환점을 맞이하며 주목받기 시작한 오스카 아이삭은  시리즈의 ‘포 대머론’ 역, 의 ‘아포칼립스’ 역 등을 맡으며 굵직한 작품에 얼굴을 비쳐왔다. 최근 개봉한 에서는 ‘레토’ 공작 역을 맡아 아트레이데스 가문을 이끄는 카리스마 넘치는 군주의 모습부터 아들 ‘폴(티모시 샬라메)’에게도 따뜻한 아버지의 모습을 보여주며 많은 관심을 받았다. 이처럼 음악 영화부터 블록버스터까지 다양한 장르에서 다채로운 캐릭터를 연기한 오스카 아이삭이 에서는 아이들이 사고를 칠수록 반기는 무한 긍정 아빠 ‘고메즈’를 맡아 반전의 목소리 연기로 가족 관객들을 사로잡고 있다. ‘고메즈’는 때로는 아이들보다 장난치는 것을 좋아하는 철부지 아빠처럼 보이지만 그 누구보다 아내 ‘모티시아’와 딸 ‘웬즈데이’, 아들 ‘퍽슬리’를 사랑하고 아담스]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dcgkqb/btrlT0fapad/82UQrwHO4KdByVSsACV6L0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제78회 베니스 국제영화제 심사위원 대상 수상 <신의 손> 개봉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1579</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1579</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 07:24:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계적인 거장 파올로 소렌티노 감독이 섬세하게 그려낸 자전적 스토리!
제78회 베니스 국제영화제 심사위원 대상을 수상하며 전 세계 평단을 사로잡은 은 세계적인 거장 파올로 소렌티노 감독의 신작으로 파올로 소렌티노 감독의 자전적인 이야기를 담고 있는 은 10대 소년이 겪어야 했던 감정의 소용돌이와 그의 삶을 섬세하게 묘사해 “유쾌하고 아름다운 회고록”(Deadline)이라는 호평을 끌어냈다. 

,  등에서 역동적인 카메라와 생동감 넘치는 스토리를 보여줬던 파올로 소렌티노 감독은 자전적 스토리 에서 뜨거움을 가라앉히고 그 어떤 이야기보다 개인적이고 감정적인 이야기로 전 세계의 마음에 스며든다. 

아직은 모든 것이 서툰 10대 소년 파비에토 스키사와 순박한 그의 가족들을 담고 있다. 조용한 사춘기를 겪고 있는 파비에토는 평범한 집안의 둘째로 내성적이고 감수성이 예민한 소년인 동시에 축구광이다. 어느 날 축구 전설 디에고 마라도나가 SSC 나폴리단으로 이적할 것이라는 소문이 돌고, 도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cWb81X/btrlZdqk0cU/YjySVpn4mXpj9bvrQnWn8K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김희애&문소리 <퀸메이커>에서 역대급 첫 만남]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1577</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1577</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 07:26:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대한민국 대표 연기파 배우 김희애, 문소리의 역대급 만남이 성사되었다. 는 이미지 메이킹의 귀재이자 대기업 전략기획실을 쥐락펴락하던 황도희가 정의의 코뿔소라 불리며 잡초처럼 살아온 인권변호사 오승숙을 서울 시장으로 만들기 위해 선거판에 뛰어들며 벌어지는 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈다.


[사진제공: 김희애(YG 엔터테인먼트), 문소리(씨제스)]

드라마 [부부의 세계], [밀회], 영화 ,  등 매 작품 내공 있는 연기로 대한민국 최정상 배우의 자리를 견고히 지키고 있는 김희애가 은성그룹 전략기획실장 황도희 역을 맡았다. 황도희는 여론을 주무르는 이미지 메이킹 전략의 귀재로 기업의 골치 아픈 일을 매끄럽게 처리하며 높은 신망을 얻고 있는 인물이다. 그러던 그녀가 어느 날 은성그룹을 공격하던 인권변호사의 서울 시장 선거 캠프에 합류한다. 그녀에게 무슨 일이 일어난 것일까. 12년째 12cm 스틸레토 힐에서 내려온 적 없는 강단있는 파워우먼 황도희로 돌아올 김희애가 또 어떤 신드롬을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/68aaB/btrlM3biuki/EFJxrkGkFRCJF9xJXRNY4k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 <고요의 바다> 12월 24일 공개 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1576</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1576</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 06:26:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[크리스마스 이브, 넷플릭스가 와 함께 달로 향한다. 는 필수 자원의 고갈로 황폐해진 2075년의 지구, 특수 임무를 받고 달에 버려진 연구기지로 떠난 정예 대원들의 이야기를 담은 넷플릭스 시리즈다.

드디어 세상에 모습을 드러낸  포스터는 우주 생물학자 송지안(배두나)이 달 표면에 막 발을 내딛은 모습을 포착했다. 우리에게 여전히 미지의 공간으로 남아있는 달에서 넷플릭스 시리즈 가 탐험을 시작한다. 궁금한 것이 아직 더 많은 달, 그리고 그 곳에 버려져 폐쇄된 대한민국의 연구 기지. 그 곳에서 과연 무슨 일이 있었던 것일까. 비밀이 숨겨진 ‘고요의 바다’에 우두커니 선 그의 모습에 호기심이 일렁인다. 필수자원의 고갈로 황폐화된 지구를 떠나 달로 향한 최정예 대원들, 그들은 지구를 구할 단서를 이 곳에서 발견할 수 있을까 혹은 더 큰 미스터리에 빠지게 될까. 이들에게 닥쳐올 예상치 못한 미스터리들이 무엇일지 앞으로의 이야기에 기대가 더해진다.

우주를 배경으로 펼쳐지는 예측불가한 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/PVK4x/btrlKgosNNB/Dm5idEs3suYNU8utp5ypDK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<스파이더맨: 노 웨이 홈> 역대 스파이더맨 시리즈 빌런 총출동]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1575</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1575</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 06:26:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[닥터 옥토퍼스부터 그린 고블린, 일렉트로까지!
늘어난 빌런의 수만큼 더 커진 스케일로 기대감 상승!


영화 은 정체가 탄로난 스파이더맨 '피터 파커'(톰 홀랜드)가 문제를 해결하기 위해 '닥터 스트레인지'(베네딕트 컴버배치)의 도움을 받던 중 뜻하지 않게 멀티버스가 열리게 되고, 이를 통해 '닥터 옥토퍼스'(알프리드 몰리나) 등 각기 다른 차원의 숙적들이 나타나며 사상 최악의 위기를 맞게 되는 이야기를 그린 마블 액션 블록버스터.


에 역대  시리즈의 빌런들이 총출동한다. 샘 레이미 감독의  3부작의 메인 빌런으로 등장했던 ‘그린 고블린’, ‘닥터 옥토퍼스’ 등에 이어  시리즈의 ‘일렉트로’까지 모두 에서 다시 모습을 드러낼 것을 예고해 이목이 집중된다. 


정체가 탄로 난 ‘피터 파커’가 자신이 스파이더맨이라는 사실을 사람들의 기억에서 지우기 위해 ‘닥터 스트레인지’의 도움을 받던 중 뜻하지 않게 시공간의 균열이 생기고, 이때 열린 멀티버스의 문을 통해 다른 차원의 빌런들이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/qS1fW/btrlPpkQJ2q/PkbILmkOatTnLVWeIkjWm0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[슬기로운 넷플릭스 구독 생활]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1574</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1574</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 06:26:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[최애 드라마를 ‘본방사수’하는 것이 특별한 아날로그 이벤트가 될 정도로, 언제 어디서든 스트리밍 서비스를 통해 원하는 콘텐츠를 선택해보는 것은 이제 일상이 됐다. 특히, 190여 개국에 시차 없이 콘텐츠를 선보이는 넷플릭스로 인해, 콘텐츠 선택은 물론 시청 환경도 맞춤형으로 설정할 수 있을 만큼 콘텐츠 소비 방식은 그 어느 때보다 능동적으로 변하는 중이다. , , ,  등 신작이 이어지는 가운데, 나만을 위한 맞춤형 기능 설정으로 넷플릭스를 150% 즐기는 이용법을 소개한다.

지금 세계가 사랑하는 콘텐츠, 빠르고 쉽게 선택하기

슬기로운 구독 생활의 시작은 콘텐츠 선택에서 출발한다. 지난 17일 신설된 넷플릭스 톱10 웹사이트(top10.netflix.com)에서는 한국은 물론 미국, 영국 등 90여 개국의 인기 콘텐츠를 확인할 수 있다. 해당 사이트는 작품별 콘텐츠 시청 시간을 기준으로, 매주 전 세계 회원들이 가장 많이 시청한 작품 10선을 공개한다. 

글로벌 TOP 10 리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/yXYna/btrlSiZ0nZX/fsN5Lp2deZFn8Hj9WFOhsK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[박훈정 감독의 <슬픈 열대> 김선호, 강태주, 김강우, 고아라 캐스팅 확정!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1571</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1571</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 02:06:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[사진출처  솔트엔터테인먼트, UL엔터테인먼트]

영화 는 복싱 선수 출신의 한 소년이 미스터리한 자들의 타깃이 되어 쫓고 쫓기는 이야기를 그린 액션 누아르.
크랭크인을 앞두고 있는 는 한국 누아르 장르의 새로운 지평을 연 박훈정 감독의 신작이라는 사실 만으로도 영화계의 주목을 받고 있다. 박훈정 감독은 수많은 명대사와 명장면으로 열광적인 팬덤을 일으킨 부터 한국 영화에서 볼 수 없던 캐릭터와 액션 스타일을 선보인 , 그리고 제77회 베니스 국제영화제 공식 초청작  등을 통해 전 세계 영화 팬들의 마음을 사로잡은 바 있다.


[사진출처  아이오케이컴퍼니, 아티스트컴퍼니]

의 주연으로는 폭넓은 연기 스펙트럼을 선보여 온 김선호, 김강우, 고아라 그리고 1980대 1이라는 역대급 오디션 경쟁률을 뚫고 선발된 신인 배우 강태주가 캐스팅 되었다. 그간 작품 속 주요 역할에 신인 배우를 과감하게 캐스팅하며 영화계에 새로운 얼굴을 선보여 온 박훈정 감독의 승부사적 면모와 안목이 다시 한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/CDoCL/btrlyqKRIJp/AycHiRIdb51GsGUDjVq4cK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[예측할 수 없는 전개와 탈지구급 캐스팅으로 시선을 모으는 <돈 룩 업> 12월 개봉 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1570</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1570</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 06:27:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[12월 24일 넷플릭스 공개에 앞서 12월 8일 극장 개봉을 앞두고 있는 이 메인 예고편과 포스터를 공개했다. 은 지구를 멸망시킬 혜성이 다가오는 것을 발견한 두 천문학자가 이 사실을 전 세계에 알리기 위해 대규모 언론 투어에 나서는 넷플릭스 영화다. 

공개된 메인 포스터는 탈지구급 초호화 캐스트를 담고 있어 시선을 주목시킨다. 은 레오나르도 디카프리오를 필두로 제니퍼 로런스, 롭 모건, 조나 힐, 마크 라일런스, 타일러 페리, 티모시 샬라메, 론 펄먼, 아리아나 그란데, 스콧 메스쿠디, 케이트 블란쳇, 메릴 스트립 등 레드카펫을 방불케 하는 최고의 스타들이 함께해 뜨거운 주목을 받고 있다. 

로 제88회 아카데미 각색상을 수상하고 로 제91회 아카데미 감독상, 각본상 등에 노미네이트되었던 애덤 매케이 감독이 연출 및 각본을 맡아 지구를 멸망시킬 혜성의 발견과 이를 둘러싼 신선한 이야기를 흥미롭게 그려낼 예정이다.
  
예측할 수 없는 전개와 탈지구급 캐스팅으로 시선을 모으는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oX2qO/btrln8Syqdo/BYSqXkOfu1rjuLExrzCMLK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 시리즈 <더 패뷸러스> 채수빈 X 최민호 캐스팅 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1569</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1569</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 06:27:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사진 제공: 채수빈(킹콩 by 스타쉽)

넷플릭스의 새로운 시리즈 가 채수빈과 최민호의 두근거리는 첫 만남을 예고했다. 는 패션(fashion)이라 쓰고 열정(passion)이라 읽는 패션계에 인생을 바친 청춘들의 꿈과 사랑, 우정을 그린 하이퍼리얼리즘 로맨스다. 패션계에서 살아남기 위해 고군분투하는 N년차 청춘들의 치열한 생존기와 대한민국에서 가장 힙(Hip)하고 핫(Hot)한 곳에서 먹고, 일하고, 사랑하는 이들의 화려하면서도 뜨거운 일상이 설렘과 공감을 선사할 전망이다. 


사진 제공: 최민호(SM엔터테인먼트)
30대 청춘들의 로맨스를 현실적으로 그려낼 눈호강 조합도 기대에 불을 지피고 있다. 넷플릭스 영화 , 드라마 [로봇이 아니야], [여우각시별], [반의반] 등에서 안정적인 연기로 존재감을 입증한 채수빈이 명품 브랜드 홍보대행사 과장 ‘표지은’ 역을 맡는다. 어릴 때부터 예쁜 걸 좋아했던 표지은은 평생을 동경해온 패션 업계에서 살아남기 위해 고군분투하는 인물이다. 채수]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/2Aztl/btrlnDSMg1l/QZFm7j8h5lgUL8LetYzAak/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>