<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 02 Mar 2022 02:31:38 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[게리 올드만 주연 '슬로 호시스' 4월 공개 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1768</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1768</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 01:05:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아카데미 수상자 게리 올드만 주연의 애플 오리지널 시리즈 ‘슬로 호시스’ – Slow Horses가 4월 1일(금) Apple TV+를 통한 전 세계 공개를 확정 지었다.
애플 오리지널 시리즈의 스파이물 '슬로 호시스'는 아카데미 수상에 빛나는 게리 올드만이 주연을 맡은 작품으로, 영국 추리작가협회 골드 대거상(CWA Gold Dagger Award)을 거머쥔 믹 헤론의 동명의 소설 시리즈를 원작으로 하고 있다. 총 6개의 에피소드로 이루어져 있는 '슬로 호시스'는 오는 4월 1일(금) 2개 에피소드 공개를 시작으로, 매주 금요일 한 편의 에피소드를 공개할 예정이다.

'슬로 호시스'는 영국 정보 보안국 MI5에서 더 이상 물러날 곳이 없는 팀 '슬러프 하우스(Slough House)’의 이야기를 그린다. '잭슨 램' 역의 게리 올드만은 똑똑하지만 다혈질의 리더로, 경력에 치명적인 실수를 저질러 '슬러프 하우스' 팀으로 오게 된 스파이들을 이끈다. 아카데미에 후보로 지명된 바 있는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dEPj6C/btruTEe07v8/r9rnrdeHQOkK6YlHKqevR1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대세 배우 유연석의 스크린 컴백 <배니싱: 미제사건>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1767</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1767</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 01:05:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대한민국을 발칵 뒤집은 신원 미상의 변사체가 발견되고, 사건을 담당하게 된 형사 ‘진호’(유연석)와 국제 법의학자 ‘알리스’(올가 쿠릴렌코)의 공조 수사로 충격적인 사건의 전말을 마주하게 되면서 벌어지는 서스펜스 범죄 스릴러 은 칸 국제 영화제 ‘주목할 만한 시선’에 두 차례 노미네이트 되며 섬세한 연출력을 인정받은 드니 데르쿠르 감독을 필두로 국내외 제작진들이 협업하여 탄생한 글로벌 프로젝트이다. 

이번 작품을 통해 글로벌 배우로서 새로운 진면목을 보여줄 배우 유연석은 신원 미상의 변사체가 발견되는 전대미문의 사건을 파헤치는 엘리트 형사 ‘진호’를 맡아 날카로운 카리스마와 유창한 3개 국어 실력까지 빈틈없는 열연을 선보입니다. 여기에 할리우드 대표 연기파 배우 올가 쿠릴렌코가 사건 해결의 결정적인 단서를 발견하는 국제 법의학자 ‘알리스’ 역을 맡아 깊이 있는 연기력으로 범죄 스릴러의 몰입감을 더하고 있으며, 배우 예지원, 최무성, 이승준, 성지루, 박소이까지 내로라하는 연기파 배]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/DlS9K/btruQrfWyZc/NFRsNUymth8YWnAhkwp5w1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<레옹> 장 르노와 <존 윅-리로드> 루비 로즈, 신구 액션 마스터들의 대결]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1766</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1766</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 01:05:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 3월 16일 개봉을 확정 지은 영화 은 세상을 등진 고독한 킬러 ‘레옹’ 역으로 전 세계 영화팬들을 매료시켰던, 명실상부 프랑스를 대표하는 국민 배우 ‘장 르노’와  등 다양한 블록버스터에서 카타르시스 넘치는 액션 연기로 강렬한 존재감을 선사해 온 라이징 스타 ‘루비 로즈’가 맞대결을 펼칠 것으로 기대를 모으고 있는 작품이다. 

뿐만 아니라, 이번 작품을 연출한 기타무라 류헤이 감독은 브래들리 쿠퍼 주연의 부터  등의 작품으로 신선한 상상력과 긴장감을 극대화하는 감각적인 연출을 선보이며 호평을 받은 바 있는 감독으로, 이번 작품에선  등 할리우드 베테랑 제작진들과 빛나는 협업을 펼쳐 완성도 높은 작품을 완성했다. 
은 뉴욕 고급 아파트에 렘브란트, 카라바조 등 세계적인 작가들의 작품이 숨겨져 있다는 신선한 소재와 1층부터 꼭대기 층까지 미로처럼 엮인 공간에서 벌어지는 현장감 넘치는 액션은 극강의 긴장감으로 짜릿한 영화적 체험을 선사할 전망이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ods1Y/btruMo5JPer/KDOOi299m1rxTBeKecnP6k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[장애인들의 '진짜 삶'으로의 초대! <복지식당>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1765</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1765</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 01:05:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 4월 개봉하는 영화 은 사회곳곳 제도의 모순으로 생(生)의 사(死)각지대에 놓여 인권과 기본권을 누리지 못하는 사람들의 이야기를 다룬 작품이다. 영화 런칭과 함께 ‘대한민국 새 대통령이 2022년 가장 먼저 봐야할 영화’라는 선언으로 이목이 집중되고 있다. 장애인 감독의 자기체험과 비장애인 감독의 객관적 시선이 어우러져 빚어낸 진정성 있는 리얼리티 휴먼 드라마로 제22회 전주국제영화제(2021) 한국경쟁, 제4회 제주혼듸독립영화제, 제16회 런던한국영화제, 제5회 원주옥상영화제 등에 초청되어 호평받았다. 장애인인 정재익 감독과 비장애인인 서태수 감독이 공동연출한 작품이다.

'재기’는 사고 후 혼자 화장실도 가기 힘든 몸이 되었으나, 사회적 기능을 무시한 의학적 기준에 의해 경증 장애인이 되어 대부분의 복지 혜택에서 제외된다. ‘재기’와 그의 누나가 장애인 콜택시를 타지 못해 수동 휠체어를 타고 힘겹게 언덕을 오르는 모습은 그가 마땅히 누려야 할 권리를 누리지 못해 몸의 장애]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/qLl6K/btruE8V9Hto/XoYsg6RQkzvPKalKr2l7RK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CGV 보건복지부와 ‘노담 50초 영상공모전’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1764</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1764</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 01:05:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CJ CGV가 보건복지부, 한국건강증진개발원 국가금연지원센터와 협력해 금연에 대한 국민들의 경각심을 일깨우고 국민 건강을 증진하고자 ‘노담 50초 영상공모전’을 진행한다..
CJ CGV는 금연 캠페인 ‘노담(No 담배)’ 문화 확산에 전국민이 참여할 수 있도록 ‘노담 50초 영상공모전’을 진행한다고 2일 밝혔다. 이번 공모전은 3월 2일부터 4월10일까지 진행한다. 담배의 유해성 및 금연 장려 등을 주제로 50초 내외의 숏폼 영상을 제작하면 참여 가능하다. 제작한 영상을 #노담영상공모전, #노담캠페인 등 해시태그와 함께 본인의 SNS와 유튜브에 업로드한 후 영상 원본과 함께 업로드한 URL을 접수처 이메일(tobaccowatchkorea@gmail.com)로 보내면 된다.
수상작은 4월 셋째 주에 온라인 대국민 투표 및 영화·광고 감독 심사 결과 등을 합산해 최종 결정된다. 보건복지부 장관상 및 CJ CGV 대표이사상을 받은 수상자에게는 최고 500만원의 상금이 수여된다. 또한,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bglH08/btrutmgAAK6/c5C4eTjBp2iUPREjACk6l0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[부산 사나이 정우 "부산 배경의 그 어떤 작품보다 리얼하다!"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1763</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1763</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 04:28:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 는  1990년대 부산의 시대 상황과 밑바닥 건달들의 모습을 리얼하게 담아낸 날 것의 느와르로 기대를 모으는 가운데, 특출한 부산 사투리 연기로 싱크로율 200%의 열연을 선보인 정우에 대한 관심이 뜨겁다. 
실제 부산 출신인 그는 영화 ,  드라마 [응답하라 1994] 등 여러 작품에서 맛깔나는 부산 사투리와 자연스러운 생활 연기를 선보이며 대중들에게 많은 사랑을 받아왔다. 그런 그가 이번에는 정통 느와르 영화 의 건달 ‘희수’ 역으로 관객들을 만난다.
 정우는 에 대해 “내가 이제껏 부산 배경으로 했던 어떤 작품들보다 리얼하면서 날 것의 느낌인 캐릭터였다. 어디선가 실제로 살아 숨 쉴 것 같은 그런 느낌의 인물이어서 설정하거나 과장하지 않고 내면적으로 접근하려고 노력했다”며 그간의 캐릭터들과는 차별화된 배역에 대한 애정을 드러냈다. 
또한 그는 “이번 작품이 내 마지막 작품이 될 수도 있겠다는 심정으로 임했다. 한 인물의 서사를 그리면서 가는 게 배우로서 굉장히 큰 도전이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bjyJHf/btrup7QUN6y/CWaAbXiWTqaYGnJya3BJC0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[자레드 레토 X 앤 해서웨이 주연 ‘우린폭망했다’ 3월 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1762</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1762</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 01:01:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['우린폭망했다'는 원더리(Wondery)의 인기 팟캐스트 ‘우린폭망했다: 위워크의 성공과 몰락(WeCrashed: The Rise and Fall of WeWork)’을 바탕으로 한 작품으로, 아카데미와 미국 배우 조합상(SAG) 수상에 빛나는 자레드 레토와 앤 해서웨이가 주연을 맡아 기대를 모은다. 리 아이젠버그와 드류 크레벨로가 제작한 '우린폭망했다'는 3월 18일(금) Apple TV+를 통해 전 세계에 3개 에피소드 공개를 시작으로 매주 한 편의 에피소드를 공개할 예정이다.

‘우린폭망했다’는 단일 개방형 사무실로 시작해 10년 만에 470억 달러 가치의 세계적 브랜드로 거듭난 글로벌 공유 오피스 위워크(WeWork)가 1년도 안 되어 가치가 급락한 실화와 그 중심의 러브 스토리를 기반으로 한 이야기를 다루고 있다. 카일 마빈, 아메리카 페레라, 그리고 O-T 패그벤늘이 자레드 레토, 앤 해서웨이와 함께 호흡을 맞춘다.
에미상에 노미네이트된 '굿 보이즈'의 리 아이젠버그와 드]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Z9Qdw/btrulRHGLk2/QrBPSbbLNXzNXzUPuC9wb1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 <바이킹스: 발할라> <소년심판> <레스틀리스>등]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1761</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1761</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 04:26:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누가 전설의 주인공이 될 것인가 

는 바이킹들의 대장정을 다룬 인기 시리즈 [바이킹스]의 스핀오프다. 마지막 시즌으로부터 100여 년이 흐른 11세기 초를 배경으로 역사상 가장 유명한 세 바이킹의 영웅적인 모험담을 그린다. 전설적인 탐험가 레이프 에릭손과 불 같은 성격의 여동생 프레이디스 에릭스도테르, 야심으로 가득 찬 노르웨이 왕자 하랄드 시구르드손이 그 주인공이다. 유럽의 북부 전체를 지배하려는 잉글랜드가 바이킹을 학살하는 사건을 벌이자 분노한 하랄드 시구르드손은 복수를 위해 바이킹 대군을 모아 침략을 계획한다. 바이킹과 영국 왕실 사이의 긴장은 점점 극한으로 치닫고, 바다와 전장을 핏빛으로 물들이며 장대한 여정을 펼친다. 연출, 각본, 촬영, 음악, 미술, 분장 등 [바이킹스] 시리즈의 제작진이 총출동해 한층 더 화려해진 스케일과 몰입도 있는 전개를 선보인다. (공개 예정, 액션/어드벤처, 미국, 2022)
완벽했다, 그 전화가 오기 전까지 

는 김성훈 감독의 를 리메이크한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/eIkqkj/btruey8R19f/U6Lxm7j50Wa83ivAQmk90k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[자문 위원단 사전 시사 호평 <소년심판>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1760</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1760</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 03:24:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[은 소년범을 ‘혐오하는’ 판사 심은석이 지방법원 소년부에 부임하면서 마주하게 되는 소년범죄와 그들을 담당하는 판사들의 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈다. 이 공개를 앞두고 작품 제작에 도움을 준 자문위원단을 대상으로 한 사전 시사에서 큰 호평을 얻으며 작품에 대한 기대를 높이고 있다.

작품을 미리 본 자문위원단은 “다양한 관점에서 생각해 볼 수 있도록 연출을 잘해주신 것 같다. 이 작품을 보면서 ‘비단 소년범뿐만 아니라 아이들을 위해서 우리가 무엇을 해야 이들이 올바르게 자랄 수 있는가’에 대한 답을 생각해 보게 한다”, “피해자의 감정을 알아주는 사람은 판사밖에 없다. 제가 피해자를 생각하면서 고민했던 부분이 잘 표현된 것 같다”, “작품 속 네 명의 판사가 고민하는 것을 사실은 한 명의 판사가 모두 고민하는데, 그것을 인물별로 잘 배분한 구성이 좋았다”며 판사들의 각기 다른 시각을 균형 있게 담아낸 작품에 박수를 보냈다. 
또한 “‘법정 드라마를 이렇게 만들 수도 있구나’라고 생]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/JHDSs/btruahNDzgi/8j6rr3Mh79Xxad36m8GIVK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<스물다섯 스물하나> 김태리, 이토록 사랑스러울 수 있을까]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1759</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1759</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 02:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘스물다섯 스물하나’ 김태리, 그녀가 무료한 일상을 깨우며 시청자를 따듯하게 보듬고 있다.
tvN 토일드라마 ‘스물다섯 스물하나’는 1998년 시대에 꿈을 빼앗긴 청춘들의 방황과 성장을 그린 드라마다. 극중 김태리는 IMF로 팀이 없어졌지만 열정과 패기로 똘똘 뭉친, 당찬 고등학교 펜싱 꿈나무 나희도 역을 맡아 매주 주말을 기다리게 만드는 또 하나의 이유를 만들었다.
지난 첫 방송과 함께 나희도의 무한 긍정, 밝음이 전파를 타며 시청자의 마음에 안착했다. 나희도는 자기가 좋아하는 펜싱을 위해 강제 전학도 서슴지 않는 것은 물론, 선망과 동경의 대상인 고유림(보나 분)에게 “난 네 팬이야”라고 말하는 솔직함, 여기에 ‘건들이지 마시오’, ‘외않되’와 같이 틀린 맞춤법에도 “좀 틀리면 왜 안돼?”라 말하는 당당한 모습을 보였다.
“나랑 놀 때만 그 아저씨들 몰래 행복해지는 거야”라고 백이진(남주혁 분)과 둘만의 비밀을 만들어 낸 2회 엔딩은 순백으로 가득 찼다. IMF로 인해 꿈도,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/d7wgoL/btruhv4Zerf/ePBLW9gWVqm3DlaxPlzUZ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[레전드 미드 <프렌즈> 왓챠에서 시즌 1부터 전 시즌 순차 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1758</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1758</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 02:15:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[1994년 시작되어 27년이 넘는 시간 동안 전 세계적으로 사랑받아온 Warner Bros. TV의 미국 드라마  총 10개 시즌, 235개의 에피소드로 구성된 는 뉴욕 맨해튼의 아파트에서 동고동락하는 레이첼, 모니카, 피비, 로스, 챈들러, 조이 여섯 친구들의 사랑과 우정을 그린 시트콤 드라마로 제니퍼 애니스턴, 커트니 콕스, 리사 쿠드로, 매트 르블랑, 매튜 페리, 데이비드 쉼머까지 주연을 맡았던 배우들이 유명 배우들로 자리매김하게 된 작품이다. 방영되는 10년 동안 프라임타임 에미상에 62번 노미네이트 되고 6번 수상하는 기염을 토한 는 배우들의 탄탄하고 능청스러운 연기는 물론이고 언제나 유쾌하고 즐거운 분위기로 웃음을 선사했다. 
여섯 친구들의 얽히고설키는 관계로 시즌이 거듭될수록 흥미진진한 전개를 선보여 최고의 인기를 누렸다. 우리나라에서는 영어 회화 공부의 교과서라는 이름으로 꾸준히 소환되었을 뿐만 아니라, 최근 젊은 세대들에게 90년대 뉴트로 무드를 가장 잘 담고 있는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/U5y4B/btrubMflbSx/uqrt77ptuboDJnl2Usc5M0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>