<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 28 Nov 2021 05:33:11 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[프랑스 영화계를 휩쓴 화제작 <아듀> 12월 국내 개봉 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1589</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1589</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 05:22:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인생의 갈림길에서 기상천외하게 엮인 세 사람의 뜻밖의 공조!
올해 프랑스 영화계를 휩쓸고 12월 국내 개봉을 확정한 영화 는 더 이상 살 수 없는 여자 ‘쉬즈’와 더 이상 살고 싶지 않은 남자 ‘장 바티스트’, 볼 수 없지만 열정적으로 길을 찾는 인간 내비 ‘블랑’이 삶의 갈림길에서 만나 뜻밖의 공조를 펼치는 이야기를 그린 블랙 코미디. 프랑스 박스오피스 4주간 1위(박스오피스 모조 기준) 및 ‘프랑스의 오스카’로 불리는 제46회 세자르 영화제에서 작품상, 감독상, 각본상, 촬영상, 미술상, 남우조연상, 고등학생들이 뽑은 최고 영화상까지 7관왕을 거머쥔 화제작이다. 지난해 10월 21일 프랑스 개봉 당시 박스오피스 1위를 차지한 뒤 코로나19 봉쇄령으로 극장 폐쇄 후 올해 5월 19일 재개봉해 3주 연속 박스오피스 1위를 기록했다. 

영화 로 제43회 세자르 영화제에서 감독상과 각색상을 수상한 프랑스 유명 배우 겸 감독 알베르 뒤퐁텔이 연출과 각본, 주연 ‘장 바티스트’ 역까지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dQXEvA/btrl9kLADaI/MWBc2kKoLrHHjNNm1lsry1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[파워 오브 도그, 인질, 로스트 인 스페이스 시즌3 까지 [넷플릭스 금주의 신작]]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1588</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1588</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 05:22:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[매력적인 서부극의 탄생! 

는 묘한 매력으로 사람들에게 경외와 동경을 불러일으키는 목장주 필의 집에 그의 동생이 새로운 부인과 아들을 데려오면서 그의 인생에 예상치 못한 변화가 찾아오는 이야기를 그린 넷플릭스 영화다. 1925년 미국 몬태나에서 대규모 목장을 운영하는 필과 조지는 정반대의 성품과 외모지만 그 누구보다 가까운 형제다. 그러던 중 조지가 평소 연민의 감정을 갖고 있던 로즈와 결혼하며 두 형제의 우애에 균열이 생기기 시작한다. 는 1967년 출간된 토마스 새비지의 동명 소설을 영화화한 작품으로 (1993)로 칸 국제영화제 황금종려상을 수상한 제인 캠피온 감독이 12년 만에 선보이는 영화다. 제인 캠피온 감독의 섬세한 연출과 베네딕트 컴버배치, 키얼스틴 던스트, 제시 플레먼스의 호연으로 완성된 는 공개 전부터 제78회 베니스국제영화제 은사자상 감독상 수상, 제49회 뉴욕영화제, 제46회 토론토국제영화제, 제26회 부산국제영화제에 초청되며 전 세계 영화 팬들의 관심을 받고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/enVRc4/btrmcY1eCPc/UAZ7oXxEZd3ONJAMsOwao1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[영화음악은 주인공이 될 수 있을까?  서울그랜드필하모닉오케스트라 내달 14일 영화음악작곡가들과 영화음악콘서트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1587</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1587</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 02:04:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[21세기에 들어 영화는 “종합예술”로서의 면모를 갖추며 ‘멀티미디어의 꽃’이라고 일컬어졌다. 그중에서도 특히 영화음악은 대사나 음향효과 같이 영화의 줄거리를 전달하는 기능뿐만 아니라 시공간적 배경이나 등장인물의 내면 심리를 나타내 주는 등 영화와 절대적 관계를 맺으며 영화에 있어 필수적 조건이 되었다고 해도 과언이 아니다. 

이처럼 영화에 있어 영화음악이 미치는 영향은 절대적이라고 말할 수 있음에도 불구하고, 역설적이게도 한국의 영화음악 시장은 좀처럼 자리를 잡지 못하고 있다. 대중은 엔니오 모리꼬네, 한스 짐머, 존 윌리암스 등 해외 유명 작곡가들의 오리지널 스코어에는 열광하지만 정작 한국에도 그런 음악이 있다는 것을 잘 모른다.

한국의 영화음악 제작자들을 조명하고자 기획된 KCMF의 영화음악콘서트 시리즈는 지난 2019년 한국영화탄생 100주년을 기념하여 를 가졌다. 그리고 는 코로나 팬데믹을 피해 1년을 연기하여 바야흐로 관객들과 만날 채비를 갖추고 있다.

특히 올해]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cnFa8O/btrl9lccWOx/VvqvmhKGFwKtenNTLkqP8K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위트 넘치는 대사와 특별한 감성, 손석구 감독의 로드무비 <재방송>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1586</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1586</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 04:28:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[임성재 X 변중희 보석 같은 배우들의 발견!
익숙한 사람과의 낯선 동행을 담은 특별한 로드무비 


왓챠 오리지널 숏필름 프로젝트 의 이 배우 임성재, 변중희가 펼치는 현실감 넘치는 연기와 티격태격 케미를 예고해 기대감을 고조시킨다. 손석구 감독이 직접 시나리오를 쓰고 연출한 영화 은 결혼식장에 동행하게 된 이모와 조카의 성가시고, 애틋한 하루를 그린 로드무비이다. 가족들 중 가장 덜 바쁘다는 이유로 이모를 결혼식장으로 모시고 오라는 심부름을 맡게 된 수인과 내키지 않는 결혼식에 참석해야 하는 이모의 동행을 리얼하면서도 따스하게 그렸다. 을 통해 첫 영화 연출에 도전한 손석구 감독은 이 같은 보편적이고 평범한 일상 속에서 빛나는 한 순간을 포착한 것은 물론 생생하게 살아있는 대사 곳곳에 위트 한 스푼을 더한 그만의 감성으로 특별한 로드무비를 완성시켰다.


또한 영화부터 연극까지 폭넓은 활약을 펼쳐온 배우들의 자연스러운 연기가 의 매력을 배가시킨다. 영화 ,  등을 비롯해 최근 개봉]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cb2S3R/btrl6PpytyN/zMOL5Qe9pYqWXSCzKIOhJk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[개봉 20주년 기념 <아멜리에> 재개봉 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1585</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1585</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 03:25:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전 세계 어워즈 133개 부문 노미네이트 &amp; 59개 부문 수상, 뉴욕타임스, 엠파이어, 롤링 스톤이 선택한 최고의 작품!
개봉 20주년 기념으로 오는 12월 재개봉을 확정 지은 를 향한 반응이 뜨겁다. 는 몽마르트르의 풍차 카페 직원으로 일하며 평범한 일상 보내고 있던 ‘아멜리’에게 찾아온 운명적인 사건을 그린 어른들의 동화. 프랑스를 대표하는 비주얼리스트 장 피에르 주네 감독 특유의 놀라운 상상력과 감각적인 미장센이 완벽한 조화를 이뤄 다수의 영화 마니아를 형성했으며, 배우 오드리 토투의 이름을 전 세계 팬들에게 확실히 인지시킨 작품이기도 하다. 작품성과 오락성을 고루 갖춘 웰메이드 영화답게 전 세계 영화제 133개 부문 노미네이트 &amp; 59개 부문 수상이라는 놀라운 기록과 뉴욕 타임스 선정 역대 최고의 영화, 엠파이어 선정 세계 100대 명작, BBC 선정 21세기 최고의 영화 100, 롤링 스톤 선정 최고의 영화로 선택되어 큰 화제를 모았다. 

개봉 당시 언론은 “매력적인]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c196nr/btrl6PpwdVh/7BnQcvRP63v7biIAgkfEdk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<싸나희 순정> 재미! 감동!! 대자연의 풍광을 한 눈에!!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1584</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1584</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 03:25:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 은 도시의 고단한 삶에서 탈출해 마가리에 불시착한 시인 ‘유씨’(전석호)가 동화 작가를 꿈꾸는 엉뚱발랄한 농부 ‘원보’(박명훈)와의 얼떨결 동거이야기다. 달라도 너~무 다른 두 싸나희의 좌충우돌 현생 탈출 시골라이프를 다룬 영화. 페이스북에서 선풍적인 인기를 끌며 연재된 류근 시인의 ‘주인집 아저씨’ 이야기를 기반으로 네이버 그라폴리오 1위에 빛나는 한편 세계적으로 알려진 일러스트레이터 퍼엉 작가의 일러스트가 결합되어 완성된 스토리툰 이 원작이다.

오늘, 11월 25일 개봉하는 에는 세 가지 관람 포인트가 있다. 만의 재미 맛집, 감동 맛집, 시각 맛집은 어느 부분일까?

감동 맛집! 원보와 유씨의 브로맨스! 뜨거운 우정, 순정!

의 두 주인공, 원보와 유씨가 만들어가는 뜨거운 우정과 순정의 브로맨스다. 달라도 너~무 다른 두 사람이 얼떨결 동거를 시작하면서 서로를 이해하고 받아들이며, 애정을 갖게되는 과정은 이 영화의 가장 큰 관람포인트이다. 처음에는 까칠하고 서먹하게 굴]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tbnk2/btrl4NlPts0/xixs7dv56VMQ2bL3KX9W40/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<지옥>, 글로벌 TOP 10 TV(비영어) 부문 1위 기록]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1583</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1583</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 14:24:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[공개 이후 3일만에 누적 시청 시간 4,348만 시간, 71개국 톱 10 달성
넷플릭스 톱 10 웹사이트 바탕 한 주간 가장 많이 시청한 작품 10선 공개

 [이미지 Top10.Netflix.com 메인화면]

이 11월 15일주 기준 전체 TV(비영어) 부문 가장 많이 콘텐츠 본 1위를 기록했다.
넷플릭스 톱 10 웹사이트(top10.netflix.com)에 따르면, 지난 19일 첫 선을 보인 이 한국을 비롯해 싱가포르, 홍콩, 인도네시아, 필리핀, 태국, 자메이카, 나이지리아 등 총 12개국에서 톱 10 1위를 달성하고, 인도, 미국, 프랑스, 독일 등 59여 개국에서 톱 10 리스트에 이름을 올리며 글로벌 톱 10 TV(비영어) 콘텐츠 부문 정상을 차지했다. 특히, 앞선 7일(11/15~21) 동안의 글로벌 시청 시간 집계 가운데, 공개 이후 단 3일만에 4,348만 시간을 기록하며 1위를 달성한 것에서 더욱 의미가 깊다.

넷플릭스 한국 시리즈 은 예고 없이 등장한 지옥의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dHSYda/btrl1K9vvJn/bCTMneSckvffPk9iMhT8lK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[레트로한 배경에 클래식하고 세련된 멋을 더하다 <킹메이커>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1582</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1582</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 14:24:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[을 통해 스타일리시한 누아르의 새 장을 연 변성현 감독이 에서 역시 독보적인 스타일링을 통해 세련된 미장센을 보여줄 것으로 기대를 모은다. 영화 는 세상을 바꾸기 위해 도전하는 정치인 ‘김운범’과 존재도 이름도 숨겨진 선거 전략가 ‘서창대’가 치열한 선거판에 뛰어들며 시작되는 드라마.


 속 멋스러운 의상은 그 시대를 대표하는, 아이코닉한 등장인물을 표현하기 위해 스타일리시한 슈트를 기본으로 각각의 캐릭터 특성을 살린 스타일링을 통해 극적 몰입도를 살림과 동시에 시각적인 즐거움을 선사한다. 먼저 세상을 바꾸기 위해 도전하는 정치인 ‘김운범’은 단정하고 정돈된 느낌을 주는 슈트로 승리에 목적과 수단의 정당성이 동반되어야 하는 그의 강직한 신념을 표현해 눈길을 끈다. 그런가 하면 ‘서창대’는 ‘김운범’보다 자유로운 느낌을 주는 세련된 슈트에 뿔테 안경을 착용, 지적인 분위기를 가미해 다양한 전략으로 승리를 얻어내고자 하는 천재 선거 전략가의 면모를 엿보게 한다. 뿐만 아니라 ‘김운범]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bG5LRA/btrlSYB8Fpm/kqnEVOI1BqViT8dlVoTnGK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<티탄> 센세이셔널한 작품만큼 파격적인 캐스팅 화제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1581</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1581</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 14:24:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전세계의 이목을 집중시킨 마성의 신예 아가트 루셀
칸영화제 남우주연상 수상! 대체불가 연기파 배우 뱅상 랭동
와 의 연결고리 ‘쥐스틴’ 역의 가랑스 마릴리에 


12월 9일 개봉을 앞둔 이 남다른 매력을 지닌 주연 배우들의 출연으로 화제를 모으고 있다. 은 어린 시절, 교통사고로 뇌에 티타늄을 심고 살아가던 여성이 기이한 욕망에 사로잡혀 일련의 사건에 휘말리다 10년 전 실종된 아들을 찾던 슬픈 아버지와 조우하게 되며 벌어지는 이야기를 담은 괴물 같은 걸작. 먼저 ‘알렉시아’로 열연한 아가트 루셀은 이 장편 영화 데뷔작임에도 불구하고 강렬하고 파격적인 비주얼과 반항적인 눈빛으로 단숨에 시선을 끌며 칸영화제 황금종려상의 위업을 달성한 마성의 신예이다. 커다란 변화를 겪게 되는 ‘알렉시아’라는 캐릭터의 기묘한 분위기를 표현하기 위해서는 우리에게 알려지지 않은 신선한 얼굴이면서도 카메라의 앵글에 따라 다른 인상을 보여줄 수 있는 배우여야만 했다. 신체조건부터 비주얼, 존재감까지 모든 것]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cV3zEX/btrl0EVXCy5/sBnRCrAt7jiiV0g4Z5G7T1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<듄>부터 <아담스 패밀리 2>까지 정반대 매력 오스카 아이삭]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1580</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1580</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 14:24:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아담스 패밀리의 가장 ‘고메즈’ 역을 맡아 대체 불가한 목소리 연기를 선보인 배우 오스카 아이삭에 대한 관심이 뜨겁다.


코엔 형제의 에서 ‘르윈 데이비스’ 역을 맡아 배우로서 전환점을 맞이하며 주목받기 시작한 오스카 아이삭은  시리즈의 ‘포 대머론’ 역, 의 ‘아포칼립스’ 역 등을 맡으며 굵직한 작품에 얼굴을 비쳐왔다. 최근 개봉한 에서는 ‘레토’ 공작 역을 맡아 아트레이데스 가문을 이끄는 카리스마 넘치는 군주의 모습부터 아들 ‘폴(티모시 샬라메)’에게도 따뜻한 아버지의 모습을 보여주며 많은 관심을 받았다. 이처럼 음악 영화부터 블록버스터까지 다양한 장르에서 다채로운 캐릭터를 연기한 오스카 아이삭이 에서는 아이들이 사고를 칠수록 반기는 무한 긍정 아빠 ‘고메즈’를 맡아 반전의 목소리 연기로 가족 관객들을 사로잡고 있다. ‘고메즈’는 때로는 아이들보다 장난치는 것을 좋아하는 철부지 아빠처럼 보이지만 그 누구보다 아내 ‘모티시아’와 딸 ‘웬즈데이’, 아들 ‘퍽슬리’를 사랑하고 아담스]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dcgkqb/btrlT0fapad/82UQrwHO4KdByVSsACV6L0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제78회 베니스 국제영화제 심사위원 대상 수상 <신의 손> 개봉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1579</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1579</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 14:24:05 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계적인 거장 파올로 소렌티노 감독이 섬세하게 그려낸 자전적 스토리!
제78회 베니스 국제영화제 심사위원 대상을 수상하며 전 세계 평단을 사로잡은 은 세계적인 거장 파올로 소렌티노 감독의 신작으로 파올로 소렌티노 감독의 자전적인 이야기를 담고 있는 은 10대 소년이 겪어야 했던 감정의 소용돌이와 그의 삶을 섬세하게 묘사해 “유쾌하고 아름다운 회고록”(Deadline)이라는 호평을 끌어냈다. 

,  등에서 역동적인 카메라와 생동감 넘치는 스토리를 보여줬던 파올로 소렌티노 감독은 자전적 스토리 에서 뜨거움을 가라앉히고 그 어떤 이야기보다 개인적이고 감정적인 이야기로 전 세계의 마음에 스며든다. 

아직은 모든 것이 서툰 10대 소년 파비에토 스키사와 순박한 그의 가족들을 담고 있다. 조용한 사춘기를 겪고 있는 파비에토는 평범한 집안의 둘째로 내성적이고 감수성이 예민한 소년인 동시에 축구광이다. 어느 날 축구 전설 디에고 마라도나가 SSC 나폴리단으로 이적할 것이라는 소문이 돌고, 도]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cWb81X/btrlZdqk0cU/YjySVpn4mXpj9bvrQnWn8K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>