<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Dec 2021 05:33:01 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[<언프레임드> 알고 보면 더 흥미로운 세 가지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1612</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1612</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 02:49:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[또렷한 색깔 묻어나는 4인 4색 이야기
왓챠 오리지널 숏필름 프로젝트 에는 , , , 까지 아티스트들의 색깔이 묻어나는 네 편의 영화가 담겼다. 어른의 세계만큼 치열한 5학년 2반 교실의 반장선거 풍경을 담은 초등학생 누아르 는 박정민 감독의 리드미컬한 센스가 돋보이고, 결혼식장에 동행하게 된 이모와 조카의 성가시고, 애틋한 하루를 그린 로드무비 에는 손석구 감독의 위트와 감성이 녹아 있어 영화를 보는 재미가 있다. 여기에 지금껏 말하지 못했던 비밀을 알려주기로 결심한 싱글맘 소영과 아홉 살 딸 반디의 이야기를 그린 영화 에서는 최희서 감독의 섬세한 연출력을, 미래에 대한 불안과 고민을 마주한 채 평범한 삶을 꿈꾸는 취준생 찬영이 아무리 애써도 쉬이 잡히지 않는 행복을 쫓아가는 이야기 에서는 이제훈 감독의 동시대적 감각을 엿볼 수 있어 네 가지 다른 매력의 영화를 한 번에 즐길 수 있을 예정이다. 이처럼 다채로운 아티스트들의 이야기가 모인 는 정식 공개 전 월드 프리미어로 상영했던]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bJtXxo/btrnjeI7kjA/3FGCf8BtlxM4vpACgKgL3K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대체불가 명품 연기 '김의성' 특송 전문 업체 백사장으로 스크린 컴백]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1611</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1611</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 02:49:33 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대한민국에서 내로라하는 대표 연기파 배우 김의성이 2022년의 포문을 열 범죄 오락 액션 무비 에서 특송 전문 업체 백강산업의 ‘백사장’역으로 분해 독보적인 존재감을 발산하며 뜨거운 활약을 예고한다. 은 성공률 100%의 특송 전문 드라이버 ‘은하’가 예기치 못한 배송사고에 휘말리면서 벌어지는 추격전을 그린 범죄 오락 액션 영화다.

스크린을 통해 등장만으로도 빛나는 존재감을 발휘하는 김의성은 영화 , ,  등의 작품에서 맹활약을 펼치며 자타공인 대한민국 흥행보증수표로 자리매김했다. 특히, 의 인면수심의 ‘용석’, 드라마 [미스터 선샤인]의 친일파 ‘이완익’, 드라마 [모범택시]에서 중심 서사를 이끄는 ‘장성철’ 등 장르를 불문하고 선 굵은 연기를 선보이며 관객들에게 강렬한 인상을 남겼다. 이처럼 선과 악을 자유로이 넘나드는 천의 얼굴로 다채로운 연기 스펙트럼을 지닌 배우 김의성이 2022년 첫 범죄 오락 액션 에서 특송 전문 업체 백강산업의 대표 ‘백사장’을 연기해 극강의 몰입감을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Te7KU/btrniSGi6yt/NZUFnvoL6Zj1T6fKKG2nVK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<학교 가는 길> 서울시교육청 연계 ‘장애공감 수업자료’ 선정!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1610</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1610</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 08:30:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모두에게 당연한 교육의 권리를 제대로 누리지 못하고 먼 곳에 있는 학교에 가야하는 아이를 위해 발벗고 나선 장애학생 부모들의 용기 있는 행보를 담은 영화 이 서울시교육청이 개발한 ‘장애공감 수업자료’로 활용되며 화제를 모은다. 은 강서 특수학교인 ‘서진학교’의 개교를 위해 무릎까지 꿇는 강단과 용기로 17년째 멈춰 있던 서울 시내 신규 특수학교 설립을 이끌어 낸 용감한 어머니들의 사연을 통해 더불어 사는 세상에 대한 희망을 제시하는 영화이다.
은 진심 어린 외침과 투쟁으로 특수학교 설립을 이루어 낸 어머니들의 위대한 여정을 통해 장애인 교육권의 현실을 조명하며 우리 사회에 꼭 필요한 다큐멘터리로 주목받았다. 장애 학생들의 열악한 교육 환경과 장애에 대한 차별적 시선 등 장애인권과 관련된 고질적 문제들을 밀도 있게 담아낸 영화는 2021년 개봉한 다큐멘터리 영화 중 가장 많은 관객을 동원함은 물론, 교육청 및 다양한 지자체와 함께하는 공동체 상영을 이어가며 장애 인식 개선을 위한 마]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/jRR47/btrnjeayJpo/TmPF77kZcvLUqNdwdkOWQ0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신영균예술문화재단 제작지원작품전 '제9회 필름게이트 단편영화제' 개최]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1609</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1609</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 08:30:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재단법인 신영균예술문화재단(이사장 안성기)은 ‘필름게이트’를 통해 제17회-19회 제작지원작 12작품 중에서 심사를 통해 선정한 단편영화 다섯 작품을 상영하는 ‘제9회 필름게이트 단편영화제’를 오는 12월 11일(토) 오후 2시 한국영상자료원(원장 주진숙) 시네마테크KOFA 1관에서 개최한다.
'필름게이트(Filmgate)' 는 한국영화의 내일을 이끌어 갈 인재를 발굴하고 그들의 작품활동을 지원하고자 신영균예술문화재단에서 시행하는 단편영화 사전제작지원 사업이다. 지난 2011년부터 연간 두 차례로 매회 5편씩 연간 10편의 우수 작품을 선정하여 창작지원금 1천만원씩을 지원하고 있다. 에르메스 코리아가 후원하고 영화진흥위원회가 일부 후반작업을 지원한다.
지난 해와 같이 한국영상자료원과 공동으로 주최하는 ‘제9회 필름게이트 단편영화제’에서는 2019년 상반기 제17회 지원작인 (송현우 감독), 2019년 하반기 제18회 지원작인 (조용환 감독), (한아름 감독)를 비롯하여 2020년]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cfubGp/btrngPazb3N/3ykmH2lTC3zqHaheY2nUMK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CGV ‘NCT 127’ 서울 고척스카이돔 콘서트 극장 생중계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1608</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1608</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 08:30:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CGV가 오는 12월 19일, 서울 고척스카이돔에서 열리는 아이돌 그룹 NCT 127의 한국 단독 콘서트 ‘엔시티 127 세컨드 투어 ‘네오 시티 : 서울 – 더 링크’(NCT 127 2ND TOUR ‘NEO CITY : SEOUL - THE LINK’)’를 극장에서 생중계한다고 7일 밝혔다. 이번 공연은 지난 2019년 1월에 진행된 NCT 127의 첫 번째 콘서트 이후 약 2년 11개월 만에 열리는 국내 오프라인 단독 콘서트이다. 또한, 서울 고척스카이돔에서 1년 11개월 만에 가수의 콘서트가 다시 열리는 것으로 더 의미가 깊다. 이번 공연을 시작으로 NCT 127은 두 번째 월드 투어를 시작하게 된다.
CGV에서는 12월 17일부터 19일까지 3일간 진행되는 NCT 127의 콘서트 중 마지막 공연을 비욘드 라이브 실시간 생중계로 만날 수 있다. 12월 19일 일요일 오후 5시부터 약 150분간 NCT 127이 환상의 무대를 선사할 예정이다. 특히, 이번 공연의 현장 티켓은 일]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kh2V8/btrne0wE6Vk/8S7v1TuyVAq4tNl6adwaB1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 <무브 투 헤븐>, <스위트홈> AACA 2021 주요 부문 석권!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1607</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1607</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 06:29:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스의 과 이 2021 아시안 아카데미 크레이에티브 어워즈(Asian Academy Creative Awards ㅣ AACA)에서 각각 최고의 드라마 시리즈상과 남우주연상(이제훈), 감독상(이응복 감독)과 남우조연상(이도현)을 수상했다.

2021 AACA National Winner로 선정되어 본상 최종 후보에 올랐던 넷플릭스 시리즈 과 이 지난 12월 3일 싱가포르에서 진행된 시상식에서 수상 낭보를 전했다. AACA는 한 해 아시아 콘텐츠 시장을 리뷰하고 시상하는 아시아 최대의 콘텐츠 시상식으로 매년 배우, 드라마, 예능, 브랜디드 콘텐츠, 다큐멘터리 분야 등의 수상작을 발표한다.


아스퍼거 증후군이 있는 유품정리사 그루와 그의 후견인 상구가 세상을 떠난 이들의 마지막 이사를 도우며 그들이 미처 전하지 못했던 이야기를 남은 이들에게 대신 전달하는 과정을 담은 넷플릭스 시리즈 은 최고의 드라마 시리즈 상과 남우주연상(이제훈)을 거머쥐었다. 유품정리사를 소재로 삶과 죽음 그리고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/t6AkC/btrm3MzEr8E/eDxHhm7sW08he1PyjmWke0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<긴 하루>수수께끼처럼 이어지는 김동완, 남보라, 신소율 그들의 이야기!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1606</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1606</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 06:29:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엔딩이 없는 한편의 소설처럼, 끝나지 않는 긴 하루처럼 네 개의 이야기가 수수께끼처럼 이어지는 는 , ,  등 독특한 감성 드라마를 선보였던 조성규 감독의 신작이며 하와이 국제영화제에 초청되었던 화제작이다.

우리는 과거의 모든 순간들을 온전히, 있는 그대로 기억할 수 있을까? 그러한 질문에서 시작되어 기억 속을 수수께끼처럼 헤집고 다니는 영화 는 남녀가 만나서, 헤어지고, 그리워하고, 다시 재회하는 과정에 이르기까지 하루 동안 그들에게 일어나는 일들을 담아낸다. “큰 감나무가 있는 집”, ”기차가 지나가는 횟집”, “바다가 보이는 작업실”, “긴 하루” 네 개의 이야기로 이어진 옴니버스 드라마이며, 각기 다른 에피소드에서 등장하는 그들은 같은 이름과 같은 장소, 기억을 공유하면서 묘하게 이어지고 묘하게 어긋난다.
영화 는 특정 장소를 각 이야기 별 소제목으로 삼으며, 기억과 감정이 얽히고 봉인된 장소들에 대해 이야기하며, 지나간 과거 속 어느 장소, 어느 장면에 대해 각기 다른 기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/nxdL0/btrm55TaMIW/LPJADINg4UaqrG6nUshEKK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<램>칸영화제, 시체스영화제, 전미비평가위원회 석권! 2022 아카데미까지 노린다!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1605</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1605</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 06:29:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[눈 폭풍이 휘몰아치던 크리스마스 날 밤 이후 양 목장에서 태어난 신비한 아이를 선물 받은 '마리아' 부부에게 닥친 예측할 수 없는 A24 호러 의 유수 영화제 석권 행보가 시간을 더할수록 추가되고 있어 영화에 기대를 더욱 고조시키고 있다. 을 통해 독창적 호러 명가로 거듭난 A24의 선택은 이번에도 틀리지 않았다. 바로 올해 마지막 호러 이 북미 개봉 이후 계속해서 유수 영화제 수상 소식을 더하고 있기 때문이다. 
먼저 은 제74회 칸영화제 독창성상 수상, 제54회 시체스영화제 작품상, 신인감독상, 여우주연상 3관왕에 오르며 데뷔작이라고는 믿기 어려운 저력을 이미 입증했다. 여기에 제94회 아카데미 국제영화상 강력 후보로 거론된 것은 물론 제11회 스트라스부르 유럽 판타스틱 영화제 작품상 수상에 이어 제34회 유럽영화상 유러피안 디스커버리 비평가상, 제17회 취리히 영화제 국제영화상, 제27회 아테네 국제영화제 작품상 후보에 올랐다. 특히 작품상, 감독상, 여우주연상 등 굵직한 부]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/HDz3T/btrmZnN99hJ/eSITw1tPJUJ69aZTAEhllk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['버지니아 에피라' 카멜레온 변신 화제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1604</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1604</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 03:26:08 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[프랑스를 대표하는 인기 여배우 버지니아 에피라가 12월 두 편의 화제작으로 국내 관객들을 만날 예정이어서 관심을 모으고 있다. 

[서른아웃 열아홉 스틸]

벨기에 출신으로 2016년 프랑스 시민권을 얻은 버지니아 에피라는 아나운서로 데뷔해 2004년부터 배우로 활동하며 활발한 작품활동을 펼치고 있다. 올해 제78회 베니스 국제영화제에 심사위원으로 위촉되며 프랑스를 대표하는 국민 여배우로 자리매김한 그녀는 로맨틱 코미디부터 스릴러 장르까지 다양한 작품에서 이지적이면서도 과감한 매력을 선보여 왔다. (감독 데이빗 모로)에서는 39살의 워커홀릭 패션 에디터로 분해 20살 연하의 건축학도와 짜릿한 로맨스를 선보이며 국내 관객들에게 눈도장을 찍었다. (감독 로랑 티라르)에서는 능력과 미모를 겸비한 변호사 역할을 맡아 40cm의 키 차이를 극복하고 136cm의 남자와 사랑에 빠지는 모습을 보이며 로코퀸으로 등극했다. (감독 저스틴 트리엣)에서는 작가가 되기로 결심한 심리치료사 역을 맡아 위기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/jJVn9/btrmXV5n2kY/OiJqCyNPsTdD6nmy7F5XOk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<지옥> 비하인드 제작 스토리]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1603</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1603</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 02:15:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[유아인과 양익준이 환상의 호흡으로 탄생시킨 3화의 엔딩
은 예고 없이 등장한 지옥의 사자들에게 사람들이 지옥행 선고를 받는 초자연적인 현상이 발생하고, 이 혼란을 틈타 부흥한 종교단체 새진리회와 사건의 실체를 밝히려는 이들이 얽히면서 벌어지는 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈다. 첫 번째 비하인드는 촬영 직전 변경된 장면과 긴 대사를 신들린 듯 완성해낸 유아인과 양익준의 폭발적인 시너지다. 난데없이 벌어진 초자연적 현상이 정의롭지 못한 인간을 향한 신의 경고라고 설파하는 새진리회의 정진수 의장은 사람들의 연약한 마음을 파고든다. 그의 비틀린 신념이 드러나는 3화의 엔딩 장면을 위해 마지막까지 고심한 연상호 감독은 촬영 직전에 대사를 전면 수정했고, 유아인은 A4 용지 2장에 달하는 긴 대사를 한 번에 소화했다. 정진수의 고뇌와 외로움을 절규하듯 폭발시키는 유아인의 연기는 급기야 콘티까지 수정하게 만들었다. “첫 테이크부터 발동이 걸렸다는 느낌이 들었고 이걸 중간에 끊으면 안 될 것 같]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/peNCv/btrm55LS1Rl/vvKQsxYKkL1lIswXKBknP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[무성영화극장, 히치콕의 <하숙인>과 모과(Mogwaa)의 만남]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1602</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1602</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 05:23:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[피크닉에서 매년 겨울 진행되던, 윈터 피크닉 winter piknic의 작은 공연이 돌아왔다.
윈터피크닉 첫 순서로 11월부터 시작되어, 마지막일정을 남겨두고 있는 무성영화극장 'Silent Film &amp; Live'는 음향과  대사가  배제된  조건  속에서  흑백  화면에  담긴  빛과  그림자 , 인물의  생생한  표정  그리고  풍부한  운동감으로  당대  관객을 매료 시켰던 무성영화에 저마다의 악기로 재해석한 사운드 트랙이 더해지며 호흡을 불어 넣는 라이브 공연으로 12월3일, 4일 양일간 히치콕 과 모과의 특별한 무대가 펼쳐질 예정이다. 


알프레드 히치콕은 독창적 영상 기법을 활용해 현대인의 불안과 공포 심리를 세련되게 다루어 서스펜스의 거장으로 불리우며 영화 역사상 최고의 감독 중 한 명으로 평가받고 있다. 무성영화 감독으로 시작했지만 유성 영화, 컬러 영화, 입체영화가 등장할 때마다 자기 것으로 소화하며 모든 분야에서 탁월한 성취를 일궈냈다. 


과 함께 공연하는 M]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/CAVMU/btrmXGyoh64/ZPLaMJ7mX8kTwZWD2BmG3k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>