<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Feb 2022 20:34:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[<언차티드> 루벤 플레셔 감독 스페셜 인터뷰]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1746</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1746</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 04:28:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세상을 바꿀 미지의 트레져를 제일 먼저 찾아야 하는 미션을 받은 ‘네이선’(톰 홀랜드)이 미지의 세계로 향하는 위험천만한 새로운 도전과 선택을 그린 액션 어드벤처, 액션 연출의 장인 루벤 플레셔 감독이 전하는  비하인드!

- 의 액션 장면이 다른 액션 어드벤처 영화보다 더 독특하고 특별한 이유에 대해 말해달라
= 루벤 플레셔 감독: 원작인 ‘언차티드’ 게임 시리즈가 액션에 관한 기준이 굉장히 높다. 그래서 영감을 많이 준 측면도 있지만, 그만큼 영화로 재탄생 시키기가 겁나는 작품이기도 했다. 하지만 나는 이 게임의 짜릿한 액션을 너무나 좋아하기 때문에 네이선이 비행기 화물칸에서 떨어졌다가 다시 비행기로 되돌아가기 위해 고군분투하는 액션 장면처럼 ‘언차티드’ 게임의 리얼한 액션을 차용할 수 있었던 점에 감사했다. 그리고 우리만의 차별화된 액션신을 만들 때도 한계를 뛰어넘는 액션 장면을 만들 수 있었던 점이 매우 기뻤다. 특히 어느 액션 영화에서도 단 한 번도 보지 못했던 공중에서 보]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cqalZH/btrtRD9MKX7/iJmKEU6itaBSK0ZLn22KRK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<소년심판> 알아 두면 쓸모 있는 용어 사전]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1745</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1745</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 04:28:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[소년범을 ‘혐오하는’ 판사 심은석이 지방법원 소년부에 부임하면서 마주하게 되는 소년범죄와 그들을 담당하는 판사들의 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈 이 공개에 앞서 알아 두면 작품을 더욱 깊이 있게 들여다볼 수 있는 법률 용어를 정리해 공개했다.

소년형사합의부 에만 존재하는 허구의 부서. 가정법원과 지방법원에 존재하며 단독재판이 원칙인 실제 소년부와는 다르게 ‘소년보호사건’과 ‘소년형사사건’을 모두 담당하는 합의부로, 극 중 ‘소년형사사건’은 한 명의 부장판사와 두 명의 배석판사가 함께한다.
소년보호사건 소년보호사건(재판)은 19세 미만 소년의 범죄사건 등에 대하여 소년의 환경을 바꾸고, 소년의 성격과 행동을 바르게 하기 위한 보호처분을 행하는 재판이다. 소년이 새로운 생활을 잘할 수 있도록, 보호처분은 그 소년의 장래 신상에 어떠한 영향도 미치지 않는다.
소년형사사건 14세 이상의 소년범죄사건 중 금고형 이상의 범죄사건은 검사에게 송치하고, 공소가 제기되면 형사 법원에서 심판하여 형]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c296p3/btrtLUROO5n/9zzTgfqLODm1jnNPrd8qqK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[영화감독이 된 계기는 이창동 감독의 <밀양>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1744</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1744</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 04:28:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“사람이 숫자로 변할 때, 저는 공포를 느낍니다.” 아라키 신지 감독이 밝힌 ‘마을’의 시작과 연출 의도!

우리 사회 어딘가에 숨겨져 있을 법한 오직 낙오자를 위한 은밀한 안식처는 신인감독 아라키 신지로부터 탄생했다. 영화를 하고 싶었지만, 생계를 위해 CF, 뮤직비디오 디렉터를 택했던 그는 이창동 감독의 을 보고 ‘인생에 다른 의미가 없다. 영화를 만들어야 한다’고 깨달았다고. 어렸을 때부터 사람을 머릿수로 세는 행위가 소름 끼쳤다는 그는 ‘무서운 것이 있으면 영화를 찍는다’라는 어느 저명한 영화감독의 말을 듣고 ‘사람 숫자’에 대한 자신의 공포를 영화로 풀어냈다. “지금 이 나라의 사람들은 싱글벙글 웃으면서 즐거운 듯이 자신을 ‘사람 숫자’로 영락하려는 것은 아닌지. 자기 생각이나, 희망, 신념, 사랑 따위는 가볍게 내던지고 ‘사람 숫자’라는 덩어리에 쉬이 들어가 버리는 것은 아닌지 생각합니다. 저는 이 그로테스크한 덩어리를 그리고 싶다는 충동에 사로잡혔고 그것을 ‘마을’이라는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cWNv8V/btrtIPX3MNq/brZySFry0Vevi1tbE1sjJ0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[라미란, “시즌2가 제작된다면 꼭 다시 함께하고 싶다.”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1743</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1743</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 04:28:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 라미란이 러블리의 대명사로 등극하며 코믹연기의 정점을 찍은 티빙 오리지널 ‘내과 박원장’이 종영을 맞이했다. 극 중 라미란은 남편과 가족을 위해서라면 민간요법도 거침없이 활용하는 인물로 가끔은 무모하고 지나치게 화끈해 감당이 어렵지만, 사실은 그 누구보다 가족들을 사랑하는 정 많은 여자 ‘사모림’역을 맡아 남다른 코믹연기 내공을 가감없이 선보였다.

- 아쉽지만 이 벌써 종영을 맞이했다. 종영소감이 궁금합니다.
= 이 벌써  종영을 맞이했네요. 그동안 저희 작품을 사랑해 주셔서 감사합니다. 이번 작품과 함께했던 모든 순간들이 소중했고 특별했어요. 한편으로 그 시간들이 너무 빨리 지나간 것 같아 아쉬운 마음이 크게 느껴지네요.
- 처음 대본을 읽으셨을 때 어떤 느낌이셨나요? 이번 작품에 출연하게 된 계기가 있다면?
= 대본 자체가 재밌었고, 신선하게 다가왔어요. 웹툰 원작이 드라마화 되면서 어떻게 표현될까 궁금하기도 하면서 옛날 정통 시트콤의 향수를 불러 일으켰던 작품이에요. 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ecBQyO/btrtLWa0WS2/ZYjNvPStsnCXU2MmcZtc80/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<불도저에 탄 소녀> 김혜윤X박혁권, 4월 개봉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1742</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1742</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 04:28:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[불도저에 탄 소녀’는 갑작스런 아빠의 사고와 살 곳마저 빼앗긴 채 어린 동생과 내몰린 19살의 혜영이 자꾸 건드리는 세상을 향해 분노를 폭발하는 현실 폭주 드라마다. 드라마 ‘SKY캐슬’, ‘어쩌다 발견한 하루’에서 강단과 순수의 모습을 모두 보여주며 연기력을 인정받은 배우 김혜윤이 장편영화 첫 주연을 맡아 한쪽 팔에 용 문신을 하고 거침없이 내달리는 유일무이한 캐릭터의 탄생을 예고한다. 개성파 연기자 배우 박혁권과 영화 ‘범죄와의 전쟁’ 드라마 ‘경찰수업’, ‘쌍갑포차’ 등의 오만석 배우, 또한 가수이자 배우로 활동 중인 예성이 출연해 극의 완성도를 더한다.

다양한 경력을 가진 박이웅 감독의 데뷔작으로 사회를 향한 관점과 인물에 대한 시선으로 중장비를 끌고 관공서를 들이박았던 사람들의 실화에서 영감을 받아 각본을 썼다. 실제 사건을 모티브로 한 현실성이 가진 이야기의 힘을 기반으로 현재를 가리키는 시의성을 더해 공감을 이끈다. 제26회 부산국제영화제 ‘한국영화의 오늘–파노라마’]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/VXHN2/btrtKGM0tEk/QIkMp7YaZR4QiFe2bOKWk1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[리암 니슨의 끝장 액션이 온다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1741</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1741</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 04:28:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[믿고 보는 액션 장인 리암 니슨의 거침없는 흥행 질주를 예고하는 가 3월 개봉을 확정했다. 는 언더커버 요원들을 관리하는 FBI 비공식 스페셜 요원 ‘트래비스(리암 니슨)'가 조직의 추악하고 충격적인 비밀을 폭로하는 끝장 액션.

지난해 코로나19 팬데믹에도 불구하고 수많은 관객들을 극장으로 이끈 리암 니슨이 다시 한번 액션의 정수를 선보이는 작품으로 기대를 모은다. 리암 니슨은 에서 언더커버 요원들을 관리하는 FBI 비공식 요원 ‘트래비스’로 분해 FBI의 비밀을 폭로하고 모든 것을 끝내기 위한 마지막 미션을 시작할 예정이다. 특히 일반적인 FBI 요원이 아닌 FBI 비공식 스페셜 요원으로 절체절명의 언더커버 요원들을 위기에서 구출하는 해결사라는 신선한 역할에 기대감이 더해지는가 하면 손에 땀을 쥐게 하는 카체이싱부터 몸을 사리지 않는 맨몸 액션까지 대체 불가 액션 씬들을 가뿐히 소화해내며 관객들을 완벽히 사로잡을 전망이다. 여기에 ,  등 베테랑 제작진이 리암 니슨과 만나 강렬한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/J9jy0/btrtXrHI4HC/og4sKakzK2WlkpBipx41vk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 <서른, 아홉>부터 <지-니어스: 카니예 3부작 파트 1>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1740</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1740</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:27:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[우리니까 너무나도 특별한 지금 '서른, 아홉'

은 마흔을 코앞에 둔 세 친구의 우정과 사랑, 삶에 대한 깊이 있는 이야기를 다루는 현실 휴먼 로맨스다. 고등학교 2학년 때 우연히 만나 어느덧 함께 마흔을 바라보는 서른아홉 세 친구 차미조, 정찬영, 장주희. 세 사람의 서른아홉 일상은 평범하면서도 바람 잘 날 없다. 매 작품 탁월한 연기와 매력으로 신드롬을 일으키며 멜로퀸 자리를 굳건히 지키고 있는 손예진이 제2의 인생을 꿈꾸는 강남 피부과 원장 차미조 역을 맡았다. [슬기로운 의사생활]로 사랑받은 전미도가 시한부 선고를 받은 연기 선생님 정찬영 역을, [맨 오브 라만차] 등 뮤지컬 무대에서 맹활약 중인 김지현이 연애를 기다리는 백화점 코스메틱 매니저 장주희 역을 맡아 성격도 취향도 다르지만 우정 하나로 똘똘 뭉치는 찐친 케미를 보여준다. 여기에 연우진, 이무생, 이태환이 합세해 세 친구에게 찾아온 각양각색 로맨스로 설렘을 안길 예정이다. 모든 게 익숙할 것 같았지만, 모든 게 새로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bS8J7X/btrtys2REvs/Qmfsm6AzYNKTqmnDuZY0Jk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<서울의 봄> 황정민-정우성-이성민-박해준-김성균 캐스팅 확정!  2월 17일 크랭크인]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1739</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1739</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:27:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[김성수 감독의 신작 이 황정민-정우성-이성민-박해준-김성균 이름만으로도 신뢰도 있는 캐스팅을 확정하고, 2월 17일 촬영을 시작했다. 지난 12월 황정민-정우성-박해준의 캐스팅으로 화제가 된 후, 연이어 강렬한 배우들이 합류한 영화 은 , , ,  등의 전작을 통해 뜨거운 인물들의 이야기를 시대의 공기를 놓치지 않으며 생생하게 그려낸 김성수 감독 작품으로, 1970년대 말, 대한민국을 뒤흔든 거대한 사건을 그리는 영화다. 
 [사진제공_샘컴퍼니/ 아티스트컴퍼니]

황정민, 정우성은 시나리오의 완성도와 김성수 감독에 대한 신뢰로 에 이어 두 번째 인연을 이어가게 되었고, 스크린과 TV를 아우르며 장르와 색깔 또한 다채로운 작품들에서 눈부신 활동을 이어가고 있는 이성민, 박해준, 김성균 세 배우는 김성수 감독 작품에 처음으로 출연한다. 서로 다른 개성의 연기 잘 하는 배우들이 을 통해 어떤 변신을 보여줄지, 남다른 에너지의 이 배우들이 공존하고 충돌하며 빚어낼 힘있는 앙상블도 기대되는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/EjPse/btrtwI50nYy/7b4J5bwMG9KbAhhbHLDGdK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<기묘한 이야기 4> 5월 27일(금) 1부 & 7월 1일(금) 2부 공개 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1738</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1738</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:27:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[가 다시 우리를 찾아온다. 는 미국 인디애나주 호킨스에 사는 단짝 친구들이 마을에서 일어나는 기이한 사건들을 쫓는 미스터리 스릴러로 1980년대를 배경으로 하는 독특하고 독보적인 분위기, 아역 배우들의 열연과 시리즈를 거듭하며 보여준 눈부신 성장, ‘뒤집힌 세계’라는 미스터리하고 긴장감 넘치는 스토리로 신드롬을 불러일으킨 넷플릭스의 대표 시리즈 중 하나다. 의 네 번째 이야기가 5월 27일(금)과 7월 1일(금)에 1, 2부에 걸쳐 찾아온다.

는 두 번에 걸쳐 공개되는 만큼 이전 시즌보다 더 깊고 풍성해졌다. 공개일 확정과 함께 선보인 포스터는 강렬한 이미지로 시선을 사로잡는다. 서로 다른 네 개의 장소에서 뒤집힌 세계의 존재인 듯 붉게 불타는 형상을 향해 걸어가는 인물들, 이들은 과연 누구이며 어디를 향해 가고 있는 것일까. ‘모든 끝에는 시작이 있다’는 카피는 미스터리의 시작이 무엇일지, 이번 시즌을 통해 전 세계가 궁금해했던 진실이 밝혀질지 궁금증을 유발한다. 앞서 공개된 시]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/5q7Qj/btrtBVcc0Jb/G3iN1Ep9Dh9zW2JJBHQv1K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[디즈니플러스 금주의 신작 <그리드>, <쓰리 빌보드>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1737</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1737</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:27:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[비밀의 숲] 이수연 작가의 미스터리 추적 스릴러 

디즈니+ 첫 UHD 오리지널 시리즈 는 태양풍으로부터 인류를 구원한 방어막 ‘그리드’를 탄생시킨 채 사라진 미지의 존재 ‘유령’이 24년 만에 살인마의 공범으로 다시 나타난 후, 저마다의 목적을 위해 그를 쫓는 사람들의 이야기를 그린 미스터리 추적 스릴러이다. 이번 작품은 한순간도 예측할 수 없는 탄탄한 스토리로 호평 받은 [비밀의 숲] 시리즈 이수연 작가가 선보이는 첫 미스터리 추적 스릴러로 공개 전부터 뜨거운 화제를 모았다. 여기에 출연작마다 변신을 시도하며 다양한 인물을 선보여온 서강준부터 장르와 캐릭터 불문 완벽 열연을 펼치는 김아중, 매 작품마다 인생 캐릭터를 탄생시키는 김무열, 무한 연기 스펙트럼의 김성균, 완벽한 연기로 대체 불가한 존재감을 드러내는 이시영까지 두말이 필요 없는 연기력과 캐릭터 소화력을 지닌 이들의 참여는  세계관을 보다 완벽하게 완성시키며 공개와 함께 시청자들의 뜨거운 호평이 쏟아지고 있다.
제90회]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/J807I/btrtwH0n3nw/WSbfcVYuRzSxPelEEsiQb0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신은정 “선우수지를 만나 새로운 도전을 할 수 있었다.”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1736</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1736</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 04:27:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[배우 신은정이 티빙 오리지널 ‘내과 박원장’의 종영을 앞두고 소감을 전했다.
극 중 신은정은 30대라고 해도 믿을 특급 동안 외모에 그렇지 못한 거친 언변을 구사하는 인기만점 대항(문)외과 원장 ‘선우 수지’ 역으로 분해 빈틈없는 호연을 펼쳤다.
[사진제공_씨제스 엔터테인먼트]

박원장(이서진 분)과 같은 건물에서 병원을 운영하고 있는 선우 수지원장은 동료 의사인 지민지(김광규 분)원장과 최형석(정형석 분)원장과 함께 시도때도 없이 박원장 내과를 찾아 환장의 티키타카와 재치 넘치는 입담을 자랑하며 거침없는 활약을 펼쳤다. 이 가운데 평소 도도한 카라스마를 드러내지만 누군가의 돌싱 발언엔 중간 과정 없는 급 발진 욕설을 쏟아내며 뉴(NEW)욕커에 등극 반전 매력을 선사해 안방극장에 큰 웃음을 안기기도.
이에 신은정은 “아쉽지만 내과 박원장이 종영을 맞이했습니다. 이번 작품 선우수지를 만나서 새로운 도전을 할 수 있었습니다. 언제나 그렇듯 오랜시간 함께했던 작품과 인물을 떠나보내야 하는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/NZHyj/btrtG8axp2x/yEUd0Kdxk7hEYFhiHiHalK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>