<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2024 22:22:48 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '리프트: 비행기를 털어라' '브레이크 포인트 시즌2']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2468</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2468</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:58:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 하늘 위에서 펼쳐지는 비행기 강도 대작전 '리프트: 비행기를 털어라'

영화 는 테러리스트의 공격을 막기 위해 모인 국제 강도단이 항공기 공중 납치 작전을 벌이는 이야기다. 테러리스트의 움직임을 포착한 특수요원 애비는 테러를 막기 위해 전 애인이자 베테랑 도둑인 사이러스를 찾아가 비행기 강도를 의뢰하게 된다. 사이러스는 각국에서 활약하고 있던 강도들을 모아 5억 달러 상당의 황금을 싣고 운항하는 비행기를 털기 위한 계획을 세운다. 는 , 의 F. 게리 그레이 감독이 연출을 맡아 짜릿한 액션은 물론 유쾌한 웃음까지 선사할 예정이다. 넷플릭스 영화 , 영화 , 의 케빈 하트는 강도단을 이끄는 사이러스 역으로, 넷플릭스 시리즈 , 넷플릭스 영화 의 구구 음바타로는 사이러스의 전 여자친구이자 특수요원 애비 역으로 출연한다. 여기에 넷플릭스 영화 , 영화 의 빈센트 도노프리오는 변장의 달인 델튼, 넷플릭스 시리즈 에서 ‘도쿄’로 큰 사랑을 받은 우르술라 코르베로가 팀의 파일럿 카밀라, 영]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/997/65a08de93ec12.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '에코' '신듀얼리티 느와르'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2467</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2467</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:58:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 거침없는 액션과 함께 ‘마야’의 핏빛 복수를 확인하라! 

양아버지였던 사람이 사실은 자신의 친아버지를 죽인 사람이었다면 당신은 어떻게 할 텐가. 2024년 첫 마블 시리즈 의 주인공 ‘마야’의 이야기다. ‘마야’는 아버지의 죽음과 자신의 과거의 얽힌 진실을 마주하며 지금까지 가족이라 믿었던 ‘킹핀’을 향해 잔혹한 복수를 결심한다. MCU의 절대악으로 명성이 자자한 ‘킹핀’을 향해 폭발시키는 ‘마야’의 분노가 그 어느 때보다 파격적인 액션으로 표현됐다. ‘마야’의 핏빛 복수극 과정 속, 무자비한 액션과 함께 폭주하는 ‘마야’가 ‘에코’로 거듭나는 과정 등 손에 땀을 쥐게 하는 볼거리가 펼쳐질 것으로 기대를 모은다. 특히 실제로 청각 장애가 있고 의족을 착용한 알라콰 콕스가 ‘마야’로 변모, 모든 한계를 뛰어넘고 펼치는  속 고난도 액션 장면들은 절대 놓치면 안 되는 포인트다. 명배우 빈센트 도노프리오 역시 잔혹한 빌런 ‘킹핀’ 그 자체를 연기하며 압도적 카리스마를 내뿜을 예정.]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/148/65a08deb6f4b7.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '경성크리처 파트2' '조커']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2465</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2465</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:56:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 강렬한 운명과 강력한 업보의 드라마 '경성크리처 파트2'

넷플릭스 시리즈 는 시대의 어둠이 가장 짙었던 1945년 봄, 생존이 전부였던 두 청춘이 탐욕 위에 탄생한 괴물과 맞서는 이야기다. 생존을 향한 청춘들의 치열한 사투, 몰입감 넘치는 강렬한 서사, 완성도 높은 프로덕션 퀄리티를 선보이며 파트1 공개 3일 만에 넷플릭스 글로벌 TOP 10 TV(비영어) 3위 등극, 이후 69개국 TOP 10에 오른 가 파트2로 찾아온다. 탐욕으로 물든 공간 옹성병원에서 펼쳐지는 긴박하고 처절한 이야기와 그 속에서 꽃피운 두 청춘의 강렬한 이야기가 과연 어디로 향할지 궁금증을 증폭시킨다. 는 [낭만닥터 김사부], [여우각시별], [가족끼리 왜 이래]의 강은경 작가와 [스토브리그] 정동윤 감독이 의기투합한 작품으로 박서준, 한소희는 물론 수현, 김해숙, 조한철, 위하준까지 믿고 보는 배우들의 연기 앙상블이 파트2에도 빛날 예정이다. (1/5 공개 예정, 드라마, 한국, 2024)

◈ 위험천만]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/272/65974e42f0081.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '이수라' '꿈의 농장'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2464</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2464</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:56:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 전설의 마왕이 죽은 후 진짜 용사는 누가 될 것인가? 

동명의 라이트 노벨을 원작으로 하는 는 전설의 마왕이 죽은 뒤, 저마다 다른 능력을 가진 존재들이 진짜 용사가 되기 위한 여정을 떠나는 과정을 담은 판타지 애니메이션이다. 애니메이션임을 잊게 만드는 거대한 스케일과 탄탄한 세계관, 화려한 액션 그리고 다채로운 캐릭터들의 매력까지 모두 담아내며 2024년 새해를 열 최고의 판타지 애니메이션으로 손꼽히고 있다. 또한 이번 작품에는  시리즈에 출연하며 국내에서도 두터운 팬층을 거느리고 있는 카지 유우키와 우에다 레이나 등 일본의 대표 성우진들이 한 데 모여 웅장한 보이스 캐스팅을 자랑하며 더욱 높은 완성도를 예고한다.

▣ 우당탕탕 밥스 패밀리가 돌아왔다! 

2023년 프라임타임 에미상 애니메이션 부문에 노미네이트됐던 레전드 애니메이션 가 무려 시즌 14로 돌아왔다. 이쯤 되면 또 어떤 고난과 역경이 밥스 패밀리를 괴롭힐지 기대를 모으는데, 아니나 다를까 첫 번째 에피소드부터]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/747/65974e44ea301.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '경성크리처 파트1' 'Rebel Moon(레벨 문): 파트1 불의 아이']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2462</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2462</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:54:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 모든 의심의 끝, 그곳에 인간과 괴물이 있었다 '경성크리처 파트1'

넷플릭스 시리즈 는 시대의 어둠이 가장 짙었던 1945년 봄, 생존이 전부였던 두 청춘이 탐욕 위에 탄생한 괴물과 맞서는 이야기다. 경성에서 가장 큰 규모를 자랑하는 전당포 금옥당의 대주 태상은 본정거리 제1의 정보통으로 불린다. 이시카와 경무관은 벚꽃이 지기 전까지 사라진 자신의 애첩을 찾아내지 못하면 지금까지 태상이 이룬 모든 것을 빼앗겠다는 협박을 하고 모든 정보를 동원했음에도 아무 단서도 찾지 못한 태상은 만주에서 온 윤채옥 부녀에게 도움을 청한다. 10년 전 실종된 어머니를 찾아다니며 죽은 사람도 찾아낸다는 토두꾼이 된 채옥은 어머니의 흔적을 쫓아 태상과 손을 잡고 모든 의심이 향하는 옹성병원에 잠입한다. 탐욕으로 얼룩진 곳에서 그들이 마주할 거대한 음모와 끔찍한 비밀은 과연 무엇일까. [이태원 클라쓰], [김비서가 왜 그럴까]의 박서준과 넷플릭스 시리즈 , 드라마 [부부의 세계]의 한소희가 장태상과]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/997/6584db9ac9381.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] 'BTS Monuments: Beyond the Star' '왓 이프…? 시즌2'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2461</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2461</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:54:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 세상을 놀라게 한 ‘21세기 팝 아이콘’ 방탄소년단! 'BTS Monuments: Beyond the Star'

전세계를 사로잡은 ‘21세기 팝 아이콘’으로 거듭난 방탄소년단의 지난 10년과 그 너머의 이야기가 시작된다. 는 아무도 가보지 못한 곳. 그곳에 도착하기까지 10년의 여정. 삶의 의미와 목표를 찾기 위해 달리는 일곱 멤버의 일상과 속마음을 담은 다큐멘터리로, 열정과 패기가 넘쳤던 데뷔 초반 과정부터 눈부신 성장세를 거쳐 2017년 ‘빌보드 뮤직 어워드’ 수상에 이르기까지의 진솔한 이야기를 그려냈다. 수많은 도전과 고뇌의 시기를 넘어 일곱 멤버가 마음을 모아 기대하는 앞으로의 여정이 담긴 만큼 팬들에게는 특별한 크리스마스 선물이 될 예정. 찬란했던 첫 번째 챕터를 마무리하고 다시 한번 완전체로 무대에 설 날을 기다리며 두 번째 챕터로 향하는 일곱 멤버들의 모든 순간들.

▣ 신의 혈통을 이어받은 반인반신 소년의 판타지 모험 '퍼시 잭슨과 올림포스의 신들'

릭 라이어던]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/372/6584db991bdc6.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[김포문화재단] 예산·회계 특별 역량 강화 교육 시행]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2460</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2460</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:46:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재)김포문화재단은 지난 18일 2023 김포문화재단 임직원 직원역량특별교육 시행 했다고 밝혔다.
김포문화재단은 김포시 출자출연기관으로 김포시 예산편성·운영에 따른 실무 교육의 필요성이 증대됨에 따라 이번 교육을 기획했다. 이 날 행사에서는 임직원의 실무 역량을 높이고 수월한 업무 진행을 위한 ‘임직원 역량 강화 예산·회계 계약에 관한 교육이 이어졌다.

이날 교육은 지방행정의 달인 인증을 받은 예산회계실무 서울연구원 대표인 최기웅 전문강사가 맡았다.
최기웅 사무관은 회원수 24만여명에 달하는 네이버 예산회계카페 홈지기이자 예산회계실무, 공공계약 법규 및 실무의 공저자다.

1부 교육에서는 지출 ·계약, 회계관리의 훈령에 대한 자세한 설명을 들을 수 있었다. 이어진 2부는 회계 분야 주요 감사사례를 통해 담당자들이 실무에 적용할 수 있는 내용으로 진행하였으며 즉문 즉답을 통해 궁금하던 실무를 해결할 수 있는 알찬 시간이 이어졌다.
김포문화재단 이계현 대표는 "이번 특별 교육을]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/540/6582389ef2f8d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '유유백서' '태어난 김에 세계일주3']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2459</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2459</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 02:30:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 새로운 세계의 문이 열린다 '유유백서'

넷플릭스 시리즈 는 토가시 요시히로의 전설적 만화 원작으로 어린아이를 구하다 목숨을 잃은 우라메시 유스케가 영계 탐정으로 발탁돼 요괴 범죄자가 연루된 사건들을 수사하는 이야기다. 사고로 인해 정해진 수명보다 빠르게 생을 마감하게 된 우라메시 유스케는 부활의 기회를 얻는다. 조건은 인간계를 어지럽히는 요괴들을 소탕하는 영계 탐정의 임무를 맡는 것. 유스케는 강력한 요괴들과 악의 무리로부터 사랑하는 사람들과 세상을 지키기 위해 힘을 기르기 시작한다. 영화 로 일본 아카데미상 신인배우상을 수상한 기타무라 타쿠미가 우라메시 유스케로 변신해 놀라운 캐릭터 흡입력을 보여준다. 여기에 드라마 [너는 펫]의 시손 준, 영화 의 혼고 카나타, 드라마 [원룸 엔젤]의 우에스기 슈헤이가 개성 넘치는 캐릭터와 완벽한 싱크로율로 몰입감을 극대화한다. 일본 아카데미상 화제상(작품부문)을 수상하고 46만 명의 한국 관객을 동원하며 2017년 다양성 영화 흥행 1위를]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/591/657b8f1b4dd9f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<오징어 게임> 시즌2 국내외 취재진에 일부 세트장 선공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2458</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2458</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 08:20:55 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[황동혁 감독-김지연 대표-채경선 미술감독과의 만남


세계적인 엔터테인먼트 서비스 넷플릭스(Netflix)가  시즌2의 세트장 일부를 국내외 취재진에게 공개했다.
12월 7일(목) 충청도 모처에서  시즌2의 세트장이 취재진들에게 공개되었다. 이날 현장에는 황동혁 감독과 (주)퍼스트맨스튜디오의 김지연 대표, 채경선 미술감독이 함께했다.

황동혁 감독은 “많은 분들의 관심과 응원 속에 지난 7월부터 열심히 시즌2 촬영 중이다. 어깨가 무겁지만 기다려주신만큼 좋은 작품으로 보답하겠다”며 “새로운 게임, 새로운 캐릭터과 함께 펼쳐질 더욱 깊어진 이야기와 메시지를 기대해 주셔도 좋다"며 시즌2에 대한 기대감을 높였다.

(주)퍼스트맨스튜디오의 김지연 대표는 “멀리까지 와주셔서 감사하다. 시즌2에 대한 전세계적 관심과 기대에 보답하기 위해서라도 열심히 노력해 훌륭한 작품을 보여드려야 한다는 각오로 모든 제작진과 출연진이 최선을 다해 촬영에 임하고 있다. 많은 응원 부탁드린다"고 당부의 말을 전]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/371/6572c82ad799b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '솔로지옥 시즌3' '밤이 되었습니다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2457</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2457</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:56:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 더 과감하고 더 격렬해진 솔로탈출 리얼리티 '솔로지옥 시즌3'


커플이 되어야만 나갈 수 있는 외딴섬, ‘지옥도’에서 펼쳐질 솔로들의 솔직하고 화끈한 데이팅 리얼리티쇼 이 시즌3으로 뜨겁게 돌아온다. 은 제한된 공간 속에서 나이와 직업은 밝히지 않은 채 오로지 본연의 매력에 충실한 솔로들의 리얼한 모습으로 가슴 뛰는 설렘과 깊은 몰입을 불러일으키며 큰 사랑을 받았다. 시즌3에는 더 솔직하고 화끈한 솔로들이 자신의 감정과 매력을 있는 그대로 보여줄 예정이다. 뿐만 아니라 천국도와 지옥도, 규칙 등 모든 면에서 업그레이드되어 예측할 수 없는 짜릿한 재미를 예고한다. 전 시즌을 함께하며 환상의 케미를 보여준 홍진경, 이다희, 규현, 한해와 더불어  시즌2에서 출연자로 활약했던 덱스가 MC로 새롭게 합류한다.(12/12 공개 예정, 리얼리티, 한국, 2023)

◈ 당신이 알던 세상은 무너졌다 '리브 더 월드 비하인드'


는 휴가를 떠난 가족이 낯선 이들의 방문을 시작으로 예상치 못]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/958/6572638074117.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '사운드트랙 #2' '밀수'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2456</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2456</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 00:56:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 돌아온 전 연인 VS 무한 직진 썸남?! 
 

는 피아노 과외 선생님인 ‘현서’가 뜨겁게 사랑하고, 차갑게 헤어졌던 전 연인과 바랜 꿈을 다시 잡아준 연하남과 함께 뮤직 프로젝트를 위해 한 집에 머물게 되면서 벌어지는 로맨스 드라마. 장르를 넘나들며 다채로운 연기력을 선보여온 배우 금새록과 출연하는 작품마다 매력적인 마스크와 독보적인 존재감을 드러냈던 노상현, 그리고 빛나는 신예 손정혁이 2023년 연말을 가득 채울 달콤살벌한 삼각관계를 그려낸다. 이별 그 후, 성공한 CEO로 눈 앞에 다시 나타난 전 연인, 잊고 살았던 꿈을 일깨워주는 무한 직진남 사이에 선 ‘현서’의 마음과 이를 중심으로 벌어지는 세 남녀의 예측불가 로맨스가 보는 이들의 마음을 일렁이게 만들 예정이다. 
 
▣ 이영애가 지휘하는 짜릿한 전율과 위태로운 비극 
 

배우 이영애가 천재 지휘자로 변신한 는 전 세계 단 5%뿐인 여성 지휘자 마에스트라 '차세음'이 자신의 비밀을 감추고 오케스트라를 둘러싼 사건의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/694/6572637ed981f.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>