<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 30 May 2022 05:28:18 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['떡볶이집 그 오빠' 올 타임 슈퍼스타 이효리 떴다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2065</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2065</guid>
            <pubDate>Mon, 30 May 2022 03:32:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[5월 31일 방송되는 MBC에브리원 ‘떡볶이집 그 오빠’에는 자타공인 최고의 슈퍼스타이자 대한민국의 아이콘 이효리가 출격한다. 김종민과의 의리를 지키기 위해 멋지게 ‘떡볶이집 그 오빠’ 출연을 확정한 이효리. 다른 누구도 아닌, 오직 그녀만이 가능한 거침없는 입담과 솔직한 토크들이 ‘떡볶이집 그 오빠’ 세 오빠는 물론 TV 앞 시청자들의 마음까지 완벽하게 사로잡을 전망이다.

이날 지석진, 김종민, 이이경 세 오빠는 이효리가 도착하기 전부터 안절부절못하는 등 긴장감을 감추지 못한다. 김종민은 평소보다 일찍 떡볶이집에 도착, 어묵 육수를 낸 후 직접 이효리를 만나러 출동하기도. 그렇게 긴장 반, 설렘 반의 시간이 흐르고 드디어 이효리가 모습을 드러낸다. 이효리는 차에서 내리는 순간부터 “레드카펫 안 깔았어?”라고 재치 있게 말해 웃음을 자아낸다.
또 이효리는 당황한 오빠들을 명확히 캐치한 후 “긴장했어?”라고 말하는가 하면 김종민이 만든 어묵을 먹고 “국물이 차갑다”, “싱겁다” 등]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bhapYl/btrDxU8cKHl/EAaXZLyDDj38fEA89MB3ck/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['우리들의 블루스' 김우빈, 한지민 언니 정은혜 향한 ‘다정한 눈빛’ 마음 얻을까?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2064</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2064</guid>
            <pubDate>Sat, 28 May 2022 05:18:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘우리들의 블루스’ 김우빈이 한지민의 언니 정은혜의 마음을 얻기 위해 노력한다.
5월 28일(오늘) 방송되는 tvN 토일드라마 ‘우리들의 블루스’ 15회에서는 “잘 봐. 내가 누나를 얼마나 사랑하는지”라는 비장한 사랑 고백으로 이영옥(한지민 분)을 울린 박정준(김우빈 분)의 직진 행보가 이어진다. 장애를 가진 언니 때문에 자신을 밀어내는 이영옥의 옆에서 박정준은 흔들림 없는 사랑을 증명할 예정. 
지난 방송에서 박정준은 이영옥에게 다운증후군 쌍둥이 언니 이영희(정은혜 분)를 소개받고 당황하는 모습을 보였다. 차갑게 변한 이영옥에게 박정준은 솔직하고 진실되게 다가갔다. 언니를 어떻게 대해야 할지 어디에서도 배우지 못했다며 사과를 하고, 변함없는 사랑을 고백했다. 그러면서 이영옥에게 상처를 줬던 과거 남자들과 다를 것이라고 선언했다. 단단한 박정준의 눈빛이 앞으로 보여줄 그의 사랑을 더욱 기대하게 했다. 

이런 가운데 제작진이 공개한 ‘우리들의 블루스’ 15회 스틸컷에는 박정준이 이영]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/5c0X2/btrDk6axz9a/Fm7mIKwjZDlKVbK07YRK70/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SNL 레전드 캐릭터 소환부터 [숏박스], 최준과 세계관 통합까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2063</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2063</guid>
            <pubDate>Sat, 28 May 2022 05:18:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA['SNL 코리아 시즌 2'가 시즌의 대장정을 마무리할 마지막 회로 ‘크루쇼’를 예고해 기대를 모은다. 'SNL 코리아' 시즌1, 2의 진정한 주인공이었던 크루진들의 레전드 캐릭터를 총망라하는 것은 물론 역대 호스트와 깜짝 게스트까지 가세하며 완벽한 피날레를 장식할 것을 예고해 기대감을 증폭시킨다.

미국 인기 경연 프로그램 [아메리칸 송 콘테스트]의 우승자 알렉사의 특별 오프닝 무대를 시작으로 오직 SNL의 마지막 회에서만 볼 수 있는 특별 코너들이 눈길을 모은다. 디지털숏 코너 ‘이제는 말할 수 있다’ 호스트 편에서는 SNL 제작진이 허성태, 강하늘, 박재범, 오나라와 이상엽 등 뜨거운 화제를 모았던 호스트들을 다시 한번 찾아가 가감 없는 촬영 비하인드 스토리를 들어볼 예정이다. ‘기묘한 이야기’ 코너에서는 많은 시청자들의 기대에 부응하며 주현영이 메인 앵커, 안영미가 인턴 기자로 뒤바뀌는 모습을 담아낸다. 또한 술친구 서비스 ‘알코올 프렌즈’로 AI 기가후니의 깜짝 등장은 물론]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Gj3S1/btrDj1nvI2h/P1pKKlhfn3f5gJoimpbLCk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[왓챠 X 김보통 작가, <사막의 왕>  7인의 캐스팅 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2062</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2062</guid>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 03:26:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[드라마 'D.P'의 각본을 맡은 김보통 작가의 참여로 화제를 불러일으킨 왓챠 오리지널 이 진구, 양동근, 장동윤, 김재화, 이홍내, 정이서, 박예린 등 탄탄한 연기력과 신선한 매력으로 중무장한 7명의 캐스팅을 공개해 기대를 높인다. 은 돈이 전부라고 믿는 사람들과 돈이 다가 아니라 믿는 사람들의 선택에 관한 이야기를 그린 왓챠 오리지널 작품이다.
 [사진출처: 바로엔터테인먼트, 조엔터테인먼트, 동이컴퍼니]

영화 , , 드라마 [우월한 하루], [리갈하이], [언터처블] 등 스크린과 안방극장을 넘나들며 한계 없는 연기력을 선보이는 진구가 출연해 기대를 모은다. 여기에 음악부터 연기까지 다방면에서 활약하고 있는 양동근이 함께 호흡을 맞춘다. 양동근은 영화 , , 오디오 무비 , 드라마 [인간실격] 등 스크린과 안방극장 뿐만 아니라 OTT 플랫폼, 오디오 무비 등 다양한 플랫폼을 통해 개성 있는 연기와 독보적인 존재감을 드러내며 관객들과 만나고 있다. 이어 영화 , , 과 드라마 [써치]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/czH2bn/btrDee1NlaM/R5KSKGq6AhOT3k4QfOBnk0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘놀면 뭐하니?’ 마지막 할미봉 조 출격, WSG워너비 최종 합격자 가린다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2061</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2061</guid>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 01:20:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘놀면 뭐하니?’ WSG워너비 조별 경연의 마지막 끝판왕 할미봉 조가 등판한다.  5월 28일 방송되는 MBC 예능 ‘놀면 뭐하니?’(연출 박창훈 김진용 한승훈 왕종석 신현빈/작가 최혜정)에서는 윤여정, 김서형, 소피 마르소, 앤 해서웨이 등 블라인드 오디션 당시 눈길을 끌었던 실력자들이 모인 할미봉 조가 조별 경연 마지막을 화려하게 장식한다.

앞서 대청봉, 신선봉, 비로봉 조가 조별 경연을 마치며 총 3명의 탈락자가 발생했다. 유팔봉(유재석)은 조별 경연에서 최소 3명이 탈락하고 최대 12명이 최종 합격을 한다고 말했을 뿐, 탈락 인원을 제한하지 않아 마지막 조에 관심이 집중되고 있다. 모두 합격을 할 수도, 혹은 탈락자가 발생할 수도 있기 때문이다.
이런 가운데 등장한 할미봉 조의 등장에 유팔봉은 “이 조 세다 세!”라고 탄성을 터뜨린다. 또 개인별 자유곡을 들은 3사 대표들은 “목 푸는 시간인데 왜 서로 기를 죽이시냐”라고 뛰어난 노래 실력에 감탄을 했다고 해, 할미봉 조의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/7C2iJ/btrDcFenV9z/iZwfN4NTyJClSrnWK6M7gk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스]  '키스 식스 센스'부터 내가 그를 만났을 때'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2060</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2060</guid>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 01:20:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[# 윤계상 X 서지혜 X 김지석까지, 로코 장인 총집합! 

로코 장인 윤계상, 서지혜, 김지석 배우가 만나 완벽한 시너지를 선보일 가 마침내 지난 수요일(5/25) 공개됐다. 는 입술이 닿기만 하면 미래가 보이는 ‘예술’과 오감이 과도하게 발달한 초예민 ‘민후’의 아찔한 로맨스를 다룬 작품으로, 독특한 설정과 공감도 높은 서사로 큰 사랑을 받은 동명의 웹 소설을 원작으로 한다. 한편, 틈 없이 돌아가는 광고 회사를 배경으로 직장인들의 공감을 자극하는 현실감 넘치는 대사와 설정들은 일찍이 화제를 불러 모으며 시청자들의 궁금증을 자극하고 있다. 여기에 각자의 능력을 통해 급격히 변화하게 될 두 주인공의 관계와 ‘예술’의 전 연인으로 등장해 그 관계에 혼란을 가져올 ‘필요’의 존재감 역시 작품의 놓쳐선 안 될 관전 포인트. 

# 심슨 가족 ‘리사’가 성덕이 된 순간! 

심슨 가족의 ‘리사’가 세계적인 팝 아티스트 빌리 아일리시를 만난다는 재미있는 상상에서 출발한 가 을 사랑하는 팬들]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/1Pw0x/btrDaTDUqTx/nCaB4v7Cu0L3K6kR0UAwC1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<마녀 2> 김고은, 김태리, 김다미를 잇는 새로운 얼굴 '신시아' 괴물 신인 탄생!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2059</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2059</guid>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 01:20:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2012년 를 통해 데뷔한 김고은은 아이 같은 천진함과 묘한 관능미를 동시에 선보이며 청룡영화상, 대종상영화제를 비롯해 국내 모든 영화제의 신인 여우상을 싹쓸이하며 화제를 모았다. 이어 2016년  에서 1,500:1의 경쟁률을 뚫고 ‘숙희’ 역에 발탁되어 대담한 연기를 펼친 김태리와 2018년 에서 독보적인 분위기를 풍기며 충무로 블루칩으로 등극한 전종서, 같은 해  에서 신인답지 않는 안정적인 연기력과 강도 높은 액션씬을 완벽하게 소화한 김다미까지. 데뷔작에서 놀라운 연기를 펼친 이들의 뒤를 이어 또 한 명의 신예 배우가 ‘데뷔작=괴물 신인’ 공식에 도전해 이목을 집중시킨다.

더욱 확장된 세계관으로 돌아와 올여름 극장가 화제작으로 떠오른 영화 (이하 )에서 새로운 마녀로 발탁된 배우 신시아. 1,408:1의 높은 경쟁률을 뚫고  에 캐스팅된 신시아는 비밀연구소 ‘아크’에서 깨어나 세상 밖으로 나온 ‘소녀’ 역을 맡았다. 극비 프로젝트의 실험체로 평생을 갇혀 지냈던 ‘소녀’가 세]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/uGBc0/btrDe9dZvqK/L0e1GtVPATLuM651Sr6uh1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '기묘한 이야기 4' '워킹맘 다이어리 시즌6']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2058</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2058</guid>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 01:20:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[# 모든 끝에는 시작이 있다 - '기묘한 이야기 4' 1부 

에미상, 골든 글로브, 그래미 어워드, 미국 배우 조합상 등 해외 유수 시상식을 휩쓸며 전 세계를 뒤집어버린 글로벌 히트작 가 더욱 거대해진 미스터리를 안고 시청자들을 찾아온다. 넷플릭스 시리즈 는 미국 인디애나주 호킨스에 사는 단짝 친구들이 마을에서 일어나는 기이한 사건들을 쫓는 미스터리 스릴러다. 호킨스 마을을 공포로 몰아넣었던 스타코트 전투 후 6개월, 아직 그날의 여파가 가시지 않은 친구들은 처음으로 서로 떨어져 지내게 된다. 윌과 함께 이사한 곳에 적응하기 위해 고군분투하는 일레븐, 복잡한 고등학교 생활을 헤쳐나가는 마이크, 더스틴, 루카스와 의붓오빠 빌리를 애도하는 맥스는 저마다의 문제에 부딪히며 서로 갈등하기도 한다. 하필 이런 때 새로운 초자연적 존재가 무시무시한 모습을 드러내며 모두를 위협하기 시작하고 잔혹한 미스터리가 수면 위로 떠오른다. 과연 친구들은 ‘뒤집힌 세계’의 공포에서 벗어나 모든 것을 바로잡]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/coLo42/btrDexsB0t6/uWJbG8plOPqY6B07iQaQY0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['쥬라기 월드: 도미니언'  '탑건:메버릭' 등 6월 CGV 특별관 라인업 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2057</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2057</guid>
            <pubDate>Fri, 27 May 2022 01:20:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사회적 거리두기 해제와 함께 기대작 개봉으로 코로나19 이전의 모습으로 활기를 되찾고 있는 CGV가 6월 CGV에서 만나볼 수 있는 특별관 라인업을 공개했다.

가장 주목받고 있는 작품은 6월 1일 전 세계 최초로 한국에서 먼저 개봉하는 ‘쥬라기 월드: 도미니언’이다. 1993년부터 시작된 ‘쥬라기’ 시리즈의 마지막 작품으로 지구 최상위 포식자 자리를 놓고 펼쳐지는 인간과 공룡의 사투를 그렸다. 마지막 시리즈답게 많은 종류의 공룡들이 등장하고, 다양한 공룡 크기에 따라 모션 강도를 조절해 4DX의 진가를 확인할 수 있다. 공룡이 표현하는 묵직한 타격감 및 움직임 이후 느껴지는 잔 진동을 섬세하게 제작해 생동감 있게 관람할 수 있다. 오토바이, 자동차 등 라이딩 액션은 다양한 환경 효과들이 어우러져 짜릿한 액션 쾌감을 선사한다. 
디즈니·픽사의 우주적 상상력이 담긴 ‘버즈 라이트이어’는 우주를 배경으로 펼쳐지는 어드벤처 애니메이션으로 4DX와의 궁합이 안성맞춤이다. ‘토이스토리’의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/n7TZ4/btrDewNZS1i/xDGEr3SXbEUHkwE5lCSsxK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“n번방은 당신의 이야기…보이지 않는 연대로 범인 잡았다”]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2056</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2056</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 03:27:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[한겨레] 넷플릭스 다큐 ‘사이버 지옥’ 제작기
최진성 감독 2년여 작업 거쳐 공개, 첫 보도 대학생·기자가 주요 캐릭터, 관객 눈 바라보며 경험담 털어놔, ‘바로 당신의 이야기’ 메시지 시도, 다큐로 글로벌 순위 17위 ‘이례적’
 넷플릭스 다큐 의 최진성 감독(왼쪽부터)과 영화에 출연한  오연서·김완 기자가 24일 서울 마포구 한겨레신문사 앞에서 영화에 대한 얘기를 나누고 있다. 강창광 선임기자

텔레그램 성착취 사건, 이른바 엔(n)번방 사건이 2019년 11월 의 집중 보도로 널리 알려졌다. 이후 해당 보도를 했던 김완  기자에게 사건을 극영화로 만들고 싶다는 영화사들의 자문 요청이 끊이지 않았다. 그러나 김 기자는 “극영화로 만드는 건 적절치 않다. (피의자) 재판이 아직 안 끝났고, 무엇보다 피해자가 재연 장면을 견디지 못할 것”이라며 거절했다. 그랬던 김 기자가 지난 18일 공개된 넷플릭스 다큐 에 출연했다. 무슨 사연이 있었던 걸까?
최진성 감독이 넷플릭스와 다큐]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/qCxUb/btrC7zLKqBZ/cmzKQNKHsz80SPaxBlbke0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘우리들의 블루스’ 다운증후군 배우 정은혜, 한지민-김우빈과 찰떡 케미]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2055</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2055</guid>
            <pubDate>Thu, 26 May 2022 03:27:45 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘우리들의 블루스’ 드라마처럼 따뜻한 촬영장 비하인드가 공개됐다.

tvN 토일드라마 ‘우리들의 블루스’(극본 노희경/연출 김규태 김양희 이정묵/기획 스튜디오드래곤/제작 지티스트)가 지난 14회 최고 시청률 13.6%(수도권, 유료플랫폼 기준/닐슨코리아 제공)를 기록하며 뜨거운 관심을 받았다. 그 중심에는 이영옥(한지민 분)과 박정준(김우빈 분), 그리고 이들 앞에 나타난 이영옥의 쌍둥이 언니 이영희(정은혜 분)가 있었다. 다운증후군 쌍둥이 언니 이영희의 등장은 모두를 놀라게 했다. 
무엇보다 이 역할을 실제 다운증후군을 가진 배우가 맡았다는 사실이 많은 화제를 모았다. 이영희 역의 정은혜는 캐리커처를 그리는 화가다. 노희경 작가는 정은혜와 1년 동안 교감하며, 실제 그림을 그리고 사람들을 좋아하는 정은혜의 모습을 이영희 캐릭터에 녹여냈다고. 여기에 한지민, 김우빈은 정은혜와 촬영 전 따로 만남을 가지며 가까워지는 시간을 가졌다고 한다. 현장 메이킹에서는 두 배우가 정은혜를 촬영장에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bjsj2o/btrC48HRNSY/Z6GOnmMHk0h3pFOqlgHZ00/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>