<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 29 Oct 2021 22:29:56 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 신작 리스트, 이번 주도 주말 순삭 예고!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1520</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1520</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 08:26:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[자비 없는 서부의 무법자들  The Harder They Fall
 
넷플릭스 영화 은 숙적 루푸스 벅이 출소한 사실을 알게 된 서부의 무법자 냇 러브가 미뤄뒀던 복수를 마무리하기 위해 흩어졌던 팀을 모아 그의 뒤를 추격하며 벌어지는 활극을 그린 서부영화다. 어린 시절 무법자들에게 부모를 잃은 냇 러브는 복수의 칼날을 갈며 성장해 자비 없는 무법자로 악명을 떨친다. 그러던 어느 날, 모든 악연의 시작 루푸스 벅이 출소한다는 소식을 듣고 냇 러브는 오랫동안 미뤄둔 복수를 실행하기 위해 흩어졌던 팀을 불러 모은다. 터프한 옛 연인 메리와 성질 나쁜 빌 피켓, 빠른 총잡이 짐 백워스 그리고 어제의 적에서 오늘의 아군으로 돌아선 미지의 인물까지, 복수를 위해 서부의 총잡이들이 뭉쳤다. 하지만 루푸스 벅 또한 방심할 수 없는 상대다. 냇 러브에 맞서기 위해 무시무시한 강자들을 불러모아 목숨을 걸고 펼쳐질 마지막 승부를 준비하기 시작한다. 은 백인 카우보이들이 주도하던 서부극에 흑인 무법자들이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Yl87K/btrjjqNi19D/GcgA3i0XQc9yGwk9EPKFaK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["그는 최고였다" ‘이터널스’ 월드 프리미어 이후 마동석을 향한 시선과 평가]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1519</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1519</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 06:27:50 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[핵주먹+위트+뛰어난 연기력으로 완성된 마동석의 ‘길가메시’…핵주먹으로 세계정복!


영화 ‘이터널스’는 지난 18일과 22일 진행된 ‘월드 프리미어 행사’와 ‘화상 기자회견 인터뷰’ 직후 뜨겁게 쏟아지는 현지 언론들의 영향으로 더욱 세계인들의 기대를 끌고 있다.

코믹북닷컴의 브랜든 데이비스 기자는 “특히 마동석이 연기한 ‘길가메시’와 이카리스의 연기는 카리스마가 돋보인다”라고 말하며 ‘이터널스’를 본 소감을 전했다. 미국 유명 연예 매체 ‘데드라인’ Pete Hammon은 “전쟁터에서는 무시무시하지만 마음속은 겁쟁이인 테나의 전사이자 조력자인 ‘길가메시’ 역으로 돈 리는 더할 나위 없이 기쁜 존재이다.”라고 평을 남겼고, 미국 코믹 및 게임 전문 매체 '다이렉트' Liam Crowley은 “힘의 존재에도 불구하고 Don Lee의 ‘길가메시’는 서로 제각기 다른 팀원들과 진솔한 대화를 나눌 때 가장 강해진다”라고 해외 외신 보도를 통해 전했다. 이어 미국 아트 엔터테인먼트 매체 '오]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/o9ZHS/btrjisEjDbV/ukst4XRZb3C5FdWypHDkgK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[11월 1일(월)부터 전국 521개 극장에서 6천원 할인권 배포!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1518</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1518</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 05:23:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[이제, 다시, 극장에서 영화보자! 
전국민 상대로 한 6천원 할인권 11월 1일(월)부터 배포
11월, 관객들로 붐비는 활기찬 극장가 기대!

  
영화진흥위원회(위원장 김영진)와 관객이 함께하는 마음백신 영화 관람 캠페인이 정부의 단계적 일상회복 방역체계 전환과 함께 11월 1일(월)부터 본격 진행된다. 관객은 전국 521개 영화관에서 입장료 6천원 할인권으로 저렴하게 영화를 관람할 수 있게 된다.   

11월 1일(월) 오전 10시부터 전국 521개 극장에서 영화관 입장료 6천원 할인 이벤트가 본격적으로 시작된다. 지난 10월 26일(화), 정부가 단계적 일상회복(위드 코로나) 방역체계 전환과 연동된 조치로 6개의 소비쿠폰을 허용하면서 소비와 관광 활성화 대책을 재개했다. 이에 전국민을 상대로 한 영화관 6천원 할인권 배포를 알리며 그동안 침체되었던 극장가에도 활기를 불어넣을 것으로 기대를 모으고 있다. 

할인권은 CGV, 롯데시네마, 메가박스, 씨네큐 등 전국 멀티플렉스 체]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cMmwUR/btrjd2F8Bgy/dIAaJTkP2tZEIjpEl2ZZHK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[디즈니의 새로운 오리지널 뮤지컬 <엔칸토: 마법의 세계>가 11월 24일  개봉 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1517</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1517</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 02:05:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제작진이 선사하는 새로운 마법과 음악의 유토피아!
11월 24일, 눈과 귀가 황홀한 올 겨울 최고의 뮤지컬이 찾아온다! 


 을 잇는 디즈니의 새로운 오리지널 뮤지컬 가 11월 24일 국내 개봉을 확정했다
는 특별한 능력을 가진 마드리갈 패밀리 중, 유일하게 평범한 주인공 ‘미라벨’이 마법이 사라질 위기에 처한 마을 '엔칸토'와 가족을 구하려는 이야기. 월트디즈니 애니메이션 스튜디오의 60번째 장편 애니메이션 가 메인 포스터와 메인 예고편을 공개하며, 눈과 귀를 황홀하게 만들 올 겨울 최고의 뮤지컬 어드벤처의 시작을 알렸다.  

이번에 공개된 메인 포스터는 형형색색의 화려한 비주얼과 개성 넘치는 캐릭터로 단번에 눈길을 사로잡는다. 특히, 놀라운 마법과 활기찬 매력이 넘치는 세계 ‘엔칸토’를 배경으로 저마다 특별한 능력을 가지고 있는 마드리갈 패밀리 중, 유일하게 아무런 능력이 없는 평범한 주인공 ‘미라벨’이 과연 앞으로 어떤 스토리를 펼쳐 나가게 될지 호기심을 높인다. 또한,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/b3iBUa/btri5Tvn3qC/COop5AIddGnUmJUp4X42DK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘베놈’과 ‘카니지’의 탄생 비하인드 대방출]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1516</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1516</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 02:05:23 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[앤디 서키스 감독을 직접 섭외한 배우&amp;제작자 톰 하디 안목!
   
이번 에서 톰 하디는 주연, 제작, 작가로서 작품에 참여하며 작품의 전반에 적극적으로 임했다. 특히 개봉 전부터 의 ‘골룸’, 의 ‘시저’ 등 역사적인 캐릭터를 탄생시킨 배우 앤디 서키스가 감독을 맡았다는 사실이 화제가 되었는데, 톰 하디가 직접 앤디 서키스에게 감독을 제안했다는 후문. 앤디 서키스 감독은 “톰 하디가 어느 날 나에게 갑작스럽게 전화를 걸어 의 차기작 연출을 제안했다”며 CG를 이용해 캐릭터를 만드는 일에 대한 자신감이 있었기에 톰 하디의 제안을 수락했다고 밝혔다. 톰 하디는 “앤디 서키스 감독은 를 연출하기에 완벽한 사람이었고, 실제로 연출도 정말 멋있었다”며 그와의 작업에 큰 만족감을 드러냈다. 오랜 기간 배우로서, 스태프로서 쌓은 다양한 모션 캡처 경험이 기반이 된 바, 는 CG 캐릭터인 ‘베놈’과 ‘카니지’의 매력과 액션이 돋보이는 영화로 관객들의 찬사를 받을 수 있었다.

 ‘베놈’과 ‘에디]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bZ2VfD/btriYWHbwfR/28wExbEE4zF5WUwFjGunck/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[산드라 블록 넷플릭스 영화 <언포기버블>로 3년 만에 컴백]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1515</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1515</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 03:25:31 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[누구도 과거에서 벗어날 수 없다
 메인 포스터 공개

  
산드라 블록이 넷플릭스 영화 로 3년 만에 돌아온다. 은 긴 수감생활을 마치고 사회로 돌아온 여인이 자신을 받아주지 않는 냉담한 사회에서 도망쳐 어린 시절 헤어져야만 했던 여동생을 찾아가는 여정을 그린 넷플릭스 영화로 극장 개봉 및 넷플릭스 공개일을 확정하며 메인 포스터와 메인 예고편을 공개했다.

공개된 포스터는 많은 것을 담고 있는 산드라 블록의 얼굴을 한가득 담아 시선을 끈다. 굳게 다문 입과 다소 경직된 표정, ‘누구도 과거에서 벗어날 수 없다’는 카피가 그녀가 겪어야 했던 사연과 고통을 가늠하게 한다. 공개 일주일 만에 4,500만 명이 시청하며 신드롬을 불러일으켰던 넷플릭스 영화  이후 산드라 블록이 처음으로 선택한 작품이라 더욱 시선을 끈다.  산드라 블록은 용서받지 못할 과거로 인해 오랜 시간 고통받고 배척당하는 루스로 변신해 짙은 감정 연기를 선보인다. 

, 의 빈센트 도노프리오, ,  시리즈, [워킹 데드]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ch7CLO/btriSkH5h0l/V0V88pkhQxjuLe9RSPfzt0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<프렌치 디스패치> 감성 가득한 스틸 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1514</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1514</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 02:06:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2021년 최고의 마스터피스 탄생 예고! 
비교불가 독보적 비주얼부터 믿고 보는 할리우드 최정예 배우까지!

  
틸다 스윈튼, 티모시 샬라메 등 할리우드에서 내로라하는 배우 12인이 출연하는 영화 가 웨스 앤더슨 감독의 감성이 가득한 보도스틸 10종을 공개해 화제를 모은다. 영화 는 갑작스럽게 마지막 발행본을 준비하게 된 매거진 ‘프렌치 디스패치’의 최정예 저널리스트들이 취재한 4개의 특종을 담은 작품.

  
이번에 공개된 보도스틸은 웨스 앤더슨 감독 특유의 색감이 돋보이는 스틸과 배우들의 표정 연기가 부각되는 흑백 스틸로 이목을 집중시킨다. 특히, 유럽의 고풍스러움과 빈티지한 분위기를 물씬 풍기는 보도스틸은 20세기 프랑스 가상의 도시를 배경으로 하고 있는 가 선사할 아름다운 미장센을 예감케한다. 또한, 매거진 ‘프렌치 디스패치’의 편집장과 최정예 저널리스트, 특종의 주인공으로 분한 12명의 할리우드 대표 배우들의 모습이 눈길을 사로잡는다. 

  
먼저, 생동감 넘치는 캐릭터]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dbPdd4/btriYgkmIdp/FfrWvmLLNTRe3rvcsKFjKk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<양들의 침묵> 그 후 1년, 스핀오프 시리즈 <클라리스> 오늘 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1513</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1513</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 00:52:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[범죄 심리 스릴러의 바이블로 손꼽히는 영화 의 스핀 오프 시리즈 가 오늘, 왓챠를 통해 단독으로 공개된다. 는 식인살인마 한니발 렉터와의 공조로 사이코패스 연쇄살인마 버팔로 빌을 사살한 사건이 있은지 1년 후, 또다시 연쇄살인 사건에 휘말리게 된 FBI 요원 클라리스 스탈링의 이야기를 그린다. FBI 행동과학부의 수습 요원이던 클라리스는 뛰어난 직감과 예리한 관찰력으로 일곱 명의 여성을 잔인하게 살인한 버팔로 빌 사건을 해결하며 일약 스타덤에 오른다. 그러나 눈을 감으면 떠오르는 사건의 잔혹한 기억으로 인해 극심한 트라우마에 시달리고, 버팔로 빌 사건의 유일한 생존자인 캐서린의 연락마저 피하며 외부 활동을 차단한 채 FBI 행동과학부 안에서만 머문다. 그러던 중, 캐서린의 엄마이자 법무부 장관이 된 루스 마틴이 새롭게 발생하는 여성 연쇄살인사건을 해결하기 위해 그녀를 호출하고, 그녀는 완전히 낯선 곳에서 새로운 팀원들의 아니꼬운 시선을 받으며 능력을 입증해야 하는 상황에 처한다]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/7XfBp/btriUsS6IRP/QlRiK0Ei3U5vC8CVS7OgB0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<라스트 듀얼: 최후의 결투> 같은 상황 속 다르게 묘사되는 장면들 눈길!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1512</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1512</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 02:05:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인물 시점별로 전환되는 3장 구조!
“대단히 인상적!” 원작자도 감탄했다!

침묵을 거부한 한 여인의 충격 실화를 그려내 언론, 평단, 셀럽, 관객의 호평 세례를 받고 있는 영화 가 동명의 원작 도서와 달리 인물 시점별로 전환되는 독특한 3장 구조로 극의 완성도를 높인 가운데, 같은 상황 속 다르게 묘사되는 장면들을 공개했다.

전투에 나서는 '장'을 배웅하는 '마르그리트', 서로 다른 의도!

   
는 결투의 승패로 승자가 정의 되는 야만의 시대, 권력과 명예를 위해 서로를 겨눈 두 남자와 단 하나의 진실을 위해 목숨을 건 한 여인의 충격적 실화를 다룬 작품으로, 인물 시점별로 전환되는 3장 구성을 통해 인물의 시점에 따라 하나의 사건이 어떤 방식으로 보이는가를 적나라하게 보여주고 있다. 그 중에서도 전투에 나서는 기사 '장'(맷 데이먼)과 그를 배웅하는 아내 '마르그리트'(조디 코머)의 모습을 담은 장면은 인물의 시점에 따라 달라지는 미묘한 변화를 잘 포착하고 있다. '장'의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bxF3To/btriJuDLKJi/LaasyKzzCvsxhVEn2PV001/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<이터널스> 길가메시 한국화 포스터 공개!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1511</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1511</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:53:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[강인하고 용맹한 한국의 전사로 변신한 ‘길가메시’ 마동석!

 [사진제공 월트디즈니컴퍼니 코리아]
개봉 10일 전부터 전체 예매율 1위에 오르며 마블 흥행 신화를 새로이 쓸 영화 에서 폭발적인 힘과 액션으로 관객들의 사랑을 받고 있는 ‘길가메시’ 마동석의 한국화 포스터가 공개되어 눈길을 사로잡는다.

한국화 일러스트레이터로 유명한 ‘흑요석’ 작가가 직접 만든 ‘길가메시’ 마동석의 한국화 포스터가 공개되어 눈길을 사로잡는다. 공개된 흑요석 작가표 한국화 포스터에는 불멸의 빌런 ‘데비안츠’를 강력한 맨손으로 제압한 ‘길가메시’의 강인한 모습이 압도적 존재감을 뿜어내며 눈길을 사로잡는다. 특히 한국화 스타일로 멋과 새로움을 더한 ‘길가메시’ 한국화 포스터는 기존 ‘이터널스’의 슈트가 아닌 한국 역사 속 용맹한 장수의 모습을 연상시키는 복장으로 담겨 특별함을 더한다. ‘길가메시’의 전매특허 능력인 맨손 액션을 묘사하듯 양손에서 뿜어져 나오는 경이로운 에너지 역시 이목을 집중시킨다.

 [사]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Czyad/btriUt34dP1/KBzKWPNOq3bUzmGrXzJFkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<이터널스> MCU의 새로운 미래를 쓸 강력한 여성 히어로 안젤리나 졸리부터 젬마 찬까지!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1510</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1510</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 08:26:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 11월 3일 개봉을 확정한 영화 에는 물질 조작부터 환각, 초음속 스피드, 치유, 우주 에너지를 통한 다양한 무기 생성 등 놀라운 능력은 물론 시선을 압도하는 강력한 액션까지 모두 갖춘 새로운 여성 히어로가 대거 등장하며 기대를 높인다. 이들은 인류를 위협하는 적 데비안츠에 맞서 싸우는 모습부터 인류에 대한 깊은 애정을 지닌 모습까지 다채로운 매력을 선보일 예정이다. 안젤리나 졸리를 비롯해 젬마 찬, 셀마 헤이엑, 로런 리들로프, 리아 맥휴까지 다양한 작품에서 자신만의 독보적 영역을 구축해온 최고의 배우들이 캐릭터에 숨결을 불어넣는 완벽한 열연을 펼치며 극의 완성도를 높인다.

 
먼저 안젤리나 졸리는 용맹한 전사 ‘테나’ 역을 맡아 유려하면서도 강렬한 액션 시퀀스를 선보여 또 한 번의 인생 캐릭터의 탄생을 예고하며 에 이어 다시 마블 작품에 합류하게 된 젬마 찬은 물질 조작 능력을 지닌 ‘세르시’ 역을 맡아 지금껏 본 적 없는 새로운 모습을 선보일 예정이다. 이어 로 제7]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bJrRkX/btriDj3GbnL/tykIpPs1a2EEYy0sDvYWB1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>