<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 21 Jan 2022 18:36:58 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[직장격공 블랙코미디 <좋좋소> 시즌 4로 컴백]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1669</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1669</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 05:21:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[화제의 드라마 가 시즌 4로 돌아왔다.
는 29살 사회 초년생 조충범이 중소기업 정승 네트워크에 취업한 뒤 겪게 되는 일을 그린 직장격공 블랙코미디로, 대한민국 중소기업의 현실을 코믹한 상황 설정과 디테일한 현실 고증으로 녹여내 많은 청년들과 직장인들의 공감을 이끌어냈다. 2021년 1월 유튜브 채널 이과장을 통해 첫 선을 보인 후 ‘중소기업판 미생’이라는 극찬으로 꾸준한 입소문 인기를 탔으며, 누적 조회수 5,300만 이상을 기록했다. 
새롭게 공개되는  시즌 4는 기존 캐릭터들이 그대로 출연해 시즌 3의 스토리를 이어가면서 정승네트워크와 백인터내셔널의 처절하고도 치졸한 경쟁과 생존 전쟁을 그려 이야기의 폭을 넓힐 예정이다. 특히 한때 정승네트워크의 일원이었지만 기존 거래처를 모두 빼앗아간 경쟁사 백인터내셔널로 거취를 옮기게 된 이과장과, 시즌 3 막바지, 새 회사 면접을 보며 이직을 결심했던 주인공 조충범이 시즌 4에서는 어떤 행보를 보일지 궁금증을 자아낸다. 
공개되는 시즌마]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/umvzo/btrrb7yA9vT/FXDTuVUkw9xh77F0XvZvQk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 2022년 역대 최대 신작 라인업 25편 공개 예정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1668</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1668</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:51:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2021년은  ‘한국이 만들고, 전 세계가 함께 보는’ 콘텐츠 시대의 막을 함께 올린 시간 

넷플릭스는 지금까지 한국 콘텐츠에 1조 원 이상을 투자하였으며, 130여 편 이상의 한국 작품이 넷플릭스를 통해 해외에 처음 소개되어 한국 작품들이 글로벌 트렌드의 중심에 자리잡게 되었다. 넷플릭스 회원들이 한국 콘텐츠 시청한 시간은 2021년 말 기준으로 지난 2년 동안 6배 이상 증가하였으며, 넷플릭스가 지금까지 공개한 콘텐츠 중 가장 많은 회원이 시청한 의 경우, 시청 시간의 약 95%가 해외에서 발생하며 한국과 미국을 비롯해 브라질, 프랑스, 터키 등 94개국에서 가장 많이 본 작품으로 이름을 올렸다. 한국 콘텐츠는 지난해 말 공개한 과 를 통해 그 입지를 더욱 공고히 했다. 두 작품은 글로벌 TOP 10 TV(비영어) 부문 1위를 달성해 ‘웰메이드’ 한국 콘텐츠의 위상을 높였다.
성공적인 한국 스토리텔링의 흐름을 이어가기 위해, 넷플릭스는 올해 25편 이상의 한국 콘텐츠를 공개할]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/c4OqVk/btrraAUTAp4/21Ad8WKdGYeZeId6TiwZok/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CGV, <킹메이커> 통해 NFT 플레이 포스터 첫 선]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1667</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1667</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:51:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CGV가 블록체인 기술 기반 굿즈 ‘NFT 플레이 포스터’를 처음으로 선보인다.
CGV는 영화 ‘킹메이커’를 사전 예매한 고객에게 ‘킹메이커 NFT 플레이 포스터’를 제공할 예정이라고 19일 밝혔다. CGV는 영화 속 명장면을 내 손 안에 담아보는 나만의 컬렉터블 기프트 ‘필름마크’, IMAX, 4DX, ScreenX 각각의 포맷별로 즐기는 ‘리미티드 포스터’ 등 영화를 보는 즐거움을 배가시키는 다양한 굿즈를 통해 고객에게 극장 방문의 차별화된 가치를 제공해왔다. CGV는 영화 ‘킹메이커’를 시작으로 고객에게 또 하나의 즐거움을 안겨줄 굿즈 ‘NFT 플레이 포스터’를 지속적으로 선보일 예정이다.

CGV가 선보이는 NFT 플레이 포스터는 블록체인 기술로 나만의 소유권을 갖는 다이내믹 모션의 영화 디지털 영상 굿즈이며, ‘킹메이커’ NFT 플레이 포스터는 ‘Classic’, ‘Premium’, ‘VIP’ 세 가지 타입으로 만나볼 수 있다. 
먼저, ‘킹메이커’ 사전 예매 관람객 중 추]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Aqrhs/btrq1lZ2xdW/PBMiTgas1VYKyKnesBSkUk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[디즈니+의 오리지널 시리즈 <그리드> 2월 16일 공개 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1666</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1666</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 00:51:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+가 2022년 선보이는 첫 번째 K-장르물 의 2월 공개를 확정했다.  시리즈를 통해 장르물의 새 지평을 연 이수연 작가의 차기작이라는 점에서 국내외 팬들의 이목이 집중돼 있다. 영화 에서 날 선 연출을 보여준 리건 감독, 그리고 박철환 감독이 연출을 맡아 웰메이드 완성도를 더한다. 

태양풍으로부터 인류를 구원한 방어막 '그리드'를 탄생시킨 채 사라진 미지의 존재 '유령'이 24년 만에 살인마의 공범으로 다시 나타난 후, 저마다의 목적을 위해 그를 쫓는 사람들의 이야기를 그린 미스터리 추적 스릴러이다.  '유령'을 찾겠다는 목표 하나로 '그리드'의 한국 전담기관 '관리국'에 입사한 집요한 추적자. 어느 사건 현장에서 '유령'을 목격한 뒤, 사건을 추리해 나가는 강력계 형사, '유령'의 존재를 부정했지만, 어느 날 그에 대한 정식 보고를 포착하면서 거대 미스터리에 휘말리게 되는 관리국 직원, 유령의 비호를 받는 정체불명의 살인마다. 이처럼 “24년 전, 공기처럼 사라졌다 다시]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ZyB8K/btrq60UkuXY/h29mWfmndfjZEfoPKd2zi0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[로튼 토마토 지수 100% <아파트 이웃들이 수상해> 설 연휴 정주행 욕구 자극]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1665</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1665</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 02:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+에서 1월 26일 공개되는 스타 오리지널 가 로튼 토마토 지수 100%, 로튼 토마토 선정 최고의 TV 드라마 1위에 오르는 기염을 토하며 오는 설 연휴 시청자들의 마음을 사로잡을 작품으로 급부상하고 있다.

는 뉴욕의 최고급 아파트에서 벌어진 의문의 살인 사건의 범인을 쫓는 비공식 탐정 3인방 찰스, 올리버, 메이블의 못 말리는 코믹 수사극을 그린 작품으로 폭발적 관심과 함께 오는 26일 시청자들과 특별한 만남을 예고하고 있다. 뉴욕에 위치한 최고급 아파트 내에서 벌어진 살인사건, 팟캐스트를 운영하며 비공식 탐정이 되어 수사에 착수하는 주인공들, 내 이웃이 살인범일지도 모른다는 독창적 설정이 시청자들의 호기심을 자극한다. 여기에 예측할 수 없는 전개와 기존 추리 시리즈에서 볼 수 없었던 유머 포인트가 코믹 수사극이라는 장르에 걸맞은 유쾌한 재미를 선사하며 이번 설 연휴 시청자들의 정주행 욕구를 자극할 예정이다. 

내로라하는 할리우드 최고 배우들의 협연과 각본가, 감독, 배]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bwdd9A/btrqX2lqmqK/wcva0pSvARlpYNCqINGg01/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[충무로 대세 ‘강하늘’ SNL 초특급 활약 화제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1664</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1664</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 02:16:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[드라마  영화 , 에 이어 설 연휴 개봉을 앞둔 까지 매 작품 찰떡 같은 캐릭터 소화력으로 대중들의 큰 사랑을 받아온 강하늘이 지난 15일 'SNL 코리아 시즌 2'에 출연, 탁월한 연기력과 재능으로 각종 콩트까지 완벽 접수한 초특급 활약으로 이목을 모으고 있다. 

강하늘은 오프닝 무대부터 윤도현의 ‘나는 나비’를 열창하며 시원시원한 가창력으로 분위기를 끌어올린 한편 이어진 각 코너에서도 화수분 같은 매력으로 시청자들의 마음을 사로잡았다. 를 패러디한 코너 ‘백수 노트’에서 회사 사람들을 모두 해고당하게 만드는 무아지경 콩트를 실감나게 소화해내는 한편 “사탄들의 학교에 루시퍼의 등장이라”, “누가 기침소리를 내었는가” 등 온라인을 뜨겁게 달궜던 각종 명대사를 재연해 폭소를 자아냈다. 또한 촌므파탈 열풍을 일으켰던 의 ‘용식’ 캐릭터가 2022년 SNL 버전으로 부활해 시청자들의 반가움을 더했다. 까멜리아 CEO ‘동백’ 역으로 분한 안영미의 상상초월 반전에도 오기로 직진하는 ‘용]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/epgz9B/btrqX0HRDrj/8srBGx94Aqw8LopRAU51A1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<투 핫>부터 <화등초상>까지 금주의 넷플릭스 신작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1663</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1663</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 06:28:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[한겨울이 뜨거워지는 19금 연애 리얼리티쇼  시즌3

시즌이 거듭될수록 화끈해진다! 19금 연애 리얼리티쇼 이 역대 최대 상금을 건 시즌3으로 돌아왔다. 은 여러 나라에서 온 10인의 싱글들이 휴양지 섬에 모여 연인을 만들어가는 과정을 그린 넷플릭스 시리즈로 시즌마다 세계적인 화제를 모았다. 뜨거운 태양 아래, 지상낙원 같은 환상적인 섬에 모인 핫한 남녀들이 달아오를 대로 달아올랐다. 그러나 스킨십을 할 때마다 공동 상금이 차감되는 가혹한 룰은 계속된다. 진정한 사랑을 원한다면, 엄청난 상금을 쟁취하고 싶다면 넘쳐나는 본능은 참고 또 참아라. 예측할 수 없는 이들의 짜릿한 러브라인  시즌3 (1/19 공개, 리얼리티, 미국, 2021)

비밀을 아는 순간, 위험해진다 

은 유명 미스터리 작가 그레이스가 여동생을 죽인 연쇄 살인범을 잡기 위해 사건을 추적해가는 넷플릭스 영화다. 타고난 추리 감각으로 유명 작가가 된 그레이스는 사이가 멀어진 동생으로부터 집으로 와달라는 갑작스러운 연락]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dxEWF0/btrqX0tnqdW/J8VXCV5NlTroxlHBUiKgc1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[레전드 웹툰에서 웰메이드 시리즈로 <지금 우리 학교는>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1662</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1662</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 05:26:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[K고등학생과 K좀비의 강렬한 만남 

넷플릭스 시리즈 은 좀비 바이러스가 시작된 학교에 고립되어 구조를 기다리던 학생들이 살아남기 위해 손잡고 사투를 벌이는 이야기다. 레전드 좀비 웹툰을 시리즈화 하기 위해 뭉친 이재규 감독과 천성일 작가는 원작 고유의 재미에 새로운 설정들을 덧입혀 업그레이드된 재미와 볼거리를 예고하고 있다. “성숙하지 않은 아이들이 있는 학교라는 공간에서 벌어지는 이야기가 일반적인 좀비물과 다를 수 있겠다”고 생각한 이재규 감독은 학생들의 혈기왕성하고 풋풋한 매력에 주목했다. 무엇보다 함께 위기를 돌파해나가는 아이들의 앙상블이 중요했던 그는 “구체적인 캐릭터는 원작에서 모티브를 가져오되 약간씩 다른 색깔을 입혀, 또 다른 느낌의 관계"들을 형성했다. 원작에서 화자이자 관찰자였던 온조에게는 소방관인 아버지로부터 비상 매뉴얼을 익혔다는 설정을 덧대 탁월한 대처능력을 지닌 캐릭터로, 남라에게는 좀비 사태를 겪으며 진정한 우정을 깨닫고 성장해 나가는 온기를 불어넣어 다층]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bPRLIK/btrqMC8Q7Sf/VPcERG79jogip9H9bNk5Ck/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<웨스트 사이드 스토리> 리타 모레노! 원작과 영화를 잇는 특별한 인연으로 돌아오다!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1661</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1661</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:58:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그래미상과 아카데미상, 에미상, 토니상, 피바디상을 모두 수상한 단 세 명의 배우 중 한 명으로 손꼽히는 배우 리타 모레노가 스티븐 스필버그 감독의 첫 번째 뮤지컬 영화 로 돌아왔다. 

[(1961년 作) : IMDb]

리타 모레노는 지난 1961년 첫 영화화된 를 통해 ‘아니타’ 역으로 활약, 제34회 아카데미 시상식과 제19회 골든 글로브 시상식 여우조연상을 수상한 바 있다. 전설적인 명성을 지닌 배우 리타 모레노는 스티븐 스필버그 감독이 재탄생시킨 영화 의 총괄 제작자이자 배우로 참여하며 국내외 관객들의 이목을 끌고 있다. 리타 모레노가 연기한 ‘발렌티나’는 원작에는 없던 새로운 캐릭터로, 교도소에서 출소한 이후 삶의 변화를 꿈꾸는 ‘토니’의 새 출발을 응원하며 그에게 일자리와 머물 곳을 내어주는 따뜻한 인물이다. 푸에르토리코 출신의 이주민이기도 한 ‘발렌티나’는 ‘마리아’와 사랑에 빠진 ‘토니’에게 현실적인 조언을 아끼지 않으며 든든한 지원군이 되어준다. 특히 원작 뮤지컬]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dPxjyc/btrqumLLyJ7/b0oWDbXK5XLW6HiWCZMINK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 <종말의 바보> 안은진, 유아인 등 캐스팅 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1660</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1660</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:58:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[, 의 김진민 감독과 [밀회]의 정성주 작가의 만남으로 화제를 모은 넷플릭스 시리즈 가 소재만큼 신선하고 시선을 끄는 캐스팅 조합을 발표했다. 

[사진 제공 안은진(United Artist Agency) / 유아인(United Artist Agency)]

가장 먼저 드라마 부터 넷플릭스  시리즈, 절찬리 방영 중인 까지 대세 행보를 걷고 있는 배우 안은진이 진세경 역으로 확정되었다. 한때 중학교 기술가정교사였지만 소행성 사태 발발 후 웅천시청 아동청소년부에서 자원봉사를 하며 위험에 빠진 아이들을 지키기 위해 남몰래 고군분투하는 인물이다. 넷플릭스 시리즈 으로 전 세계를 강타한 유아인은 하윤상 역을 맡아 넷플릭스와 다시 조우한다. 윤상은 세경의 오랜 연인이자 생명공학연구소 연구원으로 안전한 미국에서 위험 지역인 대한민국으로 한달음에 달려와 세경 곁을 지킨다. 

[사진제공 전성우(높은엔터테인먼트) / 김윤혜(IHQ)]

뮤지컬, 연극무대에서 내공을 쌓고 드라마 , 등으로 눈도장을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/FxqmH/btrqBd0Djf3/lZvNzWpunsE24CTx1b2Cp1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<너와 나의 경찰수업> 강다니엘이 완성할 청춘은?]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1659</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1659</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 03:28:25 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[강다니엘 “내가 아닌 누군가의 인생에 들어가보는 느낌, 무대와는 또 다른 연기만의 마력이 있는 것 같다”
제작진 “연기에 대한 진중함과 열의 대단. 강다니엘의 새로운 매력 발견할 수 있을 것”
오는 1월 26일 첫 공개되는 디즈니+의 오리지널 시리즈 ‘너와 나의 경찰수업’은 겁도 없고 답도 없지만 패기 하나 넘치는 눈부신 열혈 청춘들의 경찰대학 캠퍼스 라이프를 그린 작품이다. 서툴고 실수투성이지만 누구보다 빛나는 스무 살 청춘, 경찰대학교를 발칵 뒤집어 놓을 경찰 꿈나무들의 패기 넘치는 출사표가 유쾌한 웃음과 짜릿한 설렘을 선사한다.

연기자로 첫발을 내딛는 강다니엘의 도전에 뜨거운 관심이 쏠리고 있다. 남다른 정의감에 명석한 두뇌까지 장착한 위승현은 아버지(손창민 분)와 같은 훌륭한 경찰이 되는 것이 꿈인 열혈 청춘이다. 수석 입학한 엘리트 답게 진지한 자세로 시험에 응하는 위승현의 아우라가 남다르다. 제복까지 ‘착붙’ 소화하는 완벽한 피지컬도 설렘을 자아낸다. 신입생 대표로 거수]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cYNRXJ/btrqu0UJ7UF/wZ4WfSfdYRn6C2gKfN4oc0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>