<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Oct 2021 19:26:17 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[<라스트 듀얼: 최후의 결투> 같은 상황 속 다르게 묘사되는 장면들 눈길!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1512</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1512</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 02:05:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[인물 시점별로 전환되는 3장 구조!
“대단히 인상적!” 원작자도 감탄했다!

침묵을 거부한 한 여인의 충격 실화를 그려내 언론, 평단, 셀럽, 관객의 호평 세례를 받고 있는 영화 가 동명의 원작 도서와 달리 인물 시점별로 전환되는 독특한 3장 구조로 극의 완성도를 높인 가운데, 같은 상황 속 다르게 묘사되는 장면들을 공개했다.

전투에 나서는 '장'을 배웅하는 '마르그리트', 서로 다른 의도!

   
는 결투의 승패로 승자가 정의 되는 야만의 시대, 권력과 명예를 위해 서로를 겨눈 두 남자와 단 하나의 진실을 위해 목숨을 건 한 여인의 충격적 실화를 다룬 작품으로, 인물 시점별로 전환되는 3장 구성을 통해 인물의 시점에 따라 하나의 사건이 어떤 방식으로 보이는가를 적나라하게 보여주고 있다. 그 중에서도 전투에 나서는 기사 '장'(맷 데이먼)과 그를 배웅하는 아내 '마르그리트'(조디 코머)의 모습을 담은 장면은 인물의 시점에 따라 달라지는 미묘한 변화를 잘 포착하고 있다. '장'의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bxF3To/btriJuDLKJi/LaasyKzzCvsxhVEn2PV001/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<이터널스> 길가메시 한국화 포스터 공개!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1511</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1511</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:53:21 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[강인하고 용맹한 한국의 전사로 변신한 ‘길가메시’ 마동석!

 [사진제공 월트디즈니컴퍼니 코리아]
개봉 10일 전부터 전체 예매율 1위에 오르며 마블 흥행 신화를 새로이 쓸 영화 에서 폭발적인 힘과 액션으로 관객들의 사랑을 받고 있는 ‘길가메시’ 마동석의 한국화 포스터가 공개되어 눈길을 사로잡는다.

한국화 일러스트레이터로 유명한 ‘흑요석’ 작가가 직접 만든 ‘길가메시’ 마동석의 한국화 포스터가 공개되어 눈길을 사로잡는다. 공개된 흑요석 작가표 한국화 포스터에는 불멸의 빌런 ‘데비안츠’를 강력한 맨손으로 제압한 ‘길가메시’의 강인한 모습이 압도적 존재감을 뿜어내며 눈길을 사로잡는다. 특히 한국화 스타일로 멋과 새로움을 더한 ‘길가메시’ 한국화 포스터는 기존 ‘이터널스’의 슈트가 아닌 한국 역사 속 용맹한 장수의 모습을 연상시키는 복장으로 담겨 특별함을 더한다. ‘길가메시’의 전매특허 능력인 맨손 액션을 묘사하듯 양손에서 뿜어져 나오는 경이로운 에너지 역시 이목을 집중시킨다.

 [사]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Czyad/btriUt34dP1/KBzKWPNOq3bUzmGrXzJFkk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<이터널스> MCU의 새로운 미래를 쓸 강력한 여성 히어로 안젤리나 졸리부터 젬마 찬까지!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1510</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1510</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 08:26:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[오는 11월 3일 개봉을 확정한 영화 에는 물질 조작부터 환각, 초음속 스피드, 치유, 우주 에너지를 통한 다양한 무기 생성 등 놀라운 능력은 물론 시선을 압도하는 강력한 액션까지 모두 갖춘 새로운 여성 히어로가 대거 등장하며 기대를 높인다. 이들은 인류를 위협하는 적 데비안츠에 맞서 싸우는 모습부터 인류에 대한 깊은 애정을 지닌 모습까지 다채로운 매력을 선보일 예정이다. 안젤리나 졸리를 비롯해 젬마 찬, 셀마 헤이엑, 로런 리들로프, 리아 맥휴까지 다양한 작품에서 자신만의 독보적 영역을 구축해온 최고의 배우들이 캐릭터에 숨결을 불어넣는 완벽한 열연을 펼치며 극의 완성도를 높인다.

 
먼저 안젤리나 졸리는 용맹한 전사 ‘테나’ 역을 맡아 유려하면서도 강렬한 액션 시퀀스를 선보여 또 한 번의 인생 캐릭터의 탄생을 예고하며 에 이어 다시 마블 작품에 합류하게 된 젬마 찬은 물질 조작 능력을 지닌 ‘세르시’ 역을 맡아 지금껏 본 적 없는 새로운 모습을 선보일 예정이다. 이어 로 제7]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bJrRkX/btriDj3GbnL/tykIpPs1a2EEYy0sDvYWB1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<지옥>은 연상호 감독이 말하고 싶은 모든 것의 집약체 "우리가 살고 있는 세상은 어떤 세상인가"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1509</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1509</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 08:26:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[현대 사회의 부조리와 인간의 본질을 예리하게 그려온 연상호 감독, 스스로 현실에 지옥을 만들어가는 사람들을 통해 다시 질문을 던지다!

 
연상호 감독은 학교 폭력의 끔찍한 트라우마를 그려낸 으로 한국 장편 애니메이션 사상 처음으로 칸 국제영화제에 초청되었다. 이후 사이비 종교의 폐해를 해부한 와 청춘들의 사랑, 우정, 미래에 대한 갈등과 혼란을 현실적으로 그려낸 , 의문의 바이러스로 아수라장이 된 대재난 속에서 사투를 벌이는 다양한 인간군상을 그린 , , 까지 어둡고 냉정한 현실을 생생하게 그려내며 본인만의 시각과 장르를 개척해나갔다. 설명할 수 없는 현상으로 혼란을 겪는 사회와 이성이 전복된 세상을 특유의 염세적인 감성으로 연출했던 연상호 감독이 가장 연상호다운 작품으로 찾아온다. 은 예고없이 등장한 지옥의 사자들에게 사람들이 지옥행 선고를 받는 초자연적인 현상이 발생하고, 이 혼란을 틈타 부흥한 종교단체 새진리회와 사건의 실체를 밝히려는 이들이 얽히면서 벌어지는 이야기를 그린]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/n5Gyw/btriLQTCPpE/TlSAkmJKmoqcumLe4cnLw0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple TV+ 최초의 한국어 오리지널 시리즈인 'Dr. 브레인'을 포함한 Apple Original 시리즈물 11월 4일 한국출시]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1508</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1508</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Oct 2021 00:54:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[애플이 업계 최초의 오리지널 콘텐츠만 제공하는 영상 콘텐츠 구독 서비스 Apple TV+를 11월 4일에 국내에서 출시한다고 발표했다. Apple TV+는 한국 고객에게 Apple Original 시리즈 및 영화를 비롯해 Apple TV+의 첫 한국어 오리지널 시리즈인 'Dr. 브레인' - Dr. Brain을 11월 4일에 선보인다.

'장화, 홍련', '악마를 보았다' 등의 작품으로 장르 영화의 신기원을 보여주었던 김지운 감독의 연출작이자 폭넓은 인기를 누린 홍작가의 한국 웹툰을 원작으로 한 'Dr. 브레인'은 새로운 SF 스릴러 장르의 작품으로 '기생충'으로 많은 수상을 한 배우 이선균이 주연으로 참여한다.


Apple 월드와이드 비디오 부문 공동 총괄인 잭 반 엠버그(Zack Van Amburg)는 "Apple TV+의 한국 출시로 세계 최고의 배우 및 제작진을 아우르는 스토리텔러 라인업을 소개하게 되어 영광이다"고 밝혔다.
Apple 월드와이드 비디오 부문 공동 총괄인]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bTwGNs/btriGUBm9J8/bDU1ZVOpcRKuQQX9ABDKUK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쌍천만 배우 '김동욱' SNL 코리아에서 초특급 웃음 예고]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1507</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1507</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 09:24:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시리즈로 쌍천만 배우 등극, 드라마 으로 2019년 MBC 연기대상을 수상한 김동욱이 10월 23일(토) 방영되는 SNL 코리아 8회 호스트로 출연을 예고해 눈길을 모은다. 10년만에 SNL 코리아와 재회한 김동욱은 자타공인 연기파 배우다운 고품격 연기력과 숨겨왔던 코미디 본능을 폭발시키며 다가오는 토요일 밤을 완벽히 사로잡을 예정이다.

  
김동욱은 영화 를 패러디한 ‘역할대행의 전설’ 코너에서 역할 대행계의 최고 선수 ‘우기’로 변신하고, ‘유튜브 혁순TV’ 코너에서는 랜선 연애 상담 일타강사 ‘동순’으로 분해 타고난 코미디 감각으로 콩트까지 완벽히 소화해내며 포복절도 웃음을 선사할 예정이다. 특히 SNL 코리아만의 스타일로 재해석한 패러디 코너 ‘신과함께’에서는 다시 한번 ‘수홍’으로 분한 김동욱이 ‘하정우’ 역의 신동엽, ‘이정재’ 역의 권혁수와 함께 저승 재판을 받으며 일어나는 웃픈 이야기를 그려내며 한바탕 웃음을 자아낼 것이다. 마지막으로 인싸가 되고 싶은 아싸들]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Sz7nx/btriAfeBBbf/ZR9bWU3LY6TR32YdnH6ozk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘듄’ 올해의 블록버스터 오늘 개봉, 실시간 예매율 50% 넘어 흥행 돌풍 예고]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1506</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1506</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 07:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그 어디에서도 본 적 없는 영화라는 사실 하나만으로도 ‘듄’을 관람하는 것은 일생일대 놓쳐서는 안 될 경험이라며 개봉 첫 주부터 다양한 포맷으로 영화를 보고자 하는 다회차 관객들을 위시로 한 입소문 흥행 열풍을 예고하고 있다. 초대형 스케일로 완성한 전 우주적인 시각적인 대향연과 미학의 정점을 찍은 경이로움을 넘어선 경탄스러운 세계, 거대한 액션 시퀀스와 독창적인 세계관에 막강한 힘을 싣는 한스 짐머의 음악 등 반드시 극장에서 봐야 할 이유만 한가득이다.

영화 ‘듄’은 영화관입장권 통합전산망에서 실시간 예매율 50%를 넘어서며 금주 박스오피스 흥행 돌풍을 예고하고 있다. 개봉과 동시에 ‘반지의 제왕’에 버금가는 세계관을 가진 역사적인 작품의 탄생을 확인하기 위한 관객들의 행렬이 극장으로 이어지고 있다. 이미 많은 관객들이 극장이 존재하는 이유를 알게 해주는 작품이라는 대단한 극찬을 쏟아내며 영화가 보여주는 엄청난 스케일과 사운드에 감탄을 금치 못하고 있다. 

  
관객들은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/OLU7N/btriiz51Xa7/NMrlEO0mExLu7XUCWpyGnK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<슈렉><마다가스카> 제작진의 NEW 시리즈 <아담스 패밀리 2> 스케일도 볼거리도 두 배!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1505</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1505</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 00:52:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[11월 온 가족이 함께 볼 수 있는 원픽 애니메이션 가 ,  제작진이 또 한 번 의기투합한 작품으로 기대를 모으고 있는 가운데, 전편보다 두 배 커진 스케일과 스펙터클한 재미를 예고하고 있다. 

  
오랜 시간 애니메이션의 바이블로 많은 사랑을 받고 있는 과  시리즈의 제작진들이 로 다시 한번 뭉쳤다. 는 평범 그 이상, 호러블리 아담스 패밀리가 가족 화합을 위해 떠난 여행에서 예상치 못한 비밀을 맞닥뜨리며 벌어지는 위험천진난만 패밀리 투어 어드벤처 애니메이션. 과  시리즈를 통해 천편일률적인 권선징악의 애니메이션에서 벗어나 ‘동화 비틀기’라는 새로운 시도로 센세이션을 일으켰던 제작진들은 평범함을 거부하는 호러블리 아담스 패밀리를 주인공으로 한  시리즈로 또 한 번 기발한 스토리와 하이 퀄리티 애니메이션의 진수를 선보일 예정이다. 특히 1편에 이어 에서도 공동 연출을 맡은 그렉 티어난과 콘래드 버논 감독은 평범하지 않은 가족의 탄생기를 그린 전편보다 더 흥미진진한 모험담과 거대해진]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bzdp9X/btriiACXBgL/MxOCSvIFtKBsQUp9xCvzS0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<행복의 속도> 국내 최초! 4K로 담아낸 해발 1,500미터 '오제국립공원'의 절경!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1504</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1504</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 00:52:02 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계적 가치를 인정받은 특별천연기념물‘오제국립공원’
국내 최초! 영화로 한 번도 다뤄진 적 없는 ‘오제’의 사계와 하루가 꽉 찬 ‘봇카’의 삶을 4K 영상으로 담았다!

  [제공 영화사 진진]
제25회 부산국제영화제와 제18회 EBS국제다큐영화제에서 상영되며 개봉 전부터 화제를 모았던 영화 가 일본 최대의 습원 지대인 특별천연기념물 ‘오제’를 국내 최초로 스크린에 담아내며 눈길을 끌고 있다. 는 ‘오제 국립공원’에서 산장까지 짐을 배달하는 ‘봇카’로 일하는 ‘이가라시’와 ‘이시타카’의 일상을 통해 각자의 길 위에 놓인 모든 사람들을 응원하는 다큐멘터리이다.

‘오제’는 일본 혼슈 중부, 후쿠시마현-도치기현-군마현-니가타현 4개 현에 걸쳐 있는 산악지대를 일컬으며, 일본 내 29번째 국립공원으로 지정되었다. 광대한 습원 ‘오제가하라’와 호수 ‘오제누마’ 그리고 일본의 100대 명산인 시부츠산과 히우치가다케산 등으로 이루어져 있다. 특히, 물파초, 동의나물, 큰원추리 등 다양한 희귀]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/08YFM/btribKNR8Sg/n2TIAFxUVSm6ntJhv5BVz0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<나의 끝, 당신의 시작> 로맨스 스틸 6종 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1503</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1503</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 02:11:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[“나의 끝은 너의 시작이야”라는 알 수 없는 말을 남기고 떠난 연인에 대한 그리움을 담은 미스틱 감성 로맨스 이 오는 11월 국내 개봉을 앞두고 1차 보도 스틸 6종을 공개했다.

미스틱 감성 로맨스 은 만남부터 이별까지라는 로맨스의 전형적인 흐름을 벗어나며 시작한다. “나의 끝은 너의 시작이야”라는 알 수 없는 말을 남기고 떠난 아론(율리우스 펠드마이어)과 그가 없는 낯선 삶에 던져진 노라(사스키아 로젠달)의 이야기를 담은 이 영화는 베를린 국제 영화제, 뮌헨국제영화제 등 다수의 영화제에서 호평받은 마리코 미노구치 감독 데뷔작으로 독일 영화 비평가 협회 최우수 장편 데뷔상과 최우수 각본상을 수상 한 바 있다. 

  [제공 마노엔터테인먼트] 
공개된 보도 스틸 6종은 주인공 노라와 아론이 사랑했던 순간을 담은 이미지들이다. 첫 번째 스틸은 지하철역에 서 있는 두 사람의 모습으로, 연인이라 하기엔 미묘한 거리를 두고 악수를 나누는 모습이다. 함께 공개된 5컷의 이미지들에 비해]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/YmuSW/btrh4p38uXC/lZuQra7XO7JVNmXY4KKpP1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<행복의 나라로> 부산국제영화제 상영 이후 쏟아지는 호평으로 기대감 UP]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1502</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1502</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 02:11:20 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[부산국제영화제 특별포스터]
영화 는 시간이 없는 탈옥수 '203'(최민식)과 돈이 없는 환자 '남식'(박해일)이 우연히 거액의 돈을 손에 넣고 인생의 화려한 엔딩을 꿈꾸며 특별한 동행을 하는 이야기. 는  등 다수 작품을 통해 사회의 본질을 꿰뚫는 날카로운 대사와 특유의 유머를 선보여온 임상수 감독의 6년만의 복귀작으로 이목을 모았다. 이름만으로도 신뢰감을 주는 배우 최민식과 박해일의 스크린 첫 만남이 성사된 작품으로 제73회 칸 국제영화제 공식초청작(Official Selection)으로 선정되며 기대감을 끌어올린 바 있다.

  [출처 부산국제영화제]
제26회 부산국제영화제를 통해 베일을 벗은 는 “따뜻하고 유쾌한 로드무비! 임상수 감독 특유의 냉소적이면서도 인간적인 시선으로 삶에 대한 질문을 던진다”(씨네21 송경원 기자), “돈과 죽음을 짊어진 두 남자의 행복한 로드무비”(스포티비뉴스 강효진 기자), “유쾌하면서도 서정적이고 따뜻하고도 씁쓸하다”(매경 스타투데이 한현정]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cOxkgY/btrh9MEihPG/dBkmkxoR1xP11SbMz7Kbw1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>