<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 08 Sep 2024 21:33:20 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '무라이의 사랑' '아빠가 풀려났다 시즌 2'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2530</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2530</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 02:50:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 게임 러버 선생님과 저돌적인 남학생, 어딘가 독특한 두 사람의 러브 스토리! 

제5회 일본 차세대 만화대상에서 Web 만화 부문 2위에 이름을 올린 인기 만화 원작의 애니메이션 은 게임 캐릭터를 사랑하는 담임 교사 ‘타나카’와 어딘가 독특한 남학생 ‘무라이’의 신분 초월 로맨스를 그린 작품. 진로 희망서에 당당히 ‘타나카 선생님과의 결혼’을 적어 낸 ‘무라이’는 교무실로 호출되어 당차게 사랑을 고백하지만 단칼에 거절을 당하고 만다. 다음 날, ‘무라이’는 ‘타나카’의 이상형과 같은 금발의 짧은 머리로 변신해 나타나고 자신의 최애 게임 캐릭터와 똑 닮은 모습으로 찾아온 ‘무라이’를 본 ‘타나카’는 갑작스러운 상황에 당혹스러움을 감추지 못한다.  
 
▣ 의 ‘미겔’부터 의 ‘메리다’까지 

에서는 , , , , 까지 픽사를 대표하는 애니메이션 속 인기 캐릭터들이 레고만의 특별한 감성으로 재탄생해 친숙하면서도 신선한 매력을 발산한다. 총 5개의 단편으로 만나볼 수 있는 에는 음악경]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/006/66da5c926c9cb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '완전무결한 커플' '조선 정신과 의사 유세풍: 시즌 1']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2529</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2529</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 23:23:52 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 완벽한 줄 알았던 가문의 숨겨진 비밀 '완전무결한 커플'

은 낸터킷에서 제일 부유한 집안의 아들 결혼식 날 해변가에서 시신 한 구가 발견되면서 벌어지는 미스터리 이야기를 다룬 작품이다. ‘어밀리아’는 낸터킷에서 손꼽히는 부자 ‘윈버리’ 집안 아들과 결혼을 앞두고 있다. 예비 시어머니이자 유명 소설가인 ‘그리어 개리슨 윈버리’는 어밀리아가 며느릿감으로 탐탁지 않지만, 최고의 결혼식을 준비해 준다. 그러나 해변에서 벌어진 누군가의 충격적인 죽음으로 결혼식은 차질이 생기고, 모든 사람들이 용의선상에 오른 가운데 숨겨져 있던 윈버리 가의 진실이 드러나게 된다. 넷플릭스 영화 , 과 영화  등의 니콜 키드먼이 결혼을 앞둔 신랑의 어머니 그리어 개리슨 윈버리 역을 맡아 강렬한 연기로 극을 이끈다. 여기에 리에브 슈라이버, 이브 휴슨, 다코타 패닝, 빌리 하울, 잭 레이너 등 실력파 배우들이 대거 출연하여 극의 긴장감과 몰입도를 더한다.  (9/5 공개 예정, 드라마/미스터리, 미국, 20]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/350/66da314fee023.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[동국대 듀이카, 수시 대안으로 인서울 대학 성공의 길 연다 - 내신·수능 미반영, 2년 내외 기간으로 4년제 학위 취득-]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2528</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2528</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:22:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[학교법인 동국대학교 산하기관으로 운영되는 동국대학교 듀이카(구.전산원)는 1998년 학점은행제 도입 이후 대표적인 학점은행제 교육기관으로 입지를 다져왔다. 듀이카는 1975년 설립된 이래 수많은 인재를 배출한 가운데, 2년 내외의 단기간 내 4년제 학사학위 취득을 도움으로써 학생들에게 학사편입, 대학원 진학, 취업 등 다양한 기회를 제공하고 있다. 

평균 2년 내 4년제 학사학위 취득이 가능한 이유는 수업 외에도 전공 관련 자격증, 독학사 시험, 전적대 성적 등을 통해 추가 학점을 취득할 수 있기 때문이다. 수업, 자격증 등을 통해 140학점을 이수하면 4년제 대학과 동일한 학사학위를 받게 되는 것이다. 이로 인해 듀이카 학생들은 보다 효율적이고, 경제적으로 4년제 학사학위 취득을 하는 동시에 다양한 진로 기회를 탐색할 수 있게 된다. 

듀이카 학생들은 동국대 중앙도서관, 학생식당, 세미나실 등 본교 학생과 동일한 시설을 이용할 수 있으며, OT, MT, 개강 총회, 체육대회]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/097/66ce8ce23bcbb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제16회 대단한 단편영화제, 본선 심사위원 4인 공개! 엄태화 & 이충현 감독, 전소니 & 주종혁 배우 선정!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2527</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2527</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 05:26:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[올해로 16번째 축제를 맞이하는 대단한 단편영화제의 본선 심사위원 4인이 발표됐다.



제16회 대단한 단편영화제의 본선 심사위원으로 엄태화 감독, 이충현 감독, 전소니 배우, 주종혁 배우가 선정됐다. 이번 본선 심사위원단은 현재 영화 산업 내 왕성히 활동하고 있으면서 동시에 단편영화에서 두각을 나타냈던 감독 2인, 배우 2인으로 구성됐다. 

엄태화 감독은 단편 (2003)을 시작으로 (2010), (2011) 연출하였고 (2012)은 유수의 영화제에서 상영 및 수상했다. 이어서 장편 (2016), (2021)로 대중성과 작품성까지 모두 인정받았다. 이충현 감독은 단편 (2015)으로 다수의 영화제에서 상영 및 수상하며 영화계의 큰 주목을 받기 시작했다. 이어서 장편 (2020), (2023)를 통해 스타일리시하고 감각적인 연출력을 보여주고 있다. 전소니 배우는 (2014) (2017), (2017) 등 단편을 통해 탄탄히 연기 경력을 쌓아왔다. 이후 여러 장편영화와 드라마, 최]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/368/66cc0ee06736e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '아무도 없는 숲속에서' '베이비 피버: 시즌 2']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2526</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2526</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:25:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 평화롭던 어느 날, 불청객이 찾아왔다 '아무도 없는 숲속에서'

넷플릭스 시리즈 는 한여름 찾아온 수상한 손님으로 인해, 평온한 일상이 무너지고 걷잡을 수 없는 사건에 휘말리게 되는 사람들의 이야기를 그린 서스펜스 스릴러다. 고요한 숲속에서 펜션을 운영하는 ‘영하’는 예정에 없던 손님 ‘성아’를 맞은 후 일상이 송두리째 흔들리기 시작한다. 영화 , ,  등의 김윤석이 예상치 못한 파국을 겪게 되는 평범한 펜션 주인 영하 역을 맡아 대체불가한 연기력으로 숨막히는 몰입감을 선사한다. 영화 , ,  등의 윤계상은 우연히 베푼 호의로 인해 모든 것이 무너져버린 모텔 주인 ‘상준’ 역으로 분해 다이내믹한 감정 변화를 섬세한 연기로 그려낸다. 넷플릭스 시리즈 , , 영화  등의 고민시는 영하의 일상을 뒤흔드는 미스터리한 손님 성아 역을 맡아 파격적인 연기 변신을 선보인다. 여기에 넷플릭스 시리즈 , , 영화  등의 이정은은 ‘술래’ 같은 감각으로 사건을 파헤치는 강력반 에이스 출신의 파출소]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/279/66c7e8e4737d1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '설계자' '슈프림즈'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2525</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2525</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:25:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 우연한 사고인가, 계획된 살인인가! 

는 의뢰받은 청부 살인을 완벽한 사고사로 조작하는 설계자 ‘영일’(강동원)이 예기치 못한 사건에 휘말리며 벌어지는 이야기를 그린 영화다. 언제나 타겟들을 말끔하게 제거해 왔던 ‘영일’이 역으로 타겟이 되면서 위험에 빠지고 이를 해결하기 위해 정체불명의 인물의 실체를 쫓는 과정이 긴장감 넘치게 그려지며 극강의 몰입도를 선사한다. 냉정함과 서늘함을 오가는 감정 연기를 탁월하게 그려낸 강동원 뿐 아니라 이무생, 이미숙, 김홍파, 김신록, 이현욱, 이동휘, 정은채, 탕준상 등 대한민국 대표 연기파 배우들의 호연이 더해지며 극의 완성도를 더욱 높인다. 

▣  제임스 카메론 제작 

 시리즈로 국내 2,400만 관객을 동원한 세계적 거장 제임스 카메론이 제작한 다큐멘터리 시리즈 는 최첨단 연구선인 ‘오션 X플로러’호에 탑승한 대담한 탐험가들과 과학자들로 구성된 팀이 바다의 거대한 신비를 풀기 위한 국제적 여정을 떠나는 과정을 담아냈다. 공개 이후 바]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/035/66c7e8e2b4571.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '더 존: 버텨야 산다 시즌 3' '이게 맞아?!'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2524</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2524</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:25:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 유재석-권유리-김동현-덱스, NEW '존버즈'의 버티기가 새롭게 시작된다! 

디즈니+의 오리지널 예능 는 오직 4시간, 끝없는 AI의 공격부터 내 집 마련 전세 대출금 갚기, 선을 넘지 않고 버티기 등 극한의 현실공감 미션을 버티기 위해 더 강력하게 돌아온 ‘존버즈’ 유재석, 권유리, 김동현, 덱스의 ‘도파민 ON’ 버라이어티다. 이번 시즌은 시즌 1, 2를 겪으며 베테랑으로 거듭난 유재석과 권유리를 필두로 최강의 피지컬을 자랑하는 김동현과 덱스가 새로운 멤버로 합류하면서 업그레이드된 능력치와 케미로 완성된 ‘존버즈’를 만나볼 수 있다. 특히 강인한 파이터로 알려진 김동현은 허당미 가득한 모습으로, 덱스는 독보적인 파워에 잔망미까지 겸비하여 색다른 반전 매력으로 시청자들의 웃음을 책임진다. 여기에 ‘진짜 같은 가짜, 가짜 같은 진짜’란 주제로 시즌 1, 2를 능가하는 강력한 미션과 버티기 시뮬레이션을 선보인다. 이미 지난 7일(수) 첫 공개 후, 유재석을 닮은 AI 100명과의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/509/66b55ecb8795e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '크로스' '블루 리본 베이킹 챔피언십']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2523</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2523</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:25:36 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 웬수 같던 남편이 올여름 뜨거운 액션 동지로 '크로스'

는 아내에게 과거를 숨긴 채 베테랑 주부로 살아가는 전직 요원 ‘강무’와 남편의 비밀을 오해한 강력범죄수사대 에이스 ‘미선’이 거대한 사건에 함께 휘말리면서 벌어지는 이야기를 그린 오락 액션 영화다. 평화로운 나날을 보내던 이들 부부 앞에, 강무의 후배 ‘희주’가 나타나며 두 사람의 일상은 흔들리기 시작한다. 넷플릭스 시리즈 , 영화 ,  등을 통해 장르 불문 활약한 황정민이 전직 요원, 현직 주부인 ‘강무’로 또 한 번의 연기 변신에 나선다. 영화  시리즈, , 드라마 [SKY 캐슬] 등에서 캐릭터에 100% 녹아 드는 연기로 대중과 평단을 사로잡은 염정아는 사격 국가대표 출신의 에이스 형사 미선 역을 맡아 강무와의 현실 부부 케미부터 다채로운 액션까지 선보인다. 여기에 영화 , , 드라마 [남남], [비밀의 숲 2] 등 언제나 대체불가의 연기력으로 다양한 캐릭터를 선보인 전혜진이 강무와 미선의 일상을 뒤흔들 새로운 사건]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/300/66b55ec8ce7b0.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '노 웨이 아웃 : 더 룰렛' '퓨쳐라마 시즌 12'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2522</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2522</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 12:33:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 200억 원의 대국민 공개살인청부, 참여하시겠습니까? 

초호화 캐스팅 라인업으로 화제를 모으고 있는 미스터리 스릴러 은 희대의 흉악범 ‘김국호’의 목숨에 200억 원의 공개살인청부가 벌어지면서, 이를 둘러싼 출구 없는 인간들의 치열한 싸움을 그린 작품이다. 희대의 흉악범을 타깃으로 펼쳐지는 ‘대국민 살인청부’라는 설정을 토대로, 룰렛 게임을 통해 흉악범을 벌한다는 신선한 설정뿐 아니라 그 안에 펼쳐지는 8인의 인간 군상 그리고 이들 사이의 대결과 연합이 시종일관 흥미롭게 펼쳐질 예정이다. 여기에 믿고 보는 최고의 배우 조진웅, 유재명, 김무열, 염정아, 성유빈, 허광한, 이광수, 김성철 등이 총출동해 강렬한 시너지를 선사하며 기대를 더한다. 매 회차 긴장감 넘치는 전개와 미스터리 스릴러 장르적 재미를 선사한다.

▣ “Together, Strong!” 레전드 프랜차이즈 의 새로운 시작! 
 
16억 8,100만 달러의 흥행 수익을 기록하며 할리우드를 대표하는 레전드 프랜차이즈]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/959/66ac23c18f589.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '더 인플루언서' '너에게 닿기를: 시즌 3']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2521</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2521</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 12:33:16 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 소셜 서바이벌, 관심으로 생존하라! '더 인플루언서'

는 영향력이 곧 몸값이 되는 대한민국 인플루언서 77인 중 최고의 영향력을 가진 사람을 찾기 위해 경쟁하는 소셜 서바이벌이다. 유튜브, 틱톡, 인스타그램, 아프리카tv 등 다양한 소셜 플랫폼에서 무려 1억 2천만 명의 팬덤을 모으며 영향력을 검증받은 77인이 ‘최고의 인플루언서’ 타이틀을 얻기 위한 극한 경쟁에 뛰어든다. 이사배, 빠니보틀, 진용진, 심으뜸, 대도서관 등 현재 대한민국에서 가장 핫한 인플루언서들은 존재감, 파급력, 화제성을 주제로 한 다양한 미션을 수행하며 자신의 영향력을 입증해야 한다. 이들이 대중의 마음을 사로잡기 위해 펼치는 살벌한 소셜 경쟁과 상상을 초월하는 전략은 시청자들에게 어디에서도 본 적 없는 다이내믹한 재미를 선사할 전망이다. 파격적인 세계관, 압도적 스케일과 화려한 볼거리, 그리고 여기에 화제성을 몰고 다니는 배우이자 막강한 유튜버 새내기 장근석의 등장은 더욱 예측 불가한 서바이벌을 예고하며]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/023/66ac23bf883aa.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[명지대학교, 융합헬스케어연구소・MSG KOREA 상호 협력증진을 위한 업무협약식 체결]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2520</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2520</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 03:21:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[명지대학교(총장 유병진)의 융합헬스케어연구소가 제주도에 본사를 두고 있는 에스테틱 산업 전문업체 MSG KOREA와 상호 협력증진을 위한 업무협약식을 7월 25일 16시 인문캠퍼스 국제관 6층에서 MSG KOREA 주민식대표, 최강준이사, 융합헬스케어연구소 이재범 소장, 이천용 연구위원, 이찬형 연구위원 등이 참석한 가운데 체결하였다. 

융합헬스케어연구소에서는 피부미용 장비에 대한 명확한 정의가 없는 상태에서 미세전류를 이용한 관리를 MCC(Microcurrent Care)로 정의하였고, 실무 영역에서 사용할 수 있는 MCC-F(Microcurrent Care for Face), MCC-B(Microcurrent Care for Body), MCC-C(Microcurrent Care for Complex) 장비 개발 연구와 콘텐츠 개발을 추진하고 있다. 

현재 우리나라에서는 고주파, 저주파 및 초음파를 이용한 피부미용장비가 의료용 장비에서 벗어나 일반 피부미용전문샵에서 사용중]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/444/66a3082f5067e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>