<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 15 Jun 2022 20:22:43 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[부천국제애니메이션페스티벌(BIAF) 프랑스 안시 ‘한국애니메이션의 밤’ 개최]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2103</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2103</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 07:18:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[부천국제애니메이션페스티벌(이하BIAF)이 영화진흥위원회(KOFIC)와 함께 ‘한국애니메이션의 밤(Korean Reception)’을 지난 6월 14일(화) 19시(현지시각) 프랑스 안시 노보텔에서 개최했다.
‘한국애니메이션의 밤’은 전 세계 애니메이션 감독 및 관계자와 교류, 협력을 다지는 자리로 2016년부터 BIAF에서 주최하였으며 이번 2022 행사에는 아카데미(OSCARS)노미네이션 감독들인  위고 코바루비아스,  바스티앙 뒤부아, BIAF 장편 대상  안카 디미안, 안시 명예 공로상 수상자 조지 슈비츠게벨, 그리고 안시 2022 심사위원으로 론 다인스, 펠릭스 뒤포 라페리에르. 욘판 감독 등이 참석했다.

제46회 안시국제애니메이션영화제에서 한국 작품은 김창수 감독 , 문수진 감독 , 홍준표 감독 , 김강민 감독  등 4편이 선정되었으며, 김창수 감독과 문수진 감독은 직접 참석하여 소감을 전했다.
BIAF 강현종 집행위원장은 안시 리셉션 행사를 통하여 K-애니메이션을 널리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cfu2qt/btrENnXOwTS/H8Knk2KkSPQGXLUaSSSDbk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<최종병기 앨리스> 박세완 & 송건희! 탄탄한 연기력과 존재감으로 기대감 UP]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2102</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2102</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 01:12:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[다수의 작품으로 연기력을 입증한 신예 박세완, 송건희가 왓챠 오리지널 드라마 에 출연해 눈부신 활약을 선보일 것으로 주목받고 있다.

드라마 [SKY 캐슬]에서 대중들에게 눈도장을 찍은 후 [녹두전], [미씽: 그들이 있었다] 등 다양한 장르를 넘나들며 입지를 넓혀온 배우 송건희가 에서 새로운 얼굴을 선보인다. 고통을 위안으로 삼으며 비폭력으로 학교를 평정하는 잘생긴 또라이 ‘여름’ 역을 맡은 송건희는 놀라운 캐릭터 소화력으로 드라마에 몰입을 이끌 전망이다. 

넷플릭스 시리즈 [내일 지구가 망해버렸으면 좋겠어], 드라마 [두 번은 없다], [땐뽀걸즈], 영화 에서 넓은 연기 스펙트럼을 입증한 박세완이 를 통해 인생 캐릭터를 예고한다. 박세완이 맡은 ‘겨울’ 역은 국제적인 킬러 집단 ‘컴퍼니’에서 길러진 인간 병기이지만 정체를 숨기고 평범한 고등학생인 척 살아가는 인물이다. 박세완은 그동안 탄탄하게 쌓아온 연기 내공으로 완벽한 캐아일체를 보여줄 것으로 기대를 모은다. 
를 연출한 서]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bwYp9O/btrEOuHJB5Q/MdmMfQt8FjYZwDz8k5UAtk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제천국제음악영화제 마이크 피기스 감독 ‘국제경쟁 심사위원장 및 프로그램 어드바이저’ 위촉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2101</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2101</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 01:12:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세계적인 영화감독 마이크 피기스가 제18회 제천국제음악영화제 국제경쟁 심사위원장 및 프로그램 어드바이저로 위촉됐다.

마이크 피기스

‘폭풍의 월요일’(1988)로 데뷔한 마이크 피기스는 ‘유혹은 밤 그림자처럼’(1990)에서 연출 및 음악감독을 맡으며 할리우드에 진출했다. 이후 ‘라스베가스를 떠나며’(1996)로 미국 비평가협회 감독상, LA 비평가협회 작품상, 감독상 등 유수 시상식에서 여러 차례 수상해 평단의 주목을 받았다. 최근 롤링스톤즈의 기타리스트 로니 우드에 대한 다큐멘터리 ‘썸바디 업 데어 라이크 미’(2019)를 연출해 음악영화에 대한 지속적인 창작 열정을 보여줬다. 마이크 피기스는 그간 축적된 경험으로 제18회 제천국제음악영화제 국제경쟁 심사위원장으로서 활동할 예정이다.
 
 
(위-라스트 왈츠, 아래-앙코르)

올해 제천국제음악영화제는 프로그램 어드바이저 마이크 피기스의 추천작으로 구성된 ‘피기스 픽스’ 섹션이 신설됐다. 상영작으로는 당대 음악혁명의 주도자로 우뚝]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cZuGYJ/btrEQeYH0rQ/pNlYnUv9OORL8lvfSCbGGk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CGV, ‘김광석, 못다 한 이야기’  숏무비 개봉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2100</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2100</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 01:12:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CGV가 ‘에이핑크 스페셜 무비: 혼’에 이어 두 번째로 숏무비를 선보인다.

CGV는 가수 김광석의 즉흥 라이브 공연 모습을 담은 숏무비 ‘김광석, 못다 한 이야기’를 오는 22일 개봉한다고 15일 밝혔다. ‘CGV 숏무비’는 짧은 콘텐츠를 소비하고 즐기는 최근 트렌드를 반영해 기획한 CGV만의 숏폼 콘텐츠다.
오는 22일부터 단독으로 상영하는 ‘김광석, 못다 한 이야기’는 포크송 열풍의 주역인 고 (故)김광석이 1992년 10월 23일 미국 세인트루이스 워싱턴대학에서 진행한 즉흥 공연을 숏폼콘텐츠화 한 것이다. 김광석이 미국 여행 중 타지에서 외롭게 공부하는 학생들을 위해 즉흥적으로 연 무료 라이브 콘서트 현장을 담았다. 이번 영상은 당시의 공연 모습을 캠코더로 촬영한 것을 재편집해 공개하는 것으로 고화질 영상은 아니지만 김광석 만이 줄 수 있는 따뜻하고 진솔한 목소리와 기타 연주로 당시의 울림을 온전히 전해줄 것으로 기대된다.
이번 영화에서는 ‘잊어야 한다는 마음으로’, ‘먼지]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/X8L9s/btrENe0zmqr/IzRkLqqWW58tHbwYzPLVPk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[쇼박스, 크리에이터 중심의 비즈니스 모델로 K-콘텐츠 경쟁력 높일 것]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2099</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2099</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 01:12:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[쇼박스가 크리에이터 중심의 新 비즈니스 모델을 구축하고, 차세대 플랫폼 활용을 통한 글로벌 시장 도약에 나선다. 

쇼박스는 15일 오전 11시, 서울드래곤시티에서 열리는 쇼박스 미디어데이 ‘FUN FOR TOMORROW’에서 국경과 플랫폼, 포맷의 제약을 넘어 K-콘텐츠의 글로벌 시장 경쟁력 강화를 위한 기업 비전과 전략을 발표한다. 
대중에게 ‘재미’를 선사하는 콘텐츠 기업의 본질적 가치를 기업 비전으로 삼아 온 쇼박스는 새로운 콘텐츠 소비 환경과 IT 플랫폼 기술의 발전 속에서 크리에이터들이 지속 가능한 창작 활동을 할 수 있는 콘텐츠 제작•유통 환경을 조성할 계획이다. 이를 위해 쇼박스는 ‘크리에이터 중심의 선순환 비즈니스 모델’을 제시하며 차세대 플랫폼과 글로벌 시장 속 K-콘텐츠의 무한한 확장을 이끌어 나간다는 포부다. 
쇼박스가 그리는 ‘크리에이터 중심의 선순환 비즈니스 모델’은 콘텐츠 산업의 핵심인 크리에이터들과 공고한 파트너십을 맺고, 메타버스를 비롯한 새로운 콘텐츠]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/VLT2i/btrEJc25P9U/rVJP0vYUGfeNFvMAn0fOzk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['리미트' 문정희, 전대미문 유괴 사건의 키를 쥐다]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2098</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2098</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 01:20:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전대미문의 아동 연쇄 유괴 사건을 배경으로 극한의 스릴을 선사할 영화 의 문정희가 사건의 키를 쥔 ‘혜진’ 역으로 분해 몸을 사리지 않는 액션 연기로 강렬한 변신에 나선다. 

아동 연쇄 유괴사건 피해자 엄마의 대역을 맡은 생활안전과 소속 경찰 ‘소은’(이정현)이 사건을 해결하던 도중 의문의 전화를 받으면서 최악의 위기에 빠지게 되는 범죄 스릴러 에  등 다양한 작품에서 인상 깊은 연기를 선보이며 대한민국을 대표하는 국민 배우로 입지를 다진 문정희가 지금껏 보여준 적 없는 독보적 캐릭터로 관객들을 찾아온다.  
낮에는 다정한 초등학교 보건 교사, 그러나 그 이면에는 극악무도한 가면을 쓰고 있는 악독한 빌런 ‘혜진’은 유괴 사건의 키를 쥔 인물. 더 이상 세상에 두려울 것이 없는 ‘혜진’의 차가운 내면을 절제된 카리스마로 담아낸 문정희는 이번 를 통해 에서 보여준 광기 어린 모습을 뛰어넘는 인생 캐릭터 경신은 물론, 일촉즉발의 상황에서도 몸을 사리지 않는 액션 열연을 펼칠 것으로 관객]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/WlCYd/btrEJcf2428/SSAQwoG6ebz2NtrQGdjuYk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<마녀 2> 개봉 D-1, 트위터 블루룸 라이브 개최]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2097</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2097</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 01:20:09 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[초토화된 비밀연구소에서 홀로 살아남아 세상 밖으로 나오게 된 ‘소녀’ 앞에 각기 다른 목적으로 그녀를 쫓는 세력들이 모여들면서 벌어지는 일을 그린 액션 영화 (]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cU0qrQ/btrEIo2a91A/2OkQgIG0DekzpN7aNhho8K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘우리들의 블루스’ 인생 드라마가 남긴 감동]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2096</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2096</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 03:33:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[tvN 토일드라마 ‘우리들의 블루스’가 지난 6월 12일 뜨거운 호평 속에 대단원의 막을 내렸다. 최종회 시청률은 수도권 가구 기준 평균 15.7%, 최고 18.6%, 전국 가구 기준 평균 14.6%, 최고 17.3%로, 자체 최고 기록을 달성한 것과 함께 지상파를 포함한 전 채널 동시간대 1위로 유종의 미를 거뒀다. 

최종회가 선사한 묵직한 울림은 안방극장에 진한 여운을 남겼다. 평생에 걸쳐 엄마 강옥동(김혜자 분)을 원망해온 이동석(이병헌 분)은 엄마가 죽고 나서야 깨달았다. 자신이 엄마를 미워했던 게 아니라 안고 화해하고 싶었다는 것을. 강옥동은 사랑한다는 말도 미안하다는 말도 없이, 이동석이 좋아했던 된장찌개 한 사발만 끓여 놓고 떠났다. 그것이 강옥동이 남긴 사랑의 의미라는 것을 짐작하게 했다. 강옥동이 죽은 뒤에야 이동석은 엄마의 손을 잡고 얼굴을 쓰다듬고 끌어안으며 오열했다. 
행복은 멀리 있는 게 아니라 늘 가까이 머물러 있었다. 뒤늦게 원망을 풀고 화해한 모자의 모]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/blpNGo/btrECvfEBEK/Kjhi04cDq8d7JLn36Ybwb0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<카지노> 최민식, 손석구, 이동휘, 허성태 압도적인 캐스팅]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2095</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2095</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 03:33:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제작 단계부터 화제인 디즈니+의 오리지널 시리즈 가 역대급 연기 앙상블을 예고하는 최고의 출연진 라인업을 공개했다. 

는 우여곡절 끝에 카지노의 왕이 된 한 남자가 일련의 사건으로 모든 것을 잃은 후 생존과 목숨을 걸고 게임에 복귀하는 강렬한 이야기를 담아낸 작품으로  , , ,  등 수많은 작품에 출연하며 전 세대 관객들의 사랑을 받은 대한민국 대표 배우 최민식이 26년 만의 스크린 밖 도전으로 이목을 집중시키며 기대를 모으고 있다. 
여기에 [나의 해방일지], , [멜로가 체질], [D.P.]까지 장르를 불문한 스펙트럼 넓은 연기와 [언프레임드]로 연출까지 도전한 다재다능한 배우 손석구를 비롯해 , , [쌉니다 천리마마트] 등에서 독보적인 존재감을 과시한 배우 이동휘가 합류한다. 또한 최근 [괴물]과 [오징어 게임]에서 남다른 임팩트를 선사한 배우 허성태가 출연해 개성 넘치는 배우들이 빚어낼 최고의 앙상블을 기대하게 한다.

또한 는 화끈한 액션과 속도감 있는 전개를 담아내며]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cBcwzr/btrEHh80xU5/KYaGF5YozYMQBWAJ1sIBF1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<로스트 도터> 감독으로 변신한 배우 매기 질렌할]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2094</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2094</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 03:33:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[감독 데뷔작 로 아카데미 시상식 3개 부문 후보에 오르고, 베니스국제영화제 각본상을 수상한 배우 매기 질렌할의 행보가 화제를 모으고 있다.

2021 베니스국제영화제에서 각본상을 수상한 매기 질렌할 감독(출처: AFP)

가 배우 매기 질렌할의 감독 데뷔작으로 더욱 주목받고 있다. 제이크 질렌할의 누나로도 유명한 매기 질렌할은 의 인상적인 연기로 대중에게 눈도장을 찍었으며, 블록버스터 뿐만 아니라 ,  등 다양성 영화들에서도 존재감을 뽐낸 연기파 배우다. 배우로서 오랫동안 사랑받아온 매기 질렌할은 첫 연출작이자 각본을 맡은 를 통해 아카데미 3개 부문 후보에 오르고, 베니스국제영화제 각본상을 수상하는 쾌거를 이루며 감독과 각본가로서의 재능 또한 인정받았다.

는 그리스로 휴가를 떠난 교수 레다(올리비아 콜맨)가 젊은 엄마 니나(다코타 존슨)를 만나 자신의 옛 기억을 떠올리게 되는 서스펜스 드라마로, 전 세계적 베스트셀러인 ‘나의 눈부신 친구’의 작가 엘레나 페란테의 나쁜 사랑 3부작]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/0QqgG/btrEvgRBLv8/FERwhfbnWSbCob7YrmbcAk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[팔색조 배우 정은채, <안나>에서 수지와 미묘한 신경전을 벌이는 갤러리 대표로 강렬한 존재감]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2093</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2093</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 03:33:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2013년 홍상수 감독의 영화 을 통해 신선한 마스크와 탄탄한 연기력으로 주목받으며 한국영화평론가협회상, 부일영화상, 올해의 영화상 등에서 신인상을 휩쓴 배우 정은채. 이후 을 비롯해 올해 초 전 세계적으로 화제를 모았던 애플TV 플러스 시리즈 까지. 폭넓은 연기 스펙트럼과 대체불가한 매력으로 영화, 드라마, OTT를 종횡무진 누비며 맹활약 중인 정은채가 쿠팡플레이 시리즈 를 통해 또 다른 매력을 선보인다.

는 사소한 거짓말을 시작으로 완전히 다른 사람의 인생을 살게 된 여자의 이야기. 에서 정은채는 ‘유미’(수지)의 전 직장 상사이자 배려도 악의도 없이 오직 자신의 우월한 인생을 즐기는 갤러리 대표 ‘현주’ 역을 맡았다. 유복한 집안에서 태어나 유학을 다녀온 후 아버지가 소유한 갤러리를 함께 운영하는 인물로 말단 직원이었던 ‘유미’가 전혀 다른 모습의 ‘안나’가 되어 나타나자 미묘한 신경전을 벌이며 극의 갈등을 고조시킨다. “시나리오를 읽었을 때 글이 너무 재미있었다. 소재가 굉]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bdeebC/btrEwzC9joi/6h6ysE4urZn9hi1oXyjCiK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>