<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 23 Jun 2024 17:20:53 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '씬' 'THE 맛있는 녀석들']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2511</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2511</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 02:04:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 악령을 부르는 춤사위가 시작된다 '씬'

은 영화 촬영을 위해 시골 폐교로 온 배우와 제작진이 촬영 첫날부터 오묘한 기운에 휩싸이고 깨어나지 말아야 할 존재를 만나 그로부터 벗어나기 위한 탈출을 그린 오컬트 공포 영화다. 끔찍한 저주와 그에 얽힌 과거, 인간이 짊어진 원죄에 대한 이야기를 복합적인 시각으로 다룬 은 제41회 토리노국제영화제 ‘Crazies’ 경쟁 섹션과 브루고어 공포 영화 페스티벌, 제42회 브뤼셀 국제판타스틱 영화제에 공식 초청되며 일찍이 해외에서 주목받은 바 있다. 넷플릭스 시리즈 , 드라마 [빈센조], [별똥별] 등의 김윤혜가 실험적인 영화에 참여하게 된 신인배우 ‘시영’ 역으로 분해 알 수 없는 존재를 마주한 인물의 혼란스러움과 공포를 실감나게 그려낸다. 여기에 영화 의 송이재가 시영과 호흡을 맞추는 신인배우 ‘채윤’ 역을, 영화 , 드라마 [재벌집 막내아들]의 박지훈이 아수라장이 된 촬영장에서도 카메라를 놓지 못하는 광기 어린 감독 ‘휘욱’ 역을 맡아 강]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/195/667596b7db4ef.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '스테이션 19 시즌7' 'My Name is 가브리엘'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2510</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2510</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 02:04:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 의 두 번째 스핀오프 시리즈! 

의 두 번째 스핀오프 시리즈로 주목받으며 폭발적인 반응을 이끌었던 가 마지막 시즌으로 돌아 찾아왔다.  속 의사였던 ‘벤 워렌’이 소방관으로 전향해 근무하게 된 스테이션 19를 배경으로 한  시리즈는 2018년을 시작으로 각종 사건사고가 끊이지 않는 소방서와 그 곳에서 근무하는 소방관들의 투철한 직업 정신, 그리고 다양한 인간군상을 다루며 많은 공감을 이끌어냈다. 시리즈의 대미를 장식할 에서는 인질 사건부터 산불과의 싸움까지 더욱 커진 스케일와 긴박감 넘치는 전개로 손에 땀을 쥐게 만드는 긴장감을 선사할 것으로 기대를 모은다. 또한 자신보다 타인의 생명을 우선시하며 목숨과 마음을 다 바쳐 임무를 수행하는 소방관들의 영웅적인 면모를 보여주며 묵직한 감동을 더할 예정이다. 
 
▣ 네오 브리타니아 제국에 맞서는 ‘나나이시의 용병’ ‘애쉬’ &amp; ‘로제’ 형제의 여정! 

2006년 TV 시리즈 방영을 시작으로 다양한 극장판까지 선보이며 18년 간 지속]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/181/667596bac34ef.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[동국대학교 듀이카 영화학 전공, 이론+현장 경험 기반 교육으로 영화계 미래인재 육성 나서]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2509</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2509</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 02:11:49 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[동국대학교 듀이카(구. 전산원) 영화학 전공에서 2024-2학기(9월 입학), 2025-1학기(3월 입학) 신입생을 모집한다.
동국대 듀이카 영화학 전공은 4년제 학사학위 취득과정으로, 영화영상제작, 연기 총 2가지 세부트랙으로 나뉘어 운영되고 있다. 
탄탄한 이론 수업과 현장 경험을 살린 실습 수업은 듀이카 영화학 전공의 차별화된 강점으로, 듀이카는 이를 통해 전문성과 창작 능력을 갖춘 영화계 미래인재를 육성하고 있다.
학기별로 커리큘럼을 살펴보면, 1~2학기에는 ▲영화학개론 ▲영상매체론 ▲기초연기 등 기초와 이론을 다루고, 다음 학기에는 ▲영화기획 ▲영화비평 ▲시나리오창작연습 ▲카메라 연기 등 심화된 실무 기반 교과로 학생들의 학습 몰입도를 높인다. 
특히 ‘영화제작워크숍’ 수업을 통해 학생들이 전문 교·강사진과 함께시나리오, 촬영편집, 연기 등 다양한 분야에서 경험을 쌓고, 컨설팅을 받으면서 실무 역량을 기를 수 있게 했다. 
2023년 하계워크숍에서는 손톤 와일더의 작품인]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/267/6670d17a757dd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '미스터리 수사단' '곽준빈의 세계 기사식당 시즌 2']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2508</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2508</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 01:00:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 기묘한 사건, 기발한 수사 '미스터리 수사단'

넷플릭스 예능 은 이용진, 존박, 이은지, 이혜리, 김도훈, 카리나가 과학적으로 설명할 수 없는 기묘한 사건들을 추적하고 예측 불가한 방법으로 해결해 나가는 미스터리 + 추리 + 어드벤처 예능이다. 일반적인 부서에서는 처리할 수 없는 사건들을 전담하는 미스터리 수사단은 사건의 진상을 파악하고 주어진 임무를 완수해 나가며 추리 예능만의 짜릿한 재미를 전한다. 어쩌다 궂은 일을 책임질 수밖에 없게 된 ‘수사단의 리더’ 이용진부터 차분하지만 강하게 사건을 해결하는 ‘수사단의 브레인’ 존박, 단원들의 활약을 놓치지 않고 칭찬하는 ‘수사단 자존감 지킴이’ 이은지. 여기에 무서운 집중력과 빠른 두뇌회전이 돋보이는 ‘수사단 만능 에이스’ 이혜리, 넘치는 열정과 무한한 상상력으로 누구보다 빠르게 움직이는 ‘든든한 액션맨’ 김도훈, 필요할 것 같은 물건은 일단 챙기고 보는 눈치 빠른 ‘수사단의 보부상’ 카리나까지. 각양각색의 개성과 환상의 케미스트]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/555/666b8fc30f185.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '더 퍼스트 슬램덩크' '도쿄 리벤저스 시즌 2'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2507</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2507</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 01:00:48 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 전국 제패를 꿈꾸는 북산고 농구부 5인방의 도전에 함께하라! 

2023년 국내 487만 관객을 동원하며 전국적으로 ‘슬램덩크’ 신드롬을 일으킨 레전드 흥행 애니메이션 는 극장 개봉 당시의 뜨거웠던 열기가 안방극장까지 온전히 이어진 가운데, 북산고 농구부 5인방의 도전을 언제든지 무한 시청할 수 있다. 이번 작품은 누계 발행 부수 1억 2천만 부를 돌파한 만화 ‘슬램덩크’의 원작자인 이노우에 다케히코가 직접 연출과 각본을 맡아 원작의 감성을 그대로 되살려냈다. 여기에 3D와 CG 애니메이션 기법으로 업그레이드된 캐릭터들의 모습부터 짜릿한 경기 장면까지 팬들의 마음을 들썩이는 생생한 볼거리가 더해져 특별함을 더한다. 또한 원작에서 볼 수 없었던 비하인드 스토리는 물론 No.1 가드 송태섭의 새로운 모습도 확인할 수 있는 만큼 팬들에게 더욱 큰 즐거움을 선사한다. 끝으로 국내 최정상 성우진의 활약이 돋보이는 한국어 더빙 버전 역시 특별 영상에서 만나 볼 수 있다. 
 
▣ “작화,]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/897/666b8fc1ae5f3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '하이라키' '센강 아래']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2506</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2506</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 09:20:54 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 죽도록 감추고 싶은 비밀 '하이라키'

시리즈 는 상위 0.01%의 소수가 질서이자 법으로 군림하는 주신고등학교에 비밀을 품고 입성한 전학생이 그들의 견고한 세계에 균열을 일으키며 벌어지는 하이틴 스캔들을 그린다. 자신들이 세상의 중심이라고 믿었던 주신고등학교의 아이들은 전학생 ‘강하’로 인해 예상치 못한 변화를 맞닥뜨리게 된다. 넷플릭스 영화 , 드라마 [그 해 우리는] 등의 노정의가 재율그룹의 장녀이자 주신고등학교의 퀸 ‘정재이’ 역을 맡아 비밀을 품고 있는 신비로운 인물을 연기했다. 드라마 [일타 스캔들], [이번 생도 잘 부탁해]의 이채민은 의문의 전학생 강하 역으로 분해 극에 흥미진진한 긴장감을 더한다. 여기에 주신고등학교 서열 1위 ‘김리안’ 역의 김재원, 가지고 싶은 건 가져야 직성이 풀리는 질투의 화신 ‘윤헤라’ 역의 지혜원, 유력 정치인 가문의 차남이자 아슬아슬한 관계를 숨긴 반전남 ‘이우진’ 역의 이원정까지. 대세 신예 배우들이 한자리에 모여 하이틴 세계관을 완]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/711/666321d3e8bc3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '애콜라이트' '크리미널 마인드 시즌17'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2505</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2505</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 01:02:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 한국 배우 최초 제다이 마스터로 거듭난 이정재! 

배우 이정재가 주연을 맡은 스타워즈 시리즈 는 평화를 수호하는 제다이 기사단의 황금기로 불리던 시대에 전대미문의 제다이 연쇄살인사건이 벌어지고, 그 뒤에 숨겨진 비밀과 진실 속 새롭게 떠오르는 어둠의 세력에 대한 이야기를 다룬 미스터리 액션 스릴러. 회차를 거듭할수록 예측할 수 없는 사건들로 궁금증을 자극하는 것은 물론, 개성 넘치는 ‘제다이’들의 등장과 각기 다른 형태의 광선검을 활용한 다채로운 액션, 광활한 로케이션 촬영으로 구현된 제다이 황금기 시대까지 남다른 볼거리의 향연으로 시청자들을 매료시킬 예정이다. 이번 작품에서 배우 이정재는 존경받는 제다이 ‘​마스터 솔’​ 역을 맡아 한국 배우 최초 제다이 마스터로 분한다. 특히 ‘​​마스터 솔’​은 제다이 연쇄살인사건의 추적 임무를 맡는 중심 인물로 더욱 특별함을 더한다. 이정재뿐만 아니라 할리우드의 대표 배우들 역시 대거 출연한 다. 의 아만들라 스텐버그를 비롯해 의 매니]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/191/666321d15b12c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '에릭' '오! 문희']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2504</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2504</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 15:22:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 진짜 괴물은 침대 밑에 있지 않아 '에릭'

넷플릭스 시리즈 은 1980년대 뉴욕을 배경으로 어느 날 등굣길에 실종된 아홉 살 아들을 절박하게 찾아 헤매는 아버지의 이야기를 그린 감성 스릴러다. 뉴욕에서 손꼽히는 인형술사이자 인기 어린이 프로그램의 크리에이터인 ‘빈센트’는 아들 ‘에드거’를 잃은 충격에 빠져 살다가, 아들이 그린 푸른 괴물 인형 ‘에릭’을 통해 아들을 찾을 수 있을 것이라 확신하며 집착하기 시작한다. 넷플릭스 영화 , , 영화 , 드라마 [셜록] 시리즈의 베네딕트 컴버배치가 아들을 되찾기 위해 가상의 생명체를 만들어내는 빈센트 역으로 분해 내면의 어둠과 맞서 싸우는 인물을 열연 속에 그려낸다. 영화 , , 드라마 [트랜스페어런트] 시리즈의 가비 호프만은 빈센트의 아내 ‘캐시’ 역을 맡아 다정한 엄마로서의 모습과 남편과 갈등을 빚는 배우자로서의 모습 사이를 오가며 탁월한 연기력을 선보인다. 드라마 [디 아워]를 통해 에미상®을 수상한 애비 모건이 크리에이터와 각본]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/979/665935fd5de36.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '오멘: 저주의 시작' '극장판 귀멸의 칼날: 무한열차편'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2503</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2503</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 15:22:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ ‘6월 6일 6시’ 사탄의 아이가 태어났다 

레전드 공포 프랜차이즈 의 프리퀄로 전 세계에 극한의 소름을 선사한 영화  수녀가 되기 위해 로마로 떠난 ‘마거릿’이 악의 탄생과 얽힌 음모를 마주하고 신앙을 뒤흔드는 비밀의 베일을 걷어 내기 시작하며 벌어지는 이야기를 그린 은 오랜 시간 두려움의 대상으로 여겨져 온 숫자 ‘666’이 어디서부터 비롯되었는지 그 기원을 그리며 충격적인 비주얼과 예기치 못한 전개로 긴장감을 끌어올린다. 특히 영화의 시대적 배경을 강조하기 위해 화면의 질감 처리한 연출과 공포를 끌어올리는 기묘한 미장센, 배우들의 흡인력 높은 열연까지 더해지며 시너지를 높인다. 

▣ 2차 세계대전 유대인 이산가족 실화를 담은 이야기 

20세기 가장 어두웠던 시대, 극한의 상황 속에서도 희망을 꿈꾸었던 한 가족의 이야기. 100만 부 이상 판매된 뉴욕 타임즈 베스트셀러 소설을 원작으로 한 는 제2차 세계대전 당시 뿔뿔이 흩어지게 된 어느 유대인 가족이 전 세계 각지를 헤]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/929/665935bf949a1.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '그레이 아나토미 시즌20' '비치 보이스'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2502</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2502</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 15:22:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 그레이가 돌아왔다!  

2005년부터 시작해 전 세계 수많은 팬들의 사랑을 받아온 레전드 메디컬 드라마 가 시즌20으로 돌아온다. 이번 시즌에도 그레이 슬론 메모리얼 병원에서 매일 같이 생사가 걸린 결정을 마주하는 메러디스 그레이와 동료 의사들의 모습을 긴장감 넘치게 그려내 구독자들을 사로잡을 예정이다. 특히 힘든 순간 서로에게 힘이 되어주는 모습부터 때로는 동료 이상의 관계가 되면서 벌어지는 예측불가 이야기 그리고 의학에도 사람과의 관계에도 흑백논리란 존재하지 않는다는 것을 배우며 진정한 의사로 성장하는 과정들은 이번 작품에서 빼놓을 수 없는 관전 포인트. 

▣ 리얼리티 200%! 모든 게 핫이슈가 되는 ‘카다시안 패밀리’!  

‘크리스’, ‘코트니’, ‘킴’, ‘클로이’, ‘켄달’, 그리고 ‘카일리’. 이름만으로도 전 세계를 열광시키는 ‘카다시안 패밀리’의 일상을 담은 리얼리티 시리즈 가 시즌5는 숨돌릴 틈 없이 바쁜 일상을 살아가던 이들은 속도를 늦추고 쉬는 시간을 보]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/454/6650acbe25d08.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '아틀라스' '시민덕희']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2501</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2501</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 15:22:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 인류의 가능성, 그 한계가 무너진다 '아틀라스'

는 AI를 극도로 불신하는 탁월한 대테러 분석가 ‘아틀라스 셰퍼드’가 로봇 반역자를 체포하러 나선 임무가 틀어지면서, AI에 의지할 수밖에 없는 상황을 맞닥뜨리며 벌어지는 이야기를 그린 영화로 인류를 발전시키기 위해 개발된 AI ‘할런’은 오히려 지구를 파괴하려고 하며 반역을 일으키고, 아틀라스 셰퍼드는 생존을 위해 또 다른 AI인 ‘스미스’와 힘을 합쳐야만 하는 상황에 처해진다. 넷플릭스 영화 , , 넷플릭스 다큐멘터리 의 제니퍼 로페즈가 아틀라스 셰퍼드 역으로 분해 혼란스러운 내면 연기부터 강렬한 액션까지 완벽하게 소화해낸다. 넷플릭스 영화 , 드라마 [김씨네 편의점], 영화 , 의 시무 류는 인류를 파괴하려는 AI 할런 역을 맡아 새로운 연기 변신을 선보인다. 넷플릭스 시리즈 , , 영화  등을 통해 액션 영화 장인의 면모를 보여준 브래드 페이튼 감독이 메가폰을 잡아 더욱 기대를 모으고 있다. (5/24 공개 예정, SF/액]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/819/6650acbad7f9c.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>