<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 14 Aug 2022 07:22:12 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '나는 그루트다'부터 '어스 어게인'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2191</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2191</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 03:30:39 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[# '가디언즈 오브 갤럭시'의 씬스틸러 ‘그루트’의 매력에 퐁당 빠져라 '나는 그루트다'
 
의 씬스틸러 ‘그루트’가 다채롭고 무한한 귀여움으로 시청자들과 만난다. 새로운 삶을 시작하게 된 ‘그루트’가 화분이 깨지고 세상에 첫 발을 내딛는 부터 이보다 더 위협적일 수 없는 귀여움으로 미지의 생명체들과 만나는 , 난생 처음 겪는 미스터리한 사건을 쫓는 용감무쌍 ‘그루트’의 신나는 댄스 배틀을 담은 , ‘머드팩은 언제나 짜릿해!’를 외치듯 남다른 샤워타임을 즐기는 ,  속 우주선을 초토화시킨 까지 총 5개의 작품이 펼쳐진다. 에피소드별 단 5분이면 충분히 즐길 수 있는  시리즈는 보는 내내 시청자들에게 은은한 미소를 자아낸다. 

# 거침없다! 폭발적이다! 강렬하다! '프린세스'
 
“지금껏 이런 공주는 없었다!”라는 말이 절로 나올 정도로 살벌한 매력과 강렬한 액션을 선사할 영화 가 찾아온다. [키싱 부스]로 전세계에 하이틴 신드롬을 일으킨 ‘조이 킹’이 빼앗긴 왕위와 가족들을 지키기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/5286H/btrJvbjFrrj/uYxzEihEKFKoytRFwVMEJ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '모범가족' '브루클린 나인-나인 시즌8']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2190</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2190</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 01:14:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[# 죽은 자의 돈 때문에 처절하게 얽힌 자들 '모범가족'

아무도 없는 길, 죽은 자의 돈 가방을 발견한다면 어떻게 할 것인가. 넷플릭스 시리즈 은 파산과 이혼 위기에 놓인 평범한 가장 동하가 우연히 죽은 자의 돈을 발견하고 범죄 조직과 처절하게 얽히며 벌어지는 범죄 스릴러다. 대학교 강사이자 두 아이의 아버지인 동하는 평범한 모범 시민이다. 그토록 바라던 교수 자리를 위해 아들의 심장 수술비까지 끌어다 썼건만, 교수직은 요원해지고 아내 은주와의 관계는 더욱 악화된다. 가족을 위해 누구보다 절박하게 돈이 필요한 그때, 동하는 거액의 돈 가방을 발견한다. 두 구의 시체와 함께. 충동적으로 돈 가방에 손을 댄 동하를 마약 조직의 2인자 광철이 협박하고 그에게 마약 배달을 종용한다. 한편 마약 수사팀 팀장 주현은 광철의 조직에 잠입했던 동료 경찰이 사라지자 광철 그리고 알 수 없는 이유로 그와 함께하는 동하의 뒤를 쫓는다. [응답하라 1994], , 의 정우가 동하 역을, 넷플릭스 시리즈]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bErLLt/btrJswor6H9/XI8VZLa5ARSBu9RaLCL3Sk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<위기의 X> 임세미, ‘욱’하면 다 뒤집는 ‘반전캐’]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2189</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2189</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 01:13:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘위기의 X’ 임세미가 달콤살벌한 반전 매력을 선보인다.
오는 9월 2일(금) 공개되는 웨이브 오리지널 드라마 ‘위기의 X’ (연출 김정훈, 극본 곽경윤, 기획 스튜디오웨이브, 제작 커버넌트픽처스, 블라드스튜디오, 공동제작 안나푸르나필름)측은 11일, ‘a저씨’(권상우 분)의 든든한 아내이자 열정 충만한 웹소설 작가인 미진(임세미 분)의 일상을 포착했다. 권상우와 함께 못 말리는 코믹 시너지를 선보일 임세미의 활약이 기대를 뜨겁게 달군다. 

‘위기의 X’는 희망퇴직, 주식떡락, 집값폭등까지 인생 최대 하락장을 맞은 위기의 ‘a저씨’가 인생 반등을 위해 영끌(영혼까지 끌어 모은)하는 현실 격공 코미디다. ‘해적2: 도깨비 깃발’, ‘탐정: 더 비기닝’, ‘쩨쩨한 로맨스’ 등을 통해 위트 넘치는 연출로 주목받은 김정훈 감독과 ‘SNL 코리아’ 시리즈, ‘연애혁명’, ‘빅 포레스트’로 센세이션을 일으킨 곽경윤 작가가 의기투합해 현실밀착형 코미디를 완성한다. 여기에 권상우, 임세미, 성동]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/esToIV/btrJswUOSfO/X5RZ2rjIl8KEiGtMSXXjI1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[정치가의 평범한 아내로 남길 거부한 세 여성의 이야기 <퍼스트 레이디>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2188</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2188</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 01:13:11 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[는 보기 좋은 영부인으로 남길 거부하고 새로운 역사를 써 내려간 특별한 세 여성, 엘리너 루스벨트, 베티 포드, 미셸 오바마의 이야기를 그린 드라마로 영화 를 통해 날카로운 통찰과 감각을 드러내며 세계의 찬사를 받고, SF 스릴러 드라마 를 연출하며 흥행성 역시 인정받은 실력파 감독 수잔 비에르가 1933년, 1974년, 2008년 등 시대를 넘나드는 연출을 선보이며 세 여성의 흥미로운 이야기를 그린다. 또한 는 완벽한 고증으로 2022년 에미상에서 헤어, 메이크업, 의상까지 세 부문에 후보로 오르는 등 찬사를 끌어냈다.

엘리너 루스벨트는 제32대 대통령이자 미국 역사상 최장기간 대통령을 지낸 프랭클린 루스벨트의 영부인으로, 그 자신도 대통령과 함께 미국 재건을 이끈 훌륭한 정치인이었다. 영부인에서 물러난 이후에는 UN 인권위원회의 의장으로서 세계인권선언을 쓰는 데 중요한 역할을 하며 역사적 발자국을 남겼다. 제38대 대통령이었던 제럴드 포드의 영부인인 베티 포드는 솔직함을 무기로]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/5PP39/btrJpRy7J6n/wkgPvKELfiFp5e0WJQ4ah0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[반드시 봐야 할 제천국제음악영화제 맹수진 프로그래머 추천작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2187</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2187</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 06:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제18회 제천국제음악영화제가 프로그래머 1차 추천작 9편을 공개했다. 다양한 영화제에서 프로그래머로서 활약을 펼친 맹수진 프로그래머는 전 세계 유수의 영화제 화제작과 수상작들을 망라한 ‘경쟁부문: 국제경쟁’ 5편과 한국 음악영화 창작자들의 새로운 비전을 보여주는 ‘경쟁부문: 한국경쟁’ 4편을 추천작으로 선정했다. 
▲ 캘린더 걸즈


미국 플로리다에는 60세 이상의 여성들로만 이루어진 댄스 그룹이 있다. 이름하여 캘린더 걸즈. 올해 선댄스영화제에서 첫 공개된 다큐멘터리 '캘린더 걸즈'는 연간 100회 이상의 공연을 소화하고 있는 이 특별한 댄스팀의 리허설과 공연 장면을 중심에 두고 자기만의 방식으로 은퇴 이후의 삶을 살고 있는 멤버들의 사연을 담담하게 담아낸다. 노령인구는 많아지고 있지만 아이러니하게도 노화는 죄악시되는 사회적 분위기 속에서 우리는 어떻게 늙어갈 것인가, 은퇴 이후 어떤 삶을 살 것인가를 성찰케 하는 특별한 다큐멘터리다. (조지훈)
▲ 룩 앳 미: XXX텐타시온]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/m044H/btrJnbJ03Ff/acRavF73ehlZjlEQQWR6pK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<더 존: 버텨야 산다> 9월 8일 디즈니+ 데이 전격 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2186</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2186</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 06:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+ 오리지널 예능 가 오는 9월 8일 ‘디즈니+ 데이’에 공개된다. ‘디즈니+ 데이’는 연간으로 진행되는 글로벌 행사로, 디즈니+ 구독자와 디즈니 팬들을 위한 날로 다양한 이벤트가 전개될 예정이다. 국내에서는 런칭 후 첫 번째로 맞이하는 글로벌 행사로 는 올해 ‘디즈니+ 데이’를 기념할 신규 콘텐츠로서 행사일에 맞춰 공개일을 확정했다.

디즈니+ 오리지널 예능 는 , ,  등 버라이어티 예능의 성공 신화와 더불어 ,  등 새로운 포맷의 예능 신세계로 호평 받은 제작진의 참신한 기획과 대한민국 대표 MC 유재석부터 예능新 강림을 알리며 다채로운 웃음을 선사할 이광수, 지금껏 본 적 없던 새로운 모습으로 활력을 더할 권유리까지 최고의 예능 베테랑들이 모여 즐거움을 선사할 예정이다. 또한 매주 에피소드별로 변화되는 미지의 세계와 살아남기 위해 가상 공간에서 펼쳐지는 출연진들의 특별한 어드벤처는 기존 예능에서 보지 못했던 긴장감과 재미 스펙터클함을 동시에 선사한다. 더불어 매 회 특별]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cg1ybW/btrJhzFCtWq/7ZVjv3c01RExtvy7RkeZN1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[롤링청년영화제, 강제규 감독-배우 김윤진 심사위원으로 위촉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2185</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2185</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 06:23:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[아시아 태평양 지역의 젊은 영화인들의 교류의 장이 될 롤링청년영화제가 8월 8일(월) 개막해 시선을 모은다. 롤링청년영화제는 유능한 아시아 영화인의 발굴과 네트워크 확대를 위해 2022년 새롭게 런칭한 온라인 단편 경쟁 영화제이다. 창작자들이 국경을 넘어 온라인과 오프라인을 통해 소통할 수 있는 기회를 마련하고자 하며 보다 더 많은 영화 팬들에게 공개되어 세계 무대로 나아갈 수 있는 창구 역할을 목표로 하고 있다. 강제규 감독과 배우 김윤진이 각각 롤링청년영화제 심사위원장과 심사위원으로 위촉되었다.

올해 첫 선을 보이는 롤링청년영화제는 250편이 넘는 아시아 태평양 지역 청년들의 단편영화를 세 부문으로 나눠 8월 15일(월)부터 10월 9일(일)까지 상영한다. 먼저 ‘우수 아시아 청년 감독 단편영화 부문’에는 최근 싱가포르, 말레이시아, 일본, 필리핀과, 태국 등에서 수상한 작품으로 구성된다. 다음으로 ‘HiShorts! 우수 해외 청년 감독 단평영화 부문’에서는 2017년부터 2]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/AyCEj/btrJhz6FVTn/avMWROQi0Sb7jcVnY5JZl0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[24회 서울국제여성영화제 프로그래머 추천작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2184</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2184</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 04:43:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[24회 서울국제여성영화제가 오는 8월 11일(목) 오후 2시 온라인 예매 오픈을 앞두고 황미요조 프로그래머가 엄선한 추천작 10편을 공개했다.

∆ (상)  | (하) 

# 복원된 여성 감독들의 작품을 재조명하다! ‘복원: 아카이브의 맹점들’
최근 몇 년간 세계 각지의 내셔널 아카이브와 필름 파운데이션에서 복원된 여성 감독들의 작품을 상영하는 특별전 ‘복원: 아카이브의 맹점들’을 통해 총 10편이 상영될 가운데, 황미요조 프로그래머는 부지영 감독의 (2008), 박수남 감독의 (1991), 다나카 기누요 감독의 (1953), 클라우디아 폰 알레만 감독의 (1981)을 절대 놓치지 말아야 할 올해 상영작으로 손꼽았다.
먼저 부지영 감독의  디지털 리마스터링본을 서울국제여성영화제에서 최초 공개한다. 아버지가 다른 ‘명주’와 ‘명은’은 갑작스런 어머니의 죽음을 계기로 오래전에 자취를 감춘 ‘명은’의 아버지를 찾아 여행을 떠난다. 한국을 대표하는 배우로 성장한 공효진, 신민아의 빛나는 청]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bDfKBp/btrI1O4nOO9/UyXq1Zo1d778Lz7Td8v300/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘존엄사’에 대한 논쟁 대신 사랑과 존경 담은 마스터피스 <다 잘된 거야>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2183</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2183</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 04:43:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[프랑수아 오종 감독의 새로운 마스터피스 탄생을 알리는 제74회 칸영화제 경쟁부문 초청작 가 오는 9월 7일(수) 개봉을 확정했다.

는 갑자기 쓰러진 아빠 ‘앙드레’로부터 자신의 죽음을 도와 달라고 부탁받은 딸 ‘엠마뉘엘’, 끝을 선택하고 시작된 조금 다른 작별에 관한 이야기를 담은 영화로 전세계 영화 팬들이 사랑하는 거장 프랑수아 오종 감독의 21번째 작품으로 (2003), (2013), (2017)에 이어 4번째로 제74회 칸영화제 경쟁부문에 초청받았다.
간결하고 예리하며 독특한 필치로 독자들을 사로잡은 메디치상 수상 여류 작가 엠마뉘엘 베르네임의 자전적인 이야기를 담은 동명 소설을 원작으로 하며, 2017년 세상을 떠난 작가와 오랜 친구 사이였던 프랑수아 오종 감독은 오랜 고민 끝에 직접 각색에 참여해 영화화에 돌입했다. 
프랑수아 오종 감독은 “원작에 깊은 감동을 받았기 때문에 개인적인 경험을 조심스레 연마하며 각색했다. 이 영화는 안락사에 대해 논쟁하지 않는다. 작별을 앞둔]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/by6EFK/btrI3xggUDJ/b5b6Bux1kbwQkHMDzqCP71/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애프터 시리즈의 피날레 <애프터: 에버 해피> 9월 개봉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2182</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2182</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 04:43:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[뉴욕으로 떠난 테사, 소설가로 데뷔한 하딘… 우리의 첫사랑은 해피엔딩일까?

뉴욕으로 떠난 테사와 소설가로 데뷔한 하딘, 서로에게 뜨거운 첫사랑이었던 두 사람이 관계의 마지막을 향해 달려가는 이야기를 담은 빨간맛 로맨스 가 오는 9월 개봉을 확정했다.
전 세계 21개국 박스오피스 1위를 차지한 로맨스 블록버스터  시리즈는 코스모폴리탄, 마리끌레르가 선정한 "2020년 최고의 로맨스"에 등극한 것은 물론, 엄청난 규모의 국내외 팬덤까지 보유하며 MZ세대의 로맨스 바이블로 큰 사랑을 받아 왔다. 특히 시리즈를 거듭할수록 전작보다 더 아찔해진 R등급 수위와 업그레이드된 스케일로 팬들의 기대를 만족시켰다. 

또한 연애 세포를 자극하는 설렘 가득한 스토리와 완벽하게 어우러지는 OST 라인업은 관객들의 호평을 이끌어냈다. 이번에 개봉하는 는 시리즈 중 가장 드라마틱한 로맨스를 담아내어 첫 키스, 첫 경험, 첫사랑의 기억을 모두 함께 한 '테사'와 '하딘', 두 사람이 과연 해피엔딩을 맞이할]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/j18PL/btrI3xUQUWj/Jqipd9778qL7LczxbJqE00/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '아다마스'부터 '캔디: 텍사스 살인'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2181</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2181</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 04:43:19 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[# 살해의 증거인 ‘아다마스’를 찾아라! 

는 계부를 죽인 친부의 누명을 벗기기 위해 진범을 찾는 형, 그리고 살해 증거인 아다마스를 찾는 동생. 둘이자 하나인 쌍둥이 형제의 진실 추적기를 그린 작품이다. 이번 작품에는 이견 없는 최고의 연기로 시청자들을 사로잡는 배우 지성이 진실을 찾기 위해 서로 다른 방식으로 사건에 뛰어드는 쌍둥이 형제 ‘하우신’과 ‘송수현’, 1인 2역에 도전해 또 한 번의 인생 캐릭터 탄생을 알린다. 이어 최근 디즈니+ 오리지널 시리즈 에서 열연을 펼친 서지혜는 아름답고 신비롭지만, 내면에 다른 감정을 품은 비밀스러운 해송그룹 며느리 ‘은혜수’ 역을 맡아 지성과 색다른 케미를 선사한다. 끝으로 배우 이수경은 불의를 보면 참지 못하는 열혈 기자 ‘김서희’ 역으로 등장해 함께 사건을 쫓으며 극의 긴장감을 고조시킨다. 이처럼 는 개성 넘치는 캐릭터들이 살인 사건의 증거이자 다이아몬드로 만들어진 화살 ‘아다마스’를 저마다의 방식으로 추적하는 과정에서 펼쳐지는 쫀쫀]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/vudub/btrItkVPKG7/6axcjgrlgtBOF6ZY62hBYk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>