<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 07 Jan 2022 20:33:30 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[<마더/안드로이드>부터 <데스 위시>까지 금주의 넷플릭스 신작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1655</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1655</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 06:28:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[사랑이 우릴 다 죽일 거야 

는 안드로이드가 모든 것을 장악한 세상에서 출산을 앞둔 젊은 커플이 안전한 곳을 찾아가는 이야기를 담은 넷플릭스 영화다. 인간에게 도움이 될 거라고 생각했던 안드로이드가 어느 날 갑자기 오작동하고, 사람들을 무차별 공격하기 시작한다. 9개월 뒤 출산을 앞둔 조지아는 남자친구 샘과 함께 폭력적으로 변한 안드로이드에게서 벗어나 안전한 보스턴으로 가기로 결정한다. 조지아와 샘은 안드로이드로 가득 찬 무인지대를 건너 보스턴에 도착할 수 있을까? , , 의 각본에 참여한 맷슨 톰린의 첫 장편 연출작인 는 1989년 루마니아 혁명을 경험했던 맷슨 톰린 감독의 부모님의 이야기를 녹여낸 작품이다. 할리우드의 국민 여동생 클로이 그레이스 모레츠가 임산부 조지아 역을 맡아 한결 성숙해진 연기를 선보일 예정이다. 세 사람의 목숨이 걸린 조지아와 샘의 기약 없는 여정을 넷플릭스로 따라가 보자. (1/7 공개 예정, SF/스릴러, 미국, 2022)
화끈하고 짜릿한 커플 탄생기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cdKC7d/btrp0lfcyFp/jDzhBH54O7otv806YL68T0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<고장난 론>, <웰컴 투 어스> 등 금주의 디즈니플러스 신작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1654</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1654</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 02:22:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[따뜻하고 특별한 우정 
   
기발한 상상력 속에 녹여낸 현실감 있는 설정들로 관객들의 사랑을 받은 영화 은 최첨단 소셜 AI로봇 ‘비봇’이 모든 아이들의 친구가 되는 세상에서, 네트워크 접속이 불가한 고장난 비봇 ‘론’을 선물받게 된 ‘바니’에게 벌어지는 특별한 모험과 우정을 그린 이야기를 담고 있다. 작품성과 흥행성을 입증받은 최고의 베테랑 애니메이션 제작진들이 참여해 디지털 시대의 진정한 우정에 대해 다시 한번 깨닫게 만들며 재미와 감동을 동시에 선사한다. 
윌 스미스와 함께하는 경이로운 지구 탐험 

할리우드를 대표하는 배우 윌 스미스가 탐험가들과 함께 아직 밝혀지지 않은 경이롭고 신비한 자연의 비밀을 탐사하기 위해 전 세계를 모험하는 과정을 담은 다큐멘터리 시리즈이다. 보는 이들의 경외심을 불러일으키는 활화산의 모습부터 지구상에서 가장 오래된 사막과 약 3,300피트 아래 심해에 이르기까지 가장 스릴 넘치는 볼거리를 선사한다. 윌 스미스의 무한한 호기심과 열정, 그리고 크고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tpawi/btrpSmshR8c/ufB4n9Gg3QgRqggMTNj50K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[메타버스에서 만나는 CGV]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1653</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1653</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 02:22:58 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년 세상에 없던 영화관이 온다! 메타버스 플랫폼 제페토에서 CGV를 만나볼 수 있다.
CGV는 1월 말 제페토 공식맵 론칭에 앞서 CGV 비디오 부스 오픈을 통해 메타버스 유저들과의 첫 만남을 시작한다고 7일 밝혔다. CGV는 메타버스를 통해 고객과의 새로운 접점을 마련하고, 고객에게 차별화된 극장 경험을 제공하기 위해 제페토 입점을 기획했다고 한다.

CGV는 제페토에서 CGV 비디오 부스를 공개하고, UGC(User Generated Contents) 콘테스트, 시리얼 코드 퀴즈 등 다양한 이벤트를 진행하며 비디오 부스는 제페토 유저의 아바타에 자동 적용되는 각 브랜드만의 비디오로, CGV 비디오 부스에서는 유저 아바타가 팝콘 속에 파묻혀 팝콘을 크게 한입씩 먹으며 영화를 관람하는 콘셉트의 비디오 템플릿이 제공될 예정이다. CGV 제페토 공식맵은 오는 28일 정식 오픈할 계획이며, 자세한 내용은 CGV 홈페이지 및 모바일 앱 이벤트 페이지에서 확인 가능하다. 
CGV 강철]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bFJ1Gi/btrp08TlAUM/ikzflfxDXzLKes71wOc2uK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<지금 우리 학교는> 괴물 신예들이 온다!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1652</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1652</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 02:22:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스 시리즈 은 좀비 바이러스가 시작된 학교에 고립되어 구조를 기다리던 학생들이 살아남기 위해 함께 손잡고 사투를 벌이는 이야기다.  

학교에서 시작된 좀비 바이러스가 도시 전체를 뒤덮고, 학교와 도시는 아비규환 그 자체로 변한다. 아무리 기다려도 구조대와 어른들이 오지 않자 살아남은 학생들은 함께 생존의 방법을 찾기 시작한다. 이 극적인 설정이 더욱 현실적이고 충격적이려면 신선한 얼굴이 필요하다고 생각한 이재규 감독은 오디션을 통해 신예 배우들을 대거 기용했다. 영화 로 제18회 트라이베카국제영화제 최연소 여우주연상을 수상하며 모두의 이목을 집중시킨 배우 박지후는 털털하고 유쾌한 성격의 온조로 분했다. 좀비로 변한 친구를 목격하고 충격에 빠지지만 소방관인 아빠에게 배운 남다른 위기 대처 능력으로 친구들을 돕는다. 이재규 감독은 "친구를 잃지 않으려고 오열하는 온조의 모습을 보며 나도 같이 울었다"며 한 걸음 더 성장한 박지후의 열연을 기대하게 한다. 
 
드라마 [의사요한],]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cHCrah/btrpPw2n7OI/Iaz1JTeFFRpNGMElz3Ntw0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2022 ‘힐링X설렘’ 책임질 대세 청춘들이 뭉쳤다 <너와 나의 경찰수업>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1651</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1651</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 02:22:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[경찰대학 ‘우당탕탕’ 룸메즈! 강다니엘X이신영X박성준X김우석 
뭉쳤다 하면 사고유발?! ‘호기심X모험심 만렙’ 4인방

2022년 상반기 공개 예정인 디즈니+의 오리지널 시리즈 ‘너와 나의 경찰수업’(연출 김병수, 극본 이하나, 제작 (주)스튜디오앤뉴)은 겁도 없고 답도 없지만 패기 하나 넘치는 눈부신 열혈 청춘들의 경찰대학 캠퍼스 라이프를 그린다. 서툴고 실수투성이지만 누구보다 빛나는 스무 살 청춘, 경찰대학교를 발칵 뒤집어 놓을 이들의 패기 넘치는 출사표가 유쾌한 웃음과 짜릿한 설렘을 선사한다.
‘사이코메트리 그 녀석’ ‘하백의 신부’ ‘나인 : 아홉 번의 시간 여행’ 등에서 감각적인 연출의 힘을 선보인 김병수 감독이 메가폰을 잡고, 이하나 작가가 집필을 맡았다. 무엇보다 꿈을 향해 힘찬 발걸음을 내딛는 경찰 대학 신입생들로 변신한 강다니엘, 채수빈, 이신영, 박유나, 박성준, 민도희, 김우석, 천영민 등 대세 청춘 배우들의 시너지가 기대 심리를 자극한다. 여기에 손창민, 이문식]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/czLFYG/btrpMjhSvIF/juys2kXvpphKK96zhlm6GK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[극장 공간의 진화 CGV, 스포츠 클라이밍짐 ‘PEAKERS’ 론칭]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1650</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1650</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 02:22:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 외 다양한 차별적 경험 제공하는 공간 사업자로서의 CGV
높은 층고 활용…상영관 리뉴얼해 클라이밍짐 오픈
peak(정상)+ers(하는 사람들) 합성어로 ‘정상을 오르는 사람들’ 의미하는 PEAKERS

CGV가 2022년 새해를 맞아 상영관 공간의 변신을 통해 고객들에게 색다른 경험과 즐길 거리를 제공하는 신사업 모델 구축에 나선다. 그 시작으로 오는 7일 CGV피카디리1958에 스포츠 클라이밍짐 ‘PEAKERS(피커스)’를 선보인다고 밝혔다. ‘PEAKERS’는 ‘peak(정상)’와 ‘ers(~하는 사람들)’의 합성어로, 정상을 오르는 사람들을 의미한다. 서울 종로구 돈화문로에 위치한 CGV피카디리1958의 7관과 8관을 리뉴얼해 탄생했다. 코로나 19 이후 건강 및 체력 증진에 대한 관심이 높아진 트렌드에 발맞춰 CGV의 상영관 시설을 여가 시설로 변모시킨 첫 사례다. 영화를 보기 위함이 아니라 나들이 하듯 새로운 여가 문화를 즐기기 위해 영화관을 찾을 수 있도록 상영관 두]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/F5KCf/btrpPxNGHlX/xVcoxLGkMz5Ga7bjltcvak/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[한국 최초 신부 김대건의 <탄생> 유시윤, 안성기 등 실력파 배우 총출동]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1649</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1649</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jan 2022 02:22:41 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 ‘탄생’은 청년 김대건이 성 김대건 안드레아로 탄생하고 또 안타깝게 순교하는 과정을 최초로 그리는 작품이다. 김대건 신부의 역사적 의미를 반추하는 수준 높은 작품이 되기 위해 프리 프로덕션 단계부터 철저한 자료 조사와 연구를 거쳤고 대표적인 신학자의 고증과 한국국학진흥원의 자문을 받았다. ‘두 번째 스물’, ‘경의선’, ‘역전의 명수’를 만든 박흥식 감독이 각본과 연출을 맡았다. 

‘탄생’에는 주조연 할 것 없이 한국영화를 대표하는 실력파 배우들이 총출동해 화제다. 김대건 신부 역의 윤시윤과 유진길 역의 안성기, 현석문 역의 윤경호, 조신철 역의 이문식, 최양업 역의 이호원, 최방제 역의 임현수, 김방지거 역의 하경과 오디션으로 발탁된 즈린 역의 신예 송지연 배우를 비롯해 김강우가 정하상 역으로 특별 출연해 주요 역할을 맡았다. 여기에 이경영, 신정근, 최무성, 김광규, 강말금, 차청화, 정유미, 성혁, 이준혁, 남다름, 박지훈 등 내로라하는 배우들이 대거 합류해 최강 캐스팅]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cQAzM2/btrpW8k8vGO/vKuMCjnXOaCAwVOHk2OMo1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<웨스트 사이드 스토리> 실제 뉴욕 거리 셧다운부터 150명의 엑스트라 동원까지!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1648</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1648</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 02:16:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#1. 실제 뉴욕 거리를 셧다운 해 촬영한 퍼포먼스 넘버 ‘America’

자신을 가둔 환경과 운명에 순응하지 않고 자신만의 세상을 꿈꾸는 ‘마리아’와 ‘토니’의 사랑과 용기를 그린 영화 는 화려한 퍼포먼스를 담아낸 뮤지컬 영화로 극장가를 사로잡을 전망이다. 특히 이번 작품에서도 가장 야심찬 댄스 넘버로 손꼽히는 OST ‘America’의 퍼포먼스는 단 한순간도 눈을 뗄 수 없는 화려한 군무와 에너지를 예고한다. 푸에르토리코 이민자들로 이루어진 샤크파가 아메리칸드림에 대해 재기 발랄한 대화를 주고받는 ‘America’의 장면은 할렘, 해밀턴 하이츠, 퀸즈, 뉴저지의 패터슨 등 실제 로케이션에서 열흘이 넘는 기간 동안 촬영되었다. 작품의 리얼리티를 살리기 위해 뉴욕의 한쪽 구역을 전체 셧다운 해 촬영된 ‘America’는 거리로 쏟아져 나오는 샤크파의 역동적인 움직임을 고스란히 담아내며 영화 속 장면들이 마치 눈앞에서 펼쳐지는 듯한 생생한 몰입감을 안길 것이다. 또한 이 장면은 32]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/76AdE/btrpLtxJS5j/oVEBFvOXp28MfJhMjeNGi1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<좋좋소>시즌 4 등 오리지널부터 익스클루시브까지 등 왓챠 1월 신작정보]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1647</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1647</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 02:16:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시즌4 (사진: 왓챠)

왓챠 오리지널 콘텐츠  시즌 4가 1월 중 왓챠를 통해 공개된다. 는 29살 사회 초년생 조충범이 중소기업 정승 네트워크에 취업한 뒤 겪게 되는 일을 그린 직장격공 블랙코미디로, 대한민국 중소기업의 현실을 코믹한 상황 설정과 디테일한 현실 고증으로 녹여내 많은 청년들과 직장인들의 공감을 이끌어냈다. 2021년 1월 유튜브 채널 이과장을 통해 첫 선을 보인 후 ‘중소기업판 미생’이라는 극찬으로 꾸준한 입소문 인기를 탔으며, 누적 조회수 5,300만 이상을 기록했다. 이번에 새롭게 돌아온  시즌 4는 정승네트워크와 백인터내셔널의 처절하고도 치졸한 생존 전쟁을 그리며 이 과정에서 벌어지는 다양한 일을 하이퍼리얼리즘으로 담아낼 예정이다. 기존 캐릭터들이 그대로 출연하면서 시즌 3의 스토리를 이어가는 것은 물론이고, 극의 무대를 넓히고 경쟁 구도로 이야기를 채우며 극에 현실성과 재미를 더하는 새로운 인물까지 등장해 보다 더욱 업그레이드된 즐거움을 선사할 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cgaCSp/btrpJXMbesG/MVsKkFdrFP8dMkC3HdX3c1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 영화 <길복순>, 전도연X설경구X이솜X구교환이 그려낼 예측불허 시너지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1646</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1646</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 02:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[사진 제공: 전도연(매니지먼트 숲), 설경구(씨제스 엔터테인먼트), 이솜(아티스트컴퍼니), 구교환(나무엑터스)]

넷플릭스가 제목부터 흥미로운 영화 의 제작을 확정했다. 넷플릭스 영화 은 청부살인업계의 전설적인 킬러 길복순이 회사와 재계약 직전, 죽거나 또는 죽이거나, 피할 수 없는 대결에 휘말리게 되는 이야기를 그린 액션 영화다. 데뷔작인 으로 제70회 칸 국제영화제 미드나잇 스크리닝 섹션에 초청, 언더커버 소재를 비튼 독특한 스토리라인과 스타일리시한 연출, 감각적인 원테이크 액션, 독창적인 캐릭터 묘사로 한국 액션 누아르 장르의 새 지평을 열었다는 평가를 받은 변성현 감독의 신작이기도 하다. 
캐스팅 또한 명불허전 베테랑인 전도연과 설경구. 그리고 남다른 에너지와 연기력, 개성을 겸비한 이솜과 구교환으로 예측불허의 시너지를 예고한다. 데뷔작  이래 , , 칸 영화제 여우주연상 수상작인 과 , 에 이르기까지 숱한 작품들을 통해 한국 영화 속, 여성 캐릭터의 대표적인 얼굴들을 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bTn6uo/btrpBCu4Xzc/QGD2GxXUPhmyXRwdGK1dAk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[레전드 좀비 웹툰 <지금 우리 학교는> 1월 28일 전 세계 공개 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1645</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1645</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 03:24:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[좀비 바이러스가 시작된 학교에 고립되어 구조를 기다리던 학생들이 살아남기 위해 함께 손잡고 사투를 벌이는 넷플릭스 시리즈 은 오는 1월 28일 오직 넷플릭스에서 공개된다.
은 신선한 소재와 긴박한 스토리, 사실적인 묘사로 ‘한국형 좀비 그래픽 노블'이라는 극찬을 얻은 주동근 작가의 동명 웹툰이 원작으로 넷플릭스 시리즈 제작이 확정된 순간부터 폭발적인 기대를 모았다. 
드라마 [더킹 투하츠], [베토벤 바이러스], [다모], 영화 으로 센세이션을 일으켰던 이재규 감독이 연출을, 드라마 [루카: 더 비기닝], [추노], 영화  시리즈 등 장르를 넘나들며 다채로운 이야기를 들려줬던 천성일 작가가 극본을 맡아 학교라는 친숙하고 일상적인 공간을 배경으로 10대 청소년의 사투를 생동감 있게 그려낸다. 여기에 박지후, 윤찬영, 조이현, 로몬, 유인수, 이유미, 임재혁 등 신선함과 연기력을 겸비한 괴물 신예들이 대거 합류해 풋풋하고 싱그러운 매력으로 다채로운 캐릭터를 그려낼 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/rXgtB/btrpcNKwuHm/2tdYMaCmoolWMhIaERPyP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>