<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 05 Jan 2022 21:32:02 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[<웨스트 사이드 스토리> 실제 뉴욕 거리 셧다운부터 150명의 엑스트라 동원까지!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1648</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1648</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 02:16:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#1. 실제 뉴욕 거리를 셧다운 해 촬영한 퍼포먼스 넘버 ‘America’

자신을 가둔 환경과 운명에 순응하지 않고 자신만의 세상을 꿈꾸는 ‘마리아’와 ‘토니’의 사랑과 용기를 그린 영화 는 화려한 퍼포먼스를 담아낸 뮤지컬 영화로 극장가를 사로잡을 전망이다. 특히 이번 작품에서도 가장 야심찬 댄스 넘버로 손꼽히는 OST ‘America’의 퍼포먼스는 단 한순간도 눈을 뗄 수 없는 화려한 군무와 에너지를 예고한다. 푸에르토리코 이민자들로 이루어진 샤크파가 아메리칸드림에 대해 재기 발랄한 대화를 주고받는 ‘America’의 장면은 할렘, 해밀턴 하이츠, 퀸즈, 뉴저지의 패터슨 등 실제 로케이션에서 열흘이 넘는 기간 동안 촬영되었다. 작품의 리얼리티를 살리기 위해 뉴욕의 한쪽 구역을 전체 셧다운 해 촬영된 ‘America’는 거리로 쏟아져 나오는 샤크파의 역동적인 움직임을 고스란히 담아내며 영화 속 장면들이 마치 눈앞에서 펼쳐지는 듯한 생생한 몰입감을 안길 것이다. 또한 이 장면은 32]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/76AdE/btrpLtxJS5j/oVEBFvOXp28MfJhMjeNGi1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<좋좋소>시즌 4 등 오리지널부터 익스클루시브까지 등 왓챠 1월 신작정보]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1647</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1647</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 02:16:40 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[시즌4 (사진: 왓챠)

왓챠 오리지널 콘텐츠  시즌 4가 1월 중 왓챠를 통해 공개된다. 는 29살 사회 초년생 조충범이 중소기업 정승 네트워크에 취업한 뒤 겪게 되는 일을 그린 직장격공 블랙코미디로, 대한민국 중소기업의 현실을 코믹한 상황 설정과 디테일한 현실 고증으로 녹여내 많은 청년들과 직장인들의 공감을 이끌어냈다. 2021년 1월 유튜브 채널 이과장을 통해 첫 선을 보인 후 ‘중소기업판 미생’이라는 극찬으로 꾸준한 입소문 인기를 탔으며, 누적 조회수 5,300만 이상을 기록했다. 이번에 새롭게 돌아온  시즌 4는 정승네트워크와 백인터내셔널의 처절하고도 치졸한 생존 전쟁을 그리며 이 과정에서 벌어지는 다양한 일을 하이퍼리얼리즘으로 담아낼 예정이다. 기존 캐릭터들이 그대로 출연하면서 시즌 3의 스토리를 이어가는 것은 물론이고, 극의 무대를 넓히고 경쟁 구도로 이야기를 채우며 극에 현실성과 재미를 더하는 새로운 인물까지 등장해 보다 더욱 업그레이드된 즐거움을 선사할 것이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cgaCSp/btrpJXMbesG/MVsKkFdrFP8dMkC3HdX3c1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 영화 <길복순>, 전도연X설경구X이솜X구교환이 그려낼 예측불허 시너지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1646</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1646</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jan 2022 02:15:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[사진 제공: 전도연(매니지먼트 숲), 설경구(씨제스 엔터테인먼트), 이솜(아티스트컴퍼니), 구교환(나무엑터스)]

넷플릭스가 제목부터 흥미로운 영화 의 제작을 확정했다. 넷플릭스 영화 은 청부살인업계의 전설적인 킬러 길복순이 회사와 재계약 직전, 죽거나 또는 죽이거나, 피할 수 없는 대결에 휘말리게 되는 이야기를 그린 액션 영화다. 데뷔작인 으로 제70회 칸 국제영화제 미드나잇 스크리닝 섹션에 초청, 언더커버 소재를 비튼 독특한 스토리라인과 스타일리시한 연출, 감각적인 원테이크 액션, 독창적인 캐릭터 묘사로 한국 액션 누아르 장르의 새 지평을 열었다는 평가를 받은 변성현 감독의 신작이기도 하다. 
캐스팅 또한 명불허전 베테랑인 전도연과 설경구. 그리고 남다른 에너지와 연기력, 개성을 겸비한 이솜과 구교환으로 예측불허의 시너지를 예고한다. 데뷔작  이래 , , 칸 영화제 여우주연상 수상작인 과 , 에 이르기까지 숱한 작품들을 통해 한국 영화 속, 여성 캐릭터의 대표적인 얼굴들을 그]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bTn6uo/btrpBCu4Xzc/QGD2GxXUPhmyXRwdGK1dAk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[레전드 좀비 웹툰 <지금 우리 학교는> 1월 28일 전 세계 공개 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1645</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1645</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 03:24:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[좀비 바이러스가 시작된 학교에 고립되어 구조를 기다리던 학생들이 살아남기 위해 함께 손잡고 사투를 벌이는 넷플릭스 시리즈 은 오는 1월 28일 오직 넷플릭스에서 공개된다.
은 신선한 소재와 긴박한 스토리, 사실적인 묘사로 ‘한국형 좀비 그래픽 노블'이라는 극찬을 얻은 주동근 작가의 동명 웹툰이 원작으로 넷플릭스 시리즈 제작이 확정된 순간부터 폭발적인 기대를 모았다. 
드라마 [더킹 투하츠], [베토벤 바이러스], [다모], 영화 으로 센세이션을 일으켰던 이재규 감독이 연출을, 드라마 [루카: 더 비기닝], [추노], 영화  시리즈 등 장르를 넘나들며 다채로운 이야기를 들려줬던 천성일 작가가 극본을 맡아 학교라는 친숙하고 일상적인 공간을 배경으로 10대 청소년의 사투를 생동감 있게 그려낸다. 여기에 박지후, 윤찬영, 조이현, 로몬, 유인수, 이유미, 임재혁 등 신선함과 연기력을 겸비한 괴물 신예들이 대거 합류해 풋풋하고 싱그러운 매력으로 다채로운 캐릭터를 그려낼 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/rXgtB/btrpcNKwuHm/2tdYMaCmoolWMhIaERPyP0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<제프 골드블럼의 호기심 세계>, <나를 찾아줘> 금주의 디즈니플러스 신작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1644</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1644</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 03:24:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[호기심과 재치를 탑재한 흥미로운 여행  시즌2

너무 흔해서 당연하게 생각하는 물건과 현상들 뒤에 숨겨진 흥미로운 이야기를 전하는  시즌2가 공개됐다. 남다른 통찰력과 재치를 지닌 제프 골드블럼이 제시한 실마리를 통해 새로운 시선으로 주제를 들여다보면 기발하면서도 신기한 비밀들을 발견하며 다른 세계를 경험할 수 있다. 시즌2에서는 마술, 불꽃놀이, 몬스터, 개 등 더욱 새로워진 주제들과 이러한 것들을 사랑하는 다양한 사람들 그리고 전문가들을 직접 만나 특별한 의미를 찾아간다.
순수하고 아름다운 로맨스 판타지 

제90회 아카데미 작품상을 비롯한 4관왕, 제75회 골든 글로브 감독상 및 음악상 수상, 제74회 베니스 국제영화제 황금사자상, 제23회 크리틱스 초이스 4관왕 등 유수 영화제를 휩쓸고, “경이로운 비주얼”, “부드럽고 매혹적인 로맨틱 판타지”, “온몸 구석구석 흥분을 전하는 델 토로 감독 최고의 걸작” 등 극찬과 함께 로튼 토마토 신선도 100%를 기록한 명작 이 마침내 디]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/buhn24/btrpqyEHjQO/D9bf75UXVpTyQDuEZfUylK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[2022 정시 입학정보] 상명대학교]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1643</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1643</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 03:24:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[상명대학교는 미래사회를 선도하는 혁신형 인재를 양성하겠다는 비전을 가지고 있다. 이를 위해 ‘창의적 융합으로 특성화된 대학’이라는 목표를 기반으로 전 교육 단위가 융복합할 수 있도록 학사구조와 교육시스템, 교육과정 등을 개편하고 융복합 프로그램을 지원하고 있다. 타 대학보다 먼저 창의 융합 교육을 도입해 운영함으로써 ‘교육’ 자체를 특성화해 학생들을 미래사회를 선도하는 혁신형 인재로 성장시키겠다는 계획이다. 또한 상명대는 다수의 정부 재정지원사업을 수주하며 최고의 교육역량을 인정받아왔다. ▲대학혁신지원사업(2019년~현재) ▲LINC+사업(2017년~현재) ▲SW 중심대학 사업(2019년~현재) ▲디지털 신기술 인재 양성 혁신공유대학사업(2개 부문, 2021년부터) 등에 선정되며, 교육과 연구, 산학연계 등 대학 교육의 새로운 모델을 만들어 가고 있다.

유연한 학사제도 운영...교육과정 특성화 이뤄

상명대는 학문의 경계와 틀을 깬 융합 교육 활성화를 위해 상명대만의 고유하고,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/29L3P/btro9HKkW05/b2AbRCu4Klum9zq56HsTHk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[상명대 SW중심대학사업단, ‘데이터콘서트 경진대회’ 결과 발표]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1642</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1642</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 03:24:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[명대학교(총장 홍성태)는 SW중심대학사업단이 지난 5월부터 진행한 데이터콘서트 경진대회 결과를 최근 공개했다고 27일 밝혔다.

상명대에 따르면 매일 쏟아지는 데이터를 분석하고, 사회 각 분야의 새로운 인사이트를 발견하는 데이터콘서트는 세계적 실시간 빅데이터 분석 기업인 Elastic과 함께 기획해 운영했다.

상명대는 학생들이 해결하고 싶은 문제를 데이터를 수집‧분석하는 경험을 통해 새로운 인사이트를 발견할 수 있도록 이번 대회를 마련했다. 학생들은 각 팀의 아이디어 구현을 위한 데이터를 도출하고, Elasticsearch를 활용해 분석한 사례를 이번 기회를 통해 공유했다.

대회 결과는 상명대 공식 유튜브 채널(youtube.com/c/SANGMYUNGUNIVERSITY)을 통해 지난 15일 공개됐다.

‘데이터를 연주하라!’라는 부제목을 가지고 있는 이 대회의 최종 우승 4팀은 실제 무대에서 팀별로 선정한 주제에 대한 데이터를 수집‧분석한 결과를 의미 있게 연주(발표)했다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/tzpvE/btro9G5DF7y/xkt9MyIh3sEghZgoCvZoMK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2021 HBO MAX 화제작 <나의 직장상사는 코미디언> 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1641</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1641</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 03:24:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2021년 HBO MAX에서 가장 화제를 모았던 신작 드라마 이 왓챠에서 공개된다. 은 나이도 취향도 웃음 코드도 모두 다르지만 웃겨야만 한다는 목표는 같은 전설적인 스탠딩 코미디언 데버라와 젊은 작가 에이바의 우정 그리고 티키타카를 그린 코미디 드라마이다. 라스베가스에서 2,500회가 넘는 공연으로 최고 신기록을 보유하고 있는 전설적인 스탠딩 코미디언 데버라는 올드하다는 이유로 메인 타임에서 밀려날 위기에 처한다. 한편 트위터에 올린 농담이 화근이 되어 TV 계약 건을 날리고 한순간에 백수로 전락한 젊은 작가 에이바는 일거리를 찾기 위해 들른 에이전시에서 데버라와 팀을 이루라는 제안을 받는다. 평생 다른 사람의 도움을 받아본 적 없었지만, 힘들게 쌓아올린 커리어를 지켜내고자 에이바를 고용하는 데버라와 어떻게든 먹고살기 위해 제안을 수락하는 에이바가 펼치는 환장의 코미디는 매력적인 캐릭터와 티격태격 케미로 유쾌한 웃음을 선사한다.
 [사진: NBCU]
특히 속도감 있는 전개와 완성]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/y7CzJ/btrpdpH8dbL/5RyJjxMKj2RjuTzLLSNLg0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘탈주’하는 북한군 병사, 이제훈 vs 추격하는 북한 보위부 장교, 구교환]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1640</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1640</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 03:24:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[사진 제공: 이제훈(컴퍼니온), 구교환(나무엑터스)]

이제훈과 구교환. 빛나는 활약으로 현재 가장 주목받고 있는 두 배우가 영화 로 처음 만난다. 청룡영화상 시상식에서 구교환과 함께 작품을 하고 싶다고 밝혔던 이제훈의 러브콜에 빠른 답장이 도착한 셈이다. 특히, 두 사람의 첫 만남이 재미, 공감, 감동의 3박자를 배우들의 극강의 케미스트리를 통해 보여준  이종필 감독의 신작에서 이뤄진다는 점에서 이들의 호흡 또한 기대된다. 비무장지대. 철책 반대편의 삶을 향해 생사의 선을 넘어 질주하는 북한군 병사와 그를 막아야 하는 북한 보위부 장교 사이에 벌어지는 숨가쁜 추격을 그리는 영화 는 남북의 대결과 갈등에서 발생하는 이야기를 주로 그리던 분단물의 공식 또한 뛰어 넘는다. 북측 비무장지대와 군부대를 주요 배경으로, 탈주하는 자와 추격하는 자, 공존하기 힘든 둘 사이에 오가는 복잡 미묘한 감정과 약동하는 액션, 탈주 과정의 긴장감 넘치는 전개에 방점을 찍는 는 으로 1990년대의 이야]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Q7Bcs/btro6Jtn2kS/i2gIaE01o3xT26gRRvvQ4k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<스파이더맨: 노 웨이 홈> 팬데믹 최초 500만 관객 돌파!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1638</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1638</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 03:24:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[지난해 최다 관객 동원한  제치고 2020년, 2021년 최고 기록 세우며 흥행 돌풍!

영화 이 팬데믹 이후 최초로 500만 관객을 돌파했다. 영화 은 정체가 탄로난 스파이더맨 '피터 파커'(톰 홀랜드)가 문제를 해결하기 위해 '닥터 스트레인지'(베네딕트 컴버배치)의 도움을 받던 중 뜻하지 않게 멀티버스가 열리게 되고, 이를 통해 '닥터 옥토퍼스'(알프리드 몰리나) 등 각기 다른 차원의 숙적들이 나타나며 사상 최악의 위기를 맞게 되는 이야기를 그린 마블 액션 블록버스터​
영화관입장권 통합전산망 실시간 집계(12월 28일 오전 7시 기준)에 따르면 은 개봉 14일 차에 누적 관객 수 5,014,636명을 기록하며, 코로나19 팬데믹 이후 최초로 500만 관객을 돌파해 이목을 집중시킨다. 은 특히 지난해 1월 개봉, 2020년 최다 관객을 동원한 영화 (475만 명)의 기록도 훌쩍 뛰어넘었다. 이외에도 2020년 화제작 (435만 명), (381만 명)을 비롯해 2021년 최고 기록인]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dLrj04/btroYk2gQL6/ZoMAIlUEC15172ghZyLWA1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['SNL 코리아 시즌 2' 크리스마스 장악한 신혜선 거침없는 활약]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1637</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1637</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 03:24:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[탁월한 연기력과 압도적 존재감으로 스크린과 브라운관을 넘나들며 활발한 활동을 이어오고 있는 신혜선이 지난 12월 25일(토) 'SNL 코리아 시즌 2'의 1회 호스트로 출연, 완벽히 업그레이드된 새 시즌의 포문을 화려하게 열었다. 각종 패러디와 콩트 등 모든 코너를 완벽하게 소화해낸 신혜선은 이제껏 숨겨온 코믹 감각을 가감 없이 발휘하며 상상 초월 반전 매력으로 토요일 밤의 열기를 다시 한번 불태웠다. 

오프닝부터 크루 신동엽과 화끈한 입담을 선보이며 시청자들을 들었다 놨다 한 신혜선은 남다른 끼와 반전 매력으로 단숨에 이목을 집중시켰다. 먼저 권혁수와 함께 커플 호흡을 맞춘 ‘알고리즘 여친’ 코너에서는 정체를 숨긴 AI 여자친구로 분하며 차원이 다른 능청스러운 콩트 연기로 유쾌한 웃음을 전했다. 신동엽과 전 연인 호흡을 맞춘 ‘크리스마스의 기적’ 코너에서는 SNL에 완벽히 녹아든 거침없는 입담으로 단숨에 분위기를 후끈 달아오르게 만들고, ‘MZ 퀴즈쇼’ 코너에서는 악동뮤지션의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/8obZE/btroVqWdu3U/OrKgHRoHP7FluykMP07Db1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>