<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Tue, 22 Mar 2022 06:22:54 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[K-콘텐츠 공작소로 거듭난 한국영상대학교]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1831</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1831</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 02:29:37 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[밀가루와 당분이 넘쳐나는 밀당의 시대에도 백반의 민족인 우리 밥상을 굳건히 지키는 쌀, 그리고 그 쌀을 각기 다른 방식으로 지켜나가는 농부들의 삶을 담아낸 다큐멘터리 이 지난 2월 24일 개봉한 가운데, 영화의 제작사인 한국영상대학교의 행보가 주목 받고 있다. 

한국영상대학교에서는 그동안 예술인으로서의 기생의 삶을 새롭게 조명했던 다큐멘터리 , 서울 국제 프라이드 영화제 개막작이자 부산국제영화제 화제작이었던 이영진, 윤혜리, 김영민 주연의 영화 , 대한민국 군대의 현실을 블랙유머로 파헤친 영화  등을 제작해왔다. 
2022년 2월에는, 높은 마니아층을 업고 최근 콘텐츠 시장의 핫이슈로 부상한 BL 웹드라마에 발빠르게 도전하여 을 제작, 전 세계 200여개국에 공개하기도 하였으며, 정진운, 안서현, 이주연 주연의 코믹 호러 는 제작을 마치고 개봉을 준비하고 있다. 또한 는 만화웹툰콘텐츠과 전공 학생들이 직접 개발하여 제작한 동명의 웹툰도 공개를 앞두고 있다. 

이렇듯 미디어창작과,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bLJeVV/btrwIrlDTRl/15iRzPvsMktCIqd9MKtzE0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['파친코' 김민하, 새로운 글로벌 뉴페이스 탄생 예고]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1830</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1830</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:58:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[개성 강한 마스크와 탄탄한 연기력의 신예 김민하가 '파친코'를 통해 첫 주연 데뷔에 나서 이목을 집중시키고 있다. 특히 '파친코'는 대규모 프로젝트로 일찍이 높은 관심을 모으고 있어, '오징어 게임'의 정호연을 뒤이을 글로벌 뉴페이스 김민하의 강렬한 등장에 국내외 뜨거운 관심이 집중되고 있다.

윤여정이 '파친코'에서 노년 시절의 '선자'를 연기한다면, 김민하는 젊은 시절의 '선자'로 분해 극의 중심을 이끈다. 부산 영도에 살고 있는 젊은 '선자'는 '한수'와의 예기치 못한 만남을 통해 새로운 세상에 눈을 뜨게 되는 인물이다. 김민하는 '선자'의 순수하면서도 당찬 면모와 더불어 갑작스럽게 겪게 되는 변화 속 혼란스러운 감정을 섬세하게 그려내며 극의 몰입도를 끌어올릴 예정이다. 
더불어 김민하는 오디션의 치열한 경쟁률을 뚫고 '선자' 역할에 발탁된 것으로 알려져 화제를 모으고 있다. 이에 대해 코고나다 감독은 "우리 모두 감탄했다. 감정 연기가 남달랐다. 오디션 영상을 보면 빨려 들어]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/et8TKP/btrwn30Ox44/x8sESK2c0B6zMGC1MwkZak/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[강창래 작가 실화 원작 <오늘은 좀 매울지도 몰라> 한석규 캐스팅 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1829</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1829</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:58:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[강창래 작가의 실화를 바탕으로 한 동명 도서 원작의 왓챠 오리지널 드라마 가 배우 한석규의 캐스팅을 확정했다.
 [사진 출처: 클로버컴퍼니]

왓챠가 새롭게 선보일 오리지널 드라마 는 이혼 후 대장암 선고를 받은 아내를 위해 밥상을 차리는 남편의 부엌 일기를 그린 휴먼 드라마. 암 투병 중인 아내를 위한 밥상을 차리면서 써내려 간 작가의 메모를 엮은 원작은 슬프고도 아름다운 이야기로 많은 독자들에게 뭉클한 감동을 선사한 바 있다.
탁월한 연기력과 독보적인 존재감으로 데뷔부터 현재까지 스크린과 브라운관을 종횡무진 중인 배우 한석규는 에서 40대 후반의 번역가이자 인문학 강사 ‘창욱’ 역을 맡았다. 역할과 장르를 가리지 않는 열연으로 신뢰감을 선사했던 배우 한석규는 이번 작품에서 대장암 말기로 생의 마지막을 맞이하는 아내를 위해 요리하는 남편으로 분해, 보는 이들의 마음을 사로잡는 진정성 있는 연기를 선보일 예정이다.
캐스팅 소식만으로 기대감을 고조시키는 의 각본과 연출은 주식판의 이야]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/oBQDI/btrwA0omQfp/5UEvP6p6Y2Yg5RmcxDzKyK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<스텔라> 권수경 감독 & 배우들의 자동차 둘러싼 특별한 사연]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1828</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1828</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 00:58:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 는 지금껏 본 적 없는 ‘1987년식 자율주행차’라는 특별한 자동차 캐릭터를 하나의 주인공으로 내세워 이목을 집중시킨다. 특히, 이 자동차 캐릭터는 대한민국의 80~90년대를 대표했던 국민자동차 ‘스텔라’를 소재로 탄생했기에 관객들의 추억을 불러 일으키며 더욱 화제를 모으고 있다. 의 연출을 맡은 권수경 감독은 “내 첫 차에 대한 모든 추억을 영화 에 담았다”고 말하며 영화 속 많은 부분이 실제 경험에서 영감을 얻었음을 밝혔다. 뿐만 아니라, 그는 ‘스텔라’를 영화의 주인공으로 삼은 이유를 묻는 질문에 “한 때 국민자동차였던 ’스텔라’에 대한 추억을 가진 분들이 많이 계실 거다. 작고 왜소한 올드카 ‘스텔라’가 가진 노스텔지어의 느낌이 우리 영화 속 에피소드들을 가장 정확하게 대변해줄 거라 생각했다”고 소개하며 를 통해 경험할 수 있는 특별한 공감대를 강조했다. 
 
한편, 에서 자동차 ‘스텔라’와 함께하는 버라이어티한 여정을 선보인 배우 손호준과 이규형도 각자의 ‘첫 차’에]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ra2Co/btrwtBPZP6O/U8otkQTlQODjceNh2vwPSk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<사운드트랙 #1> 김희원 감독 "우리가 느껴봤던 사랑에 대한 ‘그리움’을 느끼실 수 있는 작품이 되기를"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1827</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1827</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 06:19:59 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[3월 23일 공개되는 디즈니+의 오리지널 시리즈 ‘사운드트랙 #1은 2022년 가장 ‘핫’한 두 배우 박형식(한선우 역)과 한소희(이은수 역)가 그릴 ‘사랑과 우정 사이’ 로맨스에 관심을 받고 있다.

‘사운드트랙 #1’의 기대 포인트 중 빼놓을 수 없는 것이 김희원 감독의 연출력이다. ‘돈꽃’, ‘왕이 된 남자’, ‘빈센조’ 등 다수의 작품을 통해 완성도는 물론 대중성, 화제성까지 입증한 김희원 감독이 본격 로맨스 연출을 선보이는 작품이다.
김희원 감독은 ‘사운드트랙 #1’을 기다리는 시청자들에게 “우리가 느껴봤던 사랑에 대한 ‘그리움’을 느끼실 수 있는 작품이 되기를 바라는 마음이다”라고 밝혔다. 이어 “뮤직드라마의 타이틀을 덧붙이고 있는 만큼 음악과 사운드에 특히 집중을 많이 했다. 배우와 OST의 목소리가 잘 어우러졌다고 느껴주신다면 더할 나위 없이 기쁠 것 같다”라며 조심스러운 바람을 전했다.

또 김희원 감독은 박형식, 한소희 두 배우에 대한 칭찬도 아끼지 않았다. 두 배]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bBCRiH/btrwnar1Isj/CkXEwKBh0huqZcpOYzNW90/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<피는 물보다 진하다> [나쁜 녀석들]제작진, 조동혁, 이완의 진짜 하드보일드 느와르 액션]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1826</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1826</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 04:20:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[나쁜 녀석들] 제작진과 배우 조동혁, 이완의 특급 만남으로 극장가를 진한 느와르 액션으로 물들일 가 5월 개봉을 확정했다.
 [사진출처: 매니지먼트 레드우즈, 스토리제이컴퍼니]

조동혁과 이완이라는 전에 없던 최강 조합으로 뜨거운 관심을 모으고 있는 는, 각 배역에 최적화된 캐스팅과 배우들의 압도적인 존재감으로 벌써부터 많은 기대를 받고 있다. [야차], [나쁜 녀석들], [루갈] 등 다양한 작품 속에서 묵직한 카리스마와 액션으로 깊은 인상을 심어준 배우 조동혁은 ‘도깨비’라 불린 조직의 전설적인 해결사였지만, 이제는 새 삶을 시작하려는 ‘두현’ 역을 맡아 열연을 펼친다. ‘두현’은 과거에서 벗어나고 싶었지만 지독한 운명으로 결국 다시 칼을 들게 되는 캐릭터. 특히 시청자들의 감탄을 자아낸 수많은 명장면들을 탄생시킨 [나쁜 녀석들] 액션팀과 또 한 번 환상의 호흡을 선보이며, 지금까지의 액션을 모두 잊게 만드는 처절하면서도 날 것 그대로의 독보적인 액션 연기를 펼칠 예정이다. 
또한]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bTIhAj/btrwmqIiRe7/pivepgXdgMmePtK6eyFlw0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<복지식당>이 알려주는 장애등급제]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1825</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1825</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 04:20:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 은 사회곳곳 제도의 모순으로 생(生)의 사(死)각지대에 놓여 인권과 기본권을 누리지 못하는 사람들의 이야기를 다룬 작품이다. 자신이 직접 겪고, 눈으로 관찰한 일을 영화라는 매체를 통해 알리고자 하는 정재익, 서태수 감독의 공동연출이 빚어낸 진정성 있는 리얼리티 휴먼 드라마로 제22회 전주국제영화제(2021) 한국경쟁, 제4회 제주혼듸독립영화제, 제16회 런던한국영화제, 제5회 원주옥상영화제 등에 초청되어 호평받았다.

장애인들의 인간다운 삶을 보장하고, 장애 정도를 등급별로 나누어 그에 맞는 서비스를 제공하고자 하는 취지로 1988년 처음 도입된 장애등급제는 장애를 의학적 기준에 따라 1~6등급으로 나누어 복지서비스를 차등적으로 제공했다.각종 지원이 장애등급에 따라 차등적으로 제공되는 이런 방식은 장애인 복지서비스의 외연확대에 기여했으나, 공급자 관점에 치우쳐 있고 장애인의 개별적 욕구를 고려하지 못한다는 비판이 꾸준히 제기되어 2019년 7월 ‘장애 정도가 심한 장애인’과]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/6IJMn/btrwDPfoUjt/siQv8wc0KirGwK6p4OEYe1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<공기살인> 살殺균제 대참사 재난실화 일상의 공포]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1824</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1824</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 04:20:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[4월 개봉하는 살殺균제 대참사 재난실화를 다룬 영화 ‘공기살인’은 봄이 되면 나타났다 여름이 되면 사라지는 죽음의 병, 공기를 타고 대한민국에 죽음을 몰고 온 살인무기의 실체를 밝히기 위한 사투를 그린다. 배우 김상경이 원인 모를 폐질환으로 아내를 잃고 아들마저 위태로운 의사 정태훈 역으로 분했다. 영화 ‘1급기밀’, ‘화려한 휴가’, ‘살인의 추억’ 등 실제 사건을 소재로 한 영화에서 관객의 공감을 더한 바 이번 영화에서도 실감나는 열연을 펼친다. 배우 서영희가 태훈의 아내 한길주 역으로 나와 사실적인 연기를 펼치며 현실감을 불어넣는다. 드라마 ‘술꾼도시여자들’로 대세로 떠오른 이선빈이 언니의 죽음으로 검사에서 변호사가 된 한영주 역을 맡아 진중하면서도 당찬 매력을 선보인다. 영화 ‘킹메이커’, 드라마 ‘크라임 퍼즐’ 등 다양한 작품에서 맹활약 중인 배우 윤경호가 가습기살균제 제조사 오투의 핵심인 서우식 과장 역으로 나와 사건의 또 다른 한 축을 이끈다. 여기에 장광, 김정태,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bw6KJ3/btrwmpJsHJD/q8ohnwN7mjCovYG2E8JlZ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['SNL 코리아 시즌 2' 10회 호스트 '정일우' 반전 매력]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1823</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1823</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 09:16:30 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[전국민적인 사랑을 받았던 데뷔작 부터 최근작 까지 폭넓은 연기력으로 꾸준히 활약해온 배우 정일우가 'SNL 코리아 시즌 2' 10회 호스트로 출연해 놀라운 활약을 펼친다. 기존의 부드러운 카리스마를 벗어 던지고 능청스러운 코믹 연기를 선보이는 것은 물론 상상초월 반전 매력으로 시청자들의 마음을 완벽히 사로잡을 예정이다.
디지털숏 코너 ‘거침없이 하이스쿨 킥’에서는 1회 방송 당시 뜨거운 화제를 모았던 MZ 유행어 배틀을 정일우표로 새롭게 선보인다. 사이버 수사대 정일우가 인터넷 언어 폭력 실태를 파헤치기 위해 고등학교에 잠입, 권혁수를 상대로 각종 유행어 배틀을 차지게 소화해낼 것으로 이목을 모은다. 

를 패러디한 ‘연하남 라면 가게’에서 신입 알바생 ‘반휘혈’로 분한 정일우는 기존 라면 가게 에이스 ‘료헤이’ 역의 신동엽과 여심을 사로잡기 위한 불꽃 튀는 대결을 펼치며 여심 저격 심쿵 멘트는 물론 과감한 매력 발산으로 분위기를 한껏 달굴 예정이다. 

호스트 정일우와 크루진의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/DGj8C/btrwgrUUBeR/aUgQFIsHRbw0lywFtbO3yk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 <윈드폴>부터 <블랙 크랩>]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1822</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1822</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 06:20:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[그 해 여름, 별장에서 벌어진 인질극 '윈드폴'

넷플릭스 영화 은 오랜 기간 비어있던 별장에 침입한 한 남자가 여름휴가를 보내기 위해 별장에 온 재벌 부부와 맞닥뜨리며 벌어지는 이야기를 그린 심리 스릴러다. 모처럼 별장을 찾았다 인질이 된 부부는 무사히 빠져나가기 위해 남자의 강도질을 돕고 15만 달러를 요구하는 그에게 더 높게 부르라는 조언까지 한다. 돈이 인출되는 동안 불편한 동거를 하게 된 세 사람. 오만불손한 재벌 부부와 가난한 강도의 만남은 예상치 못한 상황과 오고 가는 날 선 대화에 점점 극단으로 치닫게 된다. 은  찰리 맥다윌 감독이 연출과 각본을 담당했고 의 앤드루 케빈 워커가 공동 각본을 맡았다. ,  시리즈의 릴리 콜린스와 로 아카데미 조연상 후보에 오른 제시 플레먼스가 재벌 부부로 출연하며, [내가 그녀를 만났을 때] 시리즈의 제이슨 시걸이 두 사람을 인질로 삼은 남자로 활약한다. 누군가를 위협할 생각이 없었던 침입자와 휴가지에서 인질이 된 부부, 그 끝을 확인]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/uYLTR/btrwgr1gwky/eKKYYPGMpyIqZvE0F62Ejk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<봄날> 손현주X박혁권X정석용, 베테랑 배우들의 거부할 수 없는 케미]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1821</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1821</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 06:20:44 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[믿고 보는 배우 손현주, 박혁권, 정석용이 영화 에서 서로 다른 개성을 뽐내는 철부지 어른이로 만나 화제다. 은 한때 잘나갔지만 현재는 집안의 애물단지인 철부지 형님 ‘호성’(손현주)이 아는 인맥 모두 끌어 모은 아버지의 장례식장에서 부조금으로 한탕 크게 벌이려다 수습불가 사건에 휘말리는 이야기를 그린 영화다.

영화 , , 드라마 [트레이서], [이태원 클라쓰], [모범형사] 등에서 캐릭터와 혼연일체 된 독보적 연기로 주목받은 손현주가 영화 에서 철부지 형님 ‘호성’ 역을 맡아 새로운 연기 변신을 선보인다. 손현주는 한때는 주먹 좀 쓰던 큰형님에서 지금은 이빨 빠진 호랑이로 전락한 ‘호성’으로 빈틈없는 호연을 펼치며 극의 중심을 이끌 예정이다. 
 
‘호성’과 매사에 티격태격하는 동생 ‘종성’ 역은 드라마 [마인], [로스쿨], [인간수업], 영화 , ,  등 매 작품마다 뛰어난 캐릭터 소화력을 선보인 박혁권이 맡았다. ‘종성’은 사고뭉치 형 ‘호성’을 탐탁치 않아 하지만 힘 있는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/KDboN/btrwlKrLZzb/UPWF2pwp7DVG5NykKEntmk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>