<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Apr 2022 08:26:52 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA['SNL 코리아' 역주행 아이콘 ‘브레이브걸스’ 출격!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1940</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1940</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 08:21:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[음원차트는 물론 예능에서도 활발히 활약하고 있는 역주행의 아이콘 브레이브걸스가 오는 4월 23일(토) 'SNL 코리아 시즌 2' 15회 호스트로 출연해 유쾌한 에너지를 발산할 예정이다. 오프닝부터 ‘롤린’ 무대로 좌중을 매료시킬 브레이브걸스는 전 국민을 사로잡은 무대 위 에너지와 과감한 코믹 본능을 거침없이 폭발시키며 다가오는 토요일 밤 웃음 정주행에 나선다.

'SNL 코리아'에서만 볼 수 있는 브레이브걸스만을 위한 맞춤형 코너로 이목을 사로잡을 예정이다. SNL의 시그니처 3분 시리즈를 재탄생시킨 코너 '알바 프레소'에서는 매출 역주행을 위해 미소좌부터 영업의 신까지 카페 알바생으로 변신한 민영, 유정, 은지, 유나가 4인 4색 반전 매력 발산에 나선다. 

역주행 하루 전의 상황을 그려낸 코너 ‘역주행 하루 전’에서는 과거의 브레이브걸스로 분한 안영미, 김민교, 정이랑, 차청화 앞에 미래에서 온 진짜 브레이브걸스가 나타난다는 신박한 설정으로 칭찬과 셀프 디스를 오가는 현실 티키]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/TXL1N/btrAbG6LrSb/5mUlN7EiGSp6WGUFVcwJb1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['자백' 우디네 극동영화제 최고각본상 노미네이트 및 폐막작 선정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1939</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1939</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 06:20:18 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[영화 의 행보가 심상치 않다. 세계 3대 판타스틱 국제영화제이자 포르투갈 최고의 영화 축제인 판타스포르토 국제 영화제(Fantasporto - Oporto International Film Festival)에서 감독 주간 부문 최고 감독상을 수상한 데 이어 우디네 극동영화제(Udine Far East Film Festival) 폐막작으로 선정됐다.

4월 22일부터 30일까지 이탈리아에서 열리는 제24회 우디네 극동영화제는 아시아 영화를 소개하는  영화제로 , , ,  등 쟁쟁한 한국 작품들을 소개해 왔다. 올해도 다양한 한국 작품들이 초청되어 화제를 모은 가운데, 이 최고 각본상 부문 노미네이트와 함께 폐막작으로 선정돼 이목을 모으고 있다. 
우디네 극동영화제 집행위원장 사브리나 바라체티는 “은 플롯 트위스트와 반전을 통해 보는 이들의 판단을 구성하고 파괴하기를 반복하며 관객들의 마음을 자유자재로 가지고 노는 영리한 작품이다. 소지섭과 김윤진의 밀착 심리전은 영화가 끝날 때까지 관]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/n4Ktr/btrz53o5jDX/YiellqjPUhKm6DIEVXp3l1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[디즈니코리아, 체험형 문화 공간 <마블 : 더 리플렉션(MARVEL : the Reflection)> 팝업 전시 오픈]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1938</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1938</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 01:09:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[월트디즈니 컴퍼니 코리아(이하 디즈니코리아)가 오늘 마블 브랜드를 다채롭게 경험할 수 있는 체험형 문화 공간  팝업 전시를 오픈한다. 

마블 : 더 리플렉션 팝업 전시 예상도 (사진 제공: 월트디즈니 컴퍼니 코리아 © DISNEY)

국내 폭넓은 연령층에 걸쳐 많은 사랑을 받고 있는 마블 브랜드를 중심으로, 디즈니코리아는 보다 색다른 경험을 원하는 젊은 소비자들을 위해 이번 체험형 문화공간을 마련했다. 다양하고 특색 있는 문화콘텐츠로 잘 알려진 서울 이태원 현대카드 바이닐앤플라스틱에서 ‘일상 속에서 감각적으로 만나는 마블’이라는 주제로 4월 22일부터 5월 8일까지 펼쳐지며, 누구나 무료로 입장 가능하다. 
은 디즈니+ 국내 출시와 함께 공개된 , 마블 스튜디오가 디즈니+에서 처음으로 선보이는 새로운 히어로 시리즈 , 그리고 다음 달 4일 극장 개봉을 앞두고 있는 기대작  총 세 가지의 마블 작품들로 구성된다. 
이번 팝업 전시회는 소비자들이 월트디즈니 컴퍼니의 마블 브랜드를 감]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/1NTWP/btrz3PYCeaA/CabITuDGpqdoBrjCF1gOGk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스]  '프레시' 부터 '흰긴수염고래의 왕국'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1937</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1937</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 01:09:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[2022년 선댄스영화제 화제작! 

2022년 선댄스영화제 미드나잇 부문에서 최초 공개되어 관객에게 신선한 충격과 공포를 선사한 영화 가 마침내 디즈니+에서 공개된다. 는 외로움에 사로잡혀 데이팅 앱 속에서 새로운 인연을 찾고 있던 ‘노아’(데이지 에드가 존스)가 우연히 슈퍼마켓에서 만난 ‘스티븐’(세바스찬 스탠)과 사랑에 빠지게 되는 로맨틱한 스토리로 시작해 눈길을 사로잡는다. 낯설지만 매력적인 스티븐과 함께 여행을 떠나게 된 노아는 그 곳에서 경악을 금치 못하게 만드는 그의 독특한 취향을 알게 되고 이로 인해 죽음의 위기에 처하게 되면서 충격적인 전개로 시청자들에게 압도적인 공포감을 선사할 예정이다.  4/22 공개 예정.

 시리즈의 마스코트 ‘스크랫’의 못 말리는 도토리 사랑! 
 
전 세계 32억 달러 이상의 흥행 수익을 기록한 원조 흥행 애니버스터  시리즈의 빼놓을 수 없는 캐릭터 다람쥐 ‘스크랫’이 더욱 새롭고 유쾌한 이야기로 찾아왔다. 는 자타공인 도토리러버 ‘스크랫’]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ZPZum/btrz3QJYxiZ/vkVftmkqvXD2iaJ8ASd5kk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작  '베놈2'부터 '하트스토퍼'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1936</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1936</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 01:09:06 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[히어로의 시대는 끝났다! '베놈 2: 렛 데어 비 카니지'

전 세계를 강타한 마블 최초 빌런 히어로 베놈이 업그레이드되어 돌아왔다. 는 미워할 수 없는 빌런 히어로 베놈 앞에 사상 최악의 빌런 카니지가 나타나 대혼돈의 시대를 예고하면서 벌어지는 대결을 그린 액션 블록버스터다. 늘 티격태격하면서도 완벽한 파트너가 된 에디 브록과 베놈, 본업이 기자인 에디 브록은 연쇄살인범 클리터스 캐서디를 취재하던 중 그에게 손을 물린다. 클리터스 캐서디는 에디 브록의 피가 다른 사람들과 맛이 다르다는 것을 알아채고 그의 피에서 흘러나온 심비오트 조각을 삼키며 최악의 빌런 카니지가 된다. 설상가상 굉음을 내는 클리터스 캐서디의 연인 슈리크까지 방음 감옥에서 탈출시키면서 절대적인 악의 무리가 되고, 이에 맞서 에디 브록과 베놈은 사상 초유의 대결을 펼친다. 넷플릭스 시리즈 , 영화 , ,  등에 출연한 세계적인 배우 톰 하디가 베놈과 에디 브록 역부터 제작, 각본까지 참여했으며 우디 해럴슨, 미셸 윌]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/A0oyL/btrz3QwvXeJ/arqr8YuhM64MF5o8ewRDgk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['키스 식스 센스' 감각을 깨운 짜릿한 대본 연습 현장]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1935</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1935</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 01:09:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+의 오리지널 ‘키스 식스 센스’가 윤계상, 서지혜, 김지석 등 주인공들의 대본 연습 현장을 공개하며 산뜻한 첫 출발을 알렸다.
‘키스 식스 센스’는 입술이 닿기만 하면 미래가 보이는 ‘예술’과 오감이 과도하게 발달한 초예민 ‘민후’의 아찔한 로맨스를 다룬 작품으로 톡톡 튀는 신선한 소재와 재기발랄한 스토리로 많은 사랑을 받은 동명의 네이버 웹소설이 원작이다.

대본 연습 현장에서는 남기훈 감독, 전유리 작가를 비롯해 윤계상, 서지혜, 김지석, 이주연, 태인호, 김가은, 황보라 등 주요 출연진이 참석했다. ‘광고의 신(神)’이라 불리는 제우기획 기획1팀 팀장 ‘차민후’ 역을 맡은 윤계상은 냉철하고 지적인 이미지를 백분 활용해 캐릭터와 혼연일체의 연기를 펼치며 현장을 휘어잡았다. 오감이 일반인들보다 10배 이상 뛰어나 예민하고 차분한 목소리로 폐부를 찌르는 독한 말을 서슴없이 내뱉으며, 높은 퀄리티의 성과물을 위해 팀원들을 한계까지 몰아붙이는 민후 역에 완벽 몰입한 것. 때로는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Oggqm/btrzS16leUn/c5f319juvDjGPX2bdfPztK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[오인천 감독 '8인의용의자들' 휴스턴 국제영화제 경쟁부문에 공식 초청]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1934</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1934</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 01:09:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[‘장르 스페셜리스트’ 오인천 감독의 경성 밀실미스터리 장편  (제작 영화맞춤제작소)이 올 해 55회를 맞은 미국 휴스턴 국제영화제 경쟁부문에 공식 초청되어 화제가 되고 있다. 

휴스턴 국제영화제 공식 프로그램북에 실린 

오인천 감독의 이 ‘샌프란시스코영화제’, ‘뉴욕영화제’와 함께 북미에서 가장 전통 있는 영화제로 꼽히는 제55회 휴스턴 국제영화제 경쟁부문에 공식 초청되었다. 스티븐 스필버그, 코엔 형제, 조지 루카스, 로버트 로드리게즈, 이안 등 거장 감독들의 초창기 영화가 이 영화제에서 수상했을 정도로 세계적 위상이 높다. 우리나라에서는 2020년 국민배우 안성기 주연의 (감독 고훈)이 남우주연상과 최우수외국어영화상을 수상하며 화제가 되었던 영화제다. 
 올 해 휴스턴 국제영화제에는 전세계 74개국에서 4672개의 작품이 출품되었고, 30개의 장편이 경쟁 부문인 ‘레미 어워드’에 공식초청 되었다. 후보작 중 이 유일한 한국 작품이어서 더욱 의의가 있다. 은 이미 지난해부터 리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/HeLgi/btrzYD4mNiM/fZwiqBNDQBbAkcBsVWk6H1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘동경 이야기’의 오즈 야스지로 감독 특별전 개최]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1933</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1933</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 01:09:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CGV가 오는 4월 28일부터 5월 11일까지 일본의 대표 거장 감독 오즈 야스지로의 대표작 4편을 전국 CGV 아트하우스에서 상영하는 특별전을 개최한다고 21일 밝혔다.  오즈 야스지로는 구로자와 아키라, 미조구치 겐지와 더불어 일본 영화의 3대 거장으로 꼽히는 감독이다. 이번 특별전에서는 가족과 이웃과의 관계를 생각해볼 수 있는 영화 4편이 상영된다. 디지털 리마스터링 된 버전으로 흑백 영화 ‘만춘’, ‘오차즈케의 맛’, ‘동경 이야기’가 상영되고, ‘안녕하세요’는 컬러 영화로 만날 수 있다.
1949년작 ‘만춘’은 오즈 야스지로 감독 후기 영화의 출발선에 선 작품이다. 아내와 사별한 뒤 홀로 딸을 키워온 56세의 교수 소미야가 결혼할 나이가 된 딸에게 결혼을 권하지만, 자신이 결혼하면 혼자가 될 아버지를 걱정해 결혼하지 않으려고 딸 노리코의 이야기를 담았다. 부녀간의 세밀한 감정을 특유의 정제되고 정갈한 미장센으로 담아냈다. 
‘오차즈케의 맛’은 검소하고 착실해 일밖에 모르는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/5z3VQ/btrzYgavWQN/j0eMwOs7Gb4lO3pYULPfKK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[부천국제판타스틱영화제, <서울의 공포> 올해 칸영화제 ‘판타스틱 7’ 출품작으로 선정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1932</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1932</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 01:09:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[제26회 부천국제판타스틱영화제는 올해 칸영화제 ‘판타스틱 7’에 소개할 작품으로 김현진 감독의 를 선정했다. ‘판타스틱 7’은 칸 필름마켓의 판타스틱 장르 활성화 프로그램이다. 김현진 감독은 오는 5월 22일, 칸 필름마켓에 참가해 전 세계 영화인들을 대상으로 피칭할 예정이다.

는 첨단 도시인 서울을 주체로 하여 그 이면에 숨어있는 3가지 색깔의 공포를 담아낸 작품이다. 서울의 신설동·강남·노량진 세 지역에 각각의 색깔을 입혀 옴니버스 형식으로 구성, 동시대 사람들의 불안과 공포를 생생하게 그려냈다. 는 2020년 BIFAN ‘NAFF 프로젝트 마켓’의 ‘프로젝트 스포트라이트 코리아’ 부문 공식 선정작이다. .
NAFF 프로젝트 마켓 심사를 맡은 이지승 감독은 에 대해 “서울이라는 도시 자체를 주인공으로 한 공포영화 기획이 신선했다”면서 “서울 세 지역의 특징을 잘 살린 복합장르물로 세계 영화계에 신선한 자극을 줄 수 있을 것”이라고 평했다.
‘판타스틱 7’은 칸 필름마켓이 2]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bXFH7c/btrz0uS7Z8y/OdyQGL5qWrTHqea0BVvPQ1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[부산국제영화제 허문영 집행위원장, 2022 칸영화제 비평가주간 심사위원 위촉]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1931</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1931</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 01:09:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[부산국제영화제 허문영 집행위원장이 2022 칸영화제 비평가주간 심사위원에 위촉되었다.

지난 1962년부터 시작된 칸영화제 비평가주간은 프랑스 비평가협회가 주관하는 칸영화제의 사이드바 섹션으로 전 세계가 주목할 만한 신인 감독들의 작품을 소개해왔다. 역대 선정된 국내 장편으로는 양윤호 감독의 (1996), 허진호 감독의 (1998), 정지우 감독의 (1999), 박진표 감독의 (2002), 장철수 감독의 (2010), 한준희 감독의 (2014) 등 11편의 작품이 초청된 바 있다. 칸영화제 비평가주간은 제75회 칸영화제 기간인 오는 5월 18일부터 5월 26일까지 열리며, 올해 심사위원장은 튀니지 감독 카우더 벤 하니아가 맡았다.
칸영화제 비평가주간은 매년 7편 안팎의 장편과 12편 안팎의 단편을 선정, 소개해 왔다. 이창동 감독은 2011년 이 부문의 심사위원장을 맡은 바 있다. 허문영 집행위원장은 다른 4명의 심사위원과 함께 비평가주간 대상 등 4개 부문의 수상작을 선정할 예정이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/THpZu/btrz1jRm32E/BAcwk3OZNy32YaLVhFWcRk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[제73회 칸영화제에 공식 초청작, 스무 살 감독이 만든 보석처럼 예쁜 영화 '스프링 블라썸']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1930</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1930</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 01:09:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[은 일상의 모든 것이 따분했던 수잔이 연극배우 라파엘을 만나며 겪게 되는 설렘 가득한 봄날의 이야기를 그린 드라마이다. 

수잔 랭동 감독은 첫 장편 데뷔작에서 각본, 연출, 연기 모두를 완벽하게 해내며 새로운 시네아스트로 떠올랐다. 그는 15세 때 자신의 경험을 바탕으로 50페이지가량의 짧은 각본을 완성했고 고등학교 졸업 후 1년의 준비 기간을 거친 후 19세 생일을 맞이한 2019년 여름, 본격 장편 영화 제작에 돌입하여 스무 살을 맞이한 2020년, 완성된 영화 은 제73회 칸영화제에 공식 초청되며 가장 대담하고 찬란한 데뷔를 맞이했다. 
이후 제45회 토론토국제영화제, 제68회 산세바스티안국제영화제, 제42회 모스크바국제영화제, 제56회 시카고국제영화제 등 유수 영화제에 초청되었고, 제5회 마카오국제영화제 감독상, 제21회 바르셀로나국제영화제 비평가상, 제35회 마르델플라타국제영화제 SIGNIS 특별 언급상을 수상하며 실력까지 인정받았다. 
외신에서는 “놀랍도록 대담한 데뷔!]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/npDyw/btrzYguPTdg/1FnwUjkqElsiy8ekEjWbrk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>