<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 03 Apr 2024 12:33:55 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '홈리스 월드컵' '하트 오브 더 헌터']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2488</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2488</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 02:23:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 역경을 이겨낸 사람들의 모든 것을 건 경기 '홈리스 월드컵'

영화 은 더없이 소중한 두 번째 기회에 대한 이야기를 그린 작품이다. 잉글랜드 홈리스 축구팀의 매니저 ‘맬’이 국제 길거리 축구 대회인 홈리스 월드컵의 우승을 거머쥐기 위해 선수들과 함께 로마로 향한다. 맬은 한때 프로 선수로 유망주였던 뛰어난 스트라이커 비니를 영입하려 하지만 쉽지 않다. 전 세계인들이 모이는 국제 대회에서 우승하기 위해 비니는 과거를 극복하고 진심으로 팀원이 되는 법을 배워야 한다. 홈리스 월드컵의 지원으로 제작되고 실화에 기반한 작품으로 홈리스 팀원들이 하나의 팀으로 거듭나는 과정, 그리고 이를 둘러싼 그들의 이야기를 담아 감동을 선사할 예정이다. 은 영화 과 , 의 빌 나이가 맬 역을, 넷플릭스 시리즈 , 넷플릭스 영화 의 마이클 워드가 비니 역으로 분했고, 영화 의 테아 샤록이 연출을 맡았다.(3/29 공개 예정, 드라마, 미국, 2024)

◈ 내 손을 잡아준 순정에 대한 이야기 '미녀와 순]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/283/66061b032f2e3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '넥스트 골 윈즈' '포토그래퍼'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2487</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2487</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 02:23:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 아카데미 수상 ‘타이카 와이티티’ 감독 X ‘마이클 패스벤더’ 주연!

3월 27일 공개된 영화 는 인성 논란으로 퇴출 위기에 놓인 축구 감독 ‘토머스 론겐’이 31대 0이라는 참패 스코어를 기록한 FIFA 랭킹 최하위 아메리칸사모아 국가 대표팀의 감독을 맡게 되면서 벌어지는 이야기를 담은 유쾌한 작품이다. 으로 아카데미 시상식 각색상을 수상, 로 전 세계적인 흥행을 이끈 타이카 와이티티 감독이 연출을 맡았고, , ,  등 장르와 세계관을 넘나들며 열연을 펼친 할리우드 대표배우 마이클 패스벤더가 주연을 맡아 폭발적인 시너지를 선보인다. 특히 마이클 패스벤더는 이번 작품에서 불 같은 성격의 ‘토머스’로 분해 폭넓은 감정 연기를 펼치며 구독자들을 순식간에 몰입하게 만든다. 여기에 아메리칸사모아 팀의 최고의 공격수 ‘자이야’, 31개의 골을 막지 못한 트라우마를 갖고 있는 골키퍼 ‘니키 살라푸’, 축구 연맹 회장 ‘타비타’ 등 감독 ‘토머스’와 함께하는 다양한 캐릭터들이 저마다 흥미로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/562/66061a88ab13e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '삼체' '살인 사건 파일: 뉴욕']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2486</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2486</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:55:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 인류가 맞닥뜨릴 역사상 가장 거대한 위협 '삼체'

는 1960년대 중국의 한 젊은 여성이 내린 운명적 결정이 시공을 뛰어넘어 현재의 유수 과학자들에게 불가사의한 영향을 미치는 가운데, 절친인 다섯 명의 과학자들이 인류 역사상 가장 거대한 위협에 맞닥뜨리는 넷플릭스 SF 시리즈다. 는 SF 소설계의 노벨상으로 불리는 휴고상을 아시아 최초로 수상한 류츠신 작가의 「삼체」 3부작을 원작으로 한 작품으로 주목을 받았다. 판타지 시리즈 의 제작진 데이비드 베니오프와 D.B. 와이스, 의 프로듀서 알렉산더 우가 제작 및 각본을 맡아 압도적인 스케일과 탄탄한 스토리를 선보이며 SF 장르의 새로운 획을 긋는다. 여기에, 의 조반 아데포부터  존 브래들리와 리암 커닝햄, 의 로절린드 챠오,  에이사 곤살레스,  사메르 우스마니, 와  베네딕트 웡, 넷플릭스 영화 과 , 의 조너선 프라이스를 비롯해 제스 홍, 말로 켈리, 알렉스 샤프, 시 시무카, 진 쳉 등 초호화 출연진이 총출동해 다채로운 매]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/613/65fcccad6c3cd.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '엑스맨 ’97' '샌드 랜드: 시리즈'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2485</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2485</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:55:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ “모여라, 나의 엑스맨이여” 전설이 다시 시작된다! 

1990년대 전 세계를 사로잡았던 마블 대표 애니메이션  시리즈가 27년 만에 화려한 부활을 알렸다. 1997년 종영했던  오리지널 시리즈의 마지막 시점에서 시작되는 은 ‘안티 뮤턴트’를 외치며 자신들을 배척하는 세상을 지키기 위해 자신들의 능력을 발휘하게 된 ‘엑스맨’ 멤버들이 커다란 위험과 함께 예기치 못한 미래를 맞닥뜨리게 되는 이야기로, 지난 수요일(20일) 첫 공개와 동시에 로튼 토마토 신선도 100%, 팝콘 지수 94%를 기록하며 전 세계적인 반향을 일으키고 있다. 특히 이번 작품은 ‘울버린’ 역의 칼 도드, ‘비스트’ 역의 조지 버자, ‘스톰’ 역의 앨리슨 시리 스미스, ‘로그’ 역의 르노어 잔 등 오리지널 시리즈에서 활약했던 성우들이 대다수 합류해 그 시절 을 보고 자란 팬들의 향수를 자극한다. 뿐만 아니라 ,  등 세계적인 작품에 이름을 올리며 명성을 떨치고 있는 한국의 애니메이션 제작사 ‘스튜디오 미르’가]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/005/65fccc6f516c3.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '닭강정' '피지컬: 100 시즌2 - 언더그라운드']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2484</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2484</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:56:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 세상에 없던 신‘계’념 코미디 '닭강정'

은 의문의 기계에 들어갔다가 닭강정으로 변한 딸 ‘민아’를 되돌리기 위한 아빠 ‘선만’과 민아를 짝사랑하는 ‘백중’의 신계(鷄)념 코믹 미스터리 추적극이다. 닭강정을 들고 아빠를 만나러 온 민아는 피로 회복 기계인 줄 알고 들어간 기계에서 닭강정으로 변해버린다. 도저히 믿을 수 없는 현실을 맞닥뜨린 선만과 백중은 민아를 되돌리기 위해 기계에 얽힌 수수께끼를 푸는 여정에 함께 나선다. 과연 민아를 끔찍히 사랑하는 두 남자는 닭강정으로 변해버린 민아를 다시 사람으로 되돌릴 수 있을까. 넷플릭스 시리즈 , 영화 의 류승룡이 딸바보 선만 역을 리얼하게 표현하며 몰입을 더하고, 넷플릭스 시리즈 , 드라마 [멜로가 체질]의 안재홍은 사장님의 딸 민아를 짝사랑하는 백중 역을 맡아 또 한 번 인생 캐릭터를 경신할 전망이다. 여기에 넷플릭스 영화 , 드라마 [구르미 그린 달빛]의 김유정이 닭강정으로 변하는 민아 역을 맡아 코믹 연기에 도전한다. ‘사람이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/264/65f391fdc3f54.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '테일러 스위프트 | 디 에라스 투어' '라스트 리페어 샵'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2483</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2483</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:56:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 살아있는 팝의 아이콘 테일러 스위프트의 레전드 공연 실황! 
   
전세계 음악 팬들을 열광시킨 테일러 스위프트의 레전드 공연이 디즈니+에서 펼쳐진다. 글로벌 흥행 수익 2억 6천만 달러 달성, 역대 콘서트 필름 최다 수익, 그래미 최초 네번째 ‘올해의 앨범’상 수상 등 매일 새로운 기록을 갈아치우고 있는 테일러 스위프트. (테일러 스위프트 | 디 에라스 투어 (테일러 버전))은 전 세계를 열광시킨 그의 투어를 담은 콘서트 필름으로, 정규 1집부터 10집까지 테일러 스위프트의 음악 인생을 면면히 담은 명곡들과 역대급 규모의 화려한 무대가 듣는 재미와 보는 재미를 모두를 충족시켜준다. 특히 기존 극장버전에서는 볼 수 없었던 ‘카디건’(Cardigan)과 어쿠스틱 버전 4곡의 추가 무대까지.
 
▣ 커리어의 정점을 찍은 글로벌 슈퍼스타 에드 시런! 
 
은 스포티파이에서 가장 많이 스트리밍 된 아티스트 다섯 명 중 한 명이자, 전세계적으로 폭발적인 사랑을 받고 있는 싱어송라이터 에드]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/693/65f39334b7af4.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '댐즐' '나의 행복한 결혼']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2482</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2482</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:55:15 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 이것은 동화가 아니다 '댐즐'
 
은 멋진 왕자와 결혼을 꿈꿨지만, 배신을 당해 동굴에 갇힌 ‘엘로디’ 공주가 오로지 자신의 지혜와 의지로 위기를 헤쳐 나가는 이야기를 담은 영화로 엘로디는 백성들을 위해 왕자와 결혼하기로 하지만 왕실의 배신으로 무시무시한 불을 내뿜는 용에게 바치는 제물이 되어 동굴로 던져지게 된다. 출구가 보이지 않는 어두운 동굴에 홀로 갇힌 엘로디는 자신이 처음이 아니고, 수많은 무고한 희생이 있었음을 알게 된다. 운명에 맞서 살아남기 위해 치열한 사투를 시작한 그녀는 의지할 수 있는 건 스스로 밖에 없는 가운데 전투와 모험을 통해 더 이상 동화 속 공주가 아닌 강인한 전사로 거듭난다. 넷플릭스 시리즈 , 넷플릭스 영화 를 통해 전 세계적인 사랑을 받은 밀리 바비 브라운이 생존을 위한 잔혹한 싸움을 펼치는 엘로디 공주 역을 맡아 강렬한 연기 변신을 선보일 예정이다. (3/8 공개 예정, 판타지, 미국, 2024)

◈ 세기의 결혼인가, 세기의 전쟁인가 '눈물의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/459/65ea54cc8b9fb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '로기완' '퍼레이드']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2481</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2481</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:59:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 우리가 행복할 자격이 있을까? '로기완'

은 삶의 마지막 희망을 안고 벨기에에 도착한 탈북자 ‘기완’과 삶의 이유를 잃어버린 여자 ‘마리’가 서로에게 이끌리듯 빠져드는 이야기를 그린 넷플릭스 영화다. 자신의 이름으로 인간 답게 살기 위해 벨기에로 떠나 낯선 땅에서 하루하루를 고군분투하며 살아내던 로기완은 ‘이방인’으로서의 힘든 현실과 끊임없이 부딪힌다. 그런 기완이 쓰러져 있는 틈에 방황하는 마리가 나타나 그의 지갑을 훔치고 두 사람은 곧 경찰서에서 재회하게 된다. 마리는 자신이 훔친 지갑이 기완의 어머니가 남긴 유일한 유품이라는 사실을 알게 되며 자신과 다른 듯 닮아 있는 기완을 보며 서서히 마음을 연다. 두 사람은 서로를 위로하며 쉼을 얻는 것도 잠시, 각자에게 닥쳐올 상황으로 관계는 위태로워지기 시작한다. 드라마 [재벌집 막내아들], [빈센조] 등 매 작품마다 강렬한 연기를 보여주며 큰 사랑을 받은 송중기가 기완 역을, 넷플릭스 시리즈 , 드라마 [괴물] 등에서 밀도 높은]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/979/65e11e441ab98.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '로얄로더' '원더풀 월드'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2480</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2480</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:59:17 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 가장 낮은 곳에서 제일 높은 곳으로 향하는 욕망의 질주 
    
대한민국의 최고 재벌가 강오 그룹의 제일 높은 곳을 욕망하는 이들이 있다. 갖고 싶고, 되고 싶고, 훔치고 싶었던 대한민국 최고 재벌가 왕좌를 차지하기 위한 마이너리거들의 이야기  살인자의 아들로 손가락질 받으며 세상에서부터 도망친 ‘태오’(이재욱)와 강오그룹의 혼외자로 존재를 인정받지 못한 ‘인하’(이준영), 그리고 빚쟁이 엄마로 인해 어릴 적부터 가난과 지독하게 싸워온 ‘혜원’(홍수주)은 강오 그룹의 왕좌를 차지하기 위한 동맹을 맺는다. 같은 듯, 서로 다른 욕망을 가지고 있는 밑바닥 마이너리거 세 사람은 가장 높은 곳을 위한 질주를 시작하고, 이들의 반란이 어떤 방향으로 흘러갈지 흥미진진한 스토리로 호기심을 자극하고 있다. ‘한태오’ 역은 이재욱이 맡아 한번 목표를 정하면 집요하게 놓지 않는 면모를 새롭게 보여주며, ‘강인하’ 역에는 이준영이 선과 악이 공존하는 열연을 펼친다. 마지막으로 ‘나혜원’ 역은 떠]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/031/65e11e464e25b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '아바타: 아앙의 전설' '고스트 닥터']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2479</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2479</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 01:47:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 마침내 시작되는 아바타의 여정 '아바타: 아앙의 전설'

은 물, 불, 흙, 공기의 네 가지 원소에 통달하는 방법을 배워 무시무시한 불의 제국의 위협 아래에 놓인 세상에 균형을 되찾아주려는 어린 아바타 ‘아앙’의 여정을 그린 넷플릭스 시리즈다. 네가지 원소에 통달한 마스터인 아바타는 네 개의 세계가 조화를 이루며 공존할 수 있도록 평화를 유지해왔다. 하지만 불의 제국이 세상을 정복하기 위해 아바타를 전멸시키자 세상의 평화도 깨지게 되었다. 희망을 잃어버린 세상에서 공기 유목민 부족의 최후의 후손 아앙이 깨어나고, 자신의 숙명이기도 한 아바타의 지위를 되찾기 위해 움직이기 시작한다. 아앙은 네 가지 원소를 통달하는 방법을 배우고, 새롭게 만난 친구 ‘소카’, ‘카타라’를 비롯해 남쪽 물의 부족의 형제들과 함께 환상적이고 액션으로 가득한 모험길에 오른다. 고든 코미에, 키아웬티오, 이언 우슬리 등이 출연하는 은 전 세계에서 사랑받은 동명의 애니메이션을 실사화하여 재탄생시킨 작품으로]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/011/65d7e2673caf2.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '스타워즈: 배드 배치 시즌 3' '히데오 코지마: 커넥팅 월드'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2478</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2478</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 01:47:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 드디어 마지막 시즌, 배드 배치 is back! 

시즌 2의 충격적인 엔딩으로 궁금증을 불러일으킨 루카스 필름의 애니메이션 시리즈 가 마지막 시즌으로 돌아온다. 시즌 3는 납치된 ‘오메가’와 그를 찾아 나서는 ‘헌터’와 ‘레커’, 그리고 탈출을 꿈꾸며 대담한 계획을 세우는 ‘오메가’와 ‘크로스헤어’의 이야기가 드라마틱하게 전개되며 마지막 시즌의 웅장한 첫 시작을 알린다. 시즌의 피날레를 장식하는 만큼 ‘클론 포스 99’ 대원들을 노리는 거대한 적들의 모습, 이들이 펼치는 역대급 액션이 화려하게 펼쳐질 예정이다. 동시에 예상치 못한 깜짝 인물인 ‘벤트리스’의 등장은 과연 이들의 결말이 어떻게 될지 기대감을 고조시키고 있다.  시리즈는 , 으로 스타워즈 팬들의 큰 사랑을 받은 데이브 필로니가 총괄 프로듀서로 참여해 광범위한 스타워즈 세계관 속 독창적인 스토리텔링과 매력적인 캐릭터들을 선보인다.  
 
▣ 의 왕좌를 넘보는 FOX의 간판 애니메이션! 

뉴잉글랜드에 사는 괴짜 가족의]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/224/65d7e26912bec.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>