<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Dec 2021 12:44:22 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[<고요의 바다>프로덕션 비하인드 제작 과정을 공개]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1616</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1616</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 05:25:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[는 역대급 규모의 달 표면과 우주선, 발해기지 세트는 물론 LED 패널을 이용한 버추얼 프로덕션 기법으로 리얼함을 끌어올린 VFX까지 2년에 걸친 프리 프로덕션과 1년여 동안의 후반 작업을 거쳐 정교하게 완성되었다. 제작자 정우성은 “SF라는 장르와 달에 있는 기지 등 모든 게 다 새로운 도전이었다”며 쉽지 않은 촬영이었음을 시사했고, 최항용 감독은 “전반적으로 작위적인 느낌을 최소화하고 현실적인 느낌을 살리면서 촬영했다”며 가 지향했던 방향성을 덧붙였다. 

가 달 표면에 안전하게 착륙하기 위해서는 여러 가지 도전을 거쳐야 했다. 달까지 정예 대원을 싣고 가야 하는 우주선은 물론 비밀을 품고 있는 발해기지, 아직 한국인 그 누구도 밟아본 적 없는 달 표면 등 모든 걸음이 도전 그 자체였다. 오랜 시간 노력과 시도를 거쳐 제작진은 한 걸음씩 달에 가까워져 갔다. 가장 먼저 달 지면을 만들어야 했다. 발해기지가 있는 달 지면은 시멘트를 베이스로 실제와 유사하게 제작된 월면토를 활용해]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/35c3r/btrnJdXcVAU/ZHjqR1LWMlReFZrZ2L8KB0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['SNL 코리아' 시즌 2 크리스마스 컴백, 첫 호스트 신혜선 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1615</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1615</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 05:25:00 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[12월 25일, 'SNL 코리아' 시즌 2가 크리스마스 &amp; 쿠팡플레이 1주년 맞아  컴백, 첫 회 호스트 ‘신혜선’ 출연 확정!

초특급 호스트들의 거침없는 활약, 주요 대선 후보들과의 과감한 인터뷰까지 오직 SNL만이 가능한 고품격 콘텐츠로 대체 불가한 코미디쇼의 존재감을 입증했던 'SNL 코리아'. 크루진의 개성과 매력으로 탄생한 ‘인턴기자’, ‘기가후니’ 등 레전드 캐릭터는 매회 폭발적인 화제를 불러일으키며 시청자들의 마음을 사로잡았다. 
'SNL 코리아'가 12월 25일(토) 시즌 2의 첫 방송을 확정 지으며 다시 한번 토요일 밤을 뜨겁게 달굴 예정이다. 지난 시즌에 이어 신동엽, 정상훈, 안영미, 김민교, 권혁수, 정이랑은 물론 차청화, 이수지, 정혁, 김상협, 주현영, 이소진까지 크루진이 시즌 2에도 함께하며 SNL표 끈끈한 팀워크를 발산할 것이다. 
'SNL 코리아' 시즌 2의 첫 회 호스트는 배우 신혜선이다. 최고 시청률 45.1%라는 경이로운 기록을 세웠던 드라마 을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bo3X5J/btrnCmuiOCI/UD6fkuNkA18yMrXm8loiW1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<웨스트 사이드 스토리> 북미 주말 박스오피스 1위!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1614</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1614</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Dec 2021 00:55:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[개봉과 동시에 북미 주말 박스오피스 1위! 로튼 토마토 신선도 93%!
전 세계를 매료할 뮤지컬 영화의 탄생을 알리다!


스티븐 스필버그 감독의 첫 번째 뮤지컬 영화 가 북미 개봉과 동시에 주말 박스오피스 1위를 기록하며 새로운 흥행 신드롬의 시작을 알렸다. 영화 는 자신을 가둔 환경과 운명에 순응하지 않고 자신만의 세상을 꿈꾸는 ‘마리아’와 ‘토니’의 사랑과 용기를 그린 작품. 박스오피스 모조에 따르면 지난 12월 10일 북미에서 개봉한 는 개봉 첫 주말 약 1,050만 달러의 흥행 수익을 달성,  등의 작품을 제치고 주말 박스오피스 정상에 올라 흥행 존재감을 확인케 한다.
여기에 로튼 토마토 신선도 93%, 팝콘 지수 94%를 기록 중인 는 “현존하는 가장 위대한 감독의 새로운 이정표”(Daily Telegraph (UK), Robbie Collin), “오직 스티븐 스필버그만이 해낼 수 있는 하나의 성취”(CinemaBlend, Eric Eisenberg), “영화계의 가장]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bHyZxC/btrnL81SBpQ/aps7fjX7Y8JfxKWhQyQI5k/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[버라이어티부터 다큐멘터리, 로맨스까지 금주의 넷플릭스 신작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1613</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1613</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 08:26:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[언포기버블
은 긴 수감생활을 마치고 사회로 돌아온 여인이 자신을 받아주지 않는 냉담한 사회에서 도망쳐 어린 시절 헤어져야만 했던 여동생을 찾아가는 여정을 그린 넷플릭스 영화다. 강력 범죄 혐의로 장기 복역 후 사회에 돌아와 적응하기 위해 애쓰는 루스, 하지만 그녀를 바라보는 사회의 시선은 차갑기만 하다. 그녀의 목표는 오직 하나, 평생 그리워했던 동생 케이트를 찾는 것이다. 과연 그녀는 세상의 편견을 이겨내고, 동생을 되찾을 수 있을까? 공개 일주일 만에 4,500만 계정이 시청하며 돌풍을 일으켰던 넷플릭스 영화 의 산드라 블록이 용서받지 못할 과거로 오랜 시간 고통받고 배척당하는 루스로 분해 깊이 있는 감정 연기를 선보인다. 의 각본과 연출로 제69회 베를린국제영화제에서 은곰상(알프레드 바우어상)과 베를리너 모겐포스트 독자상을 수상한 노라 핑샤이트 감독이 연출을 맡아 루스의 힘겨운 여정과 깊이 있는 드라마를 섬세하게 그려낸다. (12/10 공개 예정, 드라마, 미국, 2021)]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/LF8DL/btrnw7jjaDK/PTNJLUJUwT7kTQGVz6LWMk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<언프레임드> 알고 보면 더 흥미로운 세 가지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1612</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1612</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 07:25:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[또렷한 색깔 묻어나는 4인 4색 이야기
왓챠 오리지널 숏필름 프로젝트 에는 , , , 까지 아티스트들의 색깔이 묻어나는 네 편의 영화가 담겼다. 어른의 세계만큼 치열한 5학년 2반 교실의 반장선거 풍경을 담은 초등학생 누아르 는 박정민 감독의 리드미컬한 센스가 돋보이고, 결혼식장에 동행하게 된 이모와 조카의 성가시고, 애틋한 하루를 그린 로드무비 에는 손석구 감독의 위트와 감성이 녹아 있어 영화를 보는 재미가 있다. 여기에 지금껏 말하지 못했던 비밀을 알려주기로 결심한 싱글맘 소영과 아홉 살 딸 반디의 이야기를 그린 영화 에서는 최희서 감독의 섬세한 연출력을, 미래에 대한 불안과 고민을 마주한 채 평범한 삶을 꿈꾸는 취준생 찬영이 아무리 애써도 쉬이 잡히지 않는 행복을 쫓아가는 이야기 에서는 이제훈 감독의 동시대적 감각을 엿볼 수 있어 네 가지 다른 매력의 영화를 한 번에 즐길 수 있을 예정이다. 이처럼 다채로운 아티스트들의 이야기가 모인 는 정식 공개 전 월드 프리미어로 상영했던]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bJtXxo/btrnjeI7kjA/3FGCf8BtlxM4vpACgKgL3K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대체불가 명품 연기 '김의성' 특송 전문 업체 백사장으로 스크린 컴백]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1611</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1611</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 07:25:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[대한민국에서 내로라하는 대표 연기파 배우 김의성이 2022년의 포문을 열 범죄 오락 액션 무비 에서 특송 전문 업체 백강산업의 ‘백사장’역으로 분해 독보적인 존재감을 발산하며 뜨거운 활약을 예고한다. 은 성공률 100%의 특송 전문 드라이버 ‘은하’가 예기치 못한 배송사고에 휘말리면서 벌어지는 추격전을 그린 범죄 오락 액션 영화다.

스크린을 통해 등장만으로도 빛나는 존재감을 발휘하는 김의성은 영화 , ,  등의 작품에서 맹활약을 펼치며 자타공인 대한민국 흥행보증수표로 자리매김했다. 특히, 의 인면수심의 ‘용석’, 드라마 [미스터 선샤인]의 친일파 ‘이완익’, 드라마 [모범택시]에서 중심 서사를 이끄는 ‘장성철’ 등 장르를 불문하고 선 굵은 연기를 선보이며 관객들에게 강렬한 인상을 남겼다. 이처럼 선과 악을 자유로이 넘나드는 천의 얼굴로 다채로운 연기 스펙트럼을 지닌 배우 김의성이 2022년 첫 범죄 오락 액션 에서 특송 전문 업체 백강산업의 대표 ‘백사장’을 연기해 극강의 몰입감을]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/Te7KU/btrniSGi6yt/NZUFnvoL6Zj1T6fKKG2nVK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<학교 가는 길> 서울시교육청 연계 ‘장애공감 수업자료’ 선정!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1610</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1610</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 07:25:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[모두에게 당연한 교육의 권리를 제대로 누리지 못하고 먼 곳에 있는 학교에 가야하는 아이를 위해 발벗고 나선 장애학생 부모들의 용기 있는 행보를 담은 영화 이 서울시교육청이 개발한 ‘장애공감 수업자료’로 활용되며 화제를 모은다. 은 강서 특수학교인 ‘서진학교’의 개교를 위해 무릎까지 꿇는 강단과 용기로 17년째 멈춰 있던 서울 시내 신규 특수학교 설립을 이끌어 낸 용감한 어머니들의 사연을 통해 더불어 사는 세상에 대한 희망을 제시하는 영화이다.
은 진심 어린 외침과 투쟁으로 특수학교 설립을 이루어 낸 어머니들의 위대한 여정을 통해 장애인 교육권의 현실을 조명하며 우리 사회에 꼭 필요한 다큐멘터리로 주목받았다. 장애 학생들의 열악한 교육 환경과 장애에 대한 차별적 시선 등 장애인권과 관련된 고질적 문제들을 밀도 있게 담아낸 영화는 2021년 개봉한 다큐멘터리 영화 중 가장 많은 관객을 동원함은 물론, 교육청 및 다양한 지자체와 함께하는 공동체 상영을 이어가며 장애 인식 개선을 위한 마]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/jRR47/btrnjeayJpo/TmPF77kZcvLUqNdwdkOWQ0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[신영균예술문화재단 제작지원작품전 '제9회 필름게이트 단편영화제' 개최]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1609</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1609</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 07:25:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[재단법인 신영균예술문화재단(이사장 안성기)은 ‘필름게이트’를 통해 제17회-19회 제작지원작 12작품 중에서 심사를 통해 선정한 단편영화 다섯 작품을 상영하는 ‘제9회 필름게이트 단편영화제’를 오는 12월 11일(토) 오후 2시 한국영상자료원(원장 주진숙) 시네마테크KOFA 1관에서 개최한다.
'필름게이트(Filmgate)' 는 한국영화의 내일을 이끌어 갈 인재를 발굴하고 그들의 작품활동을 지원하고자 신영균예술문화재단에서 시행하는 단편영화 사전제작지원 사업이다. 지난 2011년부터 연간 두 차례로 매회 5편씩 연간 10편의 우수 작품을 선정하여 창작지원금 1천만원씩을 지원하고 있다. 에르메스 코리아가 후원하고 영화진흥위원회가 일부 후반작업을 지원한다.
지난 해와 같이 한국영상자료원과 공동으로 주최하는 ‘제9회 필름게이트 단편영화제’에서는 2019년 상반기 제17회 지원작인 (송현우 감독), 2019년 하반기 제18회 지원작인 (조용환 감독), (한아름 감독)를 비롯하여 2020년]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cfubGp/btrngPazb3N/3ykmH2lTC3zqHaheY2nUMK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CGV ‘NCT 127’ 서울 고척스카이돔 콘서트 극장 생중계]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1608</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1608</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 07:25:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[CGV가 오는 12월 19일, 서울 고척스카이돔에서 열리는 아이돌 그룹 NCT 127의 한국 단독 콘서트 ‘엔시티 127 세컨드 투어 ‘네오 시티 : 서울 – 더 링크’(NCT 127 2ND TOUR ‘NEO CITY : SEOUL - THE LINK’)’를 극장에서 생중계한다고 7일 밝혔다. 이번 공연은 지난 2019년 1월에 진행된 NCT 127의 첫 번째 콘서트 이후 약 2년 11개월 만에 열리는 국내 오프라인 단독 콘서트이다. 또한, 서울 고척스카이돔에서 1년 11개월 만에 가수의 콘서트가 다시 열리는 것으로 더 의미가 깊다. 이번 공연을 시작으로 NCT 127은 두 번째 월드 투어를 시작하게 된다.
CGV에서는 12월 17일부터 19일까지 3일간 진행되는 NCT 127의 콘서트 중 마지막 공연을 비욘드 라이브 실시간 생중계로 만날 수 있다. 12월 19일 일요일 오후 5시부터 약 150분간 NCT 127이 환상의 무대를 선사할 예정이다. 특히, 이번 공연의 현장 티켓은 일]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/kh2V8/btrne0wE6Vk/8S7v1TuyVAq4tNl6adwaB1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 <무브 투 헤븐>, <스위트홈> AACA 2021 주요 부문 석권!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1607</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1607</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 07:25:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[넷플릭스의 과 이 2021 아시안 아카데미 크레이에티브 어워즈(Asian Academy Creative Awards ㅣ AACA)에서 각각 최고의 드라마 시리즈상과 남우주연상(이제훈), 감독상(이응복 감독)과 남우조연상(이도현)을 수상했다.

2021 AACA National Winner로 선정되어 본상 최종 후보에 올랐던 넷플릭스 시리즈 과 이 지난 12월 3일 싱가포르에서 진행된 시상식에서 수상 낭보를 전했다. AACA는 한 해 아시아 콘텐츠 시장을 리뷰하고 시상하는 아시아 최대의 콘텐츠 시상식으로 매년 배우, 드라마, 예능, 브랜디드 콘텐츠, 다큐멘터리 분야 등의 수상작을 발표한다.


아스퍼거 증후군이 있는 유품정리사 그루와 그의 후견인 상구가 세상을 떠난 이들의 마지막 이사를 도우며 그들이 미처 전하지 못했던 이야기를 남은 이들에게 대신 전달하는 과정을 담은 넷플릭스 시리즈 은 최고의 드라마 시리즈 상과 남우주연상(이제훈)을 거머쥐었다. 유품정리사를 소재로 삶과 죽음 그리고]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/t6AkC/btrm3MzEr8E/eDxHhm7sW08he1PyjmWke0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<긴 하루>수수께끼처럼 이어지는 김동완, 남보라, 신소율 그들의 이야기!]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1606</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1606</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 07:25:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[엔딩이 없는 한편의 소설처럼, 끝나지 않는 긴 하루처럼 네 개의 이야기가 수수께끼처럼 이어지는 는 , ,  등 독특한 감성 드라마를 선보였던 조성규 감독의 신작이며 하와이 국제영화제에 초청되었던 화제작이다.

우리는 과거의 모든 순간들을 온전히, 있는 그대로 기억할 수 있을까? 그러한 질문에서 시작되어 기억 속을 수수께끼처럼 헤집고 다니는 영화 는 남녀가 만나서, 헤어지고, 그리워하고, 다시 재회하는 과정에 이르기까지 하루 동안 그들에게 일어나는 일들을 담아낸다. “큰 감나무가 있는 집”, ”기차가 지나가는 횟집”, “바다가 보이는 작업실”, “긴 하루” 네 개의 이야기로 이어진 옴니버스 드라마이며, 각기 다른 에피소드에서 등장하는 그들은 같은 이름과 같은 장소, 기억을 공유하면서 묘하게 이어지고 묘하게 어긋난다.
영화 는 특정 장소를 각 이야기 별 소제목으로 삼으며, 기억과 감정이 얽히고 봉인된 장소들에 대해 이야기하며, 지나간 과거 속 어느 장소, 어느 장면에 대해 각기 다른 기]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/nxdL0/btrm55TaMIW/LPJADINg4UaqrG6nUshEKK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>