<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Dec 2021 21:34:45 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[거리로 나선 영화인 “영화산업 붕괴 직전"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1631</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1631</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 03:25:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[코로나19로 가장 큰 피해를 입은 영화업계가 정부의 방역 강화 조치로 영화산업이 무너져가고 있다며 정부에 강력한 대책 마련을 촉구했다. 한국상영관협회를 비롯해 각 극장사, 한국영화프로듀서조합, 수입배급사협회 등 영화단체 소속 영화인들은 21일 오전 10시 여의도 국회의사당 앞에 모여 ‘영화업계 정부지원 호소 결의 대회’를 개최했다. 이 자리에는 위탁 극장을 운영하는 극장주와 영화관 상권에서 상가를 운영하는 지역 소상공인들도 참석했다.

이날 결의대회에서 영화인들은 ▲극장 영업시간 제한 즉시 해제 ▲코로나19 이후 영화 업계 전반의 피해액 산정 및 손실 보상 ▲정부 주도의 배급사 대상 개봉 지원 정책 추진 ▲임차료 및 세금 감면 혜택 등 무너져가고 있는 영화산업을 살리기 위한 정부의 재정 지원을 강력히 촉구했다.
한국상영관협회 이창무 회장은 “이번 방역 강화로 극장 운영시간을 제한한 것은 영화산업의 특성을 제대로 살피지 않은 탁상행정의 전형”이라며 “극장의 영업시간 제한으로 영화 개봉]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/MDc1r/btromSlTe2h/lwaQkImLW8E9K2nXAqPad1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<고요의 바다> 공개 D-3, 관전 포인트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1630</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1630</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 02:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[폐쇄된 달 연구기지를 둘러싼 미스터리의 실체는?  참신한 설정 &amp; 예측할 수 없는 전개!
는 필수 자원의 고갈로 황폐해진 근미래의 지구, 특수 임무를 받고 달에 버려진 연구기지로 떠난 정예 대원들의 이야기를 담은 넷플릭스 시리즈다. 는 폐쇄된 달의 연구기지에서 펼쳐지는 예측불허한 이야기로 호평을 모았던 최항용 감독의 동명 단편 영화가 원작이다. 37분 남짓 이야기에서 무궁무진한 가능성을 엿본 정우성이 장편 제작에 합류했고, , 의 각본을 맡았던 박은교 작가가 이야기를 확장하며 서스펜스의 밀도를 높였다. “늘어난 러닝타임만큼 미스터리를 하나둘 벗겨가는 재미가 있다”는 최항용 감독의 말처럼 는 대원들이 임무에 다가갈수록 새롭게 드러나는 비밀들이 눈을 떼지 못하게 한다. 인류 생존의 단서를 찾기 위해 5년 전 영구 폐쇄된 발해기지로 향한 대원들, 아무런 정보도 없이 임무를 수행하던 이들은 그곳에서 미스터리한 죽음을 목도하게 되고, 임무는 새로운 국면을 맞이하게 된다. 발해기지에 감춰진]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bo0mA0/btrosbjKKpi/jNF7ASZeb969jtj140Ablk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<스파이더맨: 노 웨이 홈> 개봉 7일 차에 300만 관객 돌파]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1629</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1629</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 02:15:35 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[스파이더 보이에서 진정한 히어로로 거듭나는 스파이더맨의 성장을 그린 영화 이 개봉 7일 차에 누적 관객 수 300만 명을 돌파했다. 팬데믹 이후 가장 빠른 속도로 의 뜨거운 흥행 열기를 입증하고 있다.
영화관입장권 통합전산망(12/21(화) 오전 7시 기준)에 따르면 은 개봉 7일 차인 21일(화) 누적 관객수 3,078,172명을 기록했다. 이는 (11일), (14일), (29일), (33일) 등 팬데믹 시기 화제작들의 300만 관객 돌파 시점과 비교해 압도적으로 빠른 속도로 의 놀라운 흥행력을 엿보게 한다. 연일 기록을 경신하며 흔들림 없는 흥행 열기를 이어가고 있는 은 연말 극장가에 남다른 활력을 불어넣고 있다.
뿐만 아니라 은 미국 현지 시각으로 지난 17일(금) 개봉한 이후 주말에만 2억 6000만 달러의 수익을 거둬들이며, (3억 5711만 달러)에 이은 북미 역대 오프닝 주말 스코어 2위를 기록하는 기염을 토했다. 또한 북미를 제외한 국가에서도 3억 3420만 달러의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bvRmoc/btroj7psn9U/OZmiggcFMZKOtpUc2YmD40/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[김진민 감독 X 정성주 작가, 넷플릭스 시리즈 <종말의 바보> 제작 확정]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1628</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1628</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 02:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[, 의 김진민 감독이 로 넷플릭스와 세 번째 만난다. 는 지구와 소행성 충돌까지 200일, 눈앞에 예고된 종말을 앞두고 혼란에 빠진 세상과 남은 시간을 살아가는 사람들의 이야기를 그린 넷플릭스 시리즈다.
[사진제공 넷플릭스]

는 종말 이후의 사회상을 그려낸 여타의 디스토피아 장르물과 달리 예정된 종말을 앞둔 사회의 풍경을 담는다. 나사(NASA)가 소행성이 지구를 향해 접근하고 있으며, 280일 후 충돌할 것이라고 발표한다. 그리고 한반도가 직접적인 충돌 피해 지역에 포함된다. 대한민국은 순식간에 혼돈에 휩싸이고, 사람들은 대한민국을 떠나 안전한 곳으로 피신하기 위해 안간힘을 쓴다. 소행성 충돌이라는 대재앙 앞에서 남겨진 자들은 어떤 선택과 삶의 이유를 찾아갈까. 터전의 종말을 앞둔 사람들의 심리 묘사와 사회 현상을 리얼하게 그려내며 다른 시각의 지구 종말 이야기를 담은 는 , 의 김진민 감독이 연출을 맡아 넷플릭스와 세 번째 호흡을 맞춘다. 우리 사회의 비뚤어진 단면을 바라보는]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/dzwoBa/btroiarXCKZ/4L3dgrRa0B0X68z38QzRq1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<램> 사소하면서도 거대한 흥미진진 트리비아]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1627</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1627</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 02:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[#누미 라파스, 촬영 현장에서 직접 새끼 양을 받아내다

눈 폭풍이 휘몰아치던 크리스마스 날 밤 이후 양 목장에서 태어난 신비한 아이를 선물 받은 '마리아' 부부에게 닥친 예측할 수 없는 A24 호러 의 첫 번째 트리비아는 배우 누미 라파스에 관한 놀라운 사실이다. 그는 양 목장을 운영하는 인물의 리얼함을 살리기 위해 실제 양 출산 방법을 교육받았고, 촬영 현장에서 직접 새끼 양을 받아내는 열의를 마다하지 않았다. 하지만 촬영 현장은 기다림의 연속이었다. 실제 양의 출산을 기다리는 인고의 시간이 시작됐고, 배우와 스탭 모두가 기다리는 수밖에 없었다. 그러다 마침내 새벽 4시 경이되어서야 출산이 시작되었고, 생생한 장면 촬영을 진행할 수 있었다. 촬영 현장에 대해 누미 라파스는 “아드레날린이 솟구쳤다. 그런데 그 상황에 놓이자 마자 모든 것이 자연스럽게 느껴졌다. 이상하게도 할 수 있는 방법을 알고 있는 것 같았다"고 전해 프로페셔널함을 드러냈다. 그 결과 선물인지 악몽인지 모를 존재]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cNGxLm/btroj63Tb3k/bLwKP99NjqRNO1cYMCMR81/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<웨스트 사이드 스토리> 제27회 크리틱스 초이스 어워즈 최다 노미네이트]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1626</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1626</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 02:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[[사진제공 영화인]
스티븐 스필버그 감독의 첫 번째 뮤지컬 영화 가 해외 언론과 평단의 뜨거운 관심을 입증하며 영화 팬들의 기대감을 더욱 고조시키고 있다. 미국영화연구소(AFI, American Film Institute)가 선정한 올해의 영화상을 수상했다. 영화 예술을 보존하고 발전시키기 위해 설립된 미국영화연구소는 매년 미국에서 제작된 영화와 TV 프로그램 중 각각 10편의 최고 작품을 선정해 발표하며, 올해 는 , , , , , , , , 와 함께 수상의 영광을 안았다.

여기에 는 오는 1월 9일(미국 현지시각) 개최되는 제27회 크리틱스 초이스 어워즈에 최다 부문 노미네이트되어 전 세계 영화인들의 이목을 집중시킨다. 작품상과 감독상을 비롯해 각색상, 촬영상, 미술상, 편집상, 의상상 후보에 선정된 는 할리우드 드림팀이 탄생시킨 웰메이드 영화의 등장을 기대케 한다. 뿐만 아니라, 아리아나 데보스와 리타 모레노는 여우조연상 후보에, 스크린 데뷔를 앞둔 레이첼 지글러는 신인배우상]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/s0dUf/btroc4Gi4ct/JttbkXxLfvkBnQpjkN2QcK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[영화 <특송> 국내 최초로 ‘제너러티브 아트’ NFT 발행]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1625</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1625</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Dec 2021 02:14:03 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[미디어그룹 NEW(160550, 넥스트엔터테인먼트월드, 회장 김우택)의 영화사업부(대표 김재민)가 콘텐츠와 차세대 기술의 결합으로 미래산업의 시너지를 창출하기 위해 국내 최초로 영화 IP를 활용해 제너러티브 아트(Generative Art) 형태의 NFT를 출시하고 이를 세계 최대 NFT 마켓플레이스 오픈씨(opensea.io)에서 판매한다. 

기존에 국내에서 발행된 영화 관련 NFT는 거래나 투자보다는 소장의 의미로 배포되어 왔다. 이에 비해 영화 의 NFT는 국내 최초로 블록체인 기술을 활용해 서로 다른 디자인으로 만들어 내는 제너러티브 아트 방식으로 제작된다. 제너러티브 아트는 컴퓨터 프로그래밍을 통해 각 요소를 독창적으로 조합하는 방식으로 각각의 NFT가 희소성을 가지는 것이 가장 큰 특징이다. 대표적인 제너러티브 아트 사례로는 NFT 부흥의 한 획을 그은 크립토펑크 프로젝트가 있다. 
 NFT는 카카오의 암호화폐인 클레이튼(Klaytn)을 기반으로 3,000여 개 한정 출]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bbKOpU/btromRk5nB7/aFi1rgeFjG5FbVmqRdF7GK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<왓 이프…?>, <블랙핑크 더 무비> 금주의 디즈니플러스 신작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1624</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1624</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 05:24:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[마블 스튜디오의 첫 애니메이션 시리즈 
 

MCU의 세계관을 기발한 방법으로 재해석해 그려낸 마블 스튜디오의 첫 번째 애니메이션 시리즈 가 공개됐다. ‘만약에’라는 가정으로 MCU 속에서 펼쳐진 거대한 사건과 스토리를 비틀어 놀라운 변화의 파장을 스펙터클하게 그려낸다. ‘캡틴 아메리카’로 활약한 ‘스티브 로저스’ 대신 그의 연인이자 슈퍼솔져 프로젝트에 참여했던 연구원 ‘페기 카터’가 캡틴의 방패를 들고 있는 색다른 모습이나 의 ‘스타 로드’가 모두가 예상한 ‘크리스 프랫’이 아닌 ‘블랙 팬서’의 ‘티찰라’로 등장하는 등 기존 마블 시리즈와는 완전히 다른 설정들로 가득해 흥미로운 이야기가 가득하다. 여기에 ‘아이언맨’, ‘스파이더맨’, ‘블랙 위도우’, ‘닥터 스트레인지’, ‘호크아이’ 등 친숙한 캐릭터들 또한 등장해 반가움을 전한다.

디즈니플러스에서 만나볼 수 있는 있는 ‘블랙핑크’ 최고의 무대 


전 세계를 사로잡은 최고의 글로벌 그룹 ‘블랙핑크’의 찬란한 순간과 폭발적인 무]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/mdXlF/btrn6HqwuqS/S44VciEgXZhkk1imla0W11/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<솔로지옥>부터 <모가디슈>까지 금주의 넷플릭스 신작]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1623</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1623</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 05:24:29 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[세상에서 가장 핫한 지옥  

은 커플이 되어야만 나갈 수 있는 외딴 섬, ‘지옥도'에서 펼쳐질 솔로들의 솔직하고 화끈한 데이팅 리얼리티쇼다. 허허벌판에서 모든 것을 자급자족해야 하는 ‘지옥도’에 매력적인 싱글 남녀가 모였다. 이들이 최고급 호텔 스위트룸에서 환상적인 데이트를 즐길 수 있는 ‘천국도’에 가기 위해서는 누군가와 커플이 되어야만 한다. 세상에서 가장 핫한 무인도에 모여 서로에게 솔직하게 호감과 감정을 표현하는 솔로들, 패널인 홍진경, 이다희, 규현, 한해는 지옥 같은 무인도에서 펼쳐지는 이들의 러브라인에 몰입하고 관찰한다. 언제나 새로운 컨셉의 프로그램을 연출해왔던 [장르만 코미디], [트래블러 아르헨티나]의 김재원 PD와 [1호가 될 수 없어]의 김나현 PD가 연출을 맡아 솔로들의 짜릿한 커플 매칭 과정을 날 것 그대로 보여줄 예정이다. 매력적인 솔로 남녀들의 로맨틱하고 뜨거운 으로 지금 당신을 초대한다. (12/18 공개 예정, 리얼리티, 한국, 2021)

운명이]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/lkJXs/btrn7RGcLxm/4whVwl5cIsAm5xHNd2LXrK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<킹메이커> 알고 보면 더욱 재미있는 제작 비하인드]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1622</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1622</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 04:29:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[캐릭터를 상징하는 컬러
 속 캐릭터들은 특성에 맞는 상징적인 컬러를 품고 있다. 이는 만의 색다른 미장센을 선보인다는 점에서 흥미로운 부분이다. 실제 한아름 미술 감독은 “색을 많이 이용했다. 신민당의 심볼인 녹색은 ‘김운범’에게, 공화당에는 붉은색을 주고 ‘서창대’에게는 노란색 계열의 색을 줬다. 실제 ‘서창대’가 가지고 있는 수첩 같은 소품이나 의상들이 노란색 계통의 색으로 이뤄져 있다. 이러한 캐릭터별 색감을 통해 캐릭터들의 심리를 보여주기도 했다”라며 컬러를 통해 캐릭터의 특성마저 담아냈음을 암시했다. 

이렇듯 섬세하게 구현된 색감은 캐릭터들을 더욱 생동감 있게 만들었다. 또한 이렇듯 섬세하게 배치된 색감은 각 상황과 장면별로 두각을 드러내거나 함께 어우러지며 매 장면 눈 뗄 수 없는 볼거리를 선사할 예정이다.


그림자를 이용한 촬영 기법
가 촬영에 그림자를 적극적으로 활용했다는 점도 흥미로운 포인트로 눈길을 끈다. 곧은 신념을 가진 정치인 ‘김운범’이 치열한 선거판의]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/br0QWC/btrnVsGro2p/lHfkGFkA6XHg2MZhb8EEIk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[<완다비전> 엘리자베스 올슨 & 폴 베타니 마블 오리지널 드라마 최초 골든글로브 후보 지명]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1621</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=1621</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 04:29:32 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[디즈니+에서 스트리밍 중인 의 두 주인공 엘리자베스 올슨과 폴 베타니가 골든글로브 시상식 후보로 지명됐다. 마블 스튜디오 역사상 오리지널 드라마 최초의 골든글로브 후보라는 새로운 영예를 안았다.
13일 오전(현지시간) 진행된 제79회 골든글로브 시상식 후보 발표에서 의 엘리자베스 올슨과 폴 베타니가 텔레비전 미니시리즈, 앤솔러지 시리즈 부문 최우수 여우주연상, 최우수 남녀주연상에 노미네이트돼 호명됐다. 
할리우드외신기자협회가 주관하는 골든글로브 시상식은 전 세계가 인정하는 대표적인 시상식으로 영화와 TV를 구분해 시상한다. 이 수상할 경우 마블 스튜디오 최초 수상의 기록을 세우게 된다. 앞서 마블 스튜디오의 영화 , 애니메이션 가 후보에 오른 바 있다. 시상식은 2022년 1월 9일(현지시간)에 열릴 예정이다.]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bNk8nX/btrnUJ2Y9D7/y3PCkZTGhkk9QbHg1Obd1K/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>