<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2023 16:27:41 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '더 킬러' '사랑의 고고학']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2449</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2449</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:55:38 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 실행이 전부다 '더 킬러'

세계적인 거장 데이비드 핀처 감독의는 자신을 철저히 통제하며 오직 계획하에 움직이는 냉철한 킬러가 단 한 번의 실수로 타깃을 놓치면서 벌어지는 이야기를 그린 액션 누아르 스릴러다. 철저한 계산과 통제하에 임무를 수행하는 킬러는 며칠째 맞은편 아파트에 있는 목표물을 노린다. 그러나 예상하지 못했던 변수로 총알이 빗나가고, 난생처음 실패와 직면한다. 그리고 실패의 대가는 이미 그의 삶을 엉망으로 만들어버렸다. 이제 킬러의 목표는 하나, 모든 걸 되갚고 다시는 이런 일이 일어나지 않도록 하는 것이다.  시리즈, , ,  등 틀에 박히지 않는 연기를 보여준 마이클 패스벤더가 킬러로 분했다. 알리스 하워드, 찰스 파넬, 케리 오맬리, 살라 베이커, 소피 샤를로치 그리고 틸다 스윈턴이 합세해 강렬한 연기 시너지로 긴장감을 배가시킨다. 로 제68회 골든글로브® 작품상을 거머쥐고 , 넷플릭스 영화 로 아카데미® 감독상 후보에 올랐으며 , ,  등을 통해 ‘거장’]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/740/654d6a5ac1174.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '베니스 유령 살인사건' '검은 케이크'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2448</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2448</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 01:55:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ ,  애거서 크리스티 3부작의 완성! 

추리 소설의 대가 애거서 크리스티의 [핼러윈 파티]를 원작으로 한 영화 은 제2차 세계 대전 이후 베니스에서 은퇴 후 삶을 살아가던 ‘에르큘 포와로’가 우연히 영혼들을 현실로 불러들이는 모임에 참석한 후 갑작스레 발생한 살인사건의 진실을 추리하는 내용을 그린  작품이다. 감독 겸 배우 케네스 브래너는 , 에 이어 애거서 크리스티 3부작을 완성시키며 명탐정 ‘에르큘 포와로’로서 독보적 추리를 선사, 전 세계 팬들을 다시금 색다른 추리의 세계로 매료시켰다. 이 밖에도 로 제95회 아카데미 여우주연상을 수상한 양자경은 미스터리한 심령술사 ‘조이스 레이놀즈’ 역으로 열연을 펼쳤고, 극적 몰입을 높이는 극강의 비주얼로 시선을 사로잡은 것은 물론 “클리셰에서 벗어난 전개”란 호평 속 쫄깃함까지 더해 특별함을 더했다. 
 
▣ 대체불가 매력! 산드라 오 &amp; 아콰피나의 FUN FUN한 만남! 

는 사이가 서먹해진 두 자매가 엄마가 남긴 빚을 갚기 위해]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/810/65443bf0b396a.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '정신병동에도 아침이 와요 '비공식작전']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2447</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2447</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 01:55:14 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 안녕하세요! ‘다시’ 좋은 아침입니다! '정신병동에도 아침이 와요'

모두의 마음에 환한 아침이 열린다. 는 정신건강의학과 근무를 처음 하게 된 간호사 다은이 정신병동 안에서 만나는 세상과 마음 시린 사람들의 다양한 이야기를 그린 시리즈다. 내과에서 근무하던 3년 차 간호사 다은은 커튼이 없어 가장 먼저 아침을 맞는 정신병동으로 전과한다. 당찬 다짐과 따뜻한 마음, 세심한 손길로 환자들에게 다가가지만 낯선 상황들에 위축되어 간다. 하지만 다은의 진심을 알아주는 같은 병원 대장항문외과 펠로우 고윤과 힘들 때 언제나 기댈 수 있는 절친 유찬 그리고 든든한 버팀목인 수간호사 효신을 비롯한 동료들이 다은의 곁을 함께해 어엿한 정신병동의 간호사로 성장한다. 영화 , 드라마 [어느 날 우리 집 현관으로 멸망이 들어왔다], [어비스]를 통해 섬세한 연기를 선보인 박보영이 씩씩하고 당찬 다은 역을 맡아 완벽한 싱크로율을 선보인다. 영화 , 드라마 [서른, 아홉], [언더커버]를 통해 다채로운]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/815/6544333628382.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '노란문: 세기말 시네필 다이어리' '무인도의 디바']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2446</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2446</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:56:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 세기말 시네필들과 봉준호 감독의 미공개 첫 연출작을 찾아서 '노란문: 세기말 시네필 다이어리'

는 90년대 초, 시네필들의 공동체였던 ‘노란문 영화 연구소’의 회원들이 30년 만에 떠올리는 영화광 시대와 청년 봉준호의 첫 번째 단편 영화를 둘러싼 기억을 따라가는 넷플릭스 다큐멘터리 영화다. 90년대 초, 학생 운동이 끝나고 예술혼의 새 출구를 찾던 ‘시네필 첫 세대’가 모여 오직 영화를 꿈으로 삼았던 동아리 ‘노란문 영화 연구소’는 현재 세계적인 감독이 된 봉준호가 소속된 집단이자 세계 명화의 비디오 라이브러리를 관리하던 곳이다. 작품 속에는 봉준호 감독이 의 비디오를 돌려보며 직접 그린 명장면 콘티부터 그의 미공개 첫 연출작인 단편 애니메이션 영화 , 그리고 이를 최초로 관람한 이들의 인터뷰까지 담았다. 또한 그와 함께 했던 영화광들의 과거와 현재를 따라가며 한국의 시네필 문화를 흥미롭게 펼쳐낸다. ‘노란문 영화 연구소’의 멤버이자 다큐멘터리 영화 로 호평을 받은 이혁래 감독]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/152/653b08a752169.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '마이 홈 히어로' '어쩌다 사장3'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2445</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2445</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:56:53 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 오직 딸을 위해 선택해야 했던 악의 길! 

누적 판매량 330만 부를 돌파하며 일본에서 큰 인기를 끌었던 동명의 만화를 원작으로 한 미스터리 스릴러 가 디즈니+에 상륙한다. 매 순간 도덕적인 삶을 살았던 회사원이자 한 가족의 가장 ‘도스 데쓰오’가 사랑하는 딸 ‘레이카’를 지키기 위해 악의 길로 들어서는 이야기를 담아낸 작품으로 수상한 과거를 갖고 있는 딸의 남자친구와 그 주변의 어두운 무리에 맞서 위험한 싸움을 벌이게 되는 긴장감 가득한 스토리를 생생하게 그려낸다. 평범하고 약하기만 했던 ‘아버지’가 오직 딸과 가족을 위해 목숨을 걸게 되는 과정, 그리고 한 순간도 눈을 뗄 수 없는 긴박한 이야기와 예측 불가한 전개가 보는 이들의 몰입도를 배로 더할 예정. 사랑하는 가족과 평온하게 살아가는 것이 유일한 삶의 목표였던 아버지가 택한 악의 길, 그 끝에서 벌어지는 잔혹한 순간들.
 
 
▣ 2023년을 뒤흔든  주역들이 美 캘리포니아에 떴다?! 

“현존하는 최고의 히어로물” 이]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/702/653b08a96a825.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '어셔가의 몰락' '렌필드']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2444</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2444</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 01:55:26 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 어셔 가족이여, 편히 잠들기를 '어셔가의 몰락'

넷플릭스 시리즈 은 성공한 가족 기업을 일궈 왕족으로 불리는 어셔 가문이 의문의 여자로 인해 하나둘 잔혹한 죽음을 당하면서 펼쳐지는 이야기다. 무자비한 성격의 로더릭, 매들린 어셔 남매는 가족 기업 포추나토 제약사를 누구도 함부로 건들지 못할 가문으로 성장시켜 막대한 부와 특권, 권력을 누린다. 그러던 어느 날, 과거 가문과 얽힌 한 여인의 손에 상속자들이 목숨을 잃게 되며 가문의 어두운 비밀들이 수면 위로 떠오르기 시작한다. 넷플릭스 시리즈 , , 넷플릭스 영화 의 크리에이터 마이크 플래너건이 에드거 앨런 포 작가의 동명 소설을 바탕으로 웰메이드 호러 드라마 시리즈를 탄생시켰다. (10/12 공개 예정, 호러, 미국, 2023)

◈ 살인마의 몸으로 살인마를 잡는다 '악마들'

영화 은 검거의 순간 서로의 몸이 바뀐 희대의 살인마 진혁과 형사 재환의 대결을 그린 바디 체인지 액션 스릴러다. 아무런 동기 없이 연쇄 살인을 벌이는]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/819/6528980f624cb.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[원엔터테인먼트, 국내 최초로 싱가포르 원작 IP 획득…"싱가포르와 K드라마 협업 가속화"]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2443</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2443</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 05:14:42 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[원엔터테인먼트, 싱가포르와 K드라마 글로벌 협업 나선다…'카페 베리타' 시작으로 다수 드라마 제작 급물살

  왼쪽부터 오커픽처스의 CEO 겸 크리에이티브 디렉터 진 여(Jean Yeo),  원엔터테인먼트 박채린 대표, IMDA의 미디어, 혁신, 커뮤니케이션 및 마케팅 담당 부대표이사(Assistant CEO)인 저스틴 앙(Justin Ang)

드라마 제작사 (주)원엔터테인먼트가 싱가포르 원작 작품의 판권을 획득하고 싱가포르 제작사와 지속적인 협업을 해 나가기로 했다. 이로써 원엔터테인먼트가 싱가포르 원작 작품을 드라마화하는 총괄 제작사 역할을 맡게 됐다. 한국 기업이 싱가포르 원작 작품의 판권을 획득한 것은 이번이 처음으로 원엔터테인먼트와 싱가포르의 제작사 오커픽처스(Ochere Pictures)는 지난 7일 부산광역시 부산진구 부전동 KT&amp;G 상상마당에서 K콘텐츠 공동제작 협약(MOU)을 체결했다. 이 자리에는 싱가포르의 국가 미디어개발청(IMDA, Infocomm Media]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/434/652773f372c7d.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '발레리나' '힘쎈여자 강남순']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2442</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2442</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:52:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 냉혹하고 가혹하게 지옥 끝까지 '발레리나'

는 경호원 출신 옥주가 소중한 친구 민희를 죽음으로 몰아간 최프로를 쫓으며 펼치는 아름답고 무자비한 감성 액션 복수극이다. 경호원 출신 옥주는 유일한 친구이자 발레리나인 민희가 죽음을 선택하며 남긴 편지를 발견한다. 옥주는 편지에 적힌 의문의 ID를 단서로 최프로가 죽음의 배후임을 알아내고, 그와 그가 속한 조직을 상대로 돌이킬 수 없는 복수를 시작한다. 넷플릭스 영화 , 넷플릭스 시리즈 , 영화 ,  등의 전종서가 옥주 역을 맡아 파격적인 액션 연기를 선보인다. 넷플릭스 시리즈 , , 드라마 [악의 꽃] 등의 김지훈이 최프로 역으로, 영화 , 드라마 [기적의 형제], [블랙독] 등의 박유림이 민희 역으로 분해 신선한 조합의 시너지를 발산한다. 첫 장편 데뷔작 넷플릭스 영화 로 관객과 평단의 호평을 받은 이충현 감독이 새로운 스타일의 액션과 트렌디한 연출로 장르적 쾌감을 선사하며, 뮤지션 GRAY(그레이)가 음악감독으로 참여해 힙하고]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/441/651f518fafa57.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '로키 시즌2' '부기맨'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2441</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2441</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Oct 2023 00:52:24 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ “마블 사상 가장 시네마틱한 시리즈” 

마블 오리지널 시리즈 중 최고 시청률을 달성하며 디즈니+의 대표작으로 자리매김한 가 두 번째 시리즈로 찾아온다. 는 다시 돌아온 '로키'(톰 히들스턴)와 '모비우스'(오웬 윌슨), 그리고 새롭게 합류한 TVA의 천재 기술자 'OB'(키 호이 콴)가 한 팀이 되어 시간선의 무한 붕괴 속 대혼돈을 막기 위해 과거-현재-미래를 넘나드는 예측불가 타임슬립을 그린 이야기다. 해외에서 프리미어 상영과 동시에 “ 이보다 더 완벽할 수 없는 로키의 컴백”(COMIC BOOK MOVIE), “시즌1보다 강력하다. 디즈니+ 최고의 마블 시리즈라는 명성을 이어갈 것”(GEEK CULTURE), “짜릿하고, 감동적이고, 스릴 넘치고, 재미있다!”(THE MARY SUE), “모두의 예상을 뛰어 넘는다. 지금까지 마블이 선보인 작품들 중 가장 시네마틱한 시리즈”(DISCUSSING FILM) 등 외신들의 호평 세례가 쏟아지고 있어 더욱 기대를 모은다. 
 
▣]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/964/651f518d4a15b.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '도적: 칼의 소리' '오티스의 비밀 상담소 시즌4']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2440</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2440</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 01:47:56 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 살아남기 위해 반드시 빼앗는다 '도적: 칼의 소리'

넷플릭스 시리즈 는 1920년 중국의 땅, 일본의 돈, 조선의 사람이 모여든 무법천지의 땅 간도에서 소중한 사람들과 삶의 터전을 지키기 위해 하나 된 이들이 벌이는 이야기다. 일본군 출신의 이윤은 과거의 빚을 갚기 위해 찾은 간도에서 마적에게 약탈당하는 조선인 마을을 목격한다. 이들을 지키기 위해 이윤은 잃을 것 하나 없는 자들을 모아 도적단을 꾸린다. 각자 다른 목적으로 서로에게 총부리와 칼날을 겨누는 격동의 시대, 가족과 터전을 지키기 위한 칼의 소리가 이 땅에 울려 퍼진다. 영화 , 드라마 [열혈사제], [악의 마음을 읽는 자들]의 김남길이 도적단의 두목 이윤 역을, 넷플릭스 영화 , 드라마 [징크스의 연인]의 서현이 조선 총독부 철도국 과장으로 위장한 독립운동가 남희신 역을 맡아 열연을 펼친다. 여기에 영화 , 드라마 [홈타운], [빈센조]의 유재명이 도적단의 정신적 지주 최충수 역으로, 넷플릭스 시리즈 , 드라마 [마]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/874/650cecb706e03.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '한강' '엘리멘탈'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2439</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2439</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:52:28 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 한강과 시민들을 지키는 TEAM 한강경찰대가 떴다!

불철주야 한강을 지키는 Team 한강경찰대가 한강을 둘러싼 범죄에 휘말리면서 벌어지는 水펙터클 코믹 액션 은 인명구조부터 청소, 단속까지 대한민국의 중심 한강에서 벌어지는 예측불가 사건을 해결하는 한강경찰대의 이야기를 담아낸다. 권상우, 김희원, 이상이, 배다빈, 신현승, 성동일 등 막강한 캐스팅 라인업으로 무장한 은 명품 배우들의 완벽한 연기 시너지는 물론 이들의 필모그래피 사상 가장 신선한 캐릭터 변신을 모두 만나볼 수 있다. 한강을 지키기 위해 물불 가리지 않는 한강경찰대의 대체불가 케미부터 평화를 위협하는 빌런과의 긴장감 넘치는 맞대결까지, 물 만난 한강경찰대의 시원한 액션과 웃음 가득한 스토리.
 
▣ 2023년 최고의 화제작, ‘앰버’와 ‘웨이드’의 특별한 모험! 

718만 관객을 돌파하며 역주행 신화를 새로 쓴 2023년 극장가 최고의 화제작 은 불, 물, 공기, 흙 4원소가 살고 있는 ‘엘리멘트 시티’에서 불처]]></content:encoded>
            <enclosure url="https://image.cine21.com/crop/data/258/6503a3954618e.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>