<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>씨네21 ─ 데일리뉴스</title>
        <link>undefined</link>
        <description>undefined</description>
        <lastBuildDate>Thu, 26 Jan 2023 10:20:35 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '카지노' '공조2: 인터내셔날'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2364</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2364</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 05:15:57 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 디즈니+ 한국 오리지널 중 최대 시청 시간 기록  

최민식의 25년 만의 시리즈물 복귀작이자 손석구, 이동휘, 허성태 등으로 이어지는 명품 배우들의 연기 맛집으로 소문난 는 돈도 빽도 없이 필리핀에서 카지노의 전설이 된 남자 ‘차무식’이 살인사건에 휘말리면서 인생의 벼랑 끝 목숨을 건 최후의 베팅을 시작하게 되는 강렬한 이야기를 그린 작품으로, 디즈니+ 한국 오리지널 중 공개 첫 주 기준 최대 시청 시간 기록, 역대 글로벌 OTT 한국 오리지널 시리즈 중 IMDb 최고점을 기록하는 등 국내외 뜨거운 반응을 한몸에 받고 있다. 갈수록 파격적으로 치닫는 전개로 후반부 몰입감을 끌어올리고 있는 는 설 연휴 직후인 25일(수) 시즌 1의 마지막 화를 공개하며 첫 번째 대단원의 막을 내릴 예정. 이후 더 강렬한 액션과 캐릭터들의 종횡무진 활약을 선보일 시즌 2에 대한 기대감이 고조되고 있다.
▣ 명절에는 웃음과 액션이 국룰 

캐릭터들의 유쾌한 티키타카와 짜릿한 액션으로 지난해 698만]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bbgRxv/btrWQKUzjEf/PggmCqZYXNXQs9x05AFzMk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '정이' '낮과 밤']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2363</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2363</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jan 2023 02:30:43 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ AI 전투용병 정이, 인간으로부터 탈출하라 '정이'

는 기후변화로 폐허가 된 지구를 벗어나 이주한 쉘터에서 발생한 전쟁을 끝내기 위해 전설적인 용병 정이의 뇌를 복제, 최고의 전투 A.I.를 개발하려는 사람들의 이야기다. 2194년, 인류는 더이상 살 수 없는 지구를 떠나 우주에 만든 쉘터라는 곳에 자리 잡지만 그곳에서조차 내전이 발발하면서 다시 위기에 직면한다. 끊임없는 전쟁에서 승리를 이끈 최정예 리더 정이마저 불의의 사고로 식물인간이 되자 크로노이드 연구소는 그녀를 복제한 최고의 전투용병 A.I. ‘정이’를 개발한다. 하지만 35년째 이어진 복제와 시뮬레이션에도 진전이 없자 크로노이드 연구소는 정이로 또 다른 프로젝트를 준비하고 이를 알게 된 정이의 딸이자 연구소 팀장 서현은 정이를 탈출시키기 위한 계획을 세운다. 로 한국 최초 베니스영화제 여우주연상을 받고 영화 , 드라마 [여인천하]로 레전드 배우가 된 강수연이 서현 역을, 넷플릭스 시리즈 , 드라마 [트롤리], [WA]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/5vhT4/btrWPK2guVQ/x4H3PNxcMtdjOLDGpYRkMk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '내셔널 트레져: 숨겨진 이야기' '고든 램지: 언차티드 쇼다운'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2361</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2361</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 18:19:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣  제리 브룩하이머 제작 

전 세계를 사로잡았던 레전드 어드벤처 영화 의 새로운 이야기가 디즈니+에서 펼쳐진다. 시리즈로 재탄생한 는 어느 날, 의문의 노인으로부터 어릴 적 돌아가신 아버지와 관련된 고대 보물에 대한 단서를 얻은 ‘제스 발렌수엘라’가 이를 노리는 골동품상 ‘빌리’에 맞서 사라진 보물을 찾아 가족에 대한 진실을 밝혀내기 위해 떠나는 모험을 그린 작품이다. 특히 영화 의 제작을 맡은 할리우드 최고의 제작자 제리 브룩하이머가 참여해 구독자들의 기대감을 더욱 높이고 있다. 
▣  라이언 레놀즈, 축구 구단주 되다! 

과 를 통해 큰 사랑을 받고 있는 할리우드 대표 배우 ‘라이언 레놀즈’가 이번엔 축구 구단주로 찾아온다. 은 ‘라이언 레놀즈’가 세계에서 세 번째로 오래된 프로 축구 클럽인 렉섬 AFC를 인수하며 벌어지는 감동적이면서 유쾌한 서사를 담은 다큐멘터리이다. 이 특별한 이유는 단순히 유명 배우가 축구 구단주에 도전해서가 아니라 그 누구보다 축구에 진심인 도시 주]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/r3A9u/btrWdoYf8no/PYz46kcLYgOgO4CP6Hsfvk/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '일타 스캔들' '우리집 개를 찾습니다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2360</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2360</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 18:19:01 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 적중률 100% 그가 풀지 못한 단 하나의 문제 '일타 스캔들'

은 사교육 전쟁터에서 펼쳐지는 국가대표 반찬가게 열혈 사장과 대한민국 수학 일타 강사의 달콤 쌉싸름한 로맨스다. 가족을 위해 핸드볼 국가대표 커리어를 포기한 남행선은 요리 솜씨를 살려 사교육의 메카 녹은로 학원가에서 반찬가게를 운영한다. 딸을 위해 늦게나마 사교육 뒷바라지를 시작하기로 마음먹은 남행선은 입시 전쟁에 뛰어들며 교육적으로 얽히고 싶었던 수학 일타 강사 최치열과 예상치 못한 방향으로 엮이게 된다. 씩씩하고 밝은 에너지를 가진 반찬가게 사장 남행선 역에 전도연이, 천재적인 실력과 독보적 유명세를 지닌 수학 강사 최치열 역에 정경호가 분해 달콤 살벌한 커플 케미를 발산할 예정이다. 드라마 [오 나의 귀신님]을 통해 ‘로코 치트키’ 조합으로 떠오른 유제원 감독과 양희승 작가가 또 한번 의기투합해 믿고 보는 드림팀을 완성했다. (1/14 공개 예정, 로맨스, 한국, 2023)
◈ 우린 진실을 알고 있어요 '해리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bxWA7a/btrWbjjTXIW/7BiYOqQvnkMCzydVkXWpU0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '크리미널 마인드: 에볼루션' '애비 로드: 전설을 품은 스튜디오'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2359</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2359</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 06:22:13 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 레전드 범죄 스릴러 명작이 돌아왔다! 

은 2020년 시즌 15로 막을 내렸던 를 잇는 이야기로, 시즌 16으로 화려한 복귀를 알렸다. 특히 조 맨테냐, 페짓 브루스터 등 오리지널 출연진들이 다시금 출연하며 기존 팬들의 가슴을 설레게 하고 있다. 여기에 더욱 강력해진 사건과 진실을 쫓는 BAU의 치열한 수사과정이 쫄깃한 긴장감을 더할 예정이다. 미국 전역에서 벌어지는 연쇄 살인 네트워크를 추격하는 1 &amp; 2편의 에피소드를 시작으로 총 10개의 에피소드가 공개될 예정이다. 
▣ 대만을 발칵 뒤집은 역대급 사건들! 

는 대만에서 실제로 벌어진 범죄 사건을 4편의 옴니버스 드라마로 구성한 작품이다. 탈선 사고로 혼수상태에 빠진 남편, 남편의 사고와 얽힌 보험 사기와 남편의 외도를 쫓는 이야기. 초등학교 주차장에서 살해된 딸의 사건을 수사하는 베테랑 형사의 이야기. 냉혹한 살인 청부업자와 숨겨진 속셈을 가지고 그를 인터뷰하는 기자의 이야기. 도망자 신세로 동생의 군부대의 숨어든 형,]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/NBHRW/btrVzmA9hza/7GjXvZbNLMIQDGcVI1Zx20/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '페일 블루 아이' '마스터']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2358</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2358</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 01:06:10 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 가장 어두운 밤, 남은 것은 오직 죽음처럼 창백한 파란 눈 '페일 블루 아이'

는 1830년 미국 육군사관학교 웨스트포인트에서 일어난 살인 사건을 둘러싼 이야기를 담은 넷플릭스 영화다. 목을 매고 죽은 채로 발견된 한 생도의 몸에 정교하게 심장을 도려낸 흔적이 남아있다. 학교에 오명이 남을 것을 우려한 학교장은 은퇴한 랜도어 형사에게 은밀히 수사를 의뢰하지만 생도들의 침묵 규정 탓에 수사에 진척이 없고 추가 사건까지 발생한다. 랜도어 형사는 군대의 엄격함을 경멸하고 시를 사랑하는 사관 생도, 에드거 앨런 포에게 도움을 청한다. 두 사람은 끔찍한 사건의 진상을 밝혀낼 수 있을까? 는 추리 소설의 장르를 확립한 천재 작가이자 실제 육군사관학교에 입학했었던 에드거 앨런 포의 삶을 소재로 한 루이스 바야드의 소설이 원작으로, , 의 스콧 쿠퍼 감독이 각색과 연출을 맡았다. 넷플릭스 영화 , 영화 ,  시리즈의 크리스천 베일이 랜도어 형사로, 넷플릭스 시리즈 , 넷플릭스 영화 ,  해리]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/cnxvxd/btrVzyH4ZXz/YHR0d2N6BGj1s6QnITTrt0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[Apple TV+] 2023년 새해 긍정 에너지 충전]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2357</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2357</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 14:16:51 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[# ‘겨울왕국’, ‘유미의 세포들’의 박지윤 성우 참여, 운의 왕국 탐험기 ‘럭’!

‘럭’은 세상에서 가장 운이 나쁜 인물인 ‘샘 그린필드’의 이야기를 다룬 애니메이션이다. 말하는 고양이 ‘밥’을 따라 인간의 접근이 허락되지 않는 미지의 세계, 운의 왕국에 도착하게 된 불운의 아이콘 ‘샘 그린필드’는 소중한 친구 ‘헤이즐’에게 행운을 가져다주기 위해 운의 왕국으로의 여행을 시작한다. ‘겨울왕국’의 ‘안나’와 드라마 ‘유미의 세포들’에서 ‘유미’의 ‘감성세포’ 목소리를 연기한 박지윤 성우가 불운의 아이콘 ‘샘 그린필드’ 역의 한국어 더빙을 맡아 몰입도를 높인 ‘럭’은 통통 튀는 상상력에 사랑스러운 그림체가 더해져 행복한 웃음을 이끌어내고 있다. 
# 세상에서 가장 유명한 이혼녀의 파란만장 스토리 ‘돈벼락’

‘돈벼락’은 남편과 이혼하며 위자료로 870억 달러를 받게 된 주인공 ‘몰리 노백’(마야 루돌프)이 진짜 자신의 모습을 찾아 나서는 스펙터클한 성장기를 담은 시리즈다. 평온한 삶]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bJx2UO/btrVkfuc3sH/3J6QGtylqKBC40zMJ5vaZ0/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '그 환자' '최강야구'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2356</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2356</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 06:20:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ “전 강박이 있어요. 사람을 죽이는 강박이요” 

 는 자신이 연쇄살인범이라고 밝힌 환자 ‘샘’과 그를 치료해야 하는 심리치료사 ‘앨런’의 이야기를 다룬 작품. 사람을 죽이는 강박에서 벗어나고자 했던 ‘샘’은 그 강박에서 벗어나지 못한 채 자신을 치료해주던 ‘앨런’을 납치하며 한 순간도 예측할 수 없는 스토리 전개로 극강의 몰입감을 선사한다. 이 과정에서 ‘앨런’은 살아남기 위해 ‘샘’의 살인 충동을 억제하고 그의 내면을 치밀하게 파헤치기 시작해 이들이 어떤 운명을 맞이하게 될지 궁금증을 증폭시킨다. 살인 충동을 느끼는 환자와 그에게서 살아남기 위한 심리치료사라는 독특한 설정을 지닌 ‘샘’과 ‘앨런’ 역에는 각각 도널 글리슨과 스티브 카렐이 맡아 열연을 펼쳤다. 특히 ‘샘’ 역의 도널 글리슨은 이번 작품으로 제80회 골든글로브 시상식 TV 미니시리즈, 영화 부문 남우조연상 후보로 선정되며 그 연기력을 인정받기도 했다.  
▣ 경쟁과 배신, 투쟁과 승리의 현장! 

는 각 에피소드]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/ck9BXM/btrUV4HNUwk/CLmSVVKjMDiMks9BhbMSt1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '더 글로리' '칼레이도스코프']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2355</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2355</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 06:20:22 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 용서는 없어, 그래서 영광도 없겠지만 '더 글로리'

한국에서 선보이는 2022년 마지막 넷플릭스 시리즈 는 유년 시절 폭력으로 영혼까지 부서진 한 여자가 온 생을 걸어 치밀하게 준비한 처절한 복수와 그 소용돌이에 빠져드는 이들의 이야기다. 이유도 없이 학교 폭력을 당한 동은은 극단적 선택을 하려는 순간, 복수의 길을 가겠노라 다짐한다. 오랜 기간 분노와 증오로 빛 한 줌 없는 극야의 시간을 버티며 복수의 설계를 마친 동은은 가해자인 연진, 재준, 사라, 혜정, 명오 앞에 모습을 드러내고 동은의 조력자가 되기로 한 여정 그리고 현남과 함께 복수의 꽃을 피우기 시작한다. [도깨비], [미스터 션샤인], [시크릿 가든] 등으로 수차례 신드롬을 일으킨 최고의 히트 메이커 김은숙 작가와 [비밀의 숲], [WATCHER(왓쳐)], [해피니스]에서 예리한 연출력을 선보인 장르물의 대가 안길호 감독이 의기투합했다. [지금, 헤어지는 중입니다], [남자친구], [태양의 후예]의 송혜교가 동은]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bfXZcN/btrUVbAo3Lz/AcWGLFh7ZLwYpblKO07JsK/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[넷플릭스 금주의 신작 '에밀리, 파리에 가다 시즌3' '로알드 달의 뮤지컬 마틸다']]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2354</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2354</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 02:15:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[◈ 무엇을 선택하든 파리를 선택하라 '에밀리, 파리에 가다 시즌3'

전 세계 시청자를 사랑에 빠지게 한 에밀리가 크리스마스 선물처럼 다시 찾아온다. 넷플릭스 시리즈  시즌3은 꿈의 직장을 위해 파리로 온 지 어느덧 1년이 된 에밀리가 사랑과 일에서 인생 최대의 선택을 마주하며 벌어지는 이야기를 그린다. 지난 시즌 프랑스어 학원에서 만난 앨피와 본격적으로 ‘썸’을 타게 된 에밀리는 몰랐던 그의 진지한 모습에 점점 빠져든다. 한편 구 썸남이자 친구의 남자친구인 가브리엘과의 관계도 마음처럼 정리되지 않고, 설상가상 전 직장 상사에게는 스카우트 제안을 받으면서 고향인 시카고로 돌아갈지 파리에 남을지 선택의 기로에 놓인다. 화려한 패션과 낭만적인 파리의 풍경, 설레는 로맨스로 뜨거운 인기를 얻으며 2년 연속 에미상®에 노미네이트된 는 프로듀서이자 에밀리 역을 맡은 릴리 콜린스와 필리핀 르루아 볼리외, 루시엔 라비스카운트, 애슐리 박, 뤼카 브라보 등 지난 시즌에서 환상적인 케미스트리를 보]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bDXRJQ/btrUtFuNTOM/UXo7ujzl9A5HNpWirWGa90/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[[금주의 디즈니플러스] '카지노' '펜타토닉스: 홀리데이 특급'까지]]></title>
            <link>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2353</link>
            <guid>http://www.cine21.com/news/issue/view/?mag_id=2353</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 02:15:04 GMT</pubDate>
            <content:encoded><![CDATA[▣ 최민식, 손석구, 이동휘 주연 역대급 배우진 총출동! 
 
는 돈도 빽도 없이 필리핀에서 카지노의 전설이 된 남자 ‘차무식’이 살인 사건에 휘말리면서 인생의 벼랑 끝 목숨을 건 최후의 베팅을 시작하게 되는 강렬한 이야기이다. 25년 만에 시리즈물로 돌아온 전설적인 배우 최민식부터 [나의 해방일지], 를 통해 2022년 뜨겁게 달군 대세 배우 손석구, , , [쌉니다 천리마마트]등 남다른 개성으로 대체불가 매력을 가진 배우 이동휘, 여기에 [오징어 게임], 에서 강렬한 인상을 남기며 신 스틸러로 활약한 허성태까지 연기파 배우들의 화려한 라인업으로 공개 전부터 화제를 모은 작품. 특히 영화 의 강윤성 감독이 연출을 맡아 매회를 거듭할수록 몰입도 높은 탄탄한 스토리로 극강의 긴장감을 더한다.  
▣  계륜미의 새로운 모습! 

2007년 개봉한 판타지 음악 로맨스 영화 의 주인공으로 세계적인 신드롬을 일으킨 대만 배우 계륜미가 디즈니+를 찾는다. 계륜미는 타이베이를 동경하고 살고 싶어]]></content:encoded>
            <enclosure url="http://k.kakaocdn.net/dn/bEc0du/btrUuo6Puik/LbUfSqHqYaP3haJ5c1rNM1/img.jpg" length="0" type="image/jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>